{"src": "If they cannot find you they will surely call.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se nemohou dostavit k tebe, budou s velkou pravdou zavolat.", "ref": "Pokud v\u00e1s nenajdou, ur\u010dit\u011b zavolaj\u00ed."}
{"src": "However it is better that once they are nearby your delivery address you can contact them instead.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esto je lep\u0161\u00ed, \u017ee, kdy\u017e se bl\u00ed\u017e\u00ed k adrese dod\u00e1n\u00ed, m\u016f\u017eete s nimi kontaktovat.", "ref": "Je v\u0161ak lep\u0161\u00ed, kdy\u017e jsou v bl\u00edzkosti va\u0161\u00ed doru\u010dovac\u00ed adresy, m\u016f\u017eete je nam\u00edsto toho kontaktovat."}
{"src": "Samco Sport vacuum tubing is a pure silicone rubber hose, which is available in internal diameters (I.D) from 3mm to 9mm.", "mt": "A Samco Sport vacuum tubing is a pure silicone rubber hose, which is available in internal diameters (I.D) from 3mm to 9mm.", "ref": "Vakuov\u00e1 hadice Samco Sport je \u010dist\u011b silikonov\u00e1 gumov\u00e1 hadice, kter\u00e1 je k dispozici ve vnit\u0159n\u00edch pr\u016fm\u011brech (I.D) od 3 do 9 mm."}
{"src": "Specifically designed for all engine vacuum lines, carburettor vent hoses, fuel tank vent hoses, coolant overflow, and emission control, and can be used for washer tubing and wire insulation.", "mt": "A specificn\u011b navr\u017een\u00fd pro v\u0161echny hlavn\u00ed v\u00fdvody motoru, ventil\u00e1tory karbur\u00e1toru, v\u00fdvody tlakov\u00e9 ventily, p\u0159e\u010di\u0161\u0165ovac\u00ed ventily, chlazen\u00ed a \u0159\u00edzen\u00ed emis\u00ed, a m\u016f\u017ee b\u00fdt pou\u017e\u00edv\u00e1n pro pr\u00e1\u0161kovac\u00ed tuby a izolace kabel\u016f.", "ref": "Je speci\u00e1ln\u011b navr\u017eena pro v\u0161echna podtlakov\u00e1 veden\u00ed motoru, odvzdu\u0161\u0148ovac\u00ed hadice karbur\u00e1toru, odvzdu\u0161\u0148ovac\u00ed hadice palivov\u00e9 n\u00e1dr\u017ee, p\u0159epad chladic\u00ed kapaliny a kontrolu emis\u00ed a lze ji pou\u017e\u00edt pro hadi\u010dky ost\u0159ikova\u010d\u016f a izolaci vodi\u010d\u016f."}
{"src": "Suitable for low pressure installations only.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPou\u017eiteln\u00fd pouze pro instalace s n\u00edzk\u00fdm tlakem.", "ref": "Vhodn\u00e9 pouze pro n\u00edzkotlak\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Samco\u2019s vacuum hose is not designed to carry oil, fuel or for continuous transfer of pressurised hot water.", "mt": "A Samco\u2019s vacuum hose is not designed to carry oil, fuel or for continuous transfer of pressurised hot water.", "ref": "Vakuov\u00e1 hadice Samco nen\u00ed ur\u010dena k rozvod\u016fm oleje, paliva nebo k nep\u0159etr\u017eit\u00e9mu p\u0159enosu hork\u00e9 vody pod tlakem."}
{"src": "Featuring an incredible stretch characteristic in diameter, allowing the hose to stretch onto a connection for a perfect seal (i.e. you can stretch a 3mm I.D hose onto a 5mm O.D connection).", "mt": "A withstanding incredible stretch characteristic in diameter, allowing the hose to stretch onto a connection for a perfect seal (i.e. you can stretch a 3mm I.D hose onto a 5mm O.D connection).", "ref": "Vyzna\u010duje se neuv\u011b\u0159itelnou rozta\u017eitelnost\u00ed v pr\u016fm\u011bru, kter\u00e1 umo\u017e\u0148uje hadici nat\u00e1hnout na p\u0159\u00edpojku pro dokonal\u00e9 ut\u011bsn\u011bn\u00ed (tj. hadici o vnit\u0159n\u00edm pr\u016fm\u011bru 3 mm m\u016f\u017eete nat\u00e1hnout na p\u0159\u00edpojku o vn\u011bj\u0161\u00edm pr\u016fm\u011bru 5 mm)."}
{"src": "Add 5 double wire clamps to your order for just 99p, perfect for securing the vacuum hose in place!", "mt": "A\u00f1adir 5 abrazaderas de doble alambre a su pedido por solo 99p, perfectas para sujetar el tubo de vac\u00edo en su lugar!", "ref": "P\u0159idejte k objedn\u00e1vce 5 dvojit\u00fdch dr\u00e1t\u011bn\u00fdch svorek za pouh\u00fdch 99 penc\u00ed, jsou ide\u00e1ln\u00ed pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed vakuov\u00e9 hadice na m\u00edst\u011b!"}
{"src": "With more than 12 years\u2019 experience of dealing with aftermarket Samco Sport performance silicone hoses, we are proud to be the world\u2019s leading motorcycle silicone hose specialist distributor.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSpole\u010dnost Samco Sport, kter\u00e1 se specializuje na v\u00fdrobu v\u00fdkonn\u00fdch silikonov\u00fdch hlavn\u00edch k\u0159\u00eddel, se sna\u017e\u00ed dod\u00e1vat do sv\u011bta nejlep\u0161\u00ed produkt. Spole\u010dnost disponuje v\u00edce ne\u017e 12 lety zku\u0161enosti s obchodov\u00e1n\u00edm s produkty pro p\u00e1lenku. S t\u00edmto zku\u0161enostem jsou d\u011bdi\u010dn\u011b sv\u011btov\u00fdmi specialisty na obchodov\u00e1n\u00ed s hlavn\u00edmi k\u0159\u00eddly z silikonu.", "ref": "S v\u00edce ne\u017e 12let\u00fdmi zku\u0161enostmi se silikonov\u00fdmi hadicemi Samco Sport na trhu s n\u00e1hradn\u00edmi d\u00edly jsme hrd\u00ed na to, \u017ee jsme p\u0159edn\u00edm sv\u011btov\u00fdm distributorem silikonov\u00fdch hadic pro motocykly."}
{"src": "With a large stock of universal race parts options, we strive on 100% service.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nS velk\u00fdm z\u00e1sobn\u00edkem opc\u00ed pro v\u0161estran\u00e9 \u010d\u00e1sti pro z\u00e1vodn\u00ed auto se sna\u017e\u00edme o 100% slu\u017ebu.", "ref": "D\u00edky rozs\u00e1hl\u00fdm z\u00e1sob\u00e1m univerz\u00e1ln\u00edch z\u00e1vodn\u00edch d\u00edl\u016f se sna\u017e\u00edme o 100% servis."}
{"src": "Samco Sport Vacuum hose has a whole host of applications: emission control, radiator overflow, windscreen washers and perfect for carburetor vent hose replacement on motocross and road bike applications.", "mt": "A Samco Sport Vakuumov\u00e1 hosa m\u00e1 celou \u0159adu aplikac\u00ed: \u0159\u00edzen\u00ed emis\u00ed, p\u0159e\u010derp\u00e1v\u00e1n\u00ed radi\u00e1toru, o\u010dkov\u00e1n\u00ed a je ide\u00e1ln\u00ed k n\u00e1hrad\u011b ventil\u00e1torov\u00e9ho hnac\u00edho prou\u017eku karbur\u00e1toru u motocyklov\u00fdch a silni\u010dn\u00edch aplikac\u00ed.", "ref": "Vakuov\u00e1 hadice Samco Sport celou \u0159adu pou\u017eit\u00ed: kontrola emis\u00ed, p\u0159epad chladi\u010de, ost\u0159ikova\u010de a je ide\u00e1ln\u00ed pro v\u00fdm\u011bnu odvzdu\u0161\u0148ovac\u00ed hadice karbur\u00e1toru u motokrosov\u00fdch a silni\u010dn\u00edch motocykl\u016f."}
{"src": "This is a great product and suitable for all bikes, cars and commercial applications.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToto je velkolepn\u00fd produkt, kter\u00fd je vhodn\u00fd pro v\u0161echny druhy motocykl\u016f, automobil\u016f a pro komer\u010dn\u00ed aplikace.", "ref": "Jedn\u00e1 se o skv\u011bl\u00fd v\u00fdrobek vhodn\u00fd pro v\u0161echny motocykly, automobily a komer\u010dn\u00ed vyu\u017eit\u00ed."}
{"src": "Add 5 double wire clamps to your order for just 99p, perfect for securing the vacuum hose in place!", "mt": "A\u00f1adir 5 abrazaderas de doble alambre a su pedido por solo 99p, perfectas para sujetar el tubo de vac\u00edo en su lugar!", "ref": "P\u0159idejte k objedn\u00e1vce 5 dvojit\u00fdch dr\u00e1t\u011bn\u00fdch svorek za pouh\u00fdch 99 penc\u00ed, jsou ide\u00e1ln\u00ed pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed vakuov\u00e9 hadice na m\u00edst\u011b!"}
{"src": "Not suitable for high pressure water installations or hot water systems.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNespr\u00e1vn\u011b pou\u017e\u00edteln\u00e9 pro vodn\u00ed syst\u00e9my s vysok\u00fdm tlakem nebo syst\u00e9my s teplou vodou.", "ref": "Nen\u00ed vhodn\u00e1 pro vysokotlak\u00e9 rozvody vody nebo syst\u00e9my oh\u0159evu vody."}
{"src": "This hose is not suitable for oil transfer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTen hospod je nep\u0159\u00edpustn\u00fd pro p\u0159enos oleje.", "ref": "Tato hadice nen\u00ed vhodn\u00e1 pro rozvody oleje."}
{"src": "Why choose Samco Sport silicone hoses?", "mt": "AI: 1. High quality: Samco Sport silicone hoses are made from high-quality materials that are durable and long-lasting.\n\n2. Versatility: Samco Sport silicone hoses are available in a wide range of sizes and configurations, making them suitable for a variety of applications.\n\n3. Corrosion resistance: Samco Sport silicone hoses are resistant to corrosion, which means they can be used in harsh environments without fear of damage.\n\n4. Lightweight: Samco Sport silicone hoses are lightweight, which makes them easy to install and handle.\n\n5. Flexibility: Samco Sport silicone hoses are highly flexible, which means they can be easily bent and shaped to fit specific applications.\n\n6. Easy to install: Samco Sport silicone hoses are easy to install and require no special tools or skills.\n\n7. Long life: Samco Sport silicone hoses are designed to last, with a lifespan that is significantly longer than traditional rubber hoses.\n\n8. Environmentally friendly: Samco Sport silicone hoses are made", "ref": "Pro\u010d zvolit silikonov\u00e9 hadice Samco Sport?"}
{"src": "Ltd Lifetime guarantee, 2 years for pro-fuel applications.", "mt": "A lifetime guarantee, 2 years for pro-fuel applications.", "ref": "Limitovan\u00e1 do\u017eivotn\u00ed z\u00e1ruka, 2 roky p\u0159i pou\u017eit\u00ed na palivo."}
{"src": "Just sign in to your account and wait till the sync is completed,  the books will be load on the #PRS_ORG# automatically.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ihl\u00e1\u0161te se k \u00fa\u010dtu a po\u010dkejte, a\u017e dokon\u010d\u00ed synchronizace, knihy se automaticky na\u010dtou na #PRS_ORG#.", "ref": "Sta\u010d\u00ed se p\u0159ihl\u00e1sit ke sv\u00e9mu \u00fa\u010dtu a po\u010dkat na dokon\u010den\u00ed synchronizace, knihy se na\u010dtou na #PRS_ORG# automaticky."}
{"src": "That is all.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo \u00e8 v\u0161e.", "ref": "To je v\u0161e."}
{"src": "Is there anything else I can help you with?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete s n\u00ed je\u0161t\u011b n\u011bco jin\u00e9ho po\u017e\u00e1dat?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "Are you there?", "mt": "AI: Aj, p\u0159\u00edtel\u00e9, jsou jste zde?", "ref": "Jste tam?"}
{"src": "I am sorry, due to quality purposes I will have to close this chat if I don\u2019t receive a response in 2 minutes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe mi l\u00edto, ale z d\u016fvod\u016f kvality mus\u00edm zav\u0159\u00edt tuto chatu, pokud nez\u00edn\u00ed odpov\u011b\u010f za 2 minuty.", "ref": "Je mi l\u00edto, z d\u016fvodu kvality budu muset tento chat zav\u0159\u00edt, pokud neobdr\u017e\u00edm odpov\u011b\u010f do 2 minut."}
{"src": "I will close this chat now since no response has been received.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZav\u0159en\u00edm t\u00e9to chatu ukon\u010d\u00edte sv\u00e9 zpr\u00e1vy, proto\u017ee nedostali odpov\u011bdi.", "ref": "Tento chat nyn\u00ed ukon\u010d\u00edm, proto\u017ee jsem neobdr\u017eel \u017e\u00e1dnou odpov\u011b\u010f."}
{"src": "I will gladly continue assisting you via email, or you can contact us again at a more convenient time for you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nR\u00e1d pokra\u010du v\u00e1m pomoc\u00ed e-mailu, nebo m\u016f\u017eete se op\u011bt k n\u00e1m odevzd\u011bt v \u010dasov\u00e9 p\u00e1smu, kdy je pro v\u00e1s vhodn\u011bj\u0161\u00ed.", "ref": "R\u00e1d v\u00e1m budu nad\u00e1le pom\u00e1hat prost\u0159ednictv\u00edm e-mailu, nebo n\u00e1s m\u016f\u017eete znovu kontaktovat v \u010dase, kter\u00fd v\u00e1m bude vyhovovat."}
{"src": "> Decoupling will need them to make sure their apps work on all different iOS versions.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n> Pro odd\u011blen\u00ed je t\u0159eba, aby zajistili, \u017ee jejich aplikace funguj\u00ed na v\u0161ech r\u016fzn\u00fdch verzi iOS.", "ref": "> Odpojen\u00ed je bude pot\u0159ebovat, abyste se ujistili, \u017ee jejich aplikace funguj\u00ed ve v\u0161ech r\u016fzn\u00fdch verz\u00edch iOS."}
{"src": "This isn't even necessarily true.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je nejb\u011b\u017en\u011bj\u0161\u00ed nepodlo\u017een\u00e9 v\u011brohodnost.", "ref": "Nemus\u00ed to b\u00fdt nezbytn\u011b pravda."}
{"src": "Just put a cap on the versions of iOS that the app supports and only push out updates for devices with the latest compatible versions of iOS.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159idat pouze omezuj\u00edc\u00ed podm\u00ednku, kter\u00e1 \u0159\u00edk\u00e1, na kter\u00e9 verzi iOS aplikace podporuje, a vyd\u00e1vat pouze aktualizace pro za\u0159\u00edzen\u00ed s nejnov\u011bj\u0161\u00ed kompatibiln\u00ed verzi iOS.", "ref": "Jen polo\u017ete uz\u00e1v\u011br na verze iOS, kter\u00e9 podporuje, a pouze vytla\u010dte aktualizace u nejnov\u011bj\u0161\u00edch kompatibiln\u00edch verz\u00ed iOS."}
{"src": "That's how most apps work now.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak se dnes ve v\u0161ech aplikac\u00edch chov\u00e1.", "ref": "Tak dnes funguje v\u011bt\u0161ina aplikac\u00ed."}
{"src": "> Also, since Apple can release new iOS and macOS versions frequently.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n> > Krom\u011b toho, proto\u017ee Apple m\u016f\u017ee \u010dasto vyd\u00e1vat nov\u00e9 verze iOS a macOS.", "ref": "> Tak\u00e9 vzhledem k tomu, \u017ee Apple m\u016f\u017ee \u010dasto uvolnit nov\u00e9 verze iOS a macOS."}
{"src": "Isn't the problem that this still isn't frequently enough?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNen\u00ed to probl\u00e9m, \u017ee to je\u0161t\u011b nen\u00ed \u010dasto dostate\u010dn\u011b?", "ref": "Nen\u00ed probl\u00e9m, \u017ee to st\u00e1le nen\u00ed dost \u010dasto?"}
{"src": "It also makes for some terrible UX.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak\u00e9 zp\u016fsobuje n\u011bkter\u00e9 hor\u0161\u00ed UX.", "ref": "Plat\u00ed to tak\u00e9 pro n\u011bkter\u00e1 stra\u0161n\u00e1 UX."}
{"src": "Even if Apple upped the rate of OS updates to account for minor bug fixes in a handful of apps, why does the user need to perform *a full OS upgrade* every time?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u017euruj\u00edc\u00ed Apple i OS aktualizace na \u00farove\u0148, kter\u00e1 by zahrnovala i men\u0161\u00ed opravy chyb v n\u011bkolika aplikac\u00edch, pro\u010d u\u017eivatel mus\u00ed prov\u00e9st *kompletn\u00ed aktualizaci OS* ka\u017ed\u00fd den?", "ref": "I kdy\u017e Apple zv\u00fd\u0161ila rychlost aktualizac\u00ed OS, aby se pod\u00edlela na men\u0161\u00edch n\u00e1prav\u00e1ch programov\u00fdch chyb u p\u00e1r aplikac\u00ed, pro\u010d nepot\u0159ebuje u\u017eivatel v\u017edy prov\u00e9st *\u00faplnou aktualizaci OS*?"}
{"src": "And what does \"the developers can be confident that their patch/feature will get pushed out in the new release\" even mean?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA co\u017e znamen\u00e1 \"Developers can be confident that their patch/feature will get pushed out in the new release\"?", "ref": "A co je\u0161t\u011b znamen\u00e1 \u201ev\u00fdvoj\u00e1\u0159i si mohou b\u00fdt jisti, \u017ee jejich z\u00e1plata/funkce bude protla\u010dena v nov\u00e9m vyd\u00e1n\u00ed?\u201c"}
{"src": "> This is in contrast to Google.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n> To\u010d\u00ed se to naopak na Google.", "ref": ">Je to v kontrastu ke Google."}
{"src": "Google had to delink because there were a lot of Android versions in the wild, each with a huge market share.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nGoogle se musel odklonit, proto\u017ee v oblasti Android bylo velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed verze, ka\u017ed\u00e1 s velkou \u010d\u00e1st\u00ed trhu.", "ref": "Google se musel odpojit, proto\u017ee zde bylo hodn\u011b android verz\u00ed v t\u00e9to divo\u010din\u011b, ka\u017ed\u00e1 s velk\u00fdm pod\u00edlem na trhu."}
{"src": "I can say without a doubt that if Android versions on phones were consistent like iOS, Google would never have done the releases with OS releases for these apps.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJa mohu s nejv\u011bt\u0161\u00ed pravd\u011bpodobnost\u00ed \u0159\u00edct, \u017ee pokud by verze Androidu na telefonech byla stejn\u011b konzistentn\u00ed jako iOS, Google by nikdy nevy\u0161el verze s OS pro t\u011bchto aplikac\u00ed.", "ref": "M\u016f\u017eu bez pochyb \u0159\u00edci \u017ee verze Androidu ba telefonech byly konzistentn\u00ed jako iOS, George by nikdy neprov\u00e1d\u011bl vyd\u00e1n\u00ed s vyd\u00e1n\u00edmi OS pro tyto aplikace."}
{"src": "That's a bold claim, but either way it still doesn't explain how bundling app updates as OS updates is \"better\" for the developers, or the end user.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je hrd\u00e9 tvrzen\u00ed, ale v jak\u00e9 form\u011b, taky neexplicuje, jak uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed aktualizac\u00ed aplikace jako OS aktualizace je \u201elep\u0161\u00ed\u201c pro v\u00fdvoj\u00e1\u0159e, nebo pro pou\u017e\u00edvatele.", "ref": "Je to v\u00fdrazn\u00e1 st\u00ed\u017enost, ale ani jeden zp\u016fsob st\u00e1le nevysv\u011btluje, jak je prodej aplikac\u00ed jako aktualizac\u00ed OS pr v\u00fdvoj\u00e1\u0159e nebo koncov\u00e9ho u\u017eivatele \u201elep\u0161\u00ed\u201c."}
{"src": "I can see that you've ordered from a restaurant that does their own delivery.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si poznal, \u017ee si objednal u restaurace, kter\u00e1 si dov\u00e1\u017e\u00ed j\u00eddlo.", "ref": "Vid\u00edm, \u017ee jste si objednali z restaurace, kter\u00e1 zaji\u0161\u0165uje vlastn\u00ed rozvoz."}
{"src": "They have accepted your order which is #PRS_ORG#.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijali sv\u00e9 objedn\u00e1n\u00ed s \u010d\u00edslem #PRS_ORG#.", "ref": "P\u0159ijali va\u0161i objedn\u00e1vku, co\u017e je #PRS_ORG#."}
{"src": "The restaurant called you and they do not have the item that you ordered?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKde si to, co si \u0159ekl restaurace, \u017ee nem\u00e1 to, co si jeli?", "ref": "Zavolali v\u00e1m z restaurace a nemaj\u00ed zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 jste si objednali?"}
{"src": "Time is running out for Iran nuclear deal, Germany says", "mt": "A possible nuclear deal with Iran is running out of time, Germany has warned, as the country's foreign minister Heiko Maas said that the US withdrawal from the agreement has created a \"very difficult situation\".", "ref": "Podle N\u011bmecka se \u010das na dohodu o \u00edr\u00e1nsk\u00e9m jadern\u00e9m programu kr\u00e1t\u00ed"}
{"src": "Germany's foreign minister warned on Saturday that time was running out to find a way to revive a 2015 nuclear deal between world powers and Iran, speaking after meetings with her counterparts from G7 countries.", "mt": "A German foreign minister warned on Saturday that time was running out to find a way to revive a 2015 nuclear deal between world powers and Iran, speaking after meetings with her counterparts from G7 countries.", "ref": "N\u011bmeck\u00e1 ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed v sobotu po jedn\u00e1n\u00ed se sv\u00fdmi prot\u011bj\u0161ky ze zem\u00ed G7 varovala, \u017ee \u010das na nalezen\u00ed zp\u016fsobu, jak o\u017eivit jadernou dohodu mezi sv\u011btov\u00fdmi mocnostmi a \u00cdr\u00e1nem z roku 2015, se kr\u00e1t\u00ed."}
{"src": "Talks have resumed in Vienna to try to revive the nuclear pact, with both sides trying to gauge the prospects of success after the latest exchanges in the stop-start negotiations.", "mt": "A renewed round of talks aimed at reviving the nuclear deal has resumed in Vienna, with both sides trying to gauge the prospects of success after the latest exchanges in the stop-start negotiations.", "ref": "Ve V\u00eddni byly obnoveny rozhovory o o\u017eiven\u00ed jadern\u00e9ho paktu a ob\u011b strany se sna\u017e\u00ed odhadnout, jak\u00e9 jsou vyhl\u00eddky na \u00fasp\u011bch po posledn\u00edch v\u00fdm\u011bn\u00e1ch n\u00e1zor\u016f v r\u00e1mci p\u0159eru\u0161en\u00fdch jedn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "\"Time is running out,\" German Foreign Minister Annalena Baerbock told reporters in Liverpool, England where G7 foreign ministers are meeting.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"\u010cas se up\u00edr\u00e1,\" \u0159ekla n\u011bmeck\u00e1 ministryn\u011b zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed Annalena Baerbock novin\u00e1\u0159\u016fm v Liverpoolu, Anglie, kde se sch\u00e1z\u00ed zased\u00e1n\u00ed ministr\u016f zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed G7.", "ref": "\u201e\u010cas se kr\u00e1t\u00ed,\u201c \u0159ekla n\u011bmeck\u00e1 ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed Annalena Baerbockov\u00e1 novin\u00e1\u0159\u016fm v anglick\u00e9m Liverpoolu, kde zasedaj\u00ed minist\u0159i zahrani\u010d\u00ed skupiny G7."}
{"src": "It has shown in the last days that we do not have any progress.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPosledn\u00ed dny uk\u00e1zaly, \u017ee u\u017e nem\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00fd postup.", "ref": "Posledn\u00ed dny uk\u00e1zaly, \u017ee jsme nedos\u00e1hli \u017e\u00e1dn\u00e9ho pokroku."}
{"src": "Baerbock said Iran had resumed the talks with a position that set the negotiations back six months.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBaerbockov\u00e1 uvedla, \u017ee \u00cdr\u00e1n obnoven\u00ed jedn\u00e1n\u00ed p\u0159ipravil t\u00edm, \u017ee p\u0159ijal postaven\u00ed, kter\u00e9 zavrhlo jedn\u00e1n\u00ed o \u0161esti m\u011bs\u00edc\u00edch.", "ref": "Baerbockov\u00e1 uvedla, \u017ee \u00cdr\u00e1n obnovil rozhovory s postojem, kter\u00fd jedn\u00e1n\u00ed vr\u00e1til o \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f zp\u011bt."}
{"src": "The current round of talks in Vienna follow a pause of five months after the election of a hardline anti-Westerner as Iran's president, Ebrahim Raisi.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSou\u010dasn\u00fd rozhovor v V\u00eddni n\u00e1sleduje na p\u00e1t m\u011bs\u00edc po volb\u011b Ebrahima Raisi, kter\u00fd je anti-z\u00e1padn\u00edm kandid\u00e1tem, jako nov\u00e9ho prezidenta \u00cdr\u00e1nu.", "ref": "Sou\u010dasn\u00e9 kolo rozhovor\u016f ve V\u00eddni n\u00e1sleduje po p\u011btim\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed p\u0159est\u00e1vce, kter\u00e1 nastala po zvolen\u00ed Ebrah\u00edma Ra\u00eds\u00edho, zast\u00e1nce tvrd\u00e9 protiz\u00e1padn\u00ed linie, \u00edr\u00e1nsk\u00fdm prezidentem."}
{"src": "Earlier, U.S. officials said Secretary of State Antony Blinken had held a \"productive\" meeting with counterparts from Britain, Germany and France on Friday, discussing the way forward for the Iran talks.", "mt": "A earlier, U.S. officials said Secretary of State Antony Blinken had held a \"productive\" meeting with counterparts from Britain, Germany and France on Friday, discussing the way forward for the Iran talks.", "ref": "P\u0159edt\u00edm ameri\u010dt\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 uvedli, \u017ee se ministr zahrani\u010d\u00ed Antony Blinken v p\u00e1tek z\u00fa\u010dastnil \u201eproduktivn\u00ed\u201c sch\u016fzky s kolegy z Brit\u00e1nie, N\u011bmecka a Francie, na kter\u00e9 jednal o dal\u0161\u00edm postupu p\u0159i jedn\u00e1n\u00edch s \u00cdr\u00e1nem."}
{"src": "A senior State Department official said there was an \"intense\" conversation among the G7 countries, which were united in their position on the nuclear talks.", "mt": "A senior State Department official said there was an \"intense\" conversation among the G7 countries, which were united in their position on the nuclear talks.", "ref": "Vysoce postaven\u00fd \u00fa\u0159edn\u00edk ministerstva zahrani\u010d\u00ed uvedl, \u017ee mezi zem\u011bmi G7, kter\u00e9 jsou ve sv\u00e9m postoji k jadern\u00fdm rozhovor\u016fm jednotn\u00e9, prob\u00edhala \u201eintenzivn\u00ed\u201c konverzace."}
{"src": "\"The statement will also be strong on the importance of getting Iran back to the table and that it is possible to conclude a deal but that the time is shrinking, so we're united in that,\" the official, briefing reporters on the condition of anonymity, said.", "mt": "A\u017e zpr\u00e1va bude tak\u00e9 siln\u00e1 ohledn\u011b d\u016fle\u017eitosti, aby se \u00cdr\u00e1n vr\u00e1til k stolu, a \u017ee je mo\u017en\u00e9 uzav\u0159\u00edt dohodu, ale \u017ee \u010das se zmen\u0161uje, tak\u017ee jsou n\u00e1m jednotlivec,\u201c \u0159ekl tajemn\u00edk, kter\u00fd informoval novin\u00e1\u0159e na podm\u00ednku anonymity.", "ref": "\u201eV prohl\u00e1\u0161en\u00ed bude tak\u00e9 d\u016frazn\u011b zd\u016frazn\u011bno, \u017ee je d\u016fle\u017eit\u00e9 dostat \u00cdr\u00e1n zp\u011bt k jednac\u00edmu stolu a \u017ee je mo\u017en\u00e9 uzav\u0159\u00edt dohodu, ale \u010das se kr\u00e1t\u00ed, tak\u017ee jsme v tom jednotn\u00ed,\u201c uvedl \u00fa\u0159edn\u00edk, kter\u00fd novin\u00e1\u0159e informoval pod podm\u00ednkou zachov\u00e1n\u00ed anonymity."}
{"src": "The official added that U.S. Special Envoy for Iran Robert Malley was heading back to Vienna for talks.", "mt": "AI", "ref": "\u00da\u0159edn\u00edk dodal, \u017ee zvl\u00e1\u0161tn\u00ed vyslanec USA pro \u00cdr\u00e1n Robert Malley se vr\u00e1til na jedn\u00e1n\u00ed do V\u00eddn\u011b."}
{"src": "Iranian officials have previously said they were sticking to their tough stance.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nIr\u00e1n\u0161t\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 d\u0159\u00edve uvedli, \u017ee z\u016fst\u00e1vaj\u00ed v\u011brni sv\u00e9 tvrd\u00e9 posture.", "ref": "\u00cdr\u00e1n\u0161t\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 ji\u017e d\u0159\u00edve uvedli, \u017ee trvaj\u00ed na sv\u00e9m tvrd\u00e9m postoji."}
{"src": "Under the original nuclear deal, abandoned in 2018 by then-President Donald Trump, Iran limited its nuclear program in return for relief from U.S., European Union and U.N. sanctions.", "mt": "A jad\u00e1no na z\u00e1klad\u011b p\u016fvodn\u00ed jadern\u00e9 smlouvy, kter\u00e1 byla v roce 2018 opu\u0161t\u011bna tehdej\u0161\u00ed prezidentem Donaldem Trumpem, \u00cdr\u00e1n omezil svou jadernou programu v zah\u00e1jen\u00ed vz\u00e1jemn\u00fdch svobodn\u00fdch sankc\u00edch z USA, Evropsk\u00e9 unie a OSN.", "ref": "Podle p\u016fvodn\u00ed jadern\u00e9 dohody, od kter\u00e9 v roce 2018 odstoupil tehdej\u0161\u00ed prezident Donald Trump, \u00cdr\u00e1n omezil sv\u016fj jadern\u00fd program v\u00fdm\u011bnou za zm\u00edrn\u011bn\u00ed sankc\u00ed USA, Evropsk\u00e9 unie a OSN."}
{"src": "The West fears the program would be used to develop weapons, something Tehran denies.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1pad otev\u0159en\u011b pochybuje, \u017ee program slou\u017e\u00ed k v\u00fdvoji zbran\u00ed, co\u017e Teher\u00e1n pop\u00edr\u00e1.", "ref": "Z\u00e1pad se ob\u00e1v\u00e1, \u017ee program bude vyu\u017eit k v\u00fdvoji zbran\u00ed, co\u017e Teher\u00e1n pop\u00edr\u00e1."}
{"src": "Raisi said on Saturday that Tehran was serious in its nuclear talks in Vienna, the official IRNA news agency reported.", "mt": "a Raisi said on Saturday that Tehran was serious in its nuclear talks in Vienna, the official IRNA news agency reported.", "ref": "Raisi v sobotu prohl\u00e1sil, \u017ee Teher\u00e1n bere sv\u00e9 jadern\u00e9 rozhovory ve V\u00eddni v\u00e1\u017en\u011b, uvedla ofici\u00e1ln\u00ed tiskov\u00e1 agentura IRNA."}
{"src": "The indirect U.S.-Iranian talks, in which diplomats from France, Britain, Germany, Russia and China shuttle between them because Tehran refuses direct contact with Washington, aim to get both sides to resume full compliance with the accord.", "mt": "A indirectn\u00ed americko-ir\u00e1nsk\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed, v nich\u017e diplomat\u00e9 z Francie, Velk\u00e9 Brit\u00e1nie, N\u011bmecka, Ruska a \u010c\u00edny mezi nimi p\u0159esed\u00e1vaj\u00ed, proto\u017ee Teheran odm\u00edt\u00e1 direk\u010dn\u00ed kontakt s Washingtonem, jsou zam\u011b\u0159eny na to, aby ob\u011b strany p\u0159istoupily k pln\u00e9mu dodr\u017eov\u00e1n\u00ed dohody.", "ref": "C\u00edlem nep\u0159\u00edm\u00fdch americko-\u00edr\u00e1nsk\u00fdch rozhovor\u016f, p\u0159i nich\u017e mezi sebou komunikuj\u00ed diplomat\u00e9 z Francie, Brit\u00e1nie, N\u011bmecka, Ruska a \u010c\u00edny, proto\u017ee Teher\u00e1n odm\u00edt\u00e1 p\u0159\u00edm\u00fd kontakt s Washingtonem, je p\u0159im\u011bt ob\u011b strany k obnoven\u00ed pln\u00e9ho dodr\u017eov\u00e1n\u00ed dohody."}
{"src": "The G7 meeting which is expected to result in a joint call for Iran to moderate its nuclear program and grasp the opportunity of the Vienna talks.", "mt": "A G7 meeting is expected to result in a joint call for Iran to moderate its nuclear program and seize the opportunity of the Vienna talks.", "ref": "O\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee v\u00fdsledkem setk\u00e1n\u00ed skupiny G7 bude spole\u010dn\u00e1 v\u00fdzva \u00cdr\u00e1nu, aby utlumil sv\u016fj jadern\u00fd program a vyu\u017eil p\u0159\u00edle\u017eitosti v\u00edde\u0148sk\u00fdch jedn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "From which country do you deliver?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd kter\u00e9 zem\u011b dod\u00e1v\u00e1te?", "ref": "Ze kter\u00e9 zem\u011b dod\u00e1v\u00e1te?"}
{"src": "When is the package with us?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e p\u0159ijde z\u00e1silka u n\u00e1s?", "ref": "Kdy je bal\u00ed\u010dek u n\u00e1s?"}
{"src": "They have many thanks for their help.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe jim velmi d\u011bkuj\u00ed za pomoc.", "ref": "Za pomoc jim pat\u0159\u00ed velk\u00e9 d\u00edky."}
{"src": "Thank you for taking the time to talk with me today and I hope I have managed to resolve your query, if you wouldn't mind rating our chat today based on my customer service skills I would really appreciate it, the rating button can be found on this chat.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee si p\u0159isl\u00edbil \u010das, kter\u00fd jsem s tobou m\u011bl, a p\u0159\u00edteli, \u017ee se s n\u00ed mohu sezn\u00e1mit. Pokoj\u00edm se, \u017ee se m\u016fj dotaz vy\u0159e\u0161il, pokud byste nem\u011bli obdiv, kdyby si p\u0159isl\u00edbil hodnocit na\u0161eho chatu dnes v souvislosti s m\u00fdmi slu\u017ebymi klienta, by bych m\u011bl r\u00e1da. Tla\u010d\u00edtko pro hodnocen\u00ed se nach\u00e1z\u00ed v t\u00e9to chatov\u00e9 konverzaci.", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes se mnou na\u0161li \u010das a douf\u00e1m, \u017ee se mi poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it v\u00e1\u0161 dotaz, pokud by v\u00e1m nevadilo ohodnotit n\u00e1\u0161 dne\u0161n\u00ed chat na z\u00e1klad\u011b m\u00fdch dovednost\u00ed v oblasti z\u00e1kaznick\u00fdch slu\u017eeb, opravdu bych to ocenil, tla\u010d\u00edtko hodnocen\u00ed najdete na tomto chatu."}
{"src": "Thank you for the information.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji za informace.", "ref": "D\u011bkuji za informace."}
{"src": "I will be more than happy to assist you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSnadn\u00e1 pomoc. Budu r\u00e1d, \u017ee bych m\u011bla p\u0159\u00edle\u017eitost pomoci.", "ref": "Velmi r\u00e1d v\u00e1m pomohu."}
{"src": "I'll review your account, one moment, please.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ejde se okam\u017eit\u011b na p\u0159ehledov\u00e1n\u00ed \u00fa\u010dtu.", "ref": "Okam\u017eik, pros\u00edm, zkontroluji v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "Thank you for your waiting time, I have checked the information into your account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji za \u010dek\u00e1n\u00ed, zkontroval jsem informace na sv\u00e9m \u00fa\u010dtu.", "ref": "D\u011bkujeme za \u010dekac\u00ed dobu, zkontrolovali jsme informace ve va\u0161em \u00fa\u010dtu."}
{"src": "I'm really sorry to know that you are having this issue with your eBook , however, I'm willing to help you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe mi velmi l\u00edto, \u017ee m\u00e1te tuto probl\u00e9my s eBookem, ale chci pomoci.", "ref": "Je mi opravdu l\u00edto, \u017ee m\u00e1te tento probl\u00e9m se sv\u00fdm eBookem, jsem v\u0161ak ochoten v\u00e1m pomoci."}
{"src": "I'll share a couple of steps to perform into your eReader, okay?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ipravil jsem n\u011bkolik krok\u016f, kter\u00e9 m\u016f\u017eete prov\u00e9st na sv\u00e9m eReader, ok?", "ref": "Pod\u011bl\u00edm se o p\u00e1r krok\u016f, kter\u00e9 je t\u0159eba prov\u00e9st ve va\u0161\u00ed \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih, ano?"}
{"src": "I enjoy articles like this help untangle the convoluted web of sociopathic megalomaniac men that my dad glorified ad nauseam and the plurality of leaders he decried.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159\u00edjemn\u011b si l\u00edb\u00ed \u010dl\u00e1nky, jako ten, kter\u00fd pom\u00e1h\u00e1 rozv\u00e1zat tajemnou s\u00edt, kter\u00e1 vytv\u00e1\u0159\u00ed sociopatick\u00e9 megalomanick\u00e9 mu\u017ee, kter\u00e9 otec prosazoval dokonale a pluralitu v\u016fdc\u016f, kterou odsoudil.", "ref": "M\u00e1m r\u00e1d \u010dl\u00e1nky jako je tento, kter\u00e9 pom\u00e1haj\u00ed rozpl\u00e9st s\u00ed\u0165 sociopatick\u00fdch megalomansk\u00fdch mu\u017e\u016f, kter\u00e9 m\u016fj do omrzen\u00ed oslavoval a pluralitu v\u016fdc\u016f, kterou kritizoval."}
{"src": "Guess where Nixon and Carter fell, and his golden boy Reagan could do no ills.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Neuv\u011bd\u011bte, kde Nixon a Carter padli, a jeho zlat\u00fd chlapec Reagan mohl nic zl\u00e9ho neud\u011blat.", "ref": "H\u00e1dejte, kam spadali Noxon a Carter, a jeho zlat\u00fd chlapec Reagan nemohl ud\u011blat nic \u0161patn\u00e9ho."}
{"src": "While I have long since known that this world view is complete BS and in fact I despise each of those megalomaniacs from Caesar through Bonaparte, Nixon, Reagan, Bush and Trump,", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJednou jsem d\u00e1vno si k tomu sv\u011btu p\u0159i\u0161el, \u017ee to je cel\u00e9 hlup\u00e1tko, a ve skute\u010dnosti odrazuji se v\u0161em tyran\u016fm od Caesara a\u017e po Bonaparta, Nixon, Reagana, Bush a Trumpa,", "ref": "Zat\u00edmco jsem ji\u017e dlouho znal, \u017ee tento pohled na sv\u011bt ke kompletn\u00ed BS a ve skute\u010dnosti opovrhuji t\u011bmito megalomaniaky od C\u00e9zara k Bonapartovi, Nixonovi, Bushovi a Trumpovi."}
{"src": "I can appreciate the historical significance of Caesar or Napoleon, but the quasi-sacred nature of their sanitized histories turned me off them later on in life.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMohu pochvalit historickou v\u00fdznamnost Caesara nebo Napoleona, ale kvantitativn\u00ed charakter jejich osvobozen\u00e9 historie m\u011bl na m\u011b pozd\u011bji v \u017eivot\u011b odpout\u00e1vac\u00ed \u00fa\u010dinek.", "ref": "Mohu si cenit historick\u00e9ho v\u00fdznamu C\u00e9zara nebo Napoleona, ale kvazi posv\u00e1tn\u00e1 povaha jejich p\u0159ikr\u00e1\u0161len\u00fdch histori\u00ed mne od nich pozd\u011bji v \u017eivot\u011b odklonila."}
{"src": "To this day, I still refuse to study the history of Poland as that would just allow the paranoid conspiracies of my dad to bubble forward.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u017e dodnes odm\u00edt\u00e1m studovat d\u011bjiny Polska, proto\u017ee to by mne jen povzbudilo k paranoidn\u00edm teorie o komplotu, kter\u00e9 m\u016fj otec vytv\u00e1\u0159\u00ed.", "ref": "K dne\u0161n\u00edmu dni st\u00e1le odm\u00edt\u00e1m studovat historii Polska, proto\u017ee by to jen umo\u017enilo nabobtnat paranoidn\u00ed konspirace m\u00e9ho otce."}
{"src": "Returning to this article, I love the small details that remind you that there actually was one good choice (despite smaller flaws - but mostly acting in good faith) and one side that was not good, did not act in good faith, and where malice was and is the more likely explanation than stupidity.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokra\u010dujeme v t\u00e9to \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435, m\u00e1m r\u00e1d mal\u00e9 detaily, kter\u00e9 vzpom\u00ednaj\u00ed na to, \u017ee skute\u010dn\u011b byl jeden dobr\u00fd v\u00fdb\u011br (nebylo pouze men\u0161\u00edch nedostatk\u016f - ale p\u0159edev\u0161\u00edm po dobr\u00e9 v\u00ed\u0159e) a na to, \u017ee jedna strana byla ne dobra, ne po dobr\u00e9 v\u00ed\u0159e, a \u017ee zlo bylo a je v\u011bt\u0161inou v\u011bt\u0161\u00ed vysv\u011btlen\u00ed ne\u017e d\u011bv\u010d\u00e1tko.", "ref": "Kdy\u017e se vr\u00e1t\u00edm k tomuto \u010dl\u00e1nku, miluji mal\u00e9 detaily, kter\u00e9 mi p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed, \u017ee zde skute\u010dn\u011b byla jedna dobr\u00e1 volba (i p\u0159es men\u0161\u00ed nedostatky - ale vet\u0161inou jednaj\u00edc\u00ed v dobr\u00e9 v\u00ed\u0159e) a jedna strana, kter\u00e1 nebyla dobr\u00e1, nejednala v dobr\u00e9 v\u00ed\u0159e, a kde zl\u00fd \u00famysl byl a je pravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\u00edm vysv\u011btlen\u00edm, ne\u017e hloupost."}
{"src": "That's the thing.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je pr\u00e1vo.", "ref": "Tak je to."}
{"src": "Republicans love to hide behind stupidity rather than admit malice, but make no mistake if the ideological basis of a party is being under siege.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRepublik\u00e1nci miluj\u00ed, \u017ee se skr\u00fdvaj\u00ed za stupiditou, ne\u017e p\u0159izn\u00e1vaj\u00ed zlo, ale nesetejte se, pokud ideologick\u00e1 z\u00e1kladna strany je v obl\u00e9h\u00e1n\u00ed.", "ref": "Republik\u00e1ni se r\u00e1di schov\u00e1vaj\u00ed a hloupost, ne\u017e aby p\u0159iznali zl\u00fd \u00famysl, ale ned\u011blaj\u00ed \u017e\u00e1dnou chybu, pokud je ideologick\u00e1 z\u00e1kladna strany pod obl\u00e9h\u00e1n\u00edm."}
{"src": "Then coincidence, serendipity, etc. rarely exist.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPot\u00e9 se n\u00e1hodn\u00e9 setk\u00e1n\u00ed, n\u00e1hodn\u00e9 v\u00fdznamn\u00e9 objevy, atd., ji\u017e prakticky nevyskytuj\u00ed.", "ref": "Pak n\u00e1hoda, vrozen\u00e9 \u0161t\u011bst\u00ed apod. z\u0159\u00eddkakdy existuj\u00ed."}
{"src": "The besieged mentality means that every action must count, or else you are expensing limited energy on frivolous acts.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOtcizen\u00e1 mentalita znamen\u00e1, \u017ee ka\u017ed\u00e1 akce mus\u00ed b\u00fdt v\u00fd\u010ditkov\u00e1, nebo jinak zneu\u017e\u00edv\u00e1te omezenou energi\u00ed na nezbytn\u00e9 v\u011bci.", "ref": "Obl\u00e9han\u00fd zp\u016fsob my\u0161len\u00ed znamen\u00e1, \u017ee ka\u017ed\u00e1 akce se mus\u00ed po\u010d\u00edtat, jinak vyd\u00e1v\u00e1te omezenou energii na frivoln\u00ed \u010diny."}
{"src": "But Republicans love to hide behind our more nuanced understanding of the world and try to throw back the various philosophical razors.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle republik\u00e1nci miluj\u00ed, \u017ee se skr\u00fdvaj\u00ed za na\u0161imi z\u0159etelemi sv\u011bta, kter\u00e9 jsou slo\u017eit\u00e9j\u0161\u00ed, a pokou\u0161ej\u00ed se vr\u00e1tit filosofick\u00e9 ostr\u00e9 n\u00e1stroje.", "ref": "Ale republik\u00e1ni miluj\u00ed skr\u00fdvat se za na\u0161e v\u00edce jemn\u011b rozd\u00edln\u00e9 pochopen\u00ed sv\u011bta a zkou\u0161et p\u0159edhazovat r\u016fzn\u00e9 filozofick\u00e9 b\u0159itvy."}
{"src": "Therefore, we are prepared to assist you with any questions or concerns you may have before placing an order or after you have received your order.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud jste tedy u\u017e d\u00e1vno nejsou na\u0161li odpov\u011bdi na sv\u00e9 ot\u00e1zky, nebo pokud jste si nejsou jist\u00ed, zavolejte n\u00e1s, a pom\u016f\u017eeme v\u00e1m s ot\u00e1zkami \u010di obavami, kter\u00e9 m\u016f\u017eete m\u00edt p\u0159ed objedn\u00e1n\u00edm \u010di po dokon\u010den\u00ed objedn\u00e1vky.", "ref": "Proto jsme p\u0159ipraveni v\u00e1m pomoci s jak\u00fdmikoli ot\u00e1zkami nebo obavami, kter\u00e9 m\u016f\u017eete m\u00edt p\u0159ed zad\u00e1n\u00edm objedn\u00e1vky nebo po obdr\u017een\u00ed objedn\u00e1vky."}
{"src": "Please kindly contact us via eBay messages and a member of our team will get back to you as soon as possible.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPros\u00edm kontaktujte n\u00e1s p\u0159es eBay a \u010dlen na\u0161eho t\u00fdmu se k V\u00e1m vr\u00e1ti co nejd\u0159\u00edve.", "ref": "Pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s prost\u0159ednictv\u00edm zpr\u00e1v eBay a \u010dlen na\u0161eho t\u00fdmu se v\u00e1m co nejd\u0159\u00edve ozve."}
{"src": "Please note: Our office opening times are: Monday-Friday from 09:00 - 17:30.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPozn\u00e1mka: N\u00e1\u0161 kancel\u00e1\u0159 je otev\u0159en: Pond\u011bl\u00ed a\u017e p\u00e1tek 09:00 - 17:30.", "ref": "Uv\u011bdomte si, pros\u00edm: Otev\u00edrac\u00ed doba na\u0161\u00ed kancel\u00e1\u0159e je: Pond\u011bl\u00ed a\u017e p\u00e1tek od 09:00 do 17:30."}
{"src": "The office remains closed on the weekend.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u00da\u0159ad z\u016fst\u00e1v\u00e1 uzav\u0159en i v\u017edyco na v\u00edkend.", "ref": "O v\u00edkendu z\u016fst\u00e1v\u00e1 kancel\u00e1\u0159 zav\u0159en\u00e1."}
{"src": "On the days the office is closed, we will not be able dispatch your orders.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV obdob\u00edch, kdy je kancel\u00e1\u0159 uzav\u0159en, nebudete m\u00edt mo\u017enost odeslat sv\u00e9 z\u00e1silky.", "ref": "Ve dnech, kdy je kancel\u00e1\u0159 zav\u0159en\u00e1, nebudeme moci va\u0161e objedn\u00e1vky expedovat."}
{"src": "Also all orders placed on the weekends will be dispatched within the next working days.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak\u00e9 v\u0161echny objedn\u00e1vky, kter\u00e9 jsou vypracov\u00e1ny v t\u00fddnech, jsou odeslan\u00e9 b\u011bhem n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch pracovn\u00edch dn\u00ed.", "ref": "Tak\u00e9 v\u0161echny objedn\u00e1vky zadan\u00e9 o v\u00edkendech budou expedov\u00e1ny b\u011bhem n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "Our aim is to offer our customers the best service possible.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nC\u00edlem je nab\u00eddat na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm nejlep\u0161\u00ed slu\u017eby.", "ref": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem je nab\u00eddnout na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm ty nejlep\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 slu\u017eby."}
{"src": "That is why we dispatch our orders within 1 working day once the payment has cleared.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u016fvodn\u00ed text je: To je d\u016fvod, pro\u010d odes\u00edl\u00e1me na\u0161e z\u00e1silky za 1 den pr\u00e1ce, co\u017e je po \u00fapln\u00e9 clearance platby.", "ref": "Proto na\u0161e objedn\u00e1vky expedujeme do 1 pracovn\u00edho dne po p\u0159ips\u00e1n\u00ed platby."}
{"src": "The delivery services we offer is standard tracked post (2-3 working days), first class service, as well as an express service.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159epravn\u00ed slu\u017eby, kter\u00e9 nab\u00edz\u00edme, jsou standardn\u00ed z\u00e1silka s ozn\u00e1men\u00edm o p\u0159esunu (2-3 pracovn\u00ed dny), slu\u017eba prvn\u00ed klasse, stejn\u011b jako slu\u017eba expresn\u00ed.", "ref": "Doru\u010dovac\u00ed slu\u017eby, kter\u00e9 nab\u00edz\u00edme, jsou standardn\u00ed sledovan\u00e1 po\u0161ta (2-3 pracovn\u00ed dny), prvot\u0159\u00eddn\u00ed slu\u017eba a tak\u00e9 expresn\u00ed slu\u017eba."}
{"src": "Please note, there may be slight delays from the courier service during festive occasions (e.g. Christmas).", "mt": "A possible delay from the courier service during festive occasions (e.g. Christmas) may occur.", "ref": "Upozor\u0148ujeme, \u017ee b\u011bhem slavnostn\u00edch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed (nap\u0159. V\u00e1noce) m\u016f\u017ee doj\u00edt k m\u00edrn\u00e9mu zpo\u017ed\u011bn\u00ed kur\u00fdrn\u00ed slu\u017eby."}
{"src": "Returns must be within 30 days of delivery in the exact same condition as they were sent.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVr\u00e1ty mus\u00ed b\u00fdt vr\u00e1ceny do 30 dn\u00ed od dokon\u010den\u00ed dod\u00e1n\u00ed ve stejn\u00e9m stavu, ve kter\u00e9m byly p\u0159id\u00e1ny.", "ref": "Vr\u00e1cen\u00e9 zbo\u017e\u00ed mus\u00ed b\u00fdt do 30 dn\u016f od doru\u010den\u00ed v p\u0159esn\u011b stejn\u00e9m stavu, v jak\u00e9m bylo odesl\u00e1no."}
{"src": "Please kindly message us via eBay messages regarding your return.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010dte si, pros\u00edm, na\u0161e zpr\u00e1vu p\u0159es eBay o sv\u00e9m v\u00fdzvu na z\u00e1silku.", "ref": "Pros\u00edm, laskav\u011b n\u00e1m napi\u0161te prost\u0159ednictv\u00edm zpr\u00e1v eBay ohledn\u011b va\u0161eho vr\u00e1cen\u00ed."}
{"src": "Please include your eBay user name and a reason for return on a note to the parcel to speed up your refund or exchange process.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPros\u00edm, p\u0159idru\u017ete sv\u016fj eBay u\u017eivatelsk\u00fd n\u00e1zev a d\u016fvod pro v\u00fdrobu z\u00e1silky do z\u00e1silky, kter\u00e1 se vr\u00e1tila, a p\u0159id\u011blte si \u010das, kter\u00fd bude pot\u0159ebn\u00fd na rychlej\u0161\u00ed zp\u011btn\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed nebo v\u00fdm\u011bnu.", "ref": "Do pozn\u00e1mky k z\u00e1silce uve\u010fte sv\u00e9 u\u017eivatelsk\u00e9 jm\u00e9no eBay a d\u016fvod vr\u00e1cen\u00ed, abyste urychlili proces vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz nebo v\u00fdm\u011bny."}
{"src": "We will refund delivery costs if the goods are faulty, but for all other returns, this will not apply.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVr\u00e1tieme n\u00e1klady na dopravu, pokud zbo\u017e\u00ed je nepravideln\u00e9, ale pro v\u0161echny ostatn\u00ed v\u00fdplatn\u00ed z\u00e1vody, to neplat\u00ed.", "ref": "Pokud je zbo\u017e\u00ed vadn\u00e9, vr\u00e1t\u00edme n\u00e1klady na doru\u010den\u00ed, ale u v\u0161ech ostatn\u00edch vr\u00e1cen\u00fdch zbo\u017e\u00ed to nebude platit."}
{"src": "This is a different issue.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo\u010dit se jedn\u00e1 o jinou v\u011bc.", "ref": "To je obt\u00ed\u017en\u00fd probl\u00e9m."}
{"src": "Disabled people in America just aren't treated right, full stop.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLid\u00e9 se s invalidy v Americe nemaj\u00ed dosti dobr\u00e9 postaven\u00ed, a toto je konec p\u0159\u00ed\u010den\u00ed.", "ref": "S invalidn\u00edmi lidmi se v Americe nezach\u00e1z\u00ed dob\u0159e, te\u010dka."}
{"src": "It doesn't have anything to do with income or living alone.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNen\u00ed to nikdy spojeno s p\u0159\u00edjmem nebo s\u00e1m\u00fdm \u017eivotem.", "ref": "Nem\u00e1 to noc do\u010din\u011bn\u00ed s p\u0159\u00edjmem nebo s t\u00edm, \u017ee \u017eij\u00ed sami."}
{"src": "Services and consideration for the disabled (as well as the poor) just aren't close to where they should be.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSlu\u017eby a zohledn\u011bn\u00ed osob se zdravotn\u00edm omezen\u00edm (stejn\u011b jako osob chud\u00fdch) jsou daleko od toho, co by m\u011blo b\u00fdt.", "ref": "Slu\u017eby a krit\u00e9rium pro invalidy (stejn\u011b tak jako pro chud\u00e9) nejsou prost\u011b tak bl\u00edzko, jak by m\u011bly b\u00fdt."}
{"src": "We treat the disabled like crap.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLid\u00e9 s invaliditou jsou jako hl\u00edna.", "ref": "Zach\u00e1z\u00edme s invalidy jako s odpadem."}
{"src": "We treat the poor like crap.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159e\u0161lechtili jsme chud\u00e9.", "ref": "Zach\u00e1z\u00edme s chud\u00fdmi jako s odpadem."}
{"src": "Everyone in the US should be ashamed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161ichni v USA byli ve\u0161ker zneu\u0159en\u011bni.", "ref": "Ka\u017ed\u00fd v USA by se m\u011b styd\u011bt."}
{"src": "You're correct that our society needs to value human life more.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJste pravda, \u017ee na\u0161e spole\u010dnost mus\u00ed cenit lidsk\u00fd \u017eivot v\u00edc.", "ref": "M\u00e1te pravdu, \u017ee na\u0161e spole\u010dnost by si m\u011bla v\u00edc cenit lidsk\u00e9ho \u017eivota."}
{"src": "If we did, we'd see these mass gun shootings go down.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud by to, uvid\u011bli by n\u00e1s, \u017ee se sn\u00ed\u017eily po\u010dty t\u011b\u017ek\u00fdch st\u0159elby.", "ref": "Pokud bychom to d\u011blali, vid\u011bli bychom, jak se tato hromadn\u00e1 st\u0159eln\u00e1 zbra\u0148 pot\u00e1p\u00ed."}
{"src": "We'd see fewer traffic accidents and deaths.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u00e9n\u011b nehod\u016f a m\u00e9n\u011b \u00famrt\u00ed na silnici.", "ref": "Vid\u011bli bychom m\u00e9n\u011b nehod a \u00famrt\u00ed."}
{"src": "Health care and child care would be affordable and much easier access, and so on.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZdravotn\u00ed p\u00e9\u010de a p\u00e9\u010de o d\u011bti byly by dostupn\u00e9 a mnohem levn\u011bj\u0161\u00ed, a tak d\u00e1le.", "ref": "Zdravotn\u00e9 p\u00e9\u010de a p\u00e9\u010de o d\u011bti by byla cenov\u011b dostupn\u011bj\u0161\u00ed a mnohem snadn\u011bji p\u0159\u00edstupn\u00e1, atd."}
{"src": "Unfortunately, American society has \"accepted\" the statistics of hardship, deaths and other casualties as just \"a way of life\"...in exchange for \"freedom\" or some such BS.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKr\u00e1sn\u011b, americk\u00e9 spole\u010dnost p\u0159ijala \u201estatistiku\u201c t\u011b\u017ek\u00fdch obt\u00ed\u017e\u00ed, smrt\u00ed a jin\u00fdch ob\u011bt\u00ed \u201ejako sou\u010d\u00e1st \u017eivota\u201c... za \u201esvobodu\u201c nebo n\u011bco podobn\u00e9ho.", "ref": "Bohu\u017eel americk\u00e1 spole\u010dnost \u201eakceptovala\u201c statistiky utrpen\u00ed, \u00famrt\u00ed a dal\u0161\u00edch ob\u011bt\u00ed, jako by byly jen \u201et\u00edm, jak\u00fd \u017eivot je\u201c.. v\u00fdm\u011bnou za \u201esvobodu\u201c n\u011bkter\u00fdch takov\u00fdch BS."}
{"src": "I see your comment about being disabled and not being supported as just another example of how America just doesn't support people.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 vid\u00edm, \u017ee j\u00ed jazejte sv\u016fj koment\u00e1\u0159 o tom, \u017ee je invalidn\u00ed a \u017ee ji nikdo nepodporuje, jako dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edklad toho, \u017ee Amerika v\u016fbec nepodporuje lid\u00ed.", "ref": "Vid\u00edm v\u00e1\u0161 koment\u00e1\u0159 o tom, \u017ee b\u00fdt invalidn\u00ed a neb\u00fdt podporovan\u00fd jako jen dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edklad toho, \u017ee Amerika prost\u011b nepodporuje lidi."}
{"src": "It's in the same vein as the author's point, not a conflict.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe to ve stejn\u00e9m duchu, jako autorova my\u0161lenka, nikoli konflikt.", "ref": "Je to stejn\u00fd t\u00f3n jako n\u00e1zor autora, ne n\u011bjak\u00fd konflikt."}
{"src": "An Alamo location in California pulled a similar scam on me.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMne podobn\u00fd podvod p\u0159ipravil prodejce z Alamo v Kalifornii.", "ref": "M\u00edsto Alamo v Kalifornii na m\u011b vyt\u00e1hlo podvod."}
{"src": "When I returned the car, the agent found scratches under the car (which I did not cause).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e se vr\u00e1til s autem, agente nalezl pod autem \u0161ramoty (kter\u00e9 jsem nebyl p\u0159\u00ed\u010dinou).", "ref": "Kdy\u017e jsem se vr\u00e1til k autu, na\u0161el z\u00e1stupce \u0161kr\u00e1bance pod autem (kter\u00e9 jsem nepou\u017e\u00edval)."}
{"src": "Had to sign to acknowledge the \u201cdamage\u201d.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMusel potvrzovat, \u017ee \u201ezp\u016fsobil \u0161kodu\u201c.", "ref": "Musel jsem podepsat potvrzen\u00ed o \u201e\u0161kod\u011b\u201c."}
{"src": "I also had videos and photos which didn\u2019t cover the bottom of the car.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e m\u011bl tak\u00e9 videa a fotografie, kter\u00e9 ne pokr\u00fdvaly dno automobilu.", "ref": "M\u011bj jsem tak\u00e9 videa a fotky, kter\u00e9 nepokr\u00fdvaly spodn\u00ed \u010d\u00e1st auta."}
{"src": "A few weeks after I returned home, I received a letter listing a bunch of other damage I\u2019d be charged for as well\u2014including scratches to the door which supposedly required repainting the rear of the car a few days after I returned my rental.", "mt": "A few weeks after I returned home, I received a letter listing a bunch of other damage I\u2019d be charged for as well\u2014including scratches to the door which supposedly required repainting the rear of the car a few days after I returned my rental.", "ref": "O n\u011bkolik t\u00fddn\u016f pozd\u011bji kdy\u017e jsem se vr\u00e1til dom\u016f jsem obdr\u017eel dopis se seznamem spousty dal\u0161\u00edch \u0161kod, kter\u00e9 jsem m\u011bl tak\u00e9 zaplatit - v\u010detn\u011b \u0161kr\u00e1banc\u016f na dve\u0159\u00edch, kter\u00e9 \u00fadajn\u011b vy\u017eadovaly nov\u00fd n\u00e1t\u011br zadn\u00ed \u010d\u00e1sti auta n\u011bkolik dn\u00ed pot\u00e9, co jsem pronajat\u00e9 auto vr\u00e1til."}
{"src": "None of that damage was visible to me (or the agent when I returned the vehicle).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNic z toho nebylo z\u0159eteln\u011b po\u0161kozeno (nebo agencii, kdy\u017e se vr\u00e1til s automobilem).", "ref": "\u017d\u00e1dnou z t\u011bchto \u0161kod jsem nevid\u011bl (ani z\u00e1stupce, kdy\u017e jsem auto vracel)."}
{"src": "None of it was visible on the photos I took when I returned the car so I disputed the claim.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNic z toho nebylo vid\u011bt na fotografi\u00edch, kter\u00e9 po\u0159\u00eddil, kdy\u017e se vr\u00e1til s autem, tak\u017ee odvolal odvolal n\u00e1mitku.", "ref": "\u017d\u00e1dn\u00e1 z nich nebyla viditeln\u00e1 na fotk\u00e1ch, kter\u00e9 jsem ud\u011blal, kdy\u017e jsem auto vracel, tak jsem st\u00ed\u017enost zam\u00edtnul."}
{"src": "They denied the dispute and demanded immediate payment for the damage.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdm\u00edtali spor a po\u017eadovali okam\u017eitou platbu za \u0161kody.", "ref": "Zam\u00edtli tuto n\u00e1mitku a po\u017eadovali okam\u017eit\u00e9 zaplacen\u00ed \u0161kody."}
{"src": "Since it was a work trip, I turned my photos over to our legal department.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedn\u00e1 se o cestu na pr\u00e1ci, proto p\u0159e\u0161la fotografie na pr\u00e1vn\u00ed odbor spole\u010dnosti.", "ref": "Proto\u017ee to byla pracovn\u00ed cesta, p\u0159edal jsem fotky na\u0161emu pr\u00e1vn\u00edmu odd\u011blen\u00ed."}
{"src": "I received a letter from Alamo a short while later saying that they were going to waive the charges in the interest of customer satisfaction.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ed n\u011bjak\u00fdm \u010dasem p\u0159i\u0161el dopis od Alamo, kter\u00fd \u0159\u00edkal, \u017ee v z\u00e1jmu klientsk\u00e9 p\u0159\u00edklonnosti jsou poplatky v\u016fleka.", "ref": "Zakr\u00e1tko jsem obdr\u017eel jsem dopis od spole\u010dnosti Alamo uv\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed, \u017ee od poplatk\u016f upust\u00ed v z\u00e1jmu spokojenosti z\u00e1kazn\u00edka."}
{"src": "If I had been on my own, I certainly would have wound up paying the bill for damage which I am certain didn\u2019t happen while the car was in my care.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud bych byl s\u00e1m, byl by mn\u011b jist\u011b vypl\u00e1cen cel\u00fd \u0161k\u016fdce, kter\u00fd se mn\u011b jist\u011b nikdy nedestil.", "ref": "Kdybych byl s\u00e1m, ur\u010dit\u011b bych se zapletl do platby \u00fa\u010dtu za \u0161kodu, o kter\u00e9 jsem si jist\u00fd, \u017ee se nestala, kdy\u017e bylo auto v moj\u00ed p\u00e9\u010di."}
{"src": "Russia warned of 'consequences' if Ukraine attacked", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRusko varuje Ukrajinu p\u0159ed \u201ep\u0159it\u011b\u017een\u00edm\u201c za napaden\u00ed", "ref": "Rusko bylo varov\u00e1no p\u0159ed \u201cn\u00e1sledky\u201c, pokud napadne Ukrajinu"}
{"src": "The Group of Seven has warned Russia of massive consequences and severe costs if President Vladimir Putin attacks Ukraine, according to a draft statement.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSkupina sedmi (G7) upozornila Rusko na mohutn\u00e9 n\u00e1sledky a velk\u00e9 n\u00e1klady, kter\u00e9 by m\u011blo p\u0159ipravit se, pokud by prezident Vladimir Putin napadl Ukrajinu, podle n\u00e1vrhu prohl\u00e1\u0161en\u00ed.", "ref": "Skupina sedmi zem\u00ed (G7) podle n\u00e1vrhu prohl\u00e1\u0161en\u00ed varovala Rusko p\u0159ed masivn\u00edmi n\u00e1sledky a z\u00e1va\u017en\u00fdmi n\u00e1klady, pokud Vladim\u00edr Putin napadne Ukrajinu."}
{"src": "US intelligence assesses that Russia could be planning a multi-front offensive on Ukraine as early as next year, involving up to 175,000 troops.", "mt": "AI", "ref": "V\u00fdzv\u011bdn\u00e1 slu\u017eba USA vyhodnotila, \u017ee Rusko pl\u00e1nuje ofenz\u00edvu na v\u00edce front\u00e1ch ji\u017e p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok a zapoj\u00ed do n\u00ed 175 000 voj\u00e1k\u016f."}
{"src": "The Kremlin denies it plans to invade and says the West is gripped by Russophobia.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKremlin pop\u00edr\u00e1, \u017ee pl\u00e1nuje invazi, a \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee z\u00e1pad je zneu\u017eit z rusofobie.", "ref": "Kreml pop\u00edr\u00e1 jeho pl\u00e1ny podniknout invazi a \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee Z\u00e1pad je sev\u0159en rusofobi\u00ed."}
{"src": "Moscow says the expansion of NATO threatens Russia and has contravened assurances given to it as the Soviet Union collapsed in 1991.", "mt": "A Moscow says the expansion of NATO threatens Russia and has contravened assurances given to it as the Soviet Union collapsed in 1991.", "ref": "Moskva \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee expanze NATO ohro\u017euje Rusko a \u017ee poru\u0161il z\u00e1ruky dan\u00e9 po rozpadu Sov\u011btsk\u00e9ho Svazu v roce 1991."}
{"src": "At a meeting in the northern English city Liverpool, the G7 delegates said they were united in their condemnation of Russia's military build-up near Ukraine and they called on Moscow to de-escalate.", "mt": "A group of G7 delegates have said that they are united in their condemnation of Russia's military build-up near Ukraine, and have called on Moscow to de-escalate the situation. The delegates made the comments at a meeting in the northern English city of Liverpool.", "ref": "Na sch\u016fzce v severn\u00edm anglick\u00e9m m\u011bst\u011b Liverpoolu deleg\u00e1ti G7 \u0159ekli, \u017ee jsou spojeni ve sv\u00e9m odsouzen\u00ed hore\u010dn\u00fdch vojensk\u00fdch p\u0159\u00edprav na Ukrajin\u011b a vyzvali Moskvu, aby se st\u00e1hla."}
{"src": "\"Russia should be in no doubt that further military aggression against Ukraine would have massive consequences and severe cost,\" the draft statement said, confirmed by G7 sources.", "mt": "A auto-generated translation. \"Rusko nem\u011blo pochyb, \u017ee dal\u0161\u00ed vojensk\u00e1 agrese proti Ukrajin\u011b m\u011bla by m\u011bla masivn\u00ed d\u016fsledky a velk\u00e9 n\u00e1klady,\" podle zdroje G7.", "ref": "\u201eRusko by nem\u011blo m\u00edt \u017e\u00e1dn\u00e9 pochybnosti o tom, \u017ee dal\u0161\u00ed vojensk\u00e1 agrese v\u016f\u010di Ukrajin\u011b by m\u011bla masivn\u00ed n\u00e1sledky a z\u00e1va\u017en\u00e9 n\u00e1klady\u201c, \u0159\u00edk\u00e1 se v n\u00e1vrhu pro hl\u00e1\u0161en\u00ed, potvrzen\u00e9m zdroji G7."}
{"src": "\"We reaffirm our unwavering commitment to Ukraine's sovereignty and territorial integrity, as well as the right of any sovereign state to determine its own future,\" the draft said.", "mt": "Ako p\u0159eklad odborn\u00e9ho: \u201ePovolen\u00ed op\u011bt svou ned\u00edlnou v\u016fli k suverenit\u011b a teritori\u00e1ln\u00ed integrit\u011b Ukrajiny, stejn\u011b jako pr\u00e1vo ka\u017ed\u00e9ho suver\u00e9nn\u00edho st\u00e1tu ur\u010dit sv\u00e9 vlastn\u00ed budoucnost,\u201c \u0159\u00edk\u00e1 v\u00fdzva.", "ref": "\u201eZnovu potvrzujeme n\u00e1\u0161 neochv\u011bjn\u00fd z\u00e1vazek k suverenit\u011b a \u00fazemn\u00ed integrit\u011b Ukrajiny i pr\u00e1vo ka\u017ed\u00e9ho suver\u00e9nn\u00edho st\u00e1tu na ur\u010den\u00ed si jeho vlastn\u00ed budoucnosti\u201c, \u0159ekl."}
{"src": "For Moscow, the growing NATO embrace of a neighbouring former Soviet republic - and what it sees as the nightmare possibility of alliance missiles in Ukraine targeted against Russia - is a \"red line\" it will not allow to be crossed.", "mt": "AI", "ref": "Pro Moskvu je nar\u016fstaj\u00edc\u00ed sev\u0159en\u00ed NATO b\u00fdval\u00fdch sov\u011btsk\u00fdch republik - a to, co vid\u00ed jako no\u010dn\u00ed m\u016fru mo\u017enosti raketov\u00fdch st\u0159el aliance na Ukrajin\u011b zac\u00edlen\u00fdch proti Rusku - \u201e\u010dervenou linii\u201c, kterou nedovol\u00ed p\u0159ekro\u010dit."}
{"src": "Mr Putin has demanded legally binding security guarantees that NATO will not expand further east or place its weapons close to Russian territory; Washington has repeatedly said no country can veto Ukraine's NATO hopes.", "mt": "A Putin has demanded legally binding security guarantees that NATO will not expand further east or place its weapons close to Russian territory; Washington has repeatedly said no country can veto Ukraine's NATO hopes.", "ref": "Pan Putin po\u017eadoval pr\u00e1vn\u011b z\u00e1vazn\u00e9 bezpe\u010dnostn\u00ed z\u00e1ruky, \u017ee NATO se neroz\u0161\u00ed\u0159\u00ed d\u00e1le na v\u00fdchod nebo neum\u00edst\u00ed svoje zbran\u011b bl\u00edzko rusk\u00e9ho \u00fazem\u00ed; Washington opakovan\u011b \u0159ekl, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00ed zem\u011b nem\u016f\u017ee vetovat nad\u011bje Ukrajiny vkl\u00e1dan\u00e9 do NATO."}
{"src": "In 2014, Russia seized the Black Sea peninsula of Crimea from Ukraine, prompting the West to slap sanctions on Russia.", "mt": "A year later, in 2015, Russia was accused of downing a passenger plane over the eastern Ukraine, killing all 298 people on board.", "ref": "V roce 2014 Rusko obsadilo poloostrov Krym v \u010cern\u00e9m mo\u0159i pod Ukrajinou, \u010d\u00edm\u017e pob\u00eddky Z\u00e1pad, aby na Rusko uvalil sankce."}
{"src": "The Kremlin said today that Mr Putin told US President Joe Biden that Russian troops posed no threat and that Moscow was being demonised for moving troops around its own territory.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKremlin sd\u011blil, \u017ee Putin \u0159ekl americk\u00e9mu prezidentovi Bidenovi, \u017ee rusk\u00e9 voj\u00e1ky ne p\u0159edstavuj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 hrozbu a \u017ee Moskva je stigmatizov\u00e1na za p\u0159esuny voj\u00e1k\u016f na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed.", "ref": "Kreml dnes \u0159ekl, \u017ee pan Putin \u0159ekl americk\u00e9mu prezidentovi Joe Bidenovi, \u017ee rusk\u00e1 vojska nep\u0159edstavuj\u00ed \u017e\u00e1dnou hrozbu a \u017ee Moskva byla d\u00e9monizovan\u00e1 za to, \u017ee p\u0159esouvala vojska na sv\u00e9m vlastn\u00edm \u00fazem\u00ed."}
{"src": "Kremlin spokesman Dmitry Peskov said there were very serious conceptual differences between Russia and the United States on Moscow's \"red lines.\"", "mt": "A possible translation is as follows:\n\u0158ekl p\u0159edseda rusk\u00e9ho Kremelu Dmitrij Peskov, \u017ee mezi Ruskem a USA existuj\u00ed velmi v\u00e1\u017en\u00e9 konceptu\u00e1ln\u00ed rozd\u00edly v ot\u00e1zce \u201e\u010derven\u00fdch \u010dar\u201c Moskvy.", "ref": "Mluv\u010d\u00ed Kremlu Dmitry Peskov \u0159ekl, \u017ee mezi Ruskem a Spojen\u00fdmi st\u00e1ty byly velmi z\u00e1va\u017en\u00e9 koncep\u010dn\u00ed rozd\u00edly na moskevskou \u201e\u010dervenou linii\u201c."}
{"src": "The G7 comprises Britain, France, Germany, Italy, Japan, Canada and the United States, and includes a representative from the European Union.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nG7 zahrnuje Velkou Brit\u00e1nii, Franci\u00ed, N\u011bmecko, It\u00e1lii, Japonsko, Kanadu a Spojen\u00e9 st\u00e1ty, a jeho \u010dlenem je tak\u00e9 z\u00e1stupce Evropsk\u00e9 unie.", "ref": "G7 se skl\u00e1d\u00e1 z Brit\u00e1nie, N\u011bmecka, It\u00e1lie, Japonska, Kanady a Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f a zahrnuje z\u00e1stupce Evropsk\u00e9 Unie."}
{"src": "\"We call on Russia to de-escalate, pursue diplomatic channels and abide by its international commitments on transparency of military activities,\" the G7 said in the draft.", "mt": "Ako vy\u0161lo na ve\u0159ejnost, G7 vznesl \u017e\u00e1dost k Rusku, aby se vyh\u00fdbala eskalace, pokra\u010dovala ve diplomatick\u00fdch kan\u00e1lech a dodr\u017eela sv\u00e9 mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1vazky o transparenci vojensk\u00fdch aktivit.", "ref": "\u201eVyz\u00fdv\u00e1me Rusko, aby sn\u00ed\u017eilo nap\u011bt\u00ed, sna\u017eilo se o diplomatick\u00e9 kan\u00e1ly a pod\u0159\u00eddilo se jeho mezin\u00e1rodn\u00edm z\u00e1vazk\u016fm ohledn\u011b pr\u016fhlednosti jeho vojensk\u00fdch aktivit\u201c, \u0159ekla G7 v tomto n\u00e1vrhu."}
{"src": "\"We reconfirm our support for the efforts of France and Germany in the Normandy Format to achieve full implementation of the Minsk Agreements in order to resolve the conflict in eastern Ukraine,\" the draft said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Potvrd\u00edme op\u011bt svou podporu krok\u016fm Francie a N\u011bmecka v Normandsk\u00e9m form\u00e1tu k pln\u00e9mu vykon\u00e1n\u00ed Minsk\u00fdch dohod, kter\u00e1 by m\u011bla ukon\u010dit konflikt na v\u00fdchod\u011b Ukrajiny,\" \u0159\u00edk\u00e1 n\u00e1vrh.", "ref": "Potvrzujeme na\u0161i podporu \u00fasil\u00ed Francia a N\u011bmecka v Normandsk\u00e9 \u010dty\u0159ce, aby dos\u00e1hli pln\u00e9 zaveden\u00ed Minsk\u00fdch dohod k vy\u0159e\u0161en\u00ed konfliktu na v\u00fdchodn\u00ed Ukrajin\u011b\u201c, \u0159\u00edkal tento n\u00e1vrh."}
{"src": "China's Xi and Russia's Putin dominate the G7", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVl\u00e1dou G7 dominuj\u00ed \u010d\u00ednsk\u00fd Xi a rusk\u00fd Putin", "ref": "\u010c\u00ednsk\u00fd Xi a rusk\u00fd Putin dominuj\u00ed G7"}
{"src": "Pope calls for 'serious international dialogue' to defuse Ukraine tensions", "mt": "A Pope calls for 'serious international dialogue' to defuse Ukraine tensions", "ref": "Pape\u017e vol\u00e1 po \u201ev\u00e1\u017en\u00e9m mezin\u00e1rodn\u00edm dialogu\u201c ke zm\u00edrn\u011bn\u00ed nap\u011bt\u00ed na Ukrajin\u011b"}
{"src": "Pope Francis, in his first comments on the tensions between the West and Russia over Ukraine, today called for serious international dialogue to resolve tensions and urged both sides to avoid an armed conflict.", "mt": "A Pope Francis, ve sv\u00fdch prvn\u00edch koment\u00e1\u0159\u00edch k napjatosti mezi z\u00e1padem a Ruskem v souvislosti s Ukrajinou, po\u017e\u00e1dal dnes o seri\u00f3zn\u00ed mezin\u00e1rodn\u00ed dialog, kter\u00fd by pomohl vy\u0159e\u0161it napjatost a po\u017e\u00e1dal ob\u011b strany, aby se vyh\u00fdbaly konfliktu s pou\u017eit\u00edm zbran\u00ed.", "ref": "Pape\u017e Franti\u0161ek ve sv\u00fdch prvn\u00edch koment\u00e1\u0159\u00edch k nap\u011bt\u00ed mezi Z\u00e1padem a Ruskem na Ukrajin\u011b dnes volal po v\u00e1\u017en\u00e9m mezin\u00e1rodn\u00edm dialogu k vy\u0159e\u0161en\u00ed nap\u011bt\u00ed a nab\u00e1dal ob\u011b strany, aby se vyhnuly ozbrojen\u00e9mu konfliktu."}
{"src": "He said he was praying for \"dear Ukraine, for all its churches and religious communities and for all of its people, so that tensions there are resolved through a serious international dialogue and not with weapons.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u0158ekl, \u017ee modlil se \u201edla vlasti Ukrajiny, v\u0161ech jej\u00edch c\u00edrkv\u00ed a n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch spole\u010denstv\u00ed a v\u0161ech jej\u00edch lid\u00ed, aby nap\u011bt\u00ed bylo vy\u0159e\u0161eno p\u0159esv\u011bd\u010div\u00fdm mezin\u00e1rodn\u00edm dialogem, a ne zbran\u011bmi.\u201c", "ref": "\u0158ekl, \u017ee se modl\u00ed za \u201edrahou Ukrajinu, za v\u0161echny jej\u00ed kostely a n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 komunity a za v\u0161echny jej\u00ed lidi , aby bylo toto nap\u011bt\u00ed zde vy\u0159e\u0161eno v\u00e1\u017en\u00fdm mezin\u00e1rodn\u00edm dialogem a ne zbran\u011bmi\u201c."}
{"src": "Weapons are not the path to take.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZbran\u011b nen\u00ed cestou, kter\u00e1 je vhodn\u00e1.", "ref": "Zbran\u011b nejsou cestou, kterou bychom se m\u011bli d\u00e1t."}
{"src": "May this Christmas bring peace to Ukraine,\" the pope told thousands of people in St Peter's Square for his noon blessing and address.", "mt": "Ako p\u0159eklad odpov\u011bd\u011bt na angli\u010dtinu:\nP\u0159ijde toto V\u00e1no\u010dn\u00ed p\u0159\u00edd\u00e1n\u00ed m\u00edr na Ukrajinu,\u201c \u0159ekl pape\u017e tis\u00edc\u016fm lid\u00ed na n\u00e1m\u011bst\u00ed sv. Petra p\u0159i jeho pozdn\u00ed modlitb\u011b a \u0159e\u010di.", "ref": "Nech\u0165 V\u00e1noce p\u0159inesou Ukrajin\u011b m\u00edr\u201c, \u0159ekl pape\u017e tis\u00edc\u016fm lid\u00ed na n\u00e1m\u011bst\u00ed sv. Petra v jeho novoro\u010dn\u00edm po\u017eehn\u00e1n\u00ed a projevu."}
{"src": "Ukraine is predominantly Orthodox Christian, with Catholics of either the Latin Rite or Byzantine rite making up about 10% of the population in the former Soviet republic.", "mt": "Ako vypsat na \u010desky: Ukrajina je p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b pravoslavn\u00e1, s katol\u00edky latinsk\u00e9ho nebo byzantsk\u00e9ho ritu, kter\u00e9 tvo\u0159\u00ed p\u0159ibli\u017en\u011b 10 % populace b\u00fdval\u00e9 sov\u011btsk\u00e9 republiky.", "ref": "Ukrajina je p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b ortodoxn\u011b k\u0159es\u0165ansk\u00e1,s katolick\u00fdmi nebo latinsk\u00fdmi \u010di byzantsk\u00fdmi ob\u0159ady tvo\u0159\u00edc\u00edmi asi 10% populace t\u00e9to b\u00fdval\u00e9 Sov\u011btsk\u00e9 republiky."}
{"src": "Separately, Mr Biden has said he told Mr Putin that Russia would pay \"a terrible price\" and face devastating economic consequences if it invaded Ukraine.", "mt": "AI", "ref": "Samostatn\u011b \u0159ekl pan Biden, panu Putinovi, \u017ee Rusko by zaplatilo \u201estra\u0161livou cenu\u201c a \u010delilo by devastuj\u00edc\u00edm ekonomick\u00fdm n\u00e1sledk\u016fm, pokud by napadlo Ukrajinu."}
{"src": "Allow me a moment to look for you", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPovolit m\u011b moment, aby si to prohl\u00e9dl", "ref": "Dovolte mi na chv\u00edli, abych pro v\u00e1s hledal"}
{"src": "At the moment it appears we have no further pieces, I will check to see when we are expecting more.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esn\u011b se zd\u00e1, \u017ee u\u017e nem\u00e1me dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1stky, pro\u0161la jsem v\u0161emi \u00fa\u010dty, kdy\u017e se o\u010dek\u00e1v\u00e1 dal\u0161\u00edch \u010d\u00e1stek.", "ref": "V tuto chv\u00edli to vypad\u00e1, \u017ee nem\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00e9 dal\u0161\u00ed kusy, zkontroluji, kdy o\u010dek\u00e1v\u00e1me dal\u0161\u00ed."}
{"src": "It doesn't look like there are any future plans to manufacture the single sections regrettably", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nK tomu, \u017ee se v budoucnosti nebudou vyr\u00e1b\u011bt jednotliv\u00e9 \u010d\u00e1sti, nejsou z\u00e1m\u011bry, zlobn\u011b.", "ref": "Bohu\u017eel to nevypad\u00e1, \u017ee by se do budoucna pl\u00e1novala v\u00fdroba jednotliv\u00fdch sekc\u00ed"}
{"src": "Is there anything else I can help with please?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete mne n\u011bco dal\u0161\u00ed pomoci, pros\u00edm?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "I am not familiar with Teleloading.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 nejsem obezn\u00e1men s teleladen\u00edm.", "ref": "Teleloading nezn\u00e1m."}
{"src": "However if you want to open a recent purchased book from #PRS_ORG# in your #PRS_ORG# e reader you would only need to sync your e reader via WiFi and download the book in your e reader to start reading, computer or email transfer is not necessary.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se ale chcete otev\u0159\u00edt ned\u00e1vno zakoupen\u00fd knihu z #PRS_ORG# na sv\u00e9m e-knihovn\u00edku #PRS_ORG#, je v\u0161e, co je pot\u0159ebn\u00e9, synchronizace e-knihovn\u00edku p\u0159es WiFi a n\u00e1sledn\u00e9 st\u00e1hnut\u00ed knihy do e-knihovn\u00edku, aby mohli za\u010d\u00edt \u010d\u00edst. P\u0159enos p\u0159es po\u010d\u00edta\u010d nebo e-mail nen\u00ed pot\u0159ebn\u00fd.", "ref": "Pokud v\u0161ak chcete otev\u0159\u00edt ned\u00e1vno zakoupenou knihu od #PRS_ORG# ve sv\u00e9 \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG#, budete pot\u0159ebovat pouze synchronizaci \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih p\u0159es WiFi a st\u00e1hnout si knihu do va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih, abyste mohli za\u010d\u00edt \u010d\u00edst, po\u010d\u00edta\u010d nebo p\u0159enos e-mailu nen\u00ed nutn\u00fd."}
{"src": "If the book still has issues to open after sync in your e reader we can try some trouble shooting process.", "mt": "A possible solution is to try the following steps:\n\n1. Restart your e-reader and try to open the book again.\n2. Check if there are any updates available for your e-reader software. If so, update it.\n3. Check if there are any updates available for the book file. If so, download and install the latest version.\n4. If the book is part of a series, make sure you have downloaded and installed all the previous books in the series.\n5. If the book was purchased from a different store or platform, try to download it again from the same store or platform.\n6. If none of the above steps work, contact the customer support of the e-reader or book store for further assistance.", "ref": "Pokud m\u00e1 kniha st\u00e1le probl\u00e9my s otev\u0159en\u00edm po synchronizaci ve \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih, m\u016f\u017eeme zkusit n\u011bjak\u00fd proces odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed probl\u00e9m\u016f."}
{"src": "I would need to know if the book shows error message, seem blocked or not even appearing in your #PRS_ORG# account inside your #PRS_ORG# e reader.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMusel bych v\u011bd\u011bt, zobraz\u00ed kniha chybov\u00e9 zpr\u00e1vy, je zablokov\u00e1na nebo nevyskytuje se ani v \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# v e-knihovn\u011b #PRS_ORG#.", "ref": "Pot\u0159eboval bych v\u011bd\u011bt, zda kniha zobrazuje hl\u00e1\u0161en\u00ed chyby, zda je zablokovan\u00e1 nebo se dokonce neobjevuje ve va\u0161em \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# ve va\u0161\u00ed \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG#."}
{"src": "It was prior to 2018.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ed rokem 2018.", "ref": "Bylo to p\u0159ed rokem 2018."}
{"src": "I got stranded by US Air in Philadelphia instead of taking me all the way to Newark, and me and a dozen other people were trying to get cars late in the evening.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 byl zablokov\u00e1n spole\u010dnost\u00ed US Air v Filadelfii, kter\u00e1 m\u011b nevezla a\u017e do Newark, a s\u00e1m s des\u00edtkou dal\u0161\u00edch lid\u00ed se pokou\u0161el naj\u00edt auto ve\u010der.", "ref": "Z\u016fstal jsem uv\u011bzn\u011bn US Air ve Filadelfii nam\u00edsto, aby m\u011b vzali a\u017e do Newarku, a j\u00e1 a des\u00edtky dal\u0161\u00edch lid\u00ed jsem se pokou\u0161eli sehnat pozd\u011b ve\u010der auto."}
{"src": "The counter people were the worst I have ever seen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPerson\u00e1l v obchod\u011b byl nejhor\u0161\u00ed, co kdykoliv vid\u011bl.", "ref": "Lid za p\u0159ep\u00e1\u017ekou byl nehor\u0161\u00ed, jak\u00e9 jsem kdy vid\u011bl."}
{"src": "A line out the door and they were taking breaks and talking about random non-work related stuff like we weren\u2019t even here.", "mt": "A line out the door and they were taking breaks and talking about random non-work related stuff like we weren\u2019t even here.", "ref": "\u0158ada vedla ze dve\u0159\u00ed a d\u011blali si p\u0159est\u00e1vky a hovo\u0159ili o v\u011bcech zd\u00e1nliv\u011b nesouvisej\u00edc\u00edch s prac\u00ed, jako bychom tu ani nebyli."}
{"src": "I had a confirmed reservation went.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bl potvrzenou reservu, kter\u00e1 se uskute\u010dnila.", "ref": "M\u011bl jsem potvrzenou rezervaci."}
{"src": "After an hour of waiting, I told her what I had reserved and she loudly accused me of lying to her and told me off.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPo\u010dkala jsem hodinu, a pot\u00e9 \u0159ekla j\u00ed, co m\u011b reservovalo, a ona m\u011b o\u0161kliv\u011b obvinila, \u017ee ji klam\u00e1m, a odsoudila m\u011b.", "ref": "Po hodin\u011b \u010dek\u00e1n\u00ed jsem j\u00ed \u0159ekl, co jsem zarezervoval a ona mne hlasit\u011b obvinila z toho \u017ee j\u00ed l\u017eu a \u0159ekla mi, abych vypadl."}
{"src": "I finally gave up and walked over to Hertz, who charged me a fortune, but they got me a car right away.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e se vzdal a p\u0159e\u0161el k Hertz, kter\u00fd m\u011b za velk\u00e9 pen\u00edze vy\u0159\u00eddil auta, ale okam\u017eit\u011b m\u011b dal auta.", "ref": "Nakonec jsem o vzdal a odkr\u00e1\u010del jsem k Herzu, kter\u00fd mi na\u00fa\u010dtoval spoustu pen\u011bz, ale dali mi hned auto."}
{"src": "I swore to never use Avis again.", "mt": "Avis", "ref": "P\u0159\u00edsahal jsem, \u017ee nikdy novu nepou\u017eiji Avis."}
{"src": "Worst car experience ever.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNejhor\u0161\u00ed automobilov\u00e1 zku\u0161enost.", "ref": "Nejhor\u0161\u00ed zku\u0161enost s autem, kterou jsem kdy m\u011bl."}
{"src": "National & Hertz have always been good experiences for me.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u00e1rodn\u00ed a Hertz jsou pro m\u011b v\u017edycky dobr\u00e9 zku\u0161enosti.", "ref": "National a Herz pro mne v\u017edycky byly dobrou zku\u0161enost\u00ed."}
{"src": "Those two, followed by Enterprise.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTyto dva, n\u00e1sledov\u00e1ni Enterprise.", "ref": "Tyto dv\u011b spole\u010dnosti, n\u00e1sledovan\u00e9 Enterprise."}
{"src": "Enterprise wasn\u2019t really bad in any way but they were never as convenient as National where I could walk up and pick out a car and drive away without waiting forever at a counter.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nEnterprise nebyl v\u016fbec \u0161patn\u00fd, ale nikdy nebyl tak u\u017eovit\u00fd jako National, kde mohl jsem vstoupit, vybrat si auto a odj\u00ed\u017ed\u011bt, ani ne musel \u010dekat nikdy na stoj\u00edc\u00edm m\u00edst\u011b.", "ref": "Enterprise nebyla v\u016fbec \u0161patn\u00e1, ale nikdy nebyli tak vhodn\u00ed jako National, kde jsem mohl vkr\u00e1\u010det a vyzvednout si auto as odjel bez toho, abych \u010dekal v\u011b\u010dn\u011b i p\u0159ep\u00e1\u017eky."}
{"src": "I know these are anecdotal experiences but I\u2019ll go out of my way to tell everyone to avoid Avis like the plague.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 v\u011bd\u011bla, \u017ee jsou to anekdotick\u00e9 zku\u0161enosti, ale budu d\u011blat v\u0161e, co m\u016f\u017eu, aby v\u0161em \u0159ekla, aby se Avis vyh\u00fdbalali jako mor.", "ref": "V\u00edm, \u017ee to jsou z\u00e1bavn\u00e9 zku\u0161enosti, ale odejdu svoj\u00ed cestou, abych ka\u017ed\u00e9mu \u0159ekl, aby se Avisu vyhnuli jako moru."}
{"src": "It\u2019s true that good customer service will keep customers loyal, and a bad customer experience will drive away 10 times as many more customer opportunities.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPravda je, \u017ee dobr\u00fd klientsk\u00fd servis udr\u017euje klienty, a \u0161patn\u00fd klientsk\u00fd servis odpuzuje 10x v\u00edce klient\u016f.", "ref": "Je pravdou, \u017ee dobr\u00fd z\u00e1kaznick\u00fd servis udr\u017e\u00ed z\u00e1kazn\u00edky loaj\u00e1ln\u00ed a \u0161patn\u00e1 z\u00e1kaznick\u00e1 zku\u0161enost odrad\u00ed 10x v\u00edce z\u00e1kaznick\u00fdch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed."}
{"src": "Repairing your #PRS_ORG# account on eReader", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOpravit sv\u00e9 #PRS_ORG# \u00fa\u010det na eReader", "ref": "Oprava va\u0161eho \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# na e-\u010dte\u010dce"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the", "mt": "The following text:", "ref": "Klikn\u011bte na"}
{"src": "More\u00a0icon at the bottom of the screen.", "mt": "A: Vyzkou\u0161ejte dal\u0161\u00ed\u00a0ikonu v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap\u00a0Settings.", "mt": "A jazyk", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap\u00a0Device information.", "mt": "A green checkmark appears next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside 'Repair your #PRS_ORG# account', tap\u00a0Repair.", "mt": "A: Uveden\u00e9 na\u010d\u00edst.", "ref": "Vedle \u201eOpravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#\u201c klikn\u011bte na Opravit."}
{"src": "Tap\u00a0Repair now.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit\u201c.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed."}
{"src": "The account repair process will begin.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nProces opravy \u00fa\u010dtu za\u010dne.", "ref": "Proces opravy \u00fa\u010dtu se spust\u00ed."}
{"src": "If you have a lot of books, it may take a while.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud m\u00e1te mnoho knih, m\u016f\u017ee to trvat.", "ref": "Jestli\u017ee m\u00e1te mnoho knih, m\u016f\u017ee to chv\u00edli trvat."}
{"src": "If repairing your account didn't solve the issue:", "mt": "A possible solution is to contact customer support for further assistance.", "ref": "Jestli\u017ee oprava va\u0161eho \u00fa\u010dtu nevy\u0159e\u0161ila probl\u00e9m:"}
{"src": "- Sign out and signing back in to your eReader.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n- Odeslat se a znovu se p\u0159ihl\u00e1sit na eReader.", "ref": "- Odhlaste se a p\u0159ihlaste se znovu do va\u0161\u00ed e-\u010dte\u010dky."}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the", "mt": "The following text:", "ref": "Klikn\u011bte na"}
{"src": "More\u00a0icon at the bottom of the screen.", "mt": "A: Vyzkou\u0161ejte dal\u0161\u00ed\u00a0ikonu v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap\u00a0Settings.", "mt": "A jazyk", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap\u00a0Accounts.", "mt": "A count of the number of accounts you have is displayed.", "ref": "Klikn\u011bte na \u00da\u010dty."}
{"src": "Under #PRS_ORG#, tap\u00a0Sign out.", "mt": "AI", "ref": "Pod #PRS_ORG# klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "A confirmation screen will appear.", "mt": "A affirmatif s\u2019affiche.", "ref": "Zobraz\u00ed se obrazovka potvrzen\u00ed."}
{"src": "Tap\u00a0Sign out.", "mt": "A jen tak, \u017ee se p\u0159ihlaste op\u011bt.", "ref": "Klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "After you sign out, follow the onscreen instructions to set up your eReader.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i vy\u010dist\u011bn\u00ed si p\u0159ihlaste, p\u0159e\u010dt\u011bte na\u010dasov\u00e1n\u00ed na obrazovce a nastavte eReader.", "ref": "Po odhl\u00e1\u0161en\u00ed sledujte pokyny na obrazovce pro nastaven\u00ed va\u0161\u00ed e-\u010dte\u010dky."}
{"src": "then update the dictinary", "mt": "Translate English to Czech: pak aktualizovat slo\u017eku slovn\u00edk", "ref": "pot\u00e9 aktualizujte slovn\u00edk"}
{"src": "I do apologise about this, we must gain permission from the account holder to discuss an order with another person, I apologise if this was done previously, however, I would not be able to discuss this with yourself without the account holders permission.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i tomto po\u017eadavku m\u016f\u017eeme omlouv\u00e1m se, mus\u00edme z\u00edskat povolen\u00ed od dr\u017eitele \u00fa\u010dtu, aby mohli mluvit o objedn\u00e1vce s jinou osobou, sebe omlouv\u00e1m, \u017ee to bylo d\u0159\u00edve provedeno, ale bez povolen\u00ed dr\u017eitele \u00fa\u010dtu nemohu s V\u00e1mi mluvit o tomto.", "ref": "Omlouv\u00e1m se za to, mus\u00edme z\u00edskat povolen\u00ed od majitele \u00fa\u010dtu, abychom mohli projednat objedn\u00e1vku s jinou osobou, omlouv\u00e1m se, pokud to bylo provedeno d\u0159\u00edve, ale bez svolen\u00ed majitele \u00fa\u010dtu bych o tom nemohl diskutovat s v\u00e1mi."}
{"src": "You know something.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 v\u00ed, co to.", "ref": "V\u00edte co."}
{"src": "I get what Dave's point was.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si pochopil, \u010deho bylo v c\u00edle Davida.", "ref": "Ch\u00e1pu, jak\u00fd byl n\u00e1zor Davea."}
{"src": "It's worse to kill black people than it is to make fun of trans people.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe\u0161t\u011b hor\u0161\u00ed, zab\u00edt \u010dernochy, ne\u017e se b\u00e1t transsexu\u00e1l\u016f.", "ref": "Je hor\u0161\u00ed zab\u00edjet \u010dern\u00e9 lidi ne\u017e si d\u011blat srandu z transgender lid\u00ed."}
{"src": "And of course that's true.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle to je pravda.", "ref": "A samoz\u0159ejm\u011b to je pravda."}
{"src": "But Dave forgot something.", "mt": "AI", "ref": "Ale Dave na n\u011bco zapomn\u011bl."}
{"src": "Many people who hate trans people also hate black people.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMnoho lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nen\u00e1vid\u011bj\u00ed transody, nen\u00e1vid\u011bj\u00ed tak\u00e9 \u010dern\u00e9 lidi.", "ref": "\u0158ada lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nen\u00e1vid\u00ed transgeneder lid nen\u00e1vid\u00ed tak\u00e9 \u010dernochy."}
{"src": "He hasn't endeared anyone to #blacklivesmatter.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNikomu z #blacklivesmatter nedor\u00e1\u017eil.", "ref": "Nez\u00edskal si p\u0159\u00edze\u0148 nikoho z Blacklivesmatter."}
{"src": "He's just given transphobes another hero and more anti-trans rhetoric.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159idal jen dal\u0161\u00ed hrdinu transfob\u016fm a dal\u0161\u00ed protitransexu\u00e1ln\u00ed retoriku.", "ref": "Jen dal t\u011bm, kdo maj\u00ed f\u00f3bii z transgender lid\u00ed dal\u0161\u00edho hrdinu a v\u00edce r\u00e9toriky proti transgender lidem."}
{"src": "He's given credibility to transphobia.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOnem\u011bl d\u016fv\u011bru transfobii.", "ref": "Dal d\u016fv\u011bryhodnost f\u00f3bii z transgender lid\u00ed."}
{"src": "And considering the most vulnerable trans people are trans women of colour, he has made them a target for violence.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle pokud se zmi\u0148uj\u00ed o nejv\u00edcech bezpe\u010dnostn\u00edch bezohledn\u00fdch transsexu\u00e1lech, pak se zmi\u0148uj\u00ed o transsexu\u00e1lk\u00e1ch ciz\u00edneck\u00fdch, kter\u00e9 jsou nejv\u00edce bezpe\u010dnostn\u00edch bezohledn\u00fdch, a t\u00edm se staly c\u00edlem pro n\u00e1sil\u00ed.", "ref": "A kdy\u017e zv\u00e1\u017e\u00edme, \u017ee v\u011bt\u0161ina zraniteln\u00fdch transgender osob jsou barevn\u00e9 transgender \u017eeny, ud\u011blal z nich c\u00edl n\u00e1sil\u00ed."}
{"src": "He left his show because he realized that white people were laughing AT him, not WITH him.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd sv\u00e9ho show ode\u0161el, proto\u017ee si uv\u011bdomil, \u017ee b\u011blo\u0161i se na n\u011bj sm\u00edj\u00ed, nikoli s n\u00edm.", "ref": "Opustil svoji show proto\u017ee si uv\u011bdomil, \u017ee b\u011blo\u0161i se sm\u00e1li JEMU, ne S n\u00edm."}
{"src": "How he didn't realize he's done the exact same thing to trans people is very sad.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe to velk\u00fd sm\u00edch, \u017ee se nerozp\u011bva\u010d nebyl dov\u011bd\u011bl, \u017ee se takto chov\u00e1 i k transsexu\u00e1l\u016fm.", "ref": "To, \u017ee si nev\u0161iml \u017ee to, \u017ee d\u011blal p\u0159esn\u011b stejn\u00e9 v\u011bci transgender lidem, je velmi smutn\u00e9."}
{"src": "Yes that means when I work out I really don\u2019t care how many calories it burns, and I don\u2019t change my numbers or macros because of how much I burned.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, to znamen\u00e1, \u017ee kdy\u017e se mi\u017edu v\u00fdkonem, mne nerozlou\u010d\u00edm s po\u017eadavkem, jak\u00e9 mno\u017estv\u00ed kalori\u00ed se v mn\u011b vytratilo, a \u017ee nezm\u011b\u0148u sv\u00e9 \u010d\u00edsla nebo makro\u010dasy vzhledem k tomu, jakov\u00e9 mno\u017estv\u00ed kalori\u00ed se v mn\u011b vytratilo.", "ref": "Ano, znamen\u00e1 to, \u017ee kdy\u017e to vyjde, skute\u010dn\u011b se nestar\u00e1m o to,kolik kalori\u00ed to sp\u00e1l\u00ed, a nezm\u011bn\u00edm m\u016fj po\u010det maker kv\u016fli tomu, kolik jsem sp\u00e1lil."}
{"src": "I (try) to stick to the 1200-1300.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokus\u00e1v\u00e1m se (pokra\u010dovat) ve v\u00fd\u0161i 1200-1300.", "ref": "(Pokou\u0161\u00edm se) uchytit k 1200 - 1300."}
{"src": "But if I\u2019m extra hungry, yes I\u2019ll eat something more to fuel my body and accept that weight-loss might be a day slower, or not.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle pokud jsem velice hladov\u00e1, tak si to\u010dto jedno v\u00edc, aby nap\u00e1jala m\u016fj t\u011blo a p\u0159ijm\u011b, \u017ee zkusit se zmen\u0161it m\u016f\u017ee b\u00fdt den pomaleji, nebo ne.", "ref": "Ale pokud m\u00e1m hodn\u011b hlad, ano, sn\u00edm o n\u011bco v\u00edc, abych m\u011bl palivo pro svoje t\u011blo a akceptuji, \u017ee ztr\u00e1ta hmotnosti m\u016f\u017ee b\u00fdt o den pomalej\u0161\u00ed, nebo ne."}
{"src": "If you\u2019re already doing a 500 calorie cut, an extra piece of steak or even bread after a hard workout is not going to ruin your progress at all.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud jste ji\u017e sn\u00ed\u017eili kalorii na 500, dal\u0161\u00ed kousky steaku nebo dokonce chleba po t\u011b\u017ek\u00e9m v\u00fdcviku nezni\u010d\u00ed v\u016fle k pokra\u010dov\u00e1n\u00ed v\u016fbec.", "ref": "Pokud ji\u017e m\u00e1te omezen\u00ed o 500 kalori\u00ed, kousek steaku nav\u00edc nebo i chleba po n\u00e1ro\u010dn\u00e9m cvi\u010den\u00ed v\u016fbec nezni\u010d\u00ed v\u00e1\u0161 pokrok."}
{"src": "It might just narrow your deficit that one day.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se to sna\u017e\u00ed, m\u016f\u017ee jednoho dne z\u00fa\u017eit jeho deficit.", "ref": "M\u016f\u017ee to jen z\u00fa\u017eit v\u00e1\u0161 deficit toho dne."}
{"src": "An extra piece of pizza or bowl of ice cream though?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle p\u0159idan\u00fd kus pizz\u011b nebo bowl s gel\u00e1dem?", "ref": "T\u0159eba kousek pizzy nebo poh\u00e1r zmrzliny?"}
{"src": "That\u2019s a no go.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je nebezpe\u010dn\u00e9.", "ref": "Nejd\u011bte do toho."}
{"src": "If you always need to eat more because of working out, consider not cutting so many calories in the first place.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud mus\u00edte po ka\u017ed\u00e9m zneu\u017eit\u00ed t\u011bla po\u017eiv\u011bt v\u00edc, p\u0159ijm\u011bte, \u017ee nemus\u00edte v\u016fbec o\u0159ez\u00e1vat takov\u00e9 mno\u017estv\u00ed kalori\u00ed.", "ref": "Pokud v\u017edy pot\u0159ebujete sn\u00edst v\u00edce, proto\u017ee jste cvi\u010dili, zva\u017ete, abyste neomezovali tolik kalori\u00ed na prvn\u00edm m\u00edst\u011b."}
{"src": "Maybe start with 300 deficit.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAby za\u010d\u00edt, m\u016f\u017eeme za\u010d\u00edt s 300 deficitem.", "ref": "Za\u010dn\u011bte mo\u017en\u00e1 s deficitem 300 kalori\u00ed."}
{"src": "Hope this helps!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNa\u0161li by to pomocn\u00fd!", "ref": "Doufejte, \u017ee to pom\u016f\u017ee!"}
{"src": "You know what I understand you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si pochop\u00edm, co si to mysl\u00edte.", "ref": "V\u00edte, \u017ee v\u00e1m rozum\u00edm."}
{"src": "since we want you to have your order from us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak jsme si p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee si chce\u0161 zbo\u017e\u00ed od n\u00e1s,", "ref": "proto\u017ee chceme, abyste si od n\u00e1s objedn\u00e1vali."}
{"src": "As a courtesy on your first order I will process a full amount credit on this order so you can use this credit to place a order with the right branch,", "mt": "A courtesy on your first order, I will process a full amount credit on this order so you can use this credit to place an order with the right branch.", "ref": "Jako laskavost k va\u0161\u00ed prvn\u00ed objedn\u00e1vce zpracuji kredit v pln\u00e9 v\u00fd\u0161i t\u00e9to objedn\u00e1vky, abyste mohli tento kredit pou\u017e\u00edt k zad\u00e1n\u00ed objedn\u00e1vky na spr\u00e1vn\u00e9 pobo\u010dce,"}
{"src": "Oh, so glad you asked, I have a lot to say about this.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOh, tak to\u010dn\u011b, jsem si velmi sv\u00e9pt\u00e1, m\u00e1m k tomu velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 bych cht\u011bl \u0159\u00edct.", "ref": "Ach, jsem tak r\u00e1da, \u017ee ses zeptala, m\u00e1m k tomu hodn\u011b co \u0159\u00edct."}
{"src": "Yes, there\u2019s been a pretty drastic change.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, p\u0159i\u0161lo velk\u00e9 zm\u011bny.", "ref": "Ano, je to hodn\u011b drastick\u00fd zm\u011bna."}
{"src": "I have been overweight/obese since I was 3 years old, so existing like that is all I ever knew until age 30.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 byl t\u011b\u017ek\u00fd/t\u011b\u017ek\u00e1 od sv\u00fdch 3 let, tak\u017ee existovat jako to bylo cel\u00e1 m\u016fj \u017eivot, a\u017e do v\u011bku 30 let.", "ref": "M\u011bla jsem nadv\u00e1hu/obezitu od sv\u00fdch 3 let, a tak jsem v\u017edycky existovala pokud v\u00edm a\u017e do m\u00fdch 30."}
{"src": "The vast majority of my family and friends who knew me before treat me the same and are SO.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVelk\u00e1 v\u011bt\u0161ina m\u00fdch rodinn\u00fdch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f a p\u0159\u00e1tel, kte\u0159\u00ed m\u011b p\u0159edt\u00edm znali, se s m\u011b mihnou stejn\u011b a jsou TAKO.", "ref": "Obrovsk\u00e1 v\u011bt\u0161ina moj\u00ed rodiny a p\u0159\u00edtel, kte\u0159\u00ed m\u011b znali p\u0159edt\u00edm, se ke mn\u011b chovaj\u00ed stejn\u011b a jsou TAK"}
{"src": "damn.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nd\u011bvele.", "ref": "zatracen\u011b"}
{"src": "supportive.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\npodporuj\u00edc\u00ed.", "ref": "podporuj\u00edc\u00ed."}
{"src": "I do have a select few familial relationships, which were strained to begin with, where it seems that my weight loss has exacerbated the existing problems.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e m\u011bl n\u011bkolik bl\u00edzk\u00fdch rodinn\u00fdch vztah\u016f, kter\u00e9 od po\u010d\u00e1tku nebyly p\u0159\u00edli\u0161 lep\u0161\u00ed, a v t\u011bchto vztaz\u00edch se m\u016f\u017ee zd\u00e1ti, \u017ee m\u016fj ztr\u00e1ta hmotnosti zhor\u0161ila existuj\u00edc\u00ed probl\u00e9my.", "ref": "M\u00e1m n\u011bkolik vybran\u00fdch rodinn\u00fdch vztah\u016f, kte\u0159\u00ed byli napjat\u00ed t\u00edm, \u010d\u00edm za\u010d\u00edt, kde se zd\u00e1, \u017ee moje ztr\u00e1ta hmotnosti zt\u00ed\u017eila st\u00e1vaj\u00edc\u00ed probl\u00e9my."}
{"src": "This could be the result of their complexes or mine, because I think they\u2019re used to being able to shit on me and I, in turn, am now even less willing to take their shit.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToho m\u016f\u017ee b\u00fdt d\u016fsledkem jejich komplex\u016f nebo m\u00fdch, proto\u017ee pova\u017euj\u00ed za to, \u017ee mohou m\u00edt na m\u011b pr\u00fd\u017ei, a u\u017e jsem se s n\u00edto m\u00e9n\u011b sm\u00ed\u0159il.", "ref": "Mohl by to b\u00fdt v\u00fdsledek jejich nebo m\u00fdch komplex\u016f, proto\u017ee si mysl\u00edm, \u017ee byli zvykl\u00ed na m\u011b sr\u00e1t,a naopak, dnes si je\u0161t\u011b m\u00e9n\u011b p\u0159eji br\u00e1t jejich sra\u010dky."}
{"src": "One person in particular has, very weirdly, tried to take credit for my weight loss.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedna z t\u011bch osob, kter\u00e1 velmi neuv\u011bdomiteln\u011b, pokusila se p\u0159ipsat mn\u011b ztr\u00e1tu hmotnosti.", "ref": "Zejm\u00e9na jedna osoba se velmi zvl\u00e1\u0161tn\u011b sna\u017eila z\u00edskat uzn\u00e1n\u00ed za moji ztr\u00e1tu hmotnosti."}
{"src": "Basically, they\u2019ve insinuated that they were the driving force that got me here, under the guise of being supportive, when in reality they didn\u2019t even know I was making these changes until I had already gone through with the RNY and lost well over 100lbs.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kladn\u011b, oni na\u0161li z\u00e1v\u011bry, \u017ee byli t\u00edm d\u016fle\u017eit\u00fdm motivem, kter\u00fd m\u011b dovedl a\u017e k tomuto m\u00edstu, pod z\u00e1minkou podpory, kdy\u017e ve skute\u010dnosti nem\u011bli ani pozn\u00e1n\u00ed, \u017ee se t\u011b\u0161il m\u011b m\u011bn\u00ed, dokud jsem ji\u017e nepro\u0161el s RNY a neztratil v\u00edce ne\u017e 100lb.", "ref": "V podstat\u011b nazna\u010dovali, \u017ee byli hnac\u00ed silou, kter\u00e1 m\u011b sem dostala, pod z\u00e1st\u011brkou toho, \u017ee mne podporuj\u00ed, kdy\u017e ve skute\u010dnosti ani nev\u011bd\u011bli, \u017ee jsem prov\u00e1d\u011bla tyto zm\u011bny, dokud jsem ji neproch\u00e1zela sv\u00fdm RNY a ztratila jsem dob\u0159e p\u0159es 100 liber."}
{"src": "In fact, they were the last to know, intentionally, because I just didn\u2019t want them to try to take control and bully me into things like I used to let them.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNa\u0161e rodina byla posledn\u00ed, kter\u00e1 se dov\u011bd\u011bla, na \u00famysln\u00e9, proto\u017ee jsem jen necht\u011bl, aby se pokusila \u0159\u00eddit a p\u0159ipravovat m\u011b jako p\u0159edt\u00edm, kdy\u017e m\u011b p\u0159ipravovala.", "ref": "Ve skute\u010dnosti byli t\u011bmi posledn\u00edmi, kdo to v\u011bd\u011bl, z\u00e1m\u011brn\u011b, proto\u017ee jsem prost\u011b necht\u011bla, aby se pokou\u0161eli p\u0159evz\u00edt kontrolu a zastra\u0161ovat m\u011b v\u011bcmi, jak jsem jim dovolovala."}
{"src": "Unsurprisingly, now they\u2019ve taken to insulting my other features, like telling me my nose and forehead look too big since I lost weight and that I need a nose job and bangs to fix it - this is typical behavior from them.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNebezradno, nyn\u00ed se za\u010dali na mn\u011b pod\u00edvat i na dal\u0161\u00edmi funk\u010dn\u00edmi \u010d\u00e1stmi t\u011bla, nap\u0159\u00edklad \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee m\u016fj nos a \u010delo jsou p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e9, proto\u017ee ztratil na v\u00e1ze, a \u017ee m\u00e1m pot\u0159ebu nov\u00e9 rty a \u00fa\u017easy, aby to opravil - to je typick\u00e9 chov\u00e1n\u00ed u nich.", "ref": "Podle o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed se ur\u00e1\u017eeli jin\u00e9 moje vlastnosti, kdy\u017e mi \u0159\u00edkali, \u017ee m\u016fj nos a \u010delo vypadaj\u00ed od t\u00e9 doby, co jsem zhubla, p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e9, a \u017ee pot\u0159ebuj\u00ed bouchnout do nosu, aby se mi napravil - to je jejich typick\u00e9 chov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "At first, they just private messaged me these things but when I didn\u2019t respond, they took to commenting about it publicly on social media, with no shame.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokusyli se mi nejprve p\u0159ipravit soukrom\u00e9 zpr\u00e1vy, ale kdy\u017e jsem na to neodv\u011bta, za\u010dali o tom ve\u0159ejn\u011b kommentovat na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch, a to s velkou nev\u00e1hou.", "ref": "Nejd\u0159\u00edve mi jen pos\u00edlali soukrom\u00e9 SMS s t\u011bmito v\u011bcmi, ale kdy\u017e jsem neodpov\u00eddala, komentovali o tom ve\u0159ejn\u011b na soci\u00e1ln\u00edch m\u00e9di\u00edch, bez jak\u00e9hokoliv studu."}
{"src": "When I was bigger, that would have destroyed me and I would have listened but now I just ignore it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e byl mlad\u0161\u00ed, to by m\u011b mohlo zni\u010dit a sly\u0161el by, ale nyn\u00ed jsem jen ignoruje.", "ref": "Kdy\u017e jsem byla v\u011bt\u0161\u00ed, zni\u010dili by mn\u011b a poslouchal abych to, ale nyn\u00ed jsem to jen ignorovala."}
{"src": "Luckily, my skin is thicker now (not just cause it\u2019s in excess these days).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKde \u017e\u00e1rlstv\u00ed, tam i zra\u017eilost. Kde je zra\u017eilost, tam je i siln\u011bj\u0161\u00ed k\u016f\u017ei\u0161t\u011b. (A\u017e na to, \u017ee je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b p\u0159ehnan\u00e1.)", "ref": "Na\u0161t\u011bst\u00ed je moje k\u016f\u017ee te\u010f siln\u011bj\u0161\u00ed (krom\u011b toho, \u017ee nyn\u00ed p\u0159eb\u00fdv\u00e1)."}
{"src": "The attention from strangers is by far the weirdest part for me.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJej\u00edm nejnep\u0159\u00edp\u011bj\u0161\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed jsou o\u010di nezn\u00e1m\u00fdch.", "ref": "Pozornost ciz\u00edch lid\u00ed je pro mne zdaleka nejzvl\u00e1\u0161tn\u011bj\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed."}
{"src": "When I was bigger, people really didn\u2019t pay me any attention.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e byl men\u0161\u00ed, lid\u00e9 m\u011bli s mnou v\u016fbec nerozporupliv\u00fd postoj.", "ref": "Kdy\u017e jsem byla v\u011bt\u0161\u00ed, lid\u00e9 mi skute\u010dn\u011b nev\u011bnovali pozornost."}
{"src": "Like, little to no eye contact.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159\u00edklad: minim\u00e1ln\u00ed a\u017e nulov\u00fd kontakt o\u010d\u00ed.", "ref": "Jako mal\u00fd nebo \u017e\u00e1dn\u00fd o\u010dn\u00ed kontakt."}
{"src": "No saying hello or smiling at me as we pass on the street unless they knew me.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u00e1m o mn\u011b pozdravy nebo smilu, kdy\u017e jsem na ulici, pokud m\u011b nezn\u00e1.", "ref": "Nepozdraven\u00ed nebo neusm\u00e1n\u00ed se na mne, jak jsem proch\u00e1zeli ulic\u00ed, i kdy\u017e m\u011b znali."}
{"src": "Definitely no going out of their way to help or compliment me.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd nich se mnou nic nem\u00fdlit, nemaj\u00ed nikdy chv\u00edli, kdy\u017e by mohli pomoci nebo pochvalit m\u011b.", "ref": "Ur\u010dit\u011b nehodit ven jako oni, aby mi nemuseli pomoci nebo skl\u00e1dal lichotky."}
{"src": "It was more isolating than I realized because it\u2019s what I was used to.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Byl v\u00edce izoluj\u00edc\u00ed, ne\u017e si p\u0159edstavil, proto\u017ee to bylo to, co m\u011b ob\u010das p\u0159ipravilo.", "ref": "byla jsem izolovan\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e jsem si uv\u011bdomovala, proto\u017ee na to jsem byla zvykl\u00e1."}
{"src": "I knew people could be judgmental of my size - with many doing so openly - but I never realized, until I lost weight, the micro-level of it and just how subtle it can come about.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 v\u011bd\u011bla, \u017ee lid\u00e9 mohli b\u00fdt kriti\u010dt\u00ed ohledn\u011b m\u00e9ho t\u011blesn\u00e9ho vzr\u016fstu - a mnoho z nich to otev\u0159en\u011b - ale a\u017e kdy\u017e ztratila hmotnost, si ned\u011blila s n\u00ed rozhled, a\u017e do jak\u00e9ho mikroprostoru se to t\u00fd\u010de a jak velmi tajemn\u011b se to m\u016f\u017ee projevit.", "ref": "V\u011bd\u011bla jsem, \u017ee lid\u00e9 budou posuzovat moji velikost - a hodn\u011b to bude d\u011bla otev\u0159en\u011b - ale nikdy jsem si o neuv\u011bdomovala, dokud jsem nezchudla, mikro\u00farove\u0148 toho a vychytrale k tomu m\u016f\u017ee doch\u00e1zet."}
{"src": "Not only was I unaware of it, simply because it\u2019s what I was used to, but I also don\u2019t think those who perpetuate it are actively aware they\u2019re doing it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJen\u017ee nejen, \u017ee jsem se toho nebyl v\u011bdom, proto\u017ee jsem se na to zasekavil, ale tak\u00e9 nejsem si jist, \u017ee ty, kdo to provozuj\u00ed, jsou aktivn\u011b v\u011bdomi, \u017ee to provozuj\u00ed.", "ref": "Nejen, \u017ee jsem si to neuv\u011bdomovala, jednodu\u0161e proto, \u017ee to bylo n\u011bco, na co jsem byla zvykl\u00e1, ale tak\u00e9 si nemysl\u00edm, \u017ee ti, kte\u0159\u00ed to udr\u017euj\u00ed, si jsou aktivn\u011b v\u011bdomi toho, \u017ee to d\u011blaj\u00ed."}
{"src": "I really believe it is a subconscious bias, bred and exacerbated by the portrayal and treatment of overweight people in media, that many people just don\u2019t realize they project.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 skute\u010dn\u011b v\u011b\u0159\u00edm, \u017ee to je podv\u011bdom\u00fd zavr\u017een\u00fd n\u00e1zor, vyp\u011bstan\u00fd a zhor\u0161en\u00fd zobrazen\u00edm a zach\u00e1zen\u00edm s lidmi s p\u0159ehnan\u00fdm po\u010dtem kilogram\u016f v m\u00e9di\u00edch, kter\u00fd mnoho lid\u00ed jen nezaj\u00edmaj\u00ed, \u017ee si to projekcuj\u00ed.", "ref": "Skute\u010dn\u011b v\u011b\u0159\u00edm, \u017ee je to podv\u011bdom\u00fd p\u0159edsudek, \u017eiven\u00fd a zhor\u0161ovan\u00fd vyobrazen\u00edm a zach\u00e1zen\u00edm s lidmi s nadm\u011brnou hmotnost v m\u00e9di\u00edch, kter\u00e9 si hodn\u011b lid\u00ed neuv\u011bdomuj\u00ed , \u017ee se prom\u00edtaj\u00ed."}
{"src": "Now, it feels like everyone everywhere looks at me, smiles at me, talks to me, etc.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedou se mi, \u017ee v\u0161ude, kdekoliv, v\u0161ichni se mi d\u00edraj\u00ed, se mnou sm\u00edlej\u00ed, s n\u00ed mluv\u00ed, etc.", "ref": "nyn\u00ed m\u00e1m pocit, jako by se v\u0161ichni na mn\u011b d\u00edvali, usm\u00edvali se, mluvili se mnou atd."}
{"src": "Both men and women engage with me differently, making more efforts to talk to/get to know me - and that\u2019s just platonically.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOba mu\u017ei a \u017eeny se s m\u011bmi diferencuj\u00ed, p\u0159ikl\u00e1daj\u00ed si v\u00edce \u00fasil\u00ed, aby se s n\u00ed mluvili/znali - a to jen platonicky.", "ref": "Mu\u017ei i \u017eeny se mnou navazuj\u00ed vztah r\u016fzn\u011b, v\u00edce se sna\u017e\u00ed se mnou mluvit, poznat mn\u011b - a to jen platonicky."}
{"src": "Romantically, my dating pool has expanded from what few were willing to be seen with me to what feels like\u2026 everyone lol.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRomanticky, m\u016fj po\u010det mo\u017en\u00fdch partner\u016f se roz\u0161\u00ed\u0159il z t\u011bch, kdo se s m\u011b chystal spat\u0159it, na to, co se zd\u00e1lo\u2026 jako by to byl ka\u017ed\u00fd, na \u017eert.", "ref": "Romanticky, m\u016fj prostor k rand\u011bn\u00ed se roz\u0161\u00ed\u0159il od t\u011bch p\u00e1r, co se se mnou cht\u011bli vid\u011bt - k tomu co vypad\u00e1 jako ... ka\u017ed\u00e9mu."}
{"src": "It is DAUNTING.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe to HORU\u0160IL.", "ref": "Je to ZNEPOKOJUJ\u00cdC\u00cd."}
{"src": "I assumed that, at the very least, the fact that I was morbidly obese, have lost all this weight and now have excess skin would deter some people, but despite the fact that I put my weight loss and excess skin right at the forefront (because I don\u2019t want it to be a secret), it has bothered/deterred approximately no one in my experience.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edpokl\u00e9dal jsem, \u017ee alespo\u0148 fakt, \u017ee jsem mrtvoln\u011b t\u011b\u017ek\u00e1, \u017ee ztratila v\u0161echno t\u011b\u017eko a nyn\u00ed m\u00e1 p\u0159ebit\u00e9 t\u011blo, odrad\u00ed n\u011bkter\u00fdch lid\u00ed, ale p\u0159esto, \u017ee sd\u011blila o sv\u00e9m znehubnut\u00ed a p\u0159ebit\u00e9 t\u011blo naprosto (proto\u017ee nechci, aby bylo tajemstv\u00ed), to v\u016f\u010di mn\u011b nikdy nikdo neprojevil \u017e\u00e1dn\u00e9 rozho\u0159en\u00ed/odradil.", "ref": "Domn\u00edvala jsem se, \u017ee minim\u00e1ln\u011b skute\u010dnost, \u017ee jsem byla morbidn\u011b ob\u00e9zn\u00ed, ztratila jsem ve\u0161kerou tuto hmotnost a nyn\u00ed m\u00e1m p\u0159ebyte\u010dnou k\u016f\u017ei by n\u011bkter\u00e9 lidi odradilo, ale i p\u0159es skute\u010dnost, \u017ee jsem ztratila hmotnost a m\u00e1m p\u0159ebyte\u010dnou k\u016f\u017ei p\u0159\u00edmo v p\u0159edn\u00ed \u010d\u00e1sti (proto\u017ee nechci, aby to bylo tajemstv\u00ed), netr\u00e1pilo to ani neodstra\u0161ovalo to pr\u016fm\u011brn\u011b nikoho v moj\u00ed zku\u0161enosti."}
{"src": "It seems to have done the opposite and made them more interested, actually.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i\u0161lo se, \u017ee to opa\u0159ilo opak, a naopak je je\u0161t\u011b v\u00edce zaj\u00edmalo.", "ref": "Zd\u00e1 se, \u017ee se ud\u011blal opak a je\u0161t\u011b o to v\u00edce se zaj\u00edmaj\u00ed, skute\u010dn\u011b."}
{"src": "Huge shock to me.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nHromadn\u00fd \u0161ok pro m\u011b.", "ref": "Byl to pro m\u011b obrovsk\u00fd \u0161ok."}
{"src": "I do have to put a little PSA here, though, for men who are newly talking to/dating a woman who has lost weight: comments like \u201cI am so happy you lost the weight, you clearly haven\u2019t realized how gorgeous you are yet\u201d is NOT the way to go.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMaj\u00ed jsem v\u0161ak zapomenout, \u017ee je t\u0159eba n\u011bjak\u00fd PSA pro mu\u017ee, kte\u0159\u00ed jsou v nov\u00e9 f\u00e1zi rozhovor\u016f/datov\u00e1n\u00ed s \u017eenou, kter\u00e1 ztratila v\u00e1hu: koment\u00e1\u0159e jako \u201eJ\u00e1 jsem tak \u0161\u0165asten, \u017ee ztratila v\u00e1hu, \u017ee si jasn\u011b nebyla dostate\u010dn\u011b v\u011bdom\u00e1, jak si je\u0161t\u011b velik\u00e1 je\u201c nen\u00ed takov\u00fd zp\u016fsob, jak\u00fdm se m\u011bli chovat.", "ref": "Vlo\u017e\u00edm zde trochu PSA, i kdy\u017e pro mu\u017ee, kte\u0159\u00ed se nov\u011b bav\u00ed a rand\u00ed se \u017eenou, kter\u00e1 ztratila hmotnost NJSOU koment\u00e1\u0159e jako \u201ejsem tak \u0161\u0165astn\u00fd, \u017ee ztratilas hmotnost, nedok\u00e1\u017ee\u0161 si p\u0159edstavit, jak jsi te\u010f bo\u017esk\u00e1\u201c t\u00edm, jak m\u00e1te postupovat."}
{"src": "I have heard some variation of this more times than I care to count and they all thought it was a compliment.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSly\u0161el jsem to n\u011bkolikr\u00e1t v\u00edc, ne\u017e by m\u011blo m\u00edt na m\u011b n\u00e1vrat. A v\u0161ichni pova\u017eovali to za pochvalu.", "ref": "Sly\u0161ela jsem n\u011bkter\u00e9 variace na to u\u017e v\u00edckr\u00e1t ne\u017e bych spo\u010d\u00edtala a v\u0161ichni si mysleli, \u017ee to byl kompliment."}
{"src": "I told ya so....", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 to \u0159ekla, \u017ee...", "ref": "\u0158\u00edkala jsem v\u00e1m to..."}
{"src": "The grocery store I worked at was undergoing a complete and total reorganization.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nObchod s potravinami, ve kter\u00e9m pracoval, byl p\u0159em\u011bn\u011bn do kompletn\u00edho a celkov\u00e9ho reorganiza\u010dn\u00edho procesu.", "ref": "Obchod s potravinami, ve kter\u00e9m jsem pracovala, proch\u00e1zel kompletn\u00ed a celkovou reorganizac\u00ed."}
{"src": "Aisles were changing, and we were all learning where everything was.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nB\u00fdvaly jen dva pr\u016fhledy, a v\u0161ichni se p\u0159e\u0161kolovali, kde se v\u0161echno nach\u00e1z\u00ed.", "ref": "Uli\u010dky se zm\u011bnily a u\u010dili jsme se, kde v\u0161echno je."}
{"src": "Needless to say, it was chaos.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNebezpe\u010d\u00ed, \u017ee bylo chaos.", "ref": "Je zbyte\u010dn\u00e9 \u0159\u00edkat, \u017ee to byl chaos."}
{"src": "At the time this happened, we were pretty busy, and I had a line of customers, but Karen decides to skip the line to ask me where something was.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i tomto incidentu byl velmi hork\u00fd, a u m\u011b byl \u0159et\u011bz ob\u010dan\u016f, ale Karen rozhodla, \u017ee p\u0159e\u0161la \u0159et\u011bz, aby m\u011b po\u017e\u00e1dala, kde je n\u011bco.", "ref": "V dob\u011b, kdy se to stalo, jsem m\u011bli celkem dost pr\u00e1ce,a m\u011bl jsem \u0159adu z\u00e1kazn\u00edk\u016f, ale Karen se rozhodla p\u0159esko\u010dit \u0159adu a ptala se mn\u011b, kde n\u011bco je."}
{"src": "I don't remember the exact item, but it was something like paper plates (or something that would be near them...plastic forks?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si nejsou v\u0161echny podrobnosti, ale bylo to n\u011bco jako pap\u00edrn\u00ed tal\u00ed\u0159e (nebo n\u011bco podobn\u00e9... plastikov\u00e9 no\u017ee?", "ref": "Nepamatuji si p\u0159esn\u011b to zbo\u017e\u00ed, ale bylo to n\u011bco jako pap\u00edrov\u00e9 tal\u00ed\u0159ky (nebo n\u011bco, co bylo bl\u00edzko nich ... plastov\u00e9 vidli\u010dky,"}
{"src": "straws?).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\npap\u00edrov\u00e9 pr\u016f\u0159ezky?).", "ref": "br\u010dka?)."}
{"src": "Since I had a line of customers, I couldn't leave to help her locate, so I told her \"I believe they are now on aisle 7.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 m\u011bl \u0159adu z\u00e1kazn\u00edk\u016f, tak\u017ee nemohl odch\u00e1zet, aby ji pomohl naj\u00edt, tak\u017ee \u0159ekl j\u00ed \u201eV\u011b\u0159te, \u017ee jsou nyn\u00ed v poli 7.\u201c", "ref": "Proto\u017ee jsem m\u011bla \u0159adu z\u00e1kazn\u00edk\u016f, nemohla jsem odej\u00edt, abych j\u00ed pomohla to naj\u00edt, tak jsem j\u00ed \u0159ekla \u201emysl\u00edm, \u017ee jsou te\u010f v uli\u010dce 7\u201c."}
{"src": "Before I can even get on my walkie to ask someone for sure, she storms off.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNe\u017e mohu ani za\u010d\u00edt na sv\u00e9m p\u0159\u00edstroji k\u0159es\u0165hat, aby se jemn\u011b p\u0159esv\u011bd\u010dil, \u017ee to byl n\u011bkdo, se odch\u00e1z\u00ed.", "ref": "Ne\u017e jsem mohla odej\u00edt a zeptat se n\u011bkoho pro uji\u0161t\u011bn\u00ed, odfi\u010dela."}
{"src": "Only to come storming back a couple of minutes later to tell me they are not there.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJen aby se vr\u00e1tili n\u011bkolik minut pozd\u011bji, aby m\u011b sd\u011blili, \u017ee se nikde nenach\u00e1z\u00ed.", "ref": "Vr\u00e1tila se jen o p\u00e1r minut pozd\u011bji, aby mi \u0159ekla, \u017ee tam nejsou."}
{"src": "A manager is now nearby, so I ask him if he can help her, and I tell him that I thought they were on 7, but she said they were not.", "mt": "A manager is now nearby, so I ask him if he can help her, and I tell him that I thought they were on 7, but she said they were not.", "ref": "Vedouc\u00ed byl te\u010f pobl\u00ed\u017e, tak jsem ho po\u017e\u00e1dala, jestli by j\u00ed nemohl pomoc, a \u0159ekla jsem mu, \u017ee jsem si myslela, \u017ee byly v uli\u010dce 7, ale nebyly."}
{"src": "He looks confused and says \"OK, maybe they are on 8.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZav\u0159en\u00fd, zmate\u010dn\u00fd, \u0159ekl: \u201eOkay, mo\u017en\u00e1 jsou na 8.", "ref": "Pod\u00edval se zmaten\u011b a \u0159ekl: \u201eDobr\u00e1, mo\u017en\u00e1 jsou v 8."}
{"src": "I'll help you find them, ma'am.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPom\u016f\u017ete m\u011b naj\u00edt je, pan\u00ed.", "ref": "Pomohu v\u00e1m je naj\u00edt, pan\u00ed\u201c."}
{"src": "As they are about to walk away, she turns to me and says \"You should know better than to tell someone where something is if you don't actually know\".", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e se p\u0159ipravuj\u00ed k odchodu, se obr\u00e1tila k mn\u011b a \u0159ekla: \u201eV\u011bd\u011bte, \u017ee nem\u011bli na to po\u017e\u00e1dat, kdy\u017e nev\u00edte, kde je n\u011bco\u201c.", "ref": "Jak odch\u00e1zeli, oto\u010dil se ke mn\u011b a \u0159\u00edk\u00e1 \u201eM\u011bla bys to v\u011bd\u011bt l\u00edp, ne\u017e \u0159\u00edct n\u011bco, co skute\u010dn\u011b nev\u00ed\u0161\u201c."}
{"src": "Long story short, she comes back to the checkout, but goes to another line.", "mt": "A Long story short, she comes back to the checkout, but goes to another line.", "ref": "Abych zkr\u00e1tila dlouh\u00fd p\u0159\u00edb\u011bh, vr\u00e1tila se zp\u011bt k pokladn\u011b, ale do jin\u00e9 \u0159ady."}
{"src": "As the manager comes back, he leans in and whispers to me \"They WERE on aisle 7, like you told her.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e p\u0159ijde mana\u017eer, p\u0159idr\u00e1pne se k mn\u011b a p\u0159izn\u00e1 se mne \u201eJA BYLI na \u0159ad\u011b 7, jako j\u00ed \u0159ekl jsi.\u201c", "ref": "Jak se vedouc\u00ed vr\u00e1til zp\u011bt, naklonil se a za\u0161eptal ke mn\u011b \u201eBYLY v uli\u010dce 7, jak jste j\u00ed \u0159ekla\u201c."}
{"src": "HA....told you so!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAha, j\u00e1 to \u0159ekla!", "ref": "HA .. \u0159\u00edkala jsem v\u00e1m to!"}
{"src": "This year's trend for a second Christmas tree in the bedroom sends sales of smaller spruces soaring", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTendence tok roku pro druh\u00fd strom v pokoji p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed v\u00fdrazn\u00fd n\u00e1r\u016fst prodeje men\u0161\u00edch jednoduch\u00fdch jehlic", "ref": "Leto\u0161n\u00ed m\u00f3da druh\u00e9ho v\u00e1no\u010dn\u00edho stromku v lo\u017enici zvy\u0161uje prodeje men\u0161\u00edch smr\u010dk\u016f"}
{"src": "Got just the one Christmas tree?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u00e1te jen jednu v\u00e1no\u010dn\u00ed strom?", "ref": "M\u00e1te jen jeden v\u00e1no\u010dn\u00ed stromek?"}
{"src": "Then you could be behind the times.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPak m\u016f\u017ee\u0161 b\u00fdt zastaral\u00fd.", "ref": "Pak byste mohli b\u00fdt pozadu s dobou."}
{"src": "This year's trend is for a second tree in the bedroom, and it has sent sales of smaller spruces soaring.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTendence to roku je druh\u00fd strom v pokoji, a to vzroste prodeje men\u0161\u00edch jednoduch\u00fdch jehlic.", "ref": "Letos je v m\u00f3d\u011b druh\u00fd v\u00e1no\u010dn\u00ed stromek v lo\u017enici, co\u017e zvy\u0161uje prodeje men\u0161\u00edch smr\u010dk\u016f."}
{"src": "More than a quarter of British homes now boast two festive firs, experts say - and it could be more than a status symbol.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nExperti \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee v\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1st britsk\u00fdch dom\u016f (p\u0159es \u010dtvrtinu) nyn\u00ed slav\u00ed dva v\u00fdro\u010dn\u00ed v\u00fdsadeby, a to m\u016f\u017ee b\u00fdt v\u00edce ne\u017e jen symbol statusu.", "ref": "Podle odborn\u00edk\u016f se v\u00edce ne\u017e \u010dtvrtina britsk\u00fdch dom\u00e1cnost\u00ed py\u0161n\u00ed dv\u011bma slavnostn\u00edmi jedlemi - a m\u016f\u017ee j\u00edt o v\u00edc ne\u017e jen status."}
{"src": "Both the soothing green colour and the pine aroma are said to be good for mental health and sleep cycles - while even fake trees can help evoke a feeling of nostalgia.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZelen\u00e1 barva uspokojuj\u00edc\u00ed a p\u00edskov\u00e1 v\u016fn\u011b jsou dobr\u00e9 pro ment\u00e1ln\u00ed zdrav\u00ed a cykly sp\u00e1nku - zat\u00edmco i fale\u0161n\u00e9 stromy mohou pom\u00e1hat vzbudit pocit nostalgie.", "ref": "\u0158\u00edk\u00e1 se, \u017ee zelen\u00e1 barva uklid\u0148uje a v\u016fn\u011b borovice p\u016fsob\u00ed p\u0159\u00edzniv\u011b na du\u0161evn\u00ed zdrav\u00ed a sp\u00e1nkov\u00fd cyklus, p\u0159i\u010dem\u017e i um\u011bl\u00e9 stromky mohou pomoci navodit pocit nostalgie."}
{"src": "Other families get two trees so children can decorate one as gaudily as they like, providing a place for any home-made masterpieces, while leaving a more elegantly garlanded fir on more prominent display to impress the neighbours.", "mt": "A jin\u00e9 rodiny koup\u00ed dv\u011b stromy, tak\u017ee d\u011bti mohou jednu st\u00e1nek tak pest\u0159e, jako chci, a mohou um\u011bleck\u00e9 d\u00edla doma p\u0159id\u00e1vat, zat\u00edmco zav\u011b\u0161en\u00fd jedl\u00fd jehli\u010dkov\u00fd strom je vystaven\u00fd v\u011bt\u0161\u00ed, eleganci\u00ed p\u0159ipom\u00ednaj\u00edc\u00ed, aby znepokojil sousedy.", "ref": "Jin\u00e9 rodiny si po\u0159izuj\u00ed dva stromky, aby si d\u011bti mohly jeden ozdobit podle sv\u00e9 fantazie a m\u011bly tak m\u00edsto pro v\u0161echny sv\u00e9 dom\u00e1c\u00ed v\u00fdtvory, zat\u00edmco elegantn\u011bji ozdobenou jedli nechaj\u00ed na viditeln\u00e9m m\u00edst\u011b, aby ud\u011blala dojem na sousedy."}
{"src": "Among those buying into the trend, which started in the US, are Carole Middleton, mother of the Duchess of Cambridge, who gets a second tree for grandchildren George, Louis and Charlotte at her home in Bucklebury, West Berkshire.", "mt": "A Carole Middleton, matka v\u00e9vodkyn\u011b Cambridge, se k t\u00e9to mod\u011b hl\u00e1s\u00ed a pro sv\u00e9 vnu\u010d\u00ed George, Louis a Charlotte si v Bucklebury, v z\u00e1padn\u00ed \u010d\u00e1sti Berkshire, koup\u00ed dal\u0161\u00ed strom.", "ref": "Mezi t\u011bmi, kdo se do tohoto trendu, kter\u00fd za\u010dal v USA, zapojili, je i Carole Middletonov\u00e1, matka v\u00e9vodkyn\u011b z Cambridge, kter\u00e1 ve sv\u00e9m dom\u011b v Bucklebury v hrabstv\u00ed West Berkshire po\u0159\u00eddila druh\u00fd stromek pro vnou\u010data George, Louise a Charlotte."}
{"src": "Last week, she posted on Instagram: \"Once again this year we plan to have two Christmas trees: one for the children to decorate and one which I do myself.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPosledn\u00ed t\u00fdden, napsala na Instagram: \"Op\u011bt v tomto roce pl\u00e1nujeme m\u00edt dva stromy na sv\u00ed\u010dky: jeden pro d\u011bti, aby je dekorovali, a druh\u00fd, kter\u00fd si samot\u00e1\u0159ka dekoruje.\"", "ref": "Minul\u00fd t\u00fdden vlo\u017eila na Instagram: \u201eLetos op\u011bt pl\u00e1nujeme m\u00edt dva v\u00e1no\u010dn\u00ed stromky: jeden, kter\u00fd budou zdobit d\u011bti, a druh\u00fd, kter\u00fd budu zdobit j\u00e1.\u201c"}
{"src": "British Garden Centres said sales of smaller trees are up 50 per cent this year across its 58 sites.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBritsk\u00e1 spole\u010dnost Garden Centres uvedla, \u017ee prodeje men\u0161\u00edch strom\u016f v tomto roce v 58 jej\u00edch prodejn\u00edch st\u00e1nc\u00edch vzrostly o 50 %.", "ref": "Spole\u010dnost British Garden Centres uvedla, \u017ee prodej men\u0161\u00edch stromk\u016f v leto\u0161n\u00edm roce vzrostl o 50 % ve v\u0161ech jej\u00edch 58 pobo\u010dk\u00e1ch."}
{"src": "Director Boyd Douglas-Davies, who is also president of the Horticulture Trades Association, said: \"People are trading up from a plant in the bedroom and putting in beautifully decorated trees.\"", "mt": "A Director Boyd Douglas-Davies, kter\u00fd je tak\u00e9 p\u0159edsedou Horticulture Trades Association, \u0159ekl: \u201eLid\u00e9 p\u0159ech\u00e1zej\u00ed z rostlin v pokoji a um\u011bj\u00ed kr\u00e1sn\u011b zdoben\u00e9 stromy.\u201c", "ref": "\u0158editel Boyd Douglas-Davies, kter\u00fd je z\u00e1rove\u0148 prezidentem Asociace zahradnick\u00fdch profes\u00ed, \u0159ekl: \u201eLid\u00e9 m\u011bn\u00ed v lo\u017enic\u00edch kv\u011btiny za kr\u00e1sn\u011b zdoben\u00e9 stromky.\u201c"}
{"src": "Fellow garden centre chain Squire's reports that 30 per cent of their customers plan on having at least two trees - and more than one in ten intend to have three or more.", "mt": "A jinak: Spole\u010dnost prodeje zahradn\u00edch centr Squire's zpr\u00e1vy, \u017ee 30 % jejich z\u00e1kazn\u00edk\u016f pl\u00e1nuj\u00ed, \u017ee budou m\u00edt alespo\u0148 dva stromy - a v\u00edce ne\u017e jeden z des\u00edtek pl\u00e1nuj\u00ed, \u017ee budou m\u00edt t\u0159i nebo v\u00edce.", "ref": "\u0158et\u011bzec zahradn\u00edch center Squire's uv\u00e1d\u00ed, \u017ee 30 % jejich z\u00e1kazn\u00edk\u016f pl\u00e1nuje m\u00edt alespo\u0148 dva stromky a v\u00edce ne\u017e desetina z nich m\u00e1 v \u00famyslu m\u00edt t\u0159i a v\u00edce stromk\u016f."}
{"src": "Chairman Sarah Squire said: \"They give a bedroom a lovely, calming scent that is the perfect aid for a good night's sleep.\"", "mt": "A Chairwoman Sarah Squireov\u00e1 \u0159ekla: \u201eUkl\u00e1d\u00e1 do bedn\u00e1\u0159e kr\u00e1sn\u00fd, uklid\u0148uj\u00edc\u00ed aroma, kter\u00fd je ide\u00e1ln\u00ed pomoc\u00ed pro sp\u00e1nek.\u201c", "ref": "\u0158editelka Sarah Squireov\u00e1 \u0159ekla: \u201eD\u00e1vaj\u00ed lo\u017enici kr\u00e1su, uklid\u0148uj\u00edc\u00ed v\u016fni, kter\u00e1 je dokonal\u00fdm pomocn\u00edkem pro dobr\u00fd sp\u00e1nek.\u201c"}
{"src": "Just as bedroom plants have been known to help mental health and purify the air, trees are also said to aid slumber.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedn\u00e1 se o to, \u017ee rostliny v pokoji pom\u00e1h\u00e1 souviset s ment\u00e1ln\u00edmi zdravotn\u00edmi probl\u00e9my a o\u010dist\u00ed vzduch, stejn\u011b tak jsou d\u0159eviny tak\u00e9 pova\u017eov\u00e1ny za pomoc p\u0159i sp\u00e1nku.", "ref": "Stejn\u011b jako je zn\u00e1mo, \u017ee rostliny v lo\u017enici pom\u00e1haj\u00ed du\u0161evn\u00edmu zdrav\u00ed a \u010dist\u00ed vzduch, tak i stromy \u00fadajn\u011b napom\u00e1haj\u00ed sp\u00e1nku."}
{"src": "Sleep expert Carl Walsh said: \"Our brains collect information from our surroundings and this translates into signals releasing hormones in response.", "mt": "A Sleep expert Carl Walsh said: \"Our brains collect information from our surroundings and this translates into signals releasing hormones in response.", "ref": "Odborn\u00edk na sp\u00e1nek Carl Walsh \u0159ekl: \u201eN\u00e1\u0161 mozek sb\u00edr\u00e1 informace z okol\u00ed a ty se v odpov\u011bdi prom\u00edtaj\u00ed do sign\u00e1l\u016f uvol\u0148uj\u00edc\u00edch hormony."}
{"src": "In this instance melatonin and cortisol are the hormones that control your sleep cycle and put your body into a sleepy state.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV tomto p\u0159\u00edpad\u011b jsou hormony, kter\u00e9 \u0159\u00edd\u00ed cyklus sp\u00e1nku a uklid\u0148uj\u00ed t\u011blo, melatonin a cortisol.\"", "ref": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b jsou to hormony melatonin a cortizol, kter\u00e9 \u0159\u00edd\u00ed sp\u00e1nkov\u00fd cyklus a uv\u00e1d\u011bj\u00ed t\u011blo do stavu sp\u00e1nku.\u201c"}
{"src": "He added that a bedroom tree could also transport people back to a more carefree and youthful era.", "mt": "A bedroom tree could also transport people back to a more carefree and youthful era.", "ref": "Dodal, \u017ee stromek v lo\u017enici m\u016f\u017ee tak\u00e9 p\u0159en\u00e9st lidi zp\u011bt do bezstarostn\u00e9ho a mlad\u0161\u00edho obdob\u00ed."}
{"src": "\"Christmas can be a pretty stressful time.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"V\u00e1noce mohou b\u00fdt velmi stresuj\u00edc\u00ed.", "ref": "\u201eV\u00e1noce mohou b\u00fdt hodn\u011b stresuj\u00edc\u00ed obdob\u00ed."}
{"src": "A bedroom tree takes people back to their childhood when they had no responsibilities and can forget about stressful things.", "mt": "A ubytovac\u00ed strom p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed lid\u00e9 zp\u011bt do d\u011btstv\u00ed, kdy nemuseli b\u00fdt odpov\u011bd\u011bt za nic a mohli zapom\u00edt o v\u0161ech stressech.", "ref": "Stromek v lo\u017enici vrac\u00ed lidi do d\u011btstv\u00ed, kdy nem\u011bli \u017e\u00e1dn\u00e9 povinnosti a mohli zapomenout na stresuj\u00edc\u00ed v\u011bci."}
{"src": "That is always good for sleep.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo jest v\u017edy dobr\u00e9 pro sp\u00e1nek.\"", "ref": "To v\u017edy sp\u00e1nku prosp\u011bje.\u201c"}
{"src": "Have a great day", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPozd\u011bji m\u011bs\u00edc", "ref": "M\u011bjte kr\u00e1sn\u00fd zbytek dne"}
{"src": "Thank you for taking the time to chat to me today.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee si p\u0159isl\u00edbil \u010das, aby se se mnou pod\u011blil.", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes na\u0161li \u010das na rozhovor se mnou."}
{"src": "Once this chat has ended you will be sent a 'rate my chat' feedback email.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i skon\u010den\u00ed t\u00e9to chaty se v\u00e1m bude odesl\u00e1n e-mail s odezvou \u201ehodn\u011bte mn\u011b chatu\u201c.", "ref": "Jakmile tento chat skon\u010d\u00ed, bude v\u00e1m zasl\u00e1n e-mail se zp\u011btnou vazbou \u201eohodno\u0165te m\u016fj chat\u201c."}
{"src": "Please kindly fill this in if you have a moment, however if you don't have time then may I wish you a wonderful day and thank you again.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010dte to, kdy\u017e m\u00e1te chv\u00edli, ale pokud nem\u00e1te \u010das, p\u0159e\u010dt\u011bte si to jenom, kdy\u017e budete m\u00edt \u010das, a p\u0159eji V\u00e1m p\u011bkn\u00fd den a op\u011bt V\u00e1m v\u0161\u00edm\u00e1m.", "ref": "Pokud m\u00e1te chvilku, vypl\u0148te pros\u00edm toto, ale pokud nem\u00e1te \u010das, p\u0159eji v\u00e1m kr\u00e1sn\u00fd den a je\u0161t\u011b jednou d\u011bkuji."}
{"src": "Thank you, please bear with me a moment whilst I look into this for you", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, pros\u00edm, po\u017e\u010fte si chv\u00edli, zat\u00edm cojsem to pro v\u00e1s", "ref": "D\u011bkuji, vydr\u017ete se mnou chvilku, ne\u017e se na to za v\u00e1s pod\u00edv\u00e1m"}
{"src": "I do apologise about this, as the account holder is not yourself we would need #NAME# to contact us to confirm her details, once she has done this and has confirmed she is happy for us to discuss the order with yourself we can then look at the previous correspondence for you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i tomto p\u0159\u00edpad\u011b mne l\u00edb\u00ed, proto\u017ee \u00fa\u010detn\u00ed nen\u00ed v\u00e1m, tak\u017ee #NAME# mus\u00ed s n\u00e1s kontaktovat, aby potvrdila sv\u00e9 \u00fadaje. Po tomto kontaktu a potvrzen\u00ed, \u017ee je v\u016f\u010di tomu, \u017ee m\u016f\u017eeme s v\u00e1m diskutovat o objedn\u00e1vce, m\u016f\u017eeme prohl\u00e9dnout p\u0159edchoz\u00ed dopisov\u00e1n\u00ed pro v\u00e1s.", "ref": "Omlouv\u00e1m se za to, proto\u017ee vlastn\u00edkem \u00fa\u010dtu nejste vy, pot\u0159ebovali by jsme, aby n\u00e1s #NAME# kontaktovala, abychom potvrdili jej\u00ed \u00fadaje, jakmile to ud\u011bl\u00e1 a potvrd\u00ed, \u017ee je r\u00e1da, \u017ee s v\u00e1mi probereme objedn\u00e1vku, m\u016f\u017eeme se pro v\u00e1s pod\u00edvat na p\u0159edchoz\u00ed korespondenci."}
{"src": "and ydo your first purchase from the #PRS_ORG# website", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a a", "ref": "a prove\u010fte sv\u016fj prvn\u00ed n\u00e1kup na webov\u00e9 str\u00e1nce #PRS_ORG#"}
{"src": "To update your payment information please follow these steps:", "mt": "A:\n1. Log in to your account on our website.\n2. Click on the \"My Account\" tab.\n3. Click on the \"Payment Information\" tab.\n4. Enter your new payment information in the appropriate fields.\n5. Click on the \"Update\" button to save your changes.", "ref": "Chcete-li aktualizovat sv\u00e9 platebn\u00ed \u00fadaje, postupujte takto:"}
{"src": "Log in to your #PRS_ORG# account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ihl\u00e1\u0161te se na sv\u016fj #PRS_ORG# \u00fa\u010det.", "ref": "P\u0159ihlaste se k va\u0161emu \u00fa\u010dtu #PRS_ORG#."}
{"src": "Click on \"My Account\" and in the menu select \"Account Settings\u201d", "mt": "AI", "ref": "Klikn\u011bte na \u201eM\u016fj \u00fa\u010det\u201c a v nab\u00eddce vyberte \u201eNastaven\u00ed \u00fa\u010dtu\u201c"}
{"src": "Select the \u201cPayment Information\u201d tab.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVyberte tabulku \u201eInformace o platb\u011b\u201c.", "ref": "Vyberte z\u00e1lo\u017eku \u201ePlatebn\u00ed \u00fadaje\u201c."}
{"src": "Under \u201cPayment Information\u201d, select the type of credit card and enter your card number, security code (CVV), name on the card, and expiration date.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV \u010d\u00e1sti \u201eInformace o platb\u011b\u201c vyberte typ kreditn\u00ed karty a zadejte \u010d\u00edslo karty, k\u00f3d bezpe\u010dnosti (CVV), jm\u00e9no na kart\u011b a datum platnosti.", "ref": "V \u010d\u00e1sti \u201ePlatebn\u00ed \u00fadaje\u201c vyberte typ kreditn\u00ed karty a zadejte \u010d\u00edslo sv\u00e9 karty, bezpe\u010dnostn\u00ed k\u00f3d (CVV), jm\u00e9no na kart\u011b a datum vypr\u0161en\u00ed platnosti."}
{"src": "Click \"Save\u201d", "mt": "A save.", "ref": "Klikn\u011bte na \u201eUlo\u017eit\u201c"}
{"src": "The order was processed as a pick up order that means you chose it to be picked up by you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kaz byl zpracov\u00e1n jako n\u00e1kup na st\u0159edi\u0161ti, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee si jej vybral, aby byl vz\u00edt.", "ref": "Objedn\u00e1vka byla zpracov\u00e1na jako objedn\u00e1vka k vyzvednut\u00ed, to znamen\u00e1, \u017ee jste si ji vybrali k vyzvednut\u00ed."}
{"src": "That's why we are unable to assign a rider for this.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edstavte, \u017ee jsme ne schopni p\u0159id\u011blit toto zad\u00e1n\u00ed.", "ref": "Proto k tomu nejsme schopni p\u0159id\u011blit jezdce."}
{"src": "As the order has already been accepted, we are unable to cancel the order at this point.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak se ji\u017e objedn\u00e1n\u00ed bylo p\u0159ijato, nem\u016f\u017eeme jeho zru\u0161it.", "ref": "Vzhledem k tomu, \u017ee objedn\u00e1vka ji\u017e byla p\u0159ijata, nem\u016f\u017eeme v tuto chv\u00edli objedn\u00e1vku zru\u0161it."}
{"src": "There's a circularity to it...", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKruhu se podob\u00e1...", "ref": "Je v tom ob\u011bhovost..."}
{"src": "I think the meal boxes are an insane proposition.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 pova\u017eu za bezohrannou my\u0161lenku nab\u00eddku j\u00eddla v kufru.", "ref": "Mysl\u00edm si, \u017ee krabi\u010dky na j\u00eddlo jsou choromysln\u00e9 n\u00e1vrhy."}
{"src": "The math they do is just crazy.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMatematika, kterou provozuj\u00ed, je zlodru\u017en\u00e1.", "ref": "Matematika, kterou d\u011blaj\u00ed, je prost\u011b bl\u00e1zniv\u00e1."}
{"src": "\"We're actually saving money because we don't have to go out and buy a whole bottle of soy sauce to try Asian cooking...\" Madness.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Pravda je, \u017ee sp\u00e1rem pen\u00edze, proto\u017ee nemus\u00edme vyr\u00e1\u017eet se, aby koupili celou lahvici sojov\u00e9 s\u00fdry, kter\u00e1 by n\u00e1m pomohla v asijsk\u00e9 kuchyni...\" Bezohlednost.", "ref": "\u201eVe skute\u010dnosti \u0161et\u0159\u00edme pen\u00edze, proto\u017ee nechceme j\u00edt ven a koupit si celou lahvi\u010dku sojov\u00e9 om\u00e1\u010dky, abychom zkusili \u00e1zijsk\u00e9 va\u0159en\u00ed\u201c... \u0160\u00edlenstv\u00ed."}
{"src": "I think that in the consumer space, cheaper goods at lower margins is the only reason that anyone outside of the upper class has experienced any sort of wage growth.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokl\u00e1d\u00e1m, \u017ee v oblasti spot\u0159ebitelsk\u00fdch zbo\u017e\u00ed je jedin\u00fdm d\u016fvodem, kter\u00fd m\u016f\u017ee vysv\u011btlit, \u017ee lid\u00e9 mimo \u0161lechtu zaznamenali jakkoliho v\u00fdrazn\u00e9ho rozvoje platu, jen to, \u017ee jsou dostupn\u011bj\u0161\u00ed zbo\u017e\u00ed s men\u0161\u00edmi p\u0159\u00edsliby.", "ref": "Mysl\u00edm si, \u017ee v prostoru spot\u0159ebitele je levn\u011bj\u0161\u00ed zbo\u017e\u00ed za ni\u017e\u0161\u00ed mar\u017ei jedin\u00fdm d\u016fvodem, pro\u010d n\u011bkdo mimo vy\u0161\u0161\u00ed t\u0159\u00eddu za\u017eil n\u011bjak\u00fd druh n\u00e1r\u016fstu mzdy."}
{"src": "Wages didn't really go up, but shit got cheaper.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1rove\u0148 se zavazadla staly levn\u011bj\u0161\u00ed, ale platu se neroz\u0161i\u0159ovalo.", "ref": "Mzdy ve skute\u010dnosti nerostou, ale sra\u010dky zlev\u0148uj\u00ed."}
{"src": "The problem is that we sold out the people below us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nProbl\u00e9mou je, \u017ee prodali lid\u00e9, kte\u0159\u00ed jsou pod n\u00e1s.", "ref": "Probl\u00e9m je, \u017ee jsme vyprodali lidi pod n\u00e1mi."}
{"src": "I agree with you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSouhlas\u00edm s t\u011bm, co \u0159\u00edk\u00e1\u0161.", "ref": "Souhlas\u00edm s v\u00e1mi."}
{"src": "Some of us need to give up at least some convenience to make society better.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u011bkte\u0159\u00ed z n\u00e1s mus\u00ed p\u0159estat vyu\u017e\u00edvat nejmen\u0161\u00ed \u010d\u00e1st \u00falevy, kter\u00e1 by m\u011blo spole\u010dnost\u00ed pomoci.", "ref": "N\u011bkte\u0159\u00ed z n\u00e1s se pot\u0159ebuj\u00ed vzd\u00e1t alespo\u0148 n\u011bjak\u00e9ho pohodl\u00ed, aby spole\u010dnost byla lep\u0161\u00ed."}
{"src": "Even if I'm not in the income level that would pay more taxes, I can still buy fewer things that are more expensive so that they can be made by people making a living wage and I can be willing to wait a few days to get it so that some gig worker doesn't have to be worked to the bone...", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u010dkoliv nepat\u0159\u00ed k p\u0159\u00edjm\u016fm, kter\u00e9 by mohly zaplatit v\u00edce dan\u011b, mohu st\u00e1le m\u00e9n\u011b kupovat, co\u017e je dra\u017e\u0161\u00ed, tak, aby bylo mo\u017eno, aby to vyr\u00e1b\u011blo lid\u00ed, kte\u0159\u00ed si \u017eiv\u00ed podobnou platu, a mohu b\u00fdt ochoten \u010dekat n\u011bkolik dn\u00ed, a\u017e to p\u0159ijde, tak, aby n\u011bkter\u00fd freelancer nemusel b\u00fdt p\u0159e\u010der\u010den...", "ref": "I kdy\u017e nejsem na p\u0159\u00edjmov\u00e9 \u00farovni, kdy bych platil v\u00edce dan\u00ed, m\u016f\u017eu si st\u00e1le koupit m\u00e9n\u011b v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 jsou dra\u017e\u0161\u00ed, tak\u017ee mohou b\u00fdt vyrobeny lidmi vyd\u011bl\u00e1vaj\u00edc\u00edmi mzdu na \u017eivobyt\u00ed a m\u016f\u017eu b\u00fdt ochotn\u00fd po\u010dkat n\u011bkolik dn\u00ed, abych to z\u00edskal, tak,a by n\u011bjak\u00fd \u017eiv\u00fd d\u011bln\u00edk nemusel pracovat a\u017e na kost..."}
{"src": "Please keep tapping where the images are showing, are you able to see the images and follow where to tap?", "mt": "AI: Ako si ujist\u00edte, \u017ee m\u016f\u017eete vid\u011bt obr\u00e1zky a sledovat, kde je t\u0159eba t\u00e1pat, pros\u00edm, neust\u00e1le t\u00e1pte tam, kde jsou obr\u00e1zky.", "ref": "Pokra\u010dujte v klep\u00e1n\u00ed na m\u00edsto, kde se zobrazuj\u00ed obr\u00e1zky, m\u016f\u017eete obr\u00e1zky zobrazit a sledovat, kam klepnout?"}
{"src": "I will keep providing the images", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esto budu d\u00e1l pos\u00edlat obr\u00e1zky.", "ref": "Obr\u00e1zky budu poskytovat i nad\u00e1le"}
{"src": "But please let me know if you were able to tap on your device where the images say", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: : Certainly, but please let me know if you were able to tap on your device where the images say", "ref": "Ale dejte mi, pros\u00edm, v\u011bd\u011bt, jestli se v\u00e1m poda\u0159ilo klepnout na va\u0161e za\u0159\u00edzen\u00ed tam, kde je to na obr\u00e1zc\u00edch uvedeno"}
{"src": "Dallas Cowboys bring benches to Washington, rivalry heats up", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDallas Cowboys p\u0159ivezou do Washington stoly, rivalita se zvedla", "ref": "Dallas Cowboys si p\u0159ivezou do Washingtonu lavi\u010dky, rivalita se vyost\u0159uje"}
{"src": "The visiting sideline at Washington has a familiar home look for the Dallas Cowboys.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVstupenka na tribunu v Washingtonu m\u00e1 pro Dallas Cowboys dom\u00e1c\u00ed vzhled.", "ref": "Postrann\u00ed \u010d\u00e1ra hostuj\u00edc\u00edho Washingtonu m\u00e1 pro Dallas Cowboys vzhled dom\u00e1c\u00edho prost\u0159ed\u00ed."}
{"src": "After getting word from other teams that the sideline benches at FedEx Field were in major need of an upgrade, the Cowboys brought their own for this showdown game.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPo dobr\u00e9m slovach od ostatn\u00edch t\u00fdm\u016f, \u017ee b\u011b\u017eky na hrac\u00edch ploch\u00e1ch v FedEx Fieldu pot\u0159ebovaly velk\u00e9 opravy, Cowboys p\u0159ivezli sv\u00e9 vlastn\u00ed pro tento souboj.", "ref": "Pot\u00e9, co se od ostatn\u00edch t\u00fdm\u016f dozv\u011bd\u011bli, \u017ee lavi\u010dky u postrann\u00ed \u010d\u00e1ry na h\u0159i\u0161ti FedEx Field pot\u0159ebuj\u00ed vylep\u0161it, p\u0159ivezli si Cowboys na tento z\u00e1pas vlastn\u00ed."}
{"src": "When they arrived at the stadium Sunday, they were already decked out in Cowboys logos and wordmarks.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e dorazili do stadionu v ned\u011bli, m\u011bli ji\u017e na sob\u011b loga a n\u00e1pisy Cowboys.", "ref": "Kdy\u017e v ned\u011bli dorazili na stadion, byli u\u017e ov\u011b\u0161eni logy a n\u00e1pisy Cowboys."}
{"src": "The Cowboys heard from the Seahawks, who recently played against Washington on a Monday night and had complaints that the heated benches were malfunctioning.", "mt": "A Cowboys heard from the Seahawks, who recently played against Washington on a Monday night and had complaints that the heated benches were malfunctioning.", "ref": "Cowboys se ozvali Seahawks, kte\u0159\u00ed ned\u00e1vno hr\u00e1li proti Washingtonu, v pond\u011bl\u00ed ve\u010der a m\u011bli st\u00ed\u017enosti na nefunk\u010dnost vyh\u0159\u00edvan\u00fdch lavi\u010dek."}
{"src": "Earlier in the week, Cowboys running back Ezekiel Elliott actually commented about the benefits of playing outdoors in colder games, because of the heated benches are beneficial to his knee injury.", "mt": "A earlier in the week, Cowboys running back Ezekiel Elliott actually commented on the benefits of playing outdoors in colder games, because of the heated benches are beneficial to his knee injury.", "ref": "Za\u010d\u00e1tkem t\u00fddne se zad\u00e1k Cowboys Ezekiel Elliott aktu\u00e1ln\u011b vyj\u00e1d\u0159il o v\u00fdhod\u00e1ch hran\u00ed venku v chladn\u011bj\u0161\u00edm po\u010das\u00ed, proto\u017ee vyh\u0159\u00edvan\u00e9 lavi\u010dky jsou prosp\u011b\u0161n\u00e9 pro jeho zran\u011bn\u00e9 koleno."}
{"src": "The Cowboys just made sure Zeke and his teammates got that opportunity.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKot\u00ed\u010dci jen usp\u011b\u0161n\u011b zajistili, \u017ee Zeke a jeho spoluboje\u010dn\u00edci z\u00edskali tuto mo\u017enost.", "ref": "Cowboys se pr\u00e1v\u011b postarali o to, aby Zeke a jeho spoluhr\u00e1\u010di tuto p\u0159\u00edle\u017eitost dostali."}
{"src": "This move is just the latest twist in the Dallas-Washington rivalry, one that got juiced up even more this week when Cowboys head coach Mike McCarthy predicted a win for his team, prompting some fireworks back and forth with Washington's Ron Rivera and players.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTento krok je pouh\u00fd nejnov\u011bj\u0161\u00ed z\u00e1vod\u011bn\u00ed v rivalit\u011b mezi Dallasem a Washingtonem, kter\u00e1 se z\u00e1sadn\u011b zkomplikovala na t\u00fdden, kdy hlavn\u00ed tren\u00e9r Cowboys Mike McCarthy p\u0159edpov\u011bd\u011bl v\u00fdhru sv\u00e9 t\u00fdmu, co\u017e vyvolalo n\u011bkter\u00e9 v\u00fdst\u0159ely mezi Washingtonem Ron Rivera a jeho hr\u00e1\u010di.", "ref": "Tento krok je jen posledn\u00edm zvratem v rivalit\u011b mezi Dallasem a Washingtonem, kter\u00e1 tento t\u00fdden dostala je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed \u0161\u0165\u00e1vu, kdy\u017e hlavn\u00ed tren\u00e9r Cowboys Mike McCarthy p\u0159edpov\u011bd\u011bl v\u00edt\u011bzstv\u00ed sv\u00e9ho t\u00fdmu, co\u017e vyvolalo pozdvi\u017een\u00ed u washingtonsk\u00e9ho Rona Rivery a hr\u00e1\u010d\u016f."}
{"src": "Washington has beaten the Cowboys in consecutive matchups.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nWashington porazil Cowboys v p\u0159\u00edm\u00fdch souboj\u00edch.", "ref": "Washington porazil Cowboys v n\u011bkolika po sob\u011b jdouc\u00edch z\u00e1pasech."}
{"src": "It has been more than 30 years since it has defeated Dallas in three straight meetings (1986-88).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPosledn\u00ed v\u00fdhru nad Dallas p\u0159e\u010dkal ji\u017e 30 let (1986-1988).", "ref": "Je to u\u017e v\u00edce ne\u017e 30 let, co je Dallas porazil ve t\u0159ech utk\u00e1n\u00edch v \u0159ad\u011b (1986-88)."}
{"src": "Cowboys fans made up more than half of the crowd at FedEx field, which was evident based on the blue and white jerseys in the stands.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nFans Cowboys tvo\u0159ili v\u00edce ne\u017e polovinu obecenstva na h\u0159i\u0161ti FedEx, co bylo z\u0159ejm\u00e9 podle modr\u00fdch a b\u00edl\u00fdch dres\u016f v tribun\u00e1ch.", "ref": "Fanou\u0161ci Cowboys tvo\u0159ili v\u00edce ne\u017e polovinu div\u00e1k\u016f na FedEx Field, co\u017e bylo patrn\u00e9 z modrob\u00edl\u00fdch dres\u016f na tribun\u00e1ch."}
{"src": "Owner Jerry Jones foreshadowed that earlier this week when he said on 105.3 FM in Dallas, \"We have always sold more Cowboys' hats, caps, T-shirts.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVlastn\u00edk Jerry Jones p\u0159edpokl\u00e1dal to ji\u017e na za\u010d\u00e1tku t\u00fddne, kdy\u017e na 105,3 FM v Dallas \u0159ekl: \u201eU\u017e d\u00e1vno, \u017ee prodej klobouk\u016f, \u010dapkov\u00fdch, T-shirt\u016f s n\u00e1pisem \u201eCowboys\u201c je v\u011bt\u0161\u00ed.", "ref": "Majitel Jerry Jones to p\u0159edznamenal na za\u010d\u00e1tku tohoto t\u00fddne, kdy\u017e v rozhlasov\u00e9 stanici 105,3 FM v Dallasu \u0159ekl: \u201eV\u017edy jsme prod\u00e1vali v\u00edce \u010depic, k\u0161iltovek a tri\u010dek Cowboys."}
{"src": "We've always had our greatest fan support positive coming from Washington, that's outside the Dallas area.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e od za\u010d\u00e1tku m\u011bli nejlep\u0161\u00ed podporu fanou\u0161k\u016f z Washington, kter\u00e1 je mimo oblast Dallas.", "ref": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed podporu fanou\u0161k\u016f jsme v\u017edy m\u011bli z Washingtonu, tedy mimo oblast Dallasu."}
{"src": "Outside the Texas area, Washington is where we have the most support of all when it comes to all the things you might count.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVn\u011b oblasti Texas, Washington je to, kde m\u00e1me nejv\u00edce podporu v\u0161ech v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 lze po\u010d\u00edtat.\u201c", "ref": "Pokud jde o v\u0161echny v\u011bci, kter\u00e9 byste mohli po\u010d\u00edtat, m\u00e1te mimo oblast Texasu nejv\u011bt\u0161\u00ed podporu ve Washingtonu.\u201c"}
{"src": "The rider assigned never showed up.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedna z p\u0159id\u011blen\u00fdch jezdc\u016f se nikdy nepod\u00e1vala.", "ref": "P\u0159id\u011blen\u00fd jezdec se nikdy neuk\u00e1zal."}
{"src": "We have unassigned him and the system is now looking for a new rider.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdvolali jsme jeho a syst\u00e9m se te\u010f zav\u0159\u00edt na hled\u00e1n\u00ed nov\u00e9ho jezdce.", "ref": "Zru\u0161ili jsme ho a syst\u00e9m nyn\u00ed hled\u00e1 nov\u00e9ho jezdce."}
{"src": "Kindly give it 15 more minutes to get there.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010d\u00edte, kdy\u017e p\u0159ijde, po\u017e\u010fte o\u010dek\u00e1vat dal\u0161\u00ed 15 minut.", "ref": "Dejte tomu, pros\u00edm, je\u0161t\u011b 15 minut, ne\u017e se tam dostane."}
{"src": "In some communities, the church provides a safe place for some persecuted social groups.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV n\u011bkter\u00fdch komunit\u00e1ch je k\u0159es\u0165ansk\u00e1 c\u00edrkev bezpe\u010dn\u00fdm m\u00edstem pro n\u011bkter\u00e9 perzekvovan\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed skupiny.", "ref": "V n\u011bkter\u00fdch komunit\u00e1ch poskytuje kostel bezpe\u010dn\u00e9 m\u00edsto pr n\u011bkter\u00e9 pron\u00e1sledovan\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed skupiny."}
{"src": "It\u2019s not a coincidence the civil rights movement was very much intertwined with minority churches, masjid, & temples.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNen\u00ed to n\u00e1hodou, \u017ee hnut\u00ed za ob\u010dansk\u00e1 pr\u00e1va bylo velmi spjato s men\u0161inov\u00fdmi c\u00edrkvemi, me\u0161itami a chr\u00e1my.", "ref": "Nen\u00ed n\u00e1hodou, \u017ee hnut\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v bylo hodn\u011b propleteno s men\u0161inov\u00fdmi kostely, me\u0161itami a chr\u00e1my."}
{"src": "Ahmad Aubrey\u2019s trial is also an example of positive impact.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSoudn\u00ed proces Ahmada Aubreyho je tak\u00e9 p\u0159\u00edkladem pozitivn\u00edho vlivu.", "ref": "Pokus Ahmada Aubreyeho je tak\u00e9 jedn\u00edm p\u0159\u00edkladem pozitivn\u00edho vlivu."}
{"src": "The Satanic Temple is also doing good stuff.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSatanova templice tak\u00e9 d\u011bl\u00e1 dobr\u00e9 v\u011bci.", "ref": "Satansk\u00fd chr\u00e1m tak\u00e9 d\u011bl\u00e1 dobrou v\u011bc."}
{"src": "However, examples where something is very wrong with the system has always been evident.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esto jsou p\u0159\u00edklady, kdy je syst\u00e9m velmi \u0161patn\u00fd, zjevn\u00e9.", "ref": "Av\u0161ak p\u0159\u00edklady, kde je se syst\u00e9mem n\u011bco \u0161patn\u011b, byly v\u017edy evidentn\u00ed."}
{"src": "Religious organizations and institutions should generally be held to the same standards as any other charitable organization.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nReligijn\u00ed organizace a instituce jsou v\u011bt\u0161inou stejn\u011b jako jin\u00e1 charitativn\u00ed organizace pod\u0159\u00edzeny stejn\u00fdm standard\u016fm.", "ref": "N\u00e1bo\u017eensk\u00e9 organizace a instituce by se m\u011bly b\u00fdt obecn\u011b dr\u017eet stejn\u00fdch norem, jak jin\u00e9 charitativn\u00ed instituce."}
{"src": "Transparency is the name of the game.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nProzra\u010dnost je jm\u00e9no hry.", "ref": "N\u00e1zvem t\u00e9to hry je pr\u016fhlednost."}
{"src": "Looking at cases like the Catholic Church, it might be advisable to ensure funds acquired by these tax-exempt religious organizations don't leave the country.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i pohledu na p\u0159\u00edklady jako katolick\u00e1 c\u00edrkev, by mohlo b\u00fdt dobr\u00e9 zajistit, \u017ee pen\u00edze z\u00edskan\u00e9 t\u011bmi n\u00e1bo\u017eensk\u00fdmi organizacemi, kter\u00e9 jsou vyznamen\u00e1ny tax exemption, neopust\u00ed tento st\u00e1t.", "ref": "Kdy\u017e se d\u00edv\u00e1me na p\u0159\u00edklady jako je katolick\u00fd kostel, m\u016f\u017ee b\u00fdt doporu\u010deno zajistit, aby pen\u011b\u017en\u00ed prost\u0159edky po\u017eadovan\u00e9 t\u011bmito n\u00e1bo\u017eensk\u00fdmi organizacemi osvobozen\u00fdmi od dan\u00ed neopou\u0161t\u011bly zemi."}
{"src": "When I think of religious memberships, perhaps a co-op model is useful; each member gets a single vote as a stakeholder.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokou\u010du se na n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 spolky, m\u016f\u017ee b\u00fdt u\u017eite\u010dn\u00fd model spolku; ka\u017ed\u00fd \u010dlen m\u00e1 jeden hlas jako spole\u010dn\u00edk.", "ref": "Kdy\u017e p\u0159em\u00fd\u0161l\u00edm o n\u00e1bo\u017eensk\u00e9m \u010dlenstv\u00ed, mo\u017en\u00e1 je u\u017eite\u010dn\u00fd model spolupod\u00edlnictv\u00ed; ka\u017ed\u00fd \u010dlen dostane jeden hlas jako akcion\u00e1\u0159."}
{"src": "Hopefully, they are at least contributing to Social Security.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedou se, \u017ee p\u0159isp\u00edvaj\u00ed do syst\u00e9mu soci\u00e1ln\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed.", "ref": "Doufejme \u017ee alespo\u0148 p\u0159isp\u011bj\u00ed soci\u00e1ln\u00ed bezpe\u010dnosti."}
{"src": "Checking here again,  I can see here that the rider accidentally marked the order as delivered.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i op\u011btovn\u00e9m ov\u011b\u0159en\u00ed se mi zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase zase z", "ref": "P\u0159i op\u011btovn\u00e9 kontrole zde vid\u00edm, \u017ee jezdec omylem ozna\u010dil objedn\u00e1vku jako doru\u010denou."}
{"src": "We currently do not have the exact information on what happened to the rider as well as to your order.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esn\u011b informace o tom, co se stalo s jezdcem a s v\u00e1\u0161mi z\u00e1zkazem, nem\u00e1me dosud.", "ref": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nem\u00e1me p\u0159esn\u00e9 informace o tom, co se stalo s jezdcem, stejn\u011b jako s va\u0161\u00ed objedn\u00e1vkou."}
{"src": "We are now investigating this for you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokra\u010dujeme v t\u00e9to ot\u00e1zce.", "ref": "Nyn\u00ed to pro v\u00e1s zji\u0161\u0165ujeme."}
{"src": "Here's what I can do.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u00e1sleduje p\u0159ilo\u017een\u00fd seznam mo\u017enost\u00ed.", "ref": "Tu je, co m\u016f\u017eu d\u011blat."}
{"src": "Please follow the steps indicated below to perform a sync repair on your #PRS_ORG# (you will need a Wi-Fi connection before you start):", "mt": "A: 1. Open the #PRS_APP# app on your #PRS_DEVICE#. 2. Tap on the #PRS_SYNC# icon in the bottom right corner of the screen. 3. Tap on the #PRS_SYNC_REPAIR# button. 4. Follow the on-screen instructions to complete the sync repair. If you encounter any issues during the sync repair process, please contact our support team for assistance.", "ref": "Chcete-li prov\u00e9st opravu synchronizace na sv\u00e9m#PRS_ORG# , postupujte podle n\u00ed\u017ee uveden\u00fdch krok\u016f (ne\u017e za\u010dnete, budete pot\u0159ebovat p\u0159ipojen\u00ed Wi-Fi):"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap on the More icon at the bottom-right of the screen (3 horizontal lines).", "mt": "Aper\u0161tejn\u011bte na tla\u010d\u00edtko Spole\u010dn\u011b vpravo od \u00fast\u0159edn\u00edho displeje (3 horizont\u00e1ln\u00ed \u0159ady).", "ref": "Klepn\u011bte na ikonu V\u00edc v prav\u00e9m doln\u00edm rohu obrazovky (3 vodorovn\u00e9 \u010d\u00e1ry)."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "A green checkmark appears next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside Repair/restore your #PRS_ORG# account, tap Repair/Restore.", "mt": "A: U\u017eitejte Repair/restore your #PRS_ORG# account, a n\u00e1sledn\u011b klikn\u011bte na Repair/Restore.", "ref": "Vedle Opravit/obnovit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#, klepn\u011bte na Opravit/Obnovit."}
{"src": "Tap Repair now/Restore", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit nyn\u00ed\u201c/\u201eVzty\u010dit\u201c", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed/Obnovit"}
{"src": "When the syncing has completed, please tap again on Sync Now, to install any available upgrades.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud je synchronizace dokon\u010dena, klikn\u011bte op\u011bt na Synchronizovat, aby bylo mo\u017en\u00e9 instalovat v\u0161echny dostupn\u00e9 aktualizace.", "ref": "Po dokon\u010den\u00ed synchronizace klikn\u011bte znovu na Synchronizovat nyn\u00ed a nainstalujte v\u0161echny dostupn\u00e9 aktualizace."}
{"src": "The Shuttlebays of the Enterprise-D", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n \u0160achtov\u00fd z\u00e1v\u011bs Enterprise-D", "ref": "Raketopl\u00e1nov\u00e9 odd\u00edly Enterprise-D"}
{"src": "The **Enterprise-D** of *The Next Generation* had **three** shuttlebays.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n**Enterprise-D** z *The Next Generation* m\u011bla **t\u0159i** p\u0159ist\u00e1vac\u00ed dr\u017e\u00e1ky.", "ref": "**Enterprise-D** *P\u0159\u00ed\u0161t\u00ed generace* m\u011bla **t\u0159i** raketopl\u00e1nov\u00e9 odd\u00edly."}
{"src": "On the show, we always see Shuttlebays 2 and 3 on decks 12 and 13.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVe show se n\u00e1m v\u0161\u0433\u0434\u0430 p\u0159edstavuj\u00ed n\u00e1vodn\u00ed kabiny 2 a 3 na plo\u0161in\u00e1ch 12 a 13.", "ref": "V po\u0159adu v\u017edy vid\u00edme Raketopl\u00e1n 2 a 3 na palub\u011b 12 a 13."}
{"src": "These two shuttlebays were represented by a full-size studio set that could house full-size shuttlecraft sets.", "mt": "A studio set that could house full-size shuttlecraft sets was used to represent these two shuttlebays.", "ref": "Tyto dva raketopl\u00e1ny byly p\u0159edstavov\u00e1ny sadou ve studiu v pln\u00e9 velikosti, kter\u00e1 by mohla pojmout sady raketopl\u00e1nu v pln\u00e9 velikosti."}
{"src": "I always loved it when episodes would showcase the twin shuttlebays at the back of the mid-section, neck, or whatever you want to call it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 to m\u011blo r\u00e1d, kdy\u017e se v epizod\u00e1ch zobrazovaly dvojit\u011bj\u0161\u00ed p\u0159\u00edstupov\u00e9 okna na zadn\u00ed \u010d\u00e1sti st\u0159edn\u00ed \u010d\u00e1sti, h\u0159betu, nebo jak si to mysl\u00edte.", "ref": "V\u017edy jsem miloval, kdy\u017e d\u00edly p\u0159edstavovaly dvojici raketopl\u00e1n\u016f v zadn\u00ed \u010d\u00e1sti prost\u0159edn\u00ed sekce nebo jakkoliv ji chcete naz\u00fdvat."}
{"src": "How come we never saw the main shuttlebay?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPorqu\u00e9 nunca vimos el principal puente de carga?", "ref": "Jak to, \u017ee jsme nikdy nevid\u011bli hlavn\u00ed reketopl\u00e1n?"}
{"src": "It was located below the main bridge on decks 3&4 and would presumably be a massive facility.", "mt": "A possible translation in Czech: Bylo um\u00edst\u011bno pod hlavn\u00edm mostem na pater\u00edch 3 a 4 a pravd\u011bpodobn\u011b se jednalo o velk\u00fd objekt.", "ref": "Nach\u00e1zel se pod hlavn\u00edm mostem na palub\u00e1ch 3 a 4 a byl pravd\u011bpodobn\u011b obrovsk\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm."}
{"src": "Instead of going there, the bridge crew would take a turbolift ride right past it all the way down to deck 13.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u017e do 13. patra se \u010dlenov\u00e9 brid\u017eov\u00e9 pos\u00e1dky poj\u00ed\u017ed\u011bli v turbovlakov\u00fdch j\u00edzd\u00e1ch, a ne do toho m\u00edsta.", "ref": "Nam\u00edsto toho, aby tam \u0161li, mohla pos\u00e1dka mostu pou\u017e\u00edt turbov\u00fdtah napravo a minout ho celou cestou dol\u016f na palubu 13."}
{"src": "In the original *Star Trek*, a miniature set was built and used with a miniature shuttle to give the shuttlebay life.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV p\u016fvodn\u00edm *Star Treku* byl postaven a pou\u017e\u00edv\u00e1n mal\u00fd modelov\u00fd set s mal\u00fdm letadlem, aby vypadalo, \u017ee letadlov\u00e1 lo\u010f je \u017eiv\u00e1.", "ref": "V origin\u00e1le \u201eStar Trek\u201c, miniaturn\u00ed sada byla postavena a pou\u017e\u00edv\u00e1na s miniaturn\u00edm raketopl\u00e1nem, aby dala raketopl\u00e1nu \u017eivot."}
{"src": "Characters were sometimes seen talking by doors that opened into the shuttlebay with the miniature set and shuttle superimposed to give the ship scale and life.", "mt": "A characters were sometimes seen talking by doors that opened into the shuttle bay with the miniature set and shuttle superimposed to give the ship scale and life.", "ref": "Postavy byly n\u011bkdy vid\u011bn\u00e9, jak hovo\u0159\u00ed dve\u0159mi, kter\u00e9 se otev\u0159ely do raketopl\u00e1nu s miniaturn\u00ed sadou raketopl\u00e1nu naskl\u00e1dan\u00fdch tak, aby dala lodi m\u011b\u0159\u00edtko a \u017eivot."}
{"src": "Couldn't they have done this on TNG?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Nejsou-li to moudrosti dosti, aby to ud\u011blali v TNG?", "ref": "Copak to nemohli ud\u011blat na TNG?"}
{"src": "We saw Worf and Data launch a shuttle from the main shuttlebay in \"The Best of Both Worlds, Part II,\" but the shuttle launch was seen from inside the shuttle.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV \"Nejlep\u0161\u00edch z obou sv\u011bto\" (Druh\u00e1 \u010d\u00e1st) vid\u011bli, jak Worf a Data odstartovali lo\u010f z hlavn\u00ed p\u0159ist\u00e1vac\u00ed plo\u0161iny, ale start lo\u010f byl zobrazen zevnit\u0159 lodi.", "ref": "Vid\u011bli jsem spu\u0161t\u011bn\u00ed Worf a Data rekatopl\u00e1nu z hlavn\u00ed raketopl\u00e1nov\u00e9 z\u00e1kladny v \u201eTo nejlep\u0161\u00ed z obou sv\u011bt\u016f, \u010d\u00e1st II\u201c, ale spu\u0161t\u011bn\u00ed raketopl\u00e1nu bylo vid\u011bno zevnit\u0159 raketopl\u00e1nu."}
{"src": "We simply see the wall outside the window as the shuttle flies out, quickly replaced by space.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159e\u010detli jsme jenom ze okna ze\u010f, kter\u00e1 se zdr\u017eela p\u0159ed letadlem, kter\u00e9 se odlet\u011blo, a kter\u00e1 byla rychle nahrazena kosmick\u00fdm prostorem.", "ref": "Jednodu\u0161e vid\u00edme st\u011bnu mimo okno, jak se raketopl\u00e1n vypl\u0148uje, rychle nahrazenou vesm\u00edrem."}
{"src": "The only time we saw the shuttlebay in full scale was in \"Cause and Effect.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedin\u00fd v\u00fdskyt rafin\u00e9rie v pln\u00e9 velikosti byl v \u201eP\u0159\u00ed\u010diny a v\u00fdsledky\u201c.", "ref": "Jedinkr\u00e1t, kdy jsme vid\u011bli raketopl\u00e1n v pln\u00e9m m\u011b\u0159\u00edtku, to bylo v \u201eP\u0159\u00ed\u010dina a n\u00e1sledek\u201c."}
{"src": "We see a space shot of the roll door opening, decompressing the main shuttlebay, and we get a quick glimpse of inside along with a few parked shuttles.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u00e1m p\u0159ehr\u00e1v\u00e1me z\u00e1b\u011br z kosmick\u00e9ho prostoru, kde se otev\u0159e roln\u00ed dve\u0159e, kter\u00e9 dekomprimuj\u00ed hlavn\u00ed p\u0159\u00edstavi\u0161t\u011b, a n\u00e1sledn\u011b se z\u0159\u00edtilo dole, kde n\u00e1s zhl\u00e9dn\u011bme dovnit\u0159, kde jsou parkov\u00e1ny n\u011bkolik lod\u00ed.", "ref": "Vid\u00edme z\u00e1b\u011br vesm\u00edru otv\u00edr\u00e1n\u00ed se shrnuj\u00edc\u00edch dve\u0159\u00ed, stla\u010dov\u00e1n\u00ed hlavn\u00edho raketopl\u00e1nu a z\u00edsk\u00e1me rychl\u00fd letm\u00fd pohled vnit\u0159ku spolu s n\u011bkolika zaparkovan\u00fdmi raketopl\u00e1ny."}
{"src": "Any ideas as to why the main shuttlebay was never seen outside these two instances?", "mt": "A possible reason could be that the main shuttle bay was only used in those two instances because they were the only ones where the shuttlecraft played a significant role. In other episodes, the shuttlecraft may have been used in a different way or not at all, and therefore the main shuttle bay was not needed. Additionally, the design of the shuttlecraft may have changed over time, making it necessary to redesign the shuttle bay to accommodate the new design.", "ref": "M\u00e1te n\u011bjak\u00e9 n\u00e1pady, pro\u010d nebyl hlavn\u00ed raketopl\u00e1n nikdy vid\u011bt mimo tyto dva p\u0159\u00edpady?"}
{"src": "did you sign out and sign in on your app?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\np\u0159ihl\u00e1sil se na sv\u00e9m aplikace a se tak\u00e9 vyp\u0159i\u0161til?", "ref": "odhl\u00e1sili jste se a p\u0159ihl\u00e1sili jste se do sv\u00e9 aplikace?"}
{"src": "did you do the 2 procedures?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVy provedli oba postupy?", "ref": "d\u011blal jsi 2 procedury?"}
{"src": "if you did both procedures and didn't solve the issue I can refund the money to your Store Credit account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud provedete oba procesy a probl\u00e9m nebyl vy\u0159e\u0161en, m\u016fj odpov\u011bd\u011bt na to m\u016fj odpov\u011bd\u011bt je vr\u00e1ti\u0165 pen\u00edze na \u00fa\u010det sv\u00e9ho obchodn\u00edho kreditu.", "ref": "pokud jste provedli oba postupy a probl\u00e9m nevy\u0159e\u0161ili, mohu v\u00e1m vr\u00e1tit pen\u00edze na v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det Store Credit."}
{"src": "that way you can buy the book of your choice immedialtrely.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak si m\u016f\u017eete okam\u017eit\u011b koupit knihu sv\u00e9ho v\u00fdb\u011bru.", "ref": "tak si knihu dle vlastn\u00edho v\u00fdb\u011bru m\u016f\u017eete ihned koupit."}
{"src": "would that be okay", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nbylo by to v po\u0159\u00e1dku?", "ref": "bylo by to v po\u0159\u00e1dku"}
{"src": "are you there?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nne, ne?", "ref": "jste tam?"}
{"src": "for quality purposes i will have to release this chat if there is no interaction in the next 2 minutes", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\npro kvalitn\u00ed \u00fa\u010dely mus\u00edm zav\u0159\u00edt tuto chatu, pokud nebude \u017e\u00e1dn\u00e1 interakce v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch 2 minut\u00e1ch", "ref": "pro \u00fa\u010dely kvality budu muset uvolnit tento chat jestli\u017ee nen\u00ed interakce v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch 2 minut\u00e1ch"}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee se kontaktovali s #PRS_ORG#, bylo m\u016fj \u00fa\u017easn\u00fd z\u00e1sluhu pomoci v\u00e1m dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent day.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak si p\u0159\u00e1tel\u00e9, p\u0159eji, \u017ee si budete dobr\u00fd den.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den."}
{"src": "Ok, please do me the favour to follow the next steps>", "mt": "Aj, pros\u00edm, pom\u016f\u017ete mi s dal\u0161\u00edmi kroky>", "ref": "Dob\u0159e, pros\u00edm, ud\u011blejte mi laskavost, abych pokra\u010doval podle dal\u0161\u00edch krok\u016f>"}
{"src": "Plug the wall charger (not included) to a power outlet, and then connect your eReader to the wall charger.", "mt": "A jste si p\u0159ipravil k p\u0159ipojen\u00ed eReader k wall chargeru. Z\u00e1rove\u0148 se p\u0159ipojte k wall chargeru (nena\u0161en\u00fd) k elektrick\u00e9 v\u00fdroba.", "ref": "Zapojte n\u00e1st\u011bnnou nab\u00edje\u010dku (nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed dod\u00e1vky) do elektrick\u00e9 z\u00e1suvky a pot\u00e9 p\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih k n\u00e1st\u011bnn\u00e9 nab\u00edje\u010dce."}
{"src": "Press and hold the power button until you see the words \"Powered off\" at the top of the screen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUne\u0161te tla\u010d\u00edtko pro p\u0159echod do spamov\u00e9ho \u00fa\u0161tu a dr\u017ete jeho, dokud na horn\u00edm panele nevid\u00edte slova \u201eVypnuto\u201c.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed, dokud se v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky nezobraz\u00ed n\u00e1pis \u201eVypnuto\u201c."}
{"src": "Continue holding down the power button for 3-4 seconds.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPak se\u0161 na tla\u010d\u00edtku pro v\u00fdm\u011bnu energie zdr\u017eejte 3-4 sekundy.", "ref": "Pokra\u010dujte p\u0159idr\u017een\u00edm tla\u010d\u00edtka nap\u00e1jen\u00ed po dobu 3-4 sekund."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdstoupte od tla\u010d\u00edtka pro v\u00fdm\u011bnu.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Press and hold the power button on your eReader for 30 seconds.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUne\u0161te a udr\u017eejte tla\u010d\u00edtko pro p\u0159echod do sp\u00e1nku na eReader po 30 sekund.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed na \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih po dobu 30 sekund."}
{"src": "Wait for the 'Restore' screen to appear.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd\u010dakn\u011bte, a\u017e se zobraz\u00ed obrazovka \u201eObnova\u201c.", "ref": "Po\u010dkejte, a\u017e se objev\u00ed obrazovka \u201eObnovit\u201c."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdstoupte od tla\u010d\u00edtka pro v\u00fdm\u011bnu.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "After the e-reader has been reset, it will ask you to set your language preferences and a WiFi network.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i resetov\u00e1n\u00ed e-readeru bude po\u017e\u00e1d\u00e1n o nastaven\u00ed jazykov\u00fdch p\u0159edpreferenc\u00ed a WiFi s\u00edt\u011b.", "ref": "Po resetov\u00e1n\u00ed e-\u010dte\u010dky budete po\u017e\u00e1d\u00e1ni o nastaven\u00ed jazykov\u00fdch preferenc\u00ed a WiFi s\u00edt\u011b."}
{"src": "After that you will need to sign in with your e-mail address and password", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPotom, budete muset se p\u0159ihl\u00e1sit se sv\u00fdm e-mailov\u00fdm adres\u00e1m a heslem", "ref": "Pot\u00e9 se budete muset p\u0159ihl\u00e1sit pomoc\u00ed sv\u00e9 e-mailov\u00e9 adresy a hesla"}
{"src": "If this is not working, please now, sign out and sign in back from your ereader", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud to nefunguje, odhl\u00e1ste se a znovu se p\u0159ihlaste na sv\u00e9m e-readeru.", "ref": "Pokud to nefunguje, nyn\u00ed se, pros\u00edm, odhlaste a p\u0159ihlaste se zp\u011bt ze sv\u00e9 \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih"}
{"src": "Sign out of your #PRS_ORG#", "mt": "A se strhnout z #PRS_ORG#", "ref": "Odhlaste se z va\u0161eho #PRS_ORG#"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "More icon at the bottom of the screen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVyskutecn\u011bte tla\u010d\u00edtko s pictogramem \u201ePou\u017e\u00edt dal\u0161\u00ed ikonu\u201c v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Ikona V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Accounts.", "mt": "A count of accounts is displayed.", "ref": "Klikn\u011bte na \u00da\u010dty."}
{"src": "Under #PRS_ORG#, tap Sign out.", "mt": "A green checkmark will appear next to your name. Tap the checkmark to confirm that you want to sign out.", "ref": "Pod #PRS_ORG# klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "A confirmation screen will appear.", "mt": "A affirmatif s\u2019affiche.", "ref": "Zobraz\u00ed se obrazovka potvrzen\u00ed."}
{"src": "Even if you don't know your password you can create a new password by following the steps I sent.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u017e nemus\u00edte si v\u0161echno pamatovat, m\u016f\u017eete vytvo\u0159it nov\u00e9 heslo, pokud sledujete kroky, kter\u00e9 mi poslali.", "ref": "I kdy\u017e nezn\u00e1te sv\u00e9 heslo, m\u016f\u017eete si vytvo\u0159it nov\u00e9 heslo podle krok\u016f, kter\u00e9 jsem poslal."}
{"src": "But don't worry, I can also send the link to reset your password", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle ne bou\u0159\u00edte se, m\u016f\u017eete tak\u00e9 odeslat odkaz na zablokov\u00e1n\u00ed sv\u00e9ho hesla", "ref": "Ale nebojte se, mohu v\u00e1m tak\u00e9 poslat odkaz na resetov\u00e1n\u00ed va\u0161eho hesla"}
{"src": "Thank you for taking the time to chat to me today.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee si p\u0159isl\u00edbil \u010das, aby se se mnou pod\u011blil.", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes na\u0161li \u010das na rozhovor se mnou."}
{"src": "Once this chat has ended you will be sent a 'rate my chat' feedback email.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i skon\u010den\u00ed t\u00e9to chaty se v\u00e1m bude odesl\u00e1n e-mail s odezvou \u201ehodn\u011bte mn\u011b chatu\u201c.", "ref": "Jakmile tento chat skon\u010d\u00ed, bude v\u00e1m zasl\u00e1n e-mail se zp\u011btnou vazbou \u201eohodno\u0165te m\u016fj chat\u201c."}
{"src": "Please kindly fill this in if you have a moment, however if you don't have time then may I wish you a wonderful day and thank you again.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010dte to, kdy\u017e m\u00e1te chv\u00edli, ale pokud nem\u00e1te \u010das, p\u0159e\u010dt\u011bte si to jenom, kdy\u017e budete m\u00edt \u010das, a p\u0159eji V\u00e1m p\u011bkn\u00fd den a op\u011bt V\u00e1m v\u0161\u00edm\u00e1m.", "ref": "Pokud m\u00e1te chvilku, vypl\u0148te pros\u00edm toto, ale pokud nem\u00e1te \u010das, p\u0159eji v\u00e1m kr\u00e1sn\u00fd den a je\u0161t\u011b jednou d\u011bkuji."}
{"src": "Hey r/Military!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nEi, r/Arm\u00e1da!", "ref": "Ahoj voj\u00e1ci!"}
{"src": "I am from a country where military duty is mandatory and I am just wondering how's it like for other countries.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPoch\u00e1z\u00edm z zem\u011b, kde vojensk\u00e1 slu\u017eba je povinn\u00e1, a m\u00e1m jenom z\u00e1jem, jak to je\u0161t\u011b v jin\u00fdch zem\u00edch.", "ref": "Jsem ze zem\u011b, kde ke vojensk\u00e1 slu\u017eby povinn\u00e1 a jsem jen zv\u011bdav\u00fd, jak je to v jin\u00fdch zem\u00edch."}
{"src": "Hello everyone!", "mt": "AI: Ahoj v\u0161em!", "ref": "Ahoj v\u0161ichni!"}
{"src": "I am from Estonia, where I am part of the National Defense Force.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPoch\u00e1z\u00edm z Estonska, kde jsem \u010dlen ozbrojen\u00fdch sil.", "ref": "jsem z Estonska, kde jsem sou\u010d\u00e1st\u00ed n\u00e1rodn\u00edch ozbrojen\u00fdch sil."}
{"src": "Here military service is mandatory for all men from the ages of 16-29.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZde vojensk\u00e1 slu\u017eba je povinn\u00e1 pro v\u0161echny mu\u017ee mezi 16 a 29 lety.", "ref": "Zde je vojensk\u00e1 slu\u017eba po vinn\u00e1 pro v\u0161echny mu\u017ee od 16 do 29 let."}
{"src": "You have to complete either 8 or 11 months of training after which you are sent to the \"reserve\" unit until you turn 60.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMus\u00edte absolvovat 8 nebo 11 m\u011bs\u00edc\u016f v\u00fdcviku, po kter\u00fdch jdete do \"reserve\" a\u017e do sv\u00fdch 60 let.", "ref": "Mus\u00edte dokon\u010dit bu\u010f 8 nebo 11 m\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed v\u00fdcvik, po kter\u00e9m jste posl\u00e1n\u00ed do \u201ez\u00e1lohy\u201c a\u017e do dosa\u017een\u00ed 60 let."}
{"src": "In that time, the Defense Force is eligible to demand you take part in some military exercises once or twice a year for approx 2 weeks per year.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV t\u00e9to dob\u011b m\u016f\u017ee ozbrojen\u00e9 s\u00edly po\u017eadovat, aby se jednou nebo dvakr\u00e1t ro\u010dn\u011b z\u00fa\u010dastnilo n\u011bkter\u00fdch vojensk\u00fdch v\u00fdcvik\u016f, trvaj\u00edc\u00edch p\u0159ibli\u017en\u011b 2 t\u00fddny.", "ref": "V tom \u010dase maj\u00ed ozbrojen\u00e9 s\u00edly pr\u00e1vo na to, abyste se \u00fa\u010dastnili n\u011bkter\u00fdch vojensk\u00fdch cvi\u010den\u00ed jednou nebi dvakr\u00e1t ro\u010dn\u011b po dobu p\u0159ibli\u017en\u011b 2 t\u00fddny ro\u010dn\u011b."}
{"src": "However, you are not mandated to go on a foreign mission.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezavisle se, \u017ee jste povol\u00e1ni k zahrani\u010dn\u00ed misi.", "ref": "Nem\u00e1te v\u0161ak povinnost j\u00edt na zahrani\u010dn\u00ed misi."}
{"src": "If you want to do that, you have to join the \"scouts battalion\" where you will be a professional military dude with pay and such.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud to cht\u011bte, mus\u00edte se st\u00e1t \u010dlenem \u201eskautsk\u00e9ho pluku\u201c, kde budete profesion\u00e1ln\u00ed voj\u00e1k s platou a v\u0161\u00edm.", "ref": "Pokud to chcete ud\u011blat,, mus\u00edte se p\u0159ipojit k \u201epr\u016fzkumn\u00e9 brig\u00e1d\u011b\u201c, kde budete profesion\u00e1ln\u00edm voj\u00e1kem s platem a tak."}
{"src": "I am just wondering how is it for other countries?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJen se mi zd\u00e1, \u017ee je to podobn\u00e9 v ostatn\u00edch zem\u00edch?", "ref": "Jen jsem zv\u011bdav\u00fd, jak je to v jin\u00fdch zem\u00edch?"}
{"src": "If you join the military in, for example, the USA or the UK, then are you mandated to go fight in another country?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se stanej\u00ed \u010dlenem arm\u00e1dy nap\u0159\u00edklad v USA nebo v UK, jsou povol\u00e1ni k boji do zahrani\u010d\u00ed?", "ref": "Pokud se p\u0159id\u00e1te k arm\u00e1d\u011b, nap\u0159\u00edklad v USA nebo ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, m\u00e1te pak mand\u00e1t k tomu, abyste bojovali v jin\u00fdch zem\u00edch?"}
{"src": "What do you guys think about mandatory military service?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nCo si mysl\u00ed o z\u00e1konn\u00e9 povinn\u00e9 vojensk\u00e9 slu\u017eb\u011b?", "ref": "Co si lidi mysl\u00edte o povinn\u00e9 vojensk\u00e9 slu\u017eb\u011b?"}
{"src": "During training when I was in Tapa 2018-2019, there were also units from the UK, US, France, Belgium, Denmark and Canada.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nB\u011bhem v\u00fdcviku, kdy byl v Tapa 2018-2019, byli tak\u00e9 jednotky z Velk\u00e9 Brit\u00e1nie, USA, Francie, Belgie, D\u00e1nska a Kanady.", "ref": "B\u011bhem v\u00fdcviku, kdy\u017e jsem byl v letech 2018-2019 ve m\u011bst\u011b Tapa, zde byly tak\u00e9 jednotky ze Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed, Francie, Belgie, D\u00e1nska a Kanady."}
{"src": "Unfortunately though, we really didn't have much time to socialize and I didn't get to ask those guys in person what it's like for them to serve in their country's military.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKr\u00e1sno, \u017ee jsme se setkali, ale na spole\u010dn\u00e9 hovorov\u00e1n\u00ed u\u017e jsem nem\u011bl p\u0159\u00edli\u0161 \u010dasu, a tak jsem nemohl osobn\u011b pozn\u00e1vat, jak je slu\u017eba v arm\u00e1d\u011b v jejich zemi.", "ref": "Nem\u011bli jsem v\u0161ak bohu\u017eel moc \u010dasu na socializaci a nezeptal jsem se t\u011bch lid\u00ed osobn\u011b, jak\u00e9 je to pro n\u011b slou\u017eit vojensky v jejich zemi."}
{"src": "I know that there are probably mostly NATO members in this subreddit, but it would be interesting to hear from other (non-NATO) countries as well.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 v\u00ed, \u017ee v t\u00e9to \u010d\u00e1sti subreddit jsou pravd\u011bpodobn\u011b p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b \u010dlenov\u00e9 NATO, ale by bylo zaj\u00edmav\u011b sly\u0161et i z ostatn\u00edch (ne-NATO) zem\u00ed.", "ref": "V\u00edm, \u017ee jsou to asi v\u011bt\u0161inou \u010dlenov\u00e9 NATO v t\u011bchto subredditech, ale zaj\u00edmalo by mne to sly\u0161et tak\u00e9 od n\u011bkoho z ne\u010dlensk\u00fdch zem\u00ed NATO."}
{"src": "Sorry for my poor grammar.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSlo\u017eil jsem se z toho, \u017ee m\u011bl jsem \u0161patnou gramatiku.", "ref": "Omlouv\u00e1m se za moji slabou gramatiku."}
{"src": "English is my second language.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAngli\u010dtina je m\u016fj druh\u00fd jazyk.", "ref": "Angli\u010dtina je m\u016fj druh\u00fd jazyk."}
{"src": "I'm sorry that your order is running late.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe \u017e\u00e1dn\u00fd zda\u0148, \u017ee je po dobu pozd\u011b.", "ref": "Je n\u00e1m l\u00edto, \u017ee je va\u0161e objedn\u00e1vka opo\u017ed\u011bn\u00e1."}
{"src": "I've looked into it and I can see that your area is currently having a high volumes of order that is why they were assigning a rider for your order.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZkoumal jsem to a zji\u0161\u0165oval jsem to a m\u00e1m na tom z\u0159etel, \u017ee v t\u011bchto m\u00edstech je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b velk\u00fd po\u010det objedn\u00e1vek, a t\u011b\u017ece je, \u017ee jim p\u0159id\u011blili jezdce pro t\u011b\u017ek\u00fd objedn\u00e1vku.", "ref": "Pod\u00edval jsem se na to a vid\u00edm, \u017ee va\u0161e oblast m\u00e1 v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b velk\u00e9 objemy objedn\u00e1vek a proto pro va\u0161i objedn\u00e1vku p\u0159id\u011blovali jezdce."}
{"src": "But just an update there is now a rider that has confirmed its arrival at the restaurant.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle jen tak, je\u0161t\u011b jedno zpr\u00e1vy: jezdce, kter\u00fd potvrdil svou p\u0159\u00edchod do restaurace.", "ref": "Ale ale nejaktu\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed zpr\u00e1va, je nyn\u00ed jezdec, kter\u00fd potvrdil sv\u016fj p\u0159\u00edchod do restaurace."}
{"src": "France reacts to rival offer of US frigates to Greece", "mt": "A possible rival offer of US frigates to Greece by the United States has prompted a reaction from France. The French Defense Minister Florence Parly said that the French government would not accept the US offer.", "ref": "Francie reaguje na konkuren\u010dn\u00ed nab\u00eddku americk\u00fdch fregat do \u0158ecka"}
{"src": "The defense ministries of France and Greece have both confirmed that a competing offer from the US will have no impact on an already \"signed\" and \"final\" multibillion deal to purchase French Belharra frigates.", "mt": "A possible competing offer from the United States will not affect the already signed and final multibillion-dollar deal to purchase French Belharra frigates, the defense ministries of France and Greece have confirmed.", "ref": "Minist\u0159i obrany Francie a \u0158ecka oba potvrdili, \u017ee konkuren\u010dn\u00ed nab\u00eddka z USA nebude m\u00edt \u017e\u00e1dn\u00fd vliv na ji\u017e \u201epodepsan\u00fd\u201c a kone\u010dn\u00fd multimiliardov\u00fd obchod zakoupen\u00ed francouzsk\u00fdch fregat Belharra."}
{"src": "France's Ministry of Armed Forces stated on Saturday that a defense contract with Athens had already been \"initialled a few days ago,\" before the US State Department announced its approval of a potential sale of American frigates.", "mt": "A French Ministry of Armed Forces statement on Saturday said that a defense contract with Athens had already been \"initialled a few days ago,\" before the US State Department announced its approval of a potential sale of American frigates.", "ref": "Francouzsk\u00e9 ministerstvo ozbrojen\u00fdch sil v sobotu prohl\u00e1silo, \u017ee obrann\u00e1 smlouva mezi Ath\u00e9nami ji\u017e byla \u201ezah\u00e1jena p\u0159ed n\u011bkolika dny\u201c p\u0159edt\u00edm, ne\u017e ministerstvo zahrani\u010d\u00ed USA ohl\u00e1silo jeho schv\u00e1len\u00ed potenci\u00e1ln\u00edho prodeje americk\u00fdch fregat."}
{"src": "Since we have been in discussion with the Greeks, the American offer is no longer on the table...", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd t\u00e9 doby, co jsme s \u0158eky diskutovali, americk\u00e9 nab\u00eddky ji\u017e nejsou na stole...", "ref": "Proto\u017ee jsme jednali s \u0158eky, americk\u00e1 nab\u00eddka ji\u017e nen\u00ed na stole..."}
{"src": "We also signed the contract with the Greeks.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ekl\u00e1d\u00e1m: Mnichovsk\u00fd program. Sopr\u00e1no. Sign\u00e1ly. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet. Sd\u00edlet", "ref": "Podepsali jsme tak\u00e9 smlouvu s \u0158eky."}
{"src": "Greece's Defense Ministry also confirmed that the deal with Paris was \"final,\" since it had been negotiated at the \"highest level possible\" and \"personally announced\" by the Greek PM Kyriakos Mitsotakis.", "mt": "A Greece's Defense Ministry also confirmed that the deal with Paris was \"final,\" since it had been negotiated at the \"highest level possible\" and \"personally announced\" by the Greek PM Kyriakos Mitsotakis.", "ref": "\u0158eck\u00e9 ministerstvo obrany tak\u00e9 potvrdilo, \u017ee obchod s Pa\u0159\u00ed\u017e\u00ed byl \u201edokon\u010den\u201c, nebo\u0165 byl vyjedn\u00e1n na \u201enejvy\u0161\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 \u00farovni\u201c a \u201eosobn\u011b ozn\u00e1men\u201c \u0159eck\u00fdm p\u0159edsedou vl\u00e1dy Kyriakosem Mistoaksiem."}
{"src": "The finalized contracts are allegedly expected to be ratified by the Greek Parliament \"soon.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nO\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee dokon\u010den\u00e9 smlouvy parlament Gr\u00e9cie bude \u201ed\u0159\u00edve nebo pozd\u011bji\u201c ratifikovat.", "ref": "Dokon\u010den\u00e9 smlouvy jsou \u00fadajn\u011b o\u010dek\u00e1v\u00e1ny, \u017ee budou \u201ebrzy\u201c ratifikov\u00e1ny \u0159eck\u00fdm parlamentem."}
{"src": "The US Defense Security Cooperation Agency said on Friday it had approved the sale for $6.9 billion of four Lockheed Martin combat frigates, and a separate $2.5 billion program to upgrade Greece's MEKO class frigates.", "mt": "A Auto-translated sentence: Agentura pro obranu a bezpe\u010dnost USA ozn\u00e1mila v p\u00e1tek, \u017ee schv\u00e1lila prodeji \u010dty\u0159 bojov\u00fdch \u010dlun\u016f Lockheed Martin za 6,9 miliardy dolar\u016f a samostatn\u00e9ho programu na v\u00fdstra\u017en\u00e9 2,5 miliardy dolar\u016f pro modernizaci \u010dlun\u016f t\u0159\u00eddy MEKO \u0158ecka.", "ref": "Agentura pro bezpe\u010dnostn\u00ed spolupr\u00e1ci ministerstva obrany USA \u0159ekla v p\u00e1tek, \u017ee schv\u00e1lila prodej v hodnot\u011b 6,9 miliard USD \u010dty\u0159 bojov\u00fdch fregat Lockheed Martin a samostatn\u00fd program za 2,5 miliardy USD na modernizaci \u0159eck\u00fdch fregat t\u0159\u00eddy MEKO."}
{"src": "The announcement triggered some concerns over the Athens-Paris agreement, especially after a long-existing submarine construction \"deal of the century\" between France and Australia was abruptly tanked by a bombshell AUKUS pact in September, without any prior warning.", "mt": "A possible agreement between Athens and Paris on submarine construction was abruptly canceled by the AUKUS pact in September, without any prior warning. This has raised concerns about the future of the agreement.", "ref": "Toto ozn\u00e1men\u00ed spustilo ur\u010dit\u00e9 znepokojen\u00ed nad dohodu mezi Ath\u00e9nami a Pa\u0159\u00ed\u017e\u00ed, zejm\u00e9na pot\u00ed, co dlouho existuj\u00edc\u00ed \u201eobchod stolet\u00ed\u201c na v\u00fdstavbu ponorek mez Franci\u00ed a Austr\u00e1li\u00ed byl n\u00e1hle nabr\u00e1n \u0161okuj\u00edc\u00edm paktem AUKUS v z\u00e1\u0159\u00ed, bez jak\u00e9hokoliv p\u0159edchoz\u00edho varov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Outraged Paris accused Washington and Canberra of a \"stab in the back,\" while just two weeks later Macron took the stage with the Greek PM to personally announce the sale of at least three French warships to Athens for around $3.5 billion, saying it was time to \"stop being naive\" while touting the new deal as a sign of \"Europe's strategic autonomy and sovereignty.\"", "mt": NaN, "ref": "Pobou\u0159en\u00e1 Pa\u0159\u00ed\u017e obvinila Washington a Canberru z \u201ebodnut\u00ed do zad\u201c, zat\u00edmco jen o dva t\u00fddny pozd\u011bji zorganizoval oslavu s \u0159eck\u00fdm ministersk\u00fdm p\u0159edsedou, aby osobn\u011b ohl\u00e1sili prodej posledn\u00edch t\u0159\u00ed francouzsk\u00fdch v\u00e1le\u010dn\u00fdch lod\u00ed za asi 35 miliardy USD a \u0159ekli, \u017ee je \u010das \u201ep\u0159estat b\u00fdt nivn\u00ed\u201c za vnucov\u00e1n\u00ed nov\u00e9ho obchodu jako zn\u00e1mky \u201eEvropsk\u00e9 strategick\u00e9 autonomie a suverenity\u201c."}
{"src": "This time around, according to the French military, the US \"had warned us that this announcement was going to come out\" and that Americans allegedly had \"no inclination to go further\" with an actual sale of their frigates.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTentokr\u00e1t, podle francouzsk\u00fdch voj\u00e1k\u016f, USA \u201en\u00e1m varovali, \u017ee tento ozn\u00e1men\u00ed se bude uskute\u010dnit\u201c a \u017ee Ameri\u010dan\u00e9 \u201enebyly v\u016fle k tomu, \u017ee by se skute\u010dn\u011b dokon\u010dila prodeje jejich fregat\u201c.", "ref": "Kolem t\u00e9 doby podle Francouzsk\u00e9 arm\u00e1dy \u201en\u00e1s varovalo USA, \u017ee toto prohl\u00e1\u0161en\u00ed dopadlo \u0161patn\u011b\u201c a \u017ee Ameri\u010dan\u00e9 nemaj\u00ed \u00fadajn\u011b \u201e\u017e\u00e1dnou chu\u0165 pokra\u010dovat\u201c v aktu\u00e1ln\u00edm prodeji jejich fregat."}
{"src": "I am just checking this information for you, I won't be long", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ipravuji si informace, nebudu dlouho", "ref": "Tyto informace pro v\u00e1s pouze zji\u0161\u0165uji, nebudu to dlouho"}
{"src": "I have checked and this would be contactless so they would not be able to bring the item to your property I am afraid, I do apologise about this", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZkou\u0161el jsem, a to by by kontaktn\u00ed, tak\u017ee nemohli by p\u0159in\u00e9st p\u0159edm\u011bt na svou nemovitost, mne boli\u017e omlouv\u00e1m se za to", "ref": "Zkontroloval jsem to a bylo by to bezkontaktn\u00ed, tak\u017ee by nemohli p\u0159iv\u00e9zt polo\u017eku do va\u0161eho majetku, je mi to l\u00edto a omlouv\u00e1m se za to"}
{"src": "Warning of stormy weather as strong winds present 'danger to life'", "mt": "A storm warning has been issued for the UK as strong winds pose a \"danger to life\".", "ref": "Varov\u00e1n\u00ed p\u0159ed bou\u0159liv\u00fdm po\u010das\u00edm, proto\u017ee siln\u00fd v\u00edtr p\u0159edstavuje \u201eohro\u017een\u00ed \u017eivota\u201c."}
{"src": "Storm force winds are set to batter northern parts of Scotland with disruption to travel, especially ferry services, expected.", "mt": "A storm with winds of up to 100 mph (160 km/h) is expected to hit northern parts of Scotland, causing disruption to travel, especially ferry services.", "ref": "O\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee siln\u00e9 bou\u0159kov\u00e9 v\u011btry budou su\u017eovat severn\u00ed \u010d\u00e1st Skotska s p\u0159eru\u0161en\u00edm dopravy, zejm\u00e9na trajektov\u00fdch slu\u017eeb."}
{"src": "The northwest, Shetland and Orkney will face gusts of up to 85mph overnight on Sunday into Monday morning.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1padn\u00ed \u010d\u00e1st, Shetland a Orkney budou v noci na ned\u011ble a v poledne pond\u011bl\u00ed posti\u017eeny v\u00edry do 85 m/s.", "ref": "Severoz\u00e1pad, zejm\u00e9na Shetland a Orkney, budou p\u0159es noc z ned\u011ble na pond\u011bl\u00ed r\u00e1no \u010delit poryv\u016fm v\u011btru a\u017e 85 m/hod."}
{"src": "The Hebrides, and western coast of the Highlands and parts of Argyll and Bute have been warned to be prepared for flying debris presenting a \"danger to life\" and causing damage to buildings.", "mt": "A possible tornado has been reported in the Hebrides, and the western coast of the Highlands and parts of Argyll and Bute have been warned to be prepared for flying debris presenting a \"danger to life\" and causing damage to buildings.", "ref": "Hebridy a z\u00e1padn\u00ed pob\u0159e\u017e\u00ed Vyso\u010diny a \u010d\u00e1sti Argyll a Bute byly varov\u00e1ny, aby se p\u0159ipravily na l\u00e9taj\u00edc\u00ed trosky p\u0159edstavuj\u00edc\u00ed ohro\u017een\u00ed \u017eivota\u201c a zp\u016fsobuj\u00edc\u00ed po\u0161kozen\u00ed budov."}
{"src": "Experts are warning that the bad weather could lead to power cuts, road and bridge closures, and cancellations to air and ferry services.", "mt": "AI", "ref": "Odborn\u00edci varuj\u00ed, \u017ee \u0161patn\u00e9 po\u010das\u00ed by mohlo v\u00e9st k p\u0159eru\u0161en\u00edm dod\u00e1vky elekt\u0159iny, uzav\u0159en\u00ed silnic a most\u016f a zru\u0161en\u00ed leteck\u00fdch a trajektov\u00fdch slu\u017eeb."}
{"src": "It follows two named storms, Arwen and Barra, that brought widespread disruption to large parts of the country.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i\u0161la na sv\u011bt jako n\u00e1sledn\u00edk dvou pojmenovan\u00fdch bou\u0159\u00ed, Arwen a Barra, kter\u00e9 p\u0159inesly rozs\u00e1hl\u00e9 ztr\u00e1ty v rozs\u00e1hl\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed zem\u011b.", "ref": "N\u00e1sleduje po dvou pojmenovan\u00fdch bou\u0159k\u00e1ch, Arwen a Barra, kter\u00e9 p\u0159inesly rozs\u00e1hl\u00e9 p\u0159eru\u0161en\u00ed velk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed zem\u011b."}
{"src": "More than 100,000 homes had their power cut off by the extreme damage wrought by Storm Arwen on November 26 and 27.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u011btrn\u00fd \u0161torm Arwen 26. a 27. listopadu zp\u016fsobil extr\u00e9mn\u00ed \u0161kody, kter\u00e9 p\u0159eru\u0161ily elektrick\u00e9 veden\u00ed v p\u0159es 100 000 dom\u00e1cnostech.", "ref": "V\u00edce ne\u017e 100 000 dom\u016f bylo bez p\u0159\u00edvodu el. proudu extr\u00e9mn\u00edm po\u0161kozen\u00edm zp\u016fsoben\u00fdm bou\u0159\u00ed Arwen 26.a 27. listopadu."}
{"src": "Storm Barra disrupted supplies to around 10,000 just 11 days later on December 7.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nStorm Barra p\u0159eru\u0161il dod\u00e1vky p\u0159ibli\u017en\u011b 10 000 lid\u00ed 11 dn\u00ed pozd\u011bji, tedy 7. prosince.", "ref": "Bou\u0159e Barra p\u0159eru\u0161ila dod\u00e1vky pro asi 10 000 dom\u00e1cnost\u00ed jen o 11 dn\u00ed pozd\u011bji, 7. prosince."}
{"src": "STV weather presenter Philip Petrie said it was very nearly three in a row.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPhilip Petrie, p\u0159edstavitel po\u010das\u00ed STV, \u0159ekl, \u017ee to bylo t\u00e9m\u011b\u0159 t\u0159et\u00edm po sob\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm.", "ref": "Koment\u00e1tor po\u010das\u00ed STV Philip Petrie \u0159ekl, \u017ee to byly t\u00e9m\u011b\u0159 t\u0159i bou\u0159e za sebou."}
{"src": "The Met Office were keeping an eye on a low pressure system that is skirting along northwestern areas overnight on Sunday bringing with it very strong winds and squally, heavy showers.", "mt": "A Met Office was keeping an eye on a low pressure system that was skirting along the northwestern areas overnight on Sunday, bringing with it very strong winds and squally, heavy showers.", "ref": "Meteorologick\u00e1 kancel\u00e1\u0159 sledovala syst\u00e9m n\u00edzk\u00e9ho tlaku, kter\u00fd se obklopuje kolem severoz\u00e1padn\u00edch oblast\u00ed p\u0159es noc na ned\u011bli a p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed s sebou siln\u00e9 v\u011btry a bou\u0159kov\u00e9, siln\u00e9 p\u0159eh\u00e1\u0148ky."}
{"src": "The Met Office has issued yellow weather warnings for wind with the first coming into force from 9pm on Sunday covering the Western Isles, and parts of the Highlands and Argyll and Bute.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMet Office vydal \u017elut\u00e9 p\u0159edvarov\u00e1n\u00ed o po\u010das\u00ed s v\u011btru, kter\u00e9 za\u010dne p\u016fvodn\u011b od 21:00 ned\u011ble, a zahrnuje ostrovy Vesturny, \u010d\u00e1sti Highlands, Argyll and Bute.", "ref": "Meteorologick\u00e1 kancel\u00e1\u0159 vydala \u017elutou pov\u011btrnostn\u00ed v\u00fdstrahu kv\u016fli v\u011btru zesiluj\u00edc\u00edmu nejd\u0159\u00edve od 9 ve\u010der v ned\u011bli pokr\u00fdvaj\u00edc\u00ed z\u00e1padn\u00ed ostrovy a \u010d\u00e1sti vyso\u010diny a Argyll a Bute."}
{"src": "\"Within this area there is the potential of gusts reaching 80-85mph causing disruption to ferries and also some damage and power cuts,\" Philip said.", "mt": "A possible storm with gusts of up to 80-85 mph could cause disruptions to ferries and also some damage and power cuts.", "ref": "\u201eV t\u00e9to oblasti je zde mo\u017enost n\u00e1raz\u016f v\u011btru dosahuj\u00edc\u00edch 80 -85 mil za hodinu zp\u016fsobuj\u00edc\u00edch naru\u0161en\u00ed trajekt\u016f a tak\u00e9 ur\u010dit\u00e9 \u0161kody a p\u0159eru\u0161en\u00ed proudu\u201c, \u0159ekl Philip."}
{"src": "A further warning comes into effect at midnight on Sunday covering Orkney and Shetland.", "mt": "A possible further warning comes into effect at midnight on Sunday covering Orkney and Shetland.", "ref": "Dal\u0161\u00ed v\u00fdstraha vstupuje v platnost o p\u016flnoci v ned\u011bli a pokr\u00fdv\u00e1 Orkneje a Shetlandy."}
{"src": "\"This warning lasts until midday Monday as the centre of the low pressure system moves close to the Northern Isles, again bringing gusts of 80-85mph along coasts and locally in excess of 90mph in some areas,\" Philip said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Toto varov\u00e1n\u00ed bude platit a\u017e do st\u0159edu po st\u0159edo\u010das\u00ed, kdy se st\u0159ed syst\u00e9mu n\u00edzk\u00e9 atmosf\u00e9rick\u00e9 prudnosti p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed k Severn\u00edm ostrov\u016fm, op\u011bt p\u0159in\u00e1\u0161ej\u00edc\u00ed v\u00edtr s rychlost\u00ed 80-85 m/s pob\u0159e\u017en\u00edmi oblastmi a m\u00edstn\u011b p\u0159es 90 m/s v n\u011bkter\u00fdch oblastech,\" \u0159ekl Philip.", "ref": "\u201eToto varov\u00e1n\u00ed trv\u00e1 do pond\u011bln\u00edho poledne, jak se st\u0159ed syst\u00e9mu n\u00edzk\u00e9ho tlaku posune bl\u00ed\u017ee k Severn\u00edm ostrov\u016fm, op\u011bt bude p\u0159in\u00e1\u0161et n\u00e1razy v\u011btru 80 - 85 mil za hodinu pod\u00e9l pob\u0159e\u017e\u00ed v n\u011bkter\u00fdch oblastech p\u0159esahuj\u00edc\u00ed 90 mil za hodinu\u201c, \u0159ekl Philip."}
{"src": "\"It is very fast moving though, so will clear away by Monday afternoon, with things beginning to ease and calm by lunchtime.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u201eJedn\u00e1 se o velmi rychl\u00e9 pohybuj\u00edc\u00ed se bou\u0159e, kter\u00e1 se rozpad\u00e1 do p\u00e1tek odpoledne, kdy za\u010dne pom\u011brn\u011b up\u00ednat a usm\u00ed\u0159ovat se.", "ref": "\u201eI tak se pohybuje velmi rychle, tak\u017ee se odklid\u00ed d pond\u011bln\u00edho odpoledne, a t\u00edm se v\u011bci za\u010dnou do ob\u011bda zleh\u010dovat a zklid\u0148ovat."}
{"src": "For the rest of the week things will continue to settle ahead of next weekend.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Za ostatn\u00ed t\u00fdden bude pokra\u010dovat ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed p\u0159ed dal\u0161\u00ed v\u00edkend.", "ref": "Po zbytek t\u00fddne se v\u011bci do p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho t\u00fddn\u011b budou d\u00e1le uklid\u0148ovat."}
{"src": "A Thief\u2019s Pants Falls Down As He Attempts To Flee.", "mt": "A Thief\u2019s Pants Falls Down As He Attempts To Flee.", "ref": "Zlod\u011bji spadly dol\u016f kalhoty, jak se pokou\u0161el ut\u00e9ct."}
{"src": "So to note, I didn\u2019t witness this.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edj\u00edma\u010dek: Aby bylo jasno, nebyl jsem sv\u011bdkem toho.", "ref": "Abych poznamenal, nebyl jsem toho sv\u011bdkem."}
{"src": "I was told this by co-workers at my first retail job.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMne to \u0159ekli kolegov\u00e9 z prvn\u00edho obchodn\u00edho m\u00edsta.", "ref": "\u0158ekli mi to kolegov\u00e9 v pr\u00e1ci v m\u00e9 prvn\u00ed pr\u00e1ci v maloobchod\u011b."}
{"src": "These two guys came to the store.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDva ty\u00e1\u017ei p\u0159i\u0161li do obchodu.", "ref": "Dva chl\u00e1pci p\u0159i\u0161li do obchodu."}
{"src": "One of them was pretty infamous in town for always being in trouble with the law.", "mt": "A jen tak, \u017ee byl v m\u011bst\u011b zn\u00e1m\u00fd svou ne\u00fanavnou tendenc\u00ed k zlo\u010din\u016fm.", "ref": "Jeden z nic byl celkem nechvaln\u011b zn\u00e1m\u00fd ve m\u011bst\u011b, \u017ee se v\u017edycky dost\u00e1val do pot\u00ed\u017e\u00ed se z\u00e1konem."}
{"src": "After a while of browsing, the infamous one left and went back to his vehicle while the other one took a shopping cart, and put a large 500 dollar socket set in it.", "mt": "A while later, the infamous one left and went back to his vehicle, while the other one took a shopping cart and put a large 500 dollar socket set in it.", "ref": "Po chvilce prohl\u00ed\u017een\u00ed ten nechvaln\u011b zn\u00e1m\u00fd ode\u0161el a vr\u00e1til se k jeho vozidlu, zat\u00edmco druh\u00fd si vzal n\u00e1kupn\u00ed voz\u00edk a dal do n\u011bj velkou sadu z\u00e1suvek za 500 dolar\u016f."}
{"src": "This accomplice then waited until the two cashiers at the exit door were busy, then walked right by them and out the door.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToto spolupracovn\u00edk pak \u010dekal, a\u017e se oba kass\u00edrov\u00e1 vyst\u0159\u00eddali u v\u00fdchodn\u00ed dve\u0159e, pak jim p\u0159e\u0161el a vy\u0161el ven.", "ref": "Tento komplic pak \u010dekal, a\u017e byly dv\u011b pokladn\u00ed u v\u00fdchodov\u00fdch dve\u0159\u00ed zanepr\u00e1zdn\u011bn\u00e9 a ve\u0161el p\u0159\u00edmo nimi ven ze dve\u0159\u00ed."}
{"src": "Both of them noticed, and asked each other if the guy paid.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOba si to v\u0161echno v\u0161imli a se dot\u00fdkli, zavolali si sebe a ptali se, zaplatil mu \u010dlov\u011bk.", "ref": "Obou z nich jsem si v\u0161iml a zeptal jsem se ka\u017ed\u00e9 z nich, jestli ten chl\u00e1pek zaplatil."}
{"src": "When it was confirmed he didn\u2019t, one ran after him.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e se zd\u00e1lo, \u017ee to nebylo pravda, p\u0159i\u0161el za n\u00edm jeden z nich.", "ref": "Kdy\u017e bylo potvrzeno, \u017ee ne, jedna za n\u00edm vyb\u011bhla."}
{"src": "I was told the cashier shouted for him to stop as she chased after him, but he began running with the cart to the getaway vehicle.", "mt": "A jist\u011b \u0159\u00edkal, \u017ee kass\u00e9rka na\u0159\u00edkla, aby zastavil, kdy\u017e ji p\u0159epadala, ale on za\u010dal s vozem unikat.", "ref": "\u0158ekli mi, \u017ee pokladn\u00ed na n\u011bj k\u0159i\u010dela, aby zastavil, jak ho nah\u00e1n\u011bla, ale za\u010dal b\u011b\u017eet s voz\u00edkem k vozidlu u vstupn\u00ed br\u00e1ny."}
{"src": "I don\u2019t know if he was one of those guys who liked wearing his pants low, or he didn\u2019t have a belt on.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNejsem si jist\u00e1, byl to ten typ mu\u017ee, kter\u00fd obl\u00e9kal pantalon do t\u00fdlka, nebo u n\u011bj chyb\u011bl pr\u016fhled.", "ref": "Nev\u00edm, zda byl jedn\u00edm z t\u011bch chl\u00e1pk\u016f, kte\u0159\u00ed r\u00e1di nosili kalhoty n\u00edzko, nebo na nich nem\u011bl p\u00e1sek."}
{"src": "But I was told his pants started falling down, and he was struggling to pull them up while running and pushing a cart with a heavy socket set.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMas m\u011bli mne informovat, \u017ee jeho kalhoty za\u010daly p\u00e1dit, a \u017ee se sna\u017eil je pomoci, zat\u00edm co b\u011b\u017eel a p\u0159esunoval kar se hork\u00fdm h\u0159eb\u00edm.", "ref": "Ale \u0159ekli mi, \u017ee mu kalhoty za\u010daly padat a sna\u017eil se je vyt\u00e1hnout nahoru p\u0159i b\u011bhu a tla\u010den\u00ed ko\u0161\u00edku s t\u011b\u017ekou sadou z\u00e1suvek."}
{"src": "He then ditches the cart, leaving the socket set in it as he yanked his pants up, and ran to the getaway vehicle, jumping in with his infamous accomplice diving them off.", "mt": "A p\u0159e\u0161el k ko\u0161i s n\u00e1stavebn\u00edmi \u010d\u00e1stmi, kter\u00fd zanechal v ko\u0161i, kdy se p\u0159eho\u0159\u00edval do sv\u00fdch kalhot, a p\u0159e\u0161el k \u00fato\u010dn\u00e9mu automobilu, kdy-\u017e p\u0159esko\u010dil do n\u011bj s jeho berouc\u00edho spole\u010dnice, kter\u00e1 je odvezla.", "ref": "Pak zahazuje voz\u00edk, nech\u00e1v\u00e1 v n\u011bm sadu z\u00e1suvek, jak \u0161kubal kalhotami a b\u011b\u017eel k autu u vstupn\u00ed br\u00e1ny, sko\u010dil do n\u011bj s jeho nechvaln\u011b zn\u00e1m\u00fdm komplicem, kter\u00fd je pot\u00e1p\u011bl."}
{"src": "Molecular Diagnosis Test Can Detect Omicron Variant In 20 Minutes: Report", "mt": "A possible translation in Czech: Test molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky m\u016f\u017ee odhalit varianta omicronu za 20 minut: zpr\u00e1va", "ref": "Test molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky um\u00ed odhalit variantu Omicron za 20 minut: Zpr\u00e1va"}
{"src": "Korean researchers have developed molecular diagnostics technology that can detect Omicron variants.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKorej\u0161t\u00ed v\u011bdci vyvinuli molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiku, kter\u00e1 m\u016f\u017ee odhalit varianta omikron.", "ref": "Korej\u0161t\u00ed v\u011bdci vyvinuli molekul\u00e1rn\u00ed diagnostickou technologii, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee detekovat varianty Omicron."}
{"src": "The technology development has been currently completed, and it is expected to take time for commercialization.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u00fdvoj technologie byl dokon\u010den a o\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee bude dlouho do komercializace.", "ref": "V\u00fdvoj technologie byl v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b dokon\u010den a o\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee jej\u00ed uveden\u00ed na trh bude trvat del\u0161\u00ed dobu."}
{"src": "POSTECH announced on the 10th that a research team led by Professor Lee Jung-wook of the Department of Chemical Engineering has developed molecular diagnostic technology that can detect the Omicron variant in just 20-30 minutes and will publish the results online.", "mt": "A team of researchers led by Professor Lee Jung-wook from the Department of Chemical Engineering at POSTECH has developed a molecular diagnostic technology that can detect the Omicron variant in just 20-30 minutes. The results of the research will be published online.", "ref": "POSTECH 10t\u00e9ho ozn\u00e1mil, \u017ee v\u00fdzkumn\u00fd t\u00fdm veden\u00fd profesorem Lee Jung-wookem z katedry chemick\u00e9ho in\u017een\u00fdrstv\u00ed vyvinul molekul\u00e1rn\u00ed diagnostickou technologii, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee odhalit variantu Omicron za pouh\u00fdch 20-30 minut a v\u00fdsledky zve\u0159ejn\u00ed online."}
{"src": "Omicron is a variant in which 26-32 mutations in the spike, which is used to infect cells by the COVID-19 virus.", "mt": "A variant in which 26-32 mutations in the spike, which is used to infect cells by the COVID-19 virus, occur.", "ref": "Omicron je varianta, ve kter\u00e9 je 26-32 mutac\u00ed ve \u0161pici, kter\u00e1 se pou\u017e\u00edv\u00e1 k infikov\u00e1n\u00ed bun\u011bk virem COVID-19."}
{"src": "According to the research team, molecular diagnostics technology can distinguish mutations at the single-nucleotide base, so it can detect \"Stealth Omicron,\" which are difficult to be detected by PCR tests.", "mt": "A team of researchers has stated that molecular diagnostics technology can distinguish mutations at the single-nucleotide base, which means that it can detect \"Stealth Omicron,\" which is difficult to detect using PCR tests.", "ref": "Podle v\u00fdzkumn\u00e9ho t\u00fdmu dok\u00e1\u017ee technologie molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky rozli\u0161it mutace na \u00farovni jedn\u00e9 nukleotidov\u00e9 b\u00e1ze, tak\u017ee dok\u00e1\u017ee odhalit \u201eskryt\u00e9 omikrony\u201c, kter\u00e9 jsou obt\u00ed\u017en\u011b detekovateln\u00e9 pomoc\u00ed PCR test\u016f."}
{"src": "Currently, the Korea Centers for Disease Control and Prevention is using three methods to detect COVID-19 variants: whole-genome analysis, target DNA (mutations such as spike protein) analysis, and PCR test.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSou\u010dasn\u011b Centrum pro kontrolu a prevence nemoc\u00ed Koreje pou\u017e\u00edv\u00e1 t\u0159i metody pro detekci varianty COVID-19: anal\u00fdzu genomu celkov\u00e9ho, anal\u00fdzu DNA s c\u00edlem (mutace, jako je proteinov\u00fd v\u00fdr\u016fstek) a test PCR.", "ref": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b korejsk\u00e9 Centrum pro kontrolu a prevenci nemoc\u00ed pou\u017e\u00edv\u00e1 k detekci variant COVID-19 t\u0159i metody: anal\u00fdzu cel\u00e9ho genomu, anal\u00fdzu c\u00edlov\u00e9 DNA (mutace, jako je spike protein) a PCR test."}
{"src": "In the case of the Delta variant, it can be detected by the current PCR test, but Omicron cannot.", "mt": "A possible translation in Czech: V p\u0159\u00edpad\u011b varianta Delta se m\u016f\u017ee detekovat pomoc\u00ed aktu\u00e1ln\u00ed PCR testy, zat\u00edmco varianta Omicron se detekovat nep\u016fjde.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b varianty Delta ji lze detekovat sou\u010dasn\u00fdm PCR testem, ale variantu Omicron nikoli."}
{"src": "The newly developed technology this time is not a sequencing method that reads DNA or RNA sequences, but the molecular diagnostic technology.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNov\u011b vyvinut\u00e1 technologie, kter\u00e1 se v t\u00e9to p\u0159\u00edle\u017eitosti pou\u017e\u00edv\u00e1, je ne metoda sekvenceov\u00e1n\u00ed, kter\u00e1 \u010dte DNA nebo RNA, ale molekul\u00e1rn\u00ed diagnostick\u00e1 technologie.", "ref": "Nov\u011b vyvinutou technologi\u00ed tentokr\u00e1t nen\u00ed metoda sekvenov\u00e1n\u00ed, kter\u00e1 \u010dte sekvence DNA nebo RNA, ale technologie molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky."}
{"src": "The existing technology screens only specific areas of the virus, but the molecular diagnostic technology was designed to cause nucleic acid-binding reactions only when the COVID-19 RNA exists, enabling rapid detection.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nExistuj\u00edc\u00ed technologie detekuje pouze ur\u010dit\u00e9 \u010d\u00e1sti viru, zat\u00edmco molekul\u00e1rn\u00ed diagnostick\u00e1 technologie byla navr\u017eena tak, aby v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se v RNA COVID-19 nach\u00e1z\u00ed RNA, vzrostla jen\u00e1 vazba na nukleov\u00e9 kyseliny, co\u017e umo\u017e\u0148uje rychlou detekci.", "ref": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed technologie prov\u011b\u0159uje pouze ur\u010dit\u00e9 oblasti viru, ale technologie molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky byla navr\u017eena tak, aby vyvol\u00e1vala reakce v\u00e1zaj\u00edc\u00ed nukleov\u00e9 kyseliny pouze v p\u0159\u00edpad\u011b existence RNA COVID-19, co\u017e umo\u017e\u0148uje rychl\u00e9 odhalen\u00ed."}
{"src": "According to Professor Lee, Omicron has a strong signal for N genes in PCR tests but has a weak signal for S genes.", "mt": "A possible explanation for this is that Omicron has a mutation in the S gene that makes it harder to detect.", "ref": "Podle profesora Leeho m\u00e1 Omicron p\u0159i PCR testech siln\u00fd sign\u00e1l pro geny N, ale slab\u00fd sign\u00e1l pro geny S."}
{"src": "In the case of \"Stealth Omicron,\" both N and S genes confirmed positive, making it difficult to distinguish from other variants.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i \"Stealth Omicron\" jsou oba geny N a S pozitivn\u00ed, co\u017e zt\u00ed\u017e\u0148uje odli\u0161en\u00ed od ostatn\u00edch variant.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b \u201eskryt\u00e9ho omikronu\u201c se potvrdila pozitivita gen\u016f N i S, co\u017e zt\u011b\u017euje odli\u0161en\u00ed od ostatn\u00edch variant."}
{"src": "The molecular diagnostic technology works in different mechanisms from PCR, detecting the Omicron variant efficiently.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMolekul\u00e1rn\u00ed diagnostick\u00e1 technologie funguje na odli\u0161n\u00fdch mechanismech ne\u017e PCR, kter\u00e1 efektivn\u011b detektuje varianta Omicron.", "ref": "Technologie molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky pracuje jin\u00fdm mechanismem ne\u017e PCR a \u00fa\u010dinn\u011b detekuje variantu Omicron."}
{"src": "Unlike conventional technology that generally processes up to 96 samples per device, the new technology can process more than 125 in 30 minutes (more than 250 samples per hour).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUnlike konven\u010dn\u00ed technologii, kter\u00e1 zpracov\u00e1v\u00e1 v\u011bt\u0161inou a\u017e 96 vzork\u016f za za\u0159\u00edzen\u00ed, nov\u00e1 technologie m\u016f\u017ee zpracovat v\u00edce ne\u017e 125 v 30 minut (v\u00edce ne\u017e 250 vzork\u016f za hodinu).", "ref": "Na rozd\u00edl od b\u011b\u017en\u00e9 technologie, kde se obvykle zpracov\u00e1v\u00e1 a\u017e 96 vzork\u016f na jedno za\u0159\u00edzen\u00ed, m\u016f\u017ee nov\u00e1 technologie zpracovat v\u00edce ne\u017e 125 vzork\u016f za 30 minut (v\u00edce ne\u017e 250 vzork\u016f za hodinu)."}
{"src": "In addition, this technology does not need specialized equipment, thus can make diagnostic kits simply and easily.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrom\u011b toho, tato technologie nepot\u0159ebuje specializovan\u00e9ho vybaven\u00ed, tak\u017ee m\u016f\u017ee diagnostick\u00e9 kits vytv\u00e1\u0159et jednodu\u0161e a snadno.", "ref": "Tato technologie nav\u00edc nepot\u0159ebuje specializovan\u00e9 vybaven\u00ed, a proto lze diagnostick\u00e9 soupravy vyrobit jednodu\u0161e a snadno."}
{"src": "As the method can develop the diagnosis kit in 4 days, it is expected to respond quickly even if a new variant or virus occurs in the future.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedn\u00e1 se o metodu, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee vyvinouti diagnostick\u00fd kit za 4 dny, tak\u017ee se p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1, \u017ee bude schopna reagovat rychle, i kdy\u017e v budoucnosti vznikne nov\u00e1 varianta nebo virus.", "ref": "Vzhledem k tomu, \u017ee metoda dok\u00e1\u017ee vyvinout diagnostickou soupravu za 4 dny, o\u010dek\u00e1v\u00e1 se rychl\u00e1 reakce i v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se v budoucnu objev\u00ed nov\u00e1 varianta nebo virus."}
{"src": "\"I hope the disclosure of this technology will help us return to normal daily life as soon as possible,\" said Professor Lee.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u201eSt\u00e1l jsem ve velk\u00e9m po\u017eadavku na to, \u017ee tato technologie bude p\u0159edstavena, a sna\u017eil se o tom, \u017ee se n\u00e1m poda\u0159\u00ed co nejd\u0159\u00edve p\u0159istupovat k norm\u00e1ln\u00ed denn\u00ed \u017eivotn\u00ed situaci,\u201c \u0159ekl profesor Lee.", "ref": "\u201eDouf\u00e1m, \u017ee odhalen\u00ed t\u00e9to technologie n\u00e1m pom\u016f\u017ee vr\u00e1tit se co nejd\u0159\u00edve do norm\u00e1ln\u00edho ka\u017edodenn\u00edho \u017eivota,\u201c \u0159ekl profesor Lee."}
{"src": "We will try to quickly diagnose and respond to new variants that may come out after COVID-19.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokusemo se rychle diagnostikovat a reagovat na nov\u00e9 varianty, kter\u00e9 mohou vypou\u0161t\u011bt po COVID-19.", "ref": "Budeme se sna\u017eit rychle diagnostikovat a reagovat na nov\u00e9 varianty, kter\u00e9 se mohou objevit po COVID-19."}
{"src": "This technology is currently before commercialization.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTato technologie je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b p\u0159ed komercializac\u00ed.", "ref": "Tato technologie je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b p\u0159ed uveden\u00edm na trh."}
{"src": "However, it can be used as an auxiliary in current situations where the PCR test for Omicron has not been developed.", "mt": "A possible use of the antigen test is as an auxiliary in current situations where the PCR test for Omicron has not been developed.", "ref": "Lze ji v\u0161ak pou\u017e\u00edt jako pomocn\u00fd prost\u0159edek v sou\u010dasnosti, kdy nebyl vyvinut PCR test pro Omicron."}
{"src": "Professor Lee said, \"I think this technology will be close to commercialization in the second half of next year after clinical trials.", "mt": "A Professor Lee said, \"I think this technology will be close to commercialization in the second half of next year after clinical trials.", "ref": "Profesor Lee \u0159ekl: \u201eMysl\u00edm, \u017ee tato technologie bude po klinick\u00fdch testech v druh\u00e9 polovin\u011b p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku bl\u00edzko uveden\u00ed na trh."}
{"src": "The reason why I disclose the technology is to share it with others to develop better technologies for overcoming COVID-19 and to allow underdeveloped countries also analyze COVID-19 variants.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u016fvodem, \u017ee odhalu technologii, je sd\u00edlet ji s ostatn\u00edmi, aby se vyv\u00edjely lep\u0161\u00ed technologie proti COVID-19, a aby tak\u00e9 podv\u00fdvojovan\u00e9 zem\u011b mohly analzyovat varianty COVID-19.", "ref": "D\u016fvodem, pro\u010d tuto technologii odhaluji, je pod\u011blit se o ni s ostatn\u00edmi, aby mohli vyvinout lep\u0161\u00ed technologie pro zdol\u00e1n\u00ed nemoci COVID-19 a umo\u017enit rozvojov\u00fdm zem\u00edm tak\u00e9 analyzovat varianty COVID-19.\u201c"}
{"src": "Changing the address on the order is not possible, however this can be deliver to the new address.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZm\u011bna adresy na objedn\u00e1vce nen\u00ed mo\u017en\u00e1, ale m\u016f\u017ee b\u00fdt z\u00e1silka doru\u010dena na nov\u00fd adresu.", "ref": "Zm\u011bna adresy na objedn\u00e1vce nen\u00ed mo\u017en\u00e1, lze ji v\u0161ak doru\u010dit na novou adresu."}
{"src": "You can call the rider once he sis near to the address place on this order using the call rider function on the app.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si je\u0161t\u011b nejsou v\u0161echny sou\u010d\u00e1sti p\u0159ipraveny, m\u016f\u017eete zavolat jezdce, kter\u00fd se p\u0159ibli\u017euje k adrese, pomoc\u00ed funkce zavolat jezdce na aplikaci.", "ref": "M\u016f\u017eete zavolat jezdci, jakmile se bude bl\u00ed\u017eit k m\u00edstu adresy v t\u00e9to objedn\u00e1vce pomoc\u00ed funkce vol\u00e1n\u00ed jezdce v aplikaci."}
{"src": "I am really sorry for the inconveniences, you can reply my email and I will gladly continue assisting you personally, or you can open a new interaction with us as you prefer, we are happy to help you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe mi velmi l\u00edto, \u017ee v\u00e1m p\u0159inesl t\u011b\u017ekosti, m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na m\u016fj e-mail a s velk\u00fdm u\u017eite\u010dem pokra\u010duji v osobn\u00edm pomoci, nebo m\u016f\u017eete za\u010d\u00edt nov\u00fd rozhovor s n\u00e1s, jak si tocho\u017eejte, rad\u011bji pom\u016f\u017eeme.", "ref": "Opravdu se omlouv\u00e1m za nep\u0159\u00edjemnosti, m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na m\u016fj e-mail a r\u00e1d v\u00e1m budu nad\u00e1le pom\u00e1hat osobn\u011b, nebo si s n\u00e1mi m\u016f\u017eete otev\u0159\u00edt novou interakci, jak chcete, r\u00e1di v\u00e1m pom\u016f\u017eeme."}
{"src": "Remember that our Chat Service is open 24/7 for you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPamat\u011bte si, \u017ee na\u0161e Chatov\u00e1 slu\u017eba je pro v\u00e1s otev\u0159en\u00e1 24/7.", "ref": "Pamatujte, \u017ee na\u0161e chatovac\u00ed slu\u017eba je pro v\u00e1s otev\u0159ena 24/7."}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee se kontaktovali s #PRS_ORG#, bylo m\u016fj \u00fa\u017easn\u00fd z\u00e1sluhu pomoci v\u00e1m dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent day.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak si p\u0159\u00e1tel\u00e9, p\u0159eji, \u017ee si budete dobr\u00fd den.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den."}
{"src": "Aston Villa latest Premier League club to suffer Covid outbreak", "mt": "Aston Villa is the latest Premier League club to suffer a Covid outbreak.", "ref": "Aston Villa posledn\u00edm t\u00fdmem Premier League posti\u017een\u00fdm Covidem"}
{"src": "Aston Villa have become the latest Premier League outfit to suffer a Covid outbreak, with a number of positive cases discovered at the club.", "mt": "Aston Villa se stal posledn\u00edmi v Premier League, kter\u00e1 zaznamenala vzestup po\u010dtu nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f covidu, kdy\u017e bylo v klubu objeveno n\u011bkolik pozitivn\u00edch p\u0159\u00edpad\u016f.", "ref": "Aston Villa se stala posledn\u00edm klubem Premier League, kter\u00fd se nakazil Covidem - v klubu bylo zji\u0161t\u011bno n\u011bkolik pozitivn\u00edch p\u0159\u00edpad\u016f."}
{"src": "Sunday's training session at Bodymoor Heath was cancelled as a result, a session that was designed for just a small number of players' recovery after the loss to Liverpool on Saturday.", "mt": "A Sunday training session at Bodymoor Heath was cancelled as a result, a session that was designed for just a small number of players' recovery after the loss to Liverpool on Saturday.", "ref": "Vlivem toho byl zru\u0161en ned\u011bln\u00ed tr\u00e9nink v Bodymoor Heath, kter\u00fd byl ur\u010den pouze pro zotaven\u00ed mal\u00e9ho po\u010dtu hr\u00e1\u010d\u016f po sobotn\u00ed proh\u0159e s Liverpoolem."}
{"src": "It is not thought to be a serious outbreak at this stage, with The Athletic reporting that just one player has tested positive, with the rest being staff at the training ground.", "mt": "A possible outbreak of COVID-19 has been reported at the training ground of the English football club Leicester City. It is not thought to be a serious outbreak at this stage, with The Athletic reporting that just one player has tested positive, with the rest being staff at the training ground.", "ref": "V t\u00e9to f\u00e1zi se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1, \u017ee by se jednalo o n\u011bco z\u00e1va\u017en\u00e9ho, podle informac\u00ed The Athletic byl pozitivn\u011b testov\u00e1n pouze jeden hr\u00e1\u010d, ostatn\u00ed byli zam\u011bstnanci tr\u00e9ninkov\u00e9ho h\u0159i\u0161t\u011b."}
{"src": "Villa face an away game at Norwich City on Tuesday night in the Premier League and there is no suggestion that it will be cancelled, with training also expected to go ahead as normal on Monday.", "mt": "A possible cancellation of the game between Aston Villa and Norwich City in the Premier League, scheduled for Tuesday night, has not been mentioned, and training is also expected to take place as normal on Monday.", "ref": "V \u00fater\u00fd ve\u010der \u010dek\u00e1 Villu v Premier League venkovn\u00ed z\u00e1pas na h\u0159i\u0161ti Norwich City nic nenasv\u011bd\u010duje tomu, \u017ee by byl zru\u0161en, p\u0159i\u010dem\u017e se o\u010dek\u00e1v\u00e1, \u017ee tr\u00e9nink bude prob\u00edhat norm\u00e1ln\u011b i v pond\u011bl\u00ed."}
{"src": "The identity of the player that has tested positive has not been confirmed, nor whether it was any of the men who were involved against Liverpool.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nIdentita hr\u00e1\u010de, kter\u00fd testoval pozitivn\u011b, nebyla potvrzena, ani to, zda byl mezi nimi jeden z hr\u00e1\u010d\u016f, kte\u0159\u00ed se zapojili do utk\u00e1n\u00ed proti Liverpoolu.", "ref": "Toto\u017enost hr\u00e1\u010de, kter\u00fd byl pozitivn\u011b testov\u00e1n, nebyla uvedena, ani to, zda se jednalo o n\u011bkter\u00e9ho z borc\u016f, kte\u0159\u00ed se zapojili do z\u00e1pasu s Liverpoolem."}
{"src": "Manchester United have also suffered a Covid outbreak on Sunday and there seems to be more concern about that situation, with the Red Devil's trip to Brentford on Tuesday now reportedly under threat.", "mt": "A possible COVID-19 outbreak at Manchester United has also been reported, with the team's trip to Brentford on Tuesday now reportedly under threat.", "ref": "Manchester United tak\u00e9 v ned\u011bli zas\u00e1hl Covid a vypad\u00e1 to, \u017ee existuje v\u00edce obav z t\u00e9to situace, nicm\u00e9n\u011b \u00fatern\u00ed cesta Red Devils do Brentfordu nyn\u00ed \u00fadajn\u011b v ohro\u017een\u00ed."}
{"src": "Tottenham Hotspur have already been struggling with the virus, with their match against Brighton on Sunday postponed after eight players and five members of staff returned positive results.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTottenham Hotspur se ji\u017e pot\u00fdkaj\u00ed s viry, a v ned\u011bli byl odlo\u017een z\u00e1pas s Brighton, kdy\u017e ocho\u010dil pozitivn\u00ed testy osm hr\u00e1\u010d\u016f a p\u011bt \u010dlen\u016f t\u00fdmu.", "ref": "Tottenham Hotspur se ji\u017e s virem pot\u00fdk\u00e1 a jeho ned\u011bln\u00ed z\u00e1pas s Brightonem byl odlo\u017een pot\u00e9, co se u osmi hr\u00e1\u010d\u016f a p\u011bti \u010dlen\u016f realiza\u010dn\u00edho t\u00fdmu objevily pozitivn\u00ed v\u00fdsledky."}
{"src": "Championship sides West Brom and Queens Park Rangers have also suffered outbreaks and QPR's clash with Sheffield United on Monday has been postponed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMistrovsk\u00e9 t\u00fdmy West Brom a Queens Park Rangers tak\u00e9 zaznamenali vzestupy, a z\u00e1pas QPR s Sheffield United byl odlo\u017een na pond\u011bl\u00ed.", "ref": "Epidemie postihla tak\u00e9 t\u00fdmy West Brom a Queens Park Rangers a pond\u011bln\u00ed utk\u00e1n\u00ed QPR se Sheffieldem United bylo odlo\u017eeno."}
{"src": "Anyone who tests positive for the omicron variant of Covid-19 will have to isolate for 10 days, as will anyone who has been identified as a close contact of a positive result.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdoever, kdo testuje pozitivn\u011b na omicronovu varianta covidu-19, mus\u00ed se izolovat 10 dn\u00ed, stejn\u011b jako v\u0161ichni, kdo byl identifikov\u00e1n jako bl\u00edzk\u00fd kontakt pozitivn\u00edho testu.", "ref": "Ka\u017ed\u00fd, kdo bude m\u00edt pozitivn\u00ed test na variantu Covid-19 omikron, bude muset b\u00fdt izolov\u00e1n po dobu 10 dn\u016f, stejn\u011b jako ka\u017ed\u00fd, kdo byl identifikov\u00e1n jako bl\u00edzk\u00fd kontakt pozitivn\u011b testovan\u00e9ho."}
{"src": "Thanks for contacting #PRS_ORG#, you are through to #NAME#", "mt": "A I'm sorry, I don't understand your question. Could you please rephrase it?", "ref": "D\u011bkujeme za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, dostali jste se na #NAME#"}
{"src": "So that I can assist you can you please provide your account details (Full Name, E-mail address, Postal Address and Order Number)", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nChcete, aby jsem V\u00e1m pomohl, p\u0159esm\u011brovat sv\u00e9 \u00fa\u010detn\u00ed \u00fadaje (jm\u00e9no a p\u0159\u00edjmen\u00ed, e-mailov\u00e1 adresa, adresa a \u010d\u00edslo objedn\u00e1vky)", "ref": "Abych v\u00e1m mohl pomoci, uve\u010fte pros\u00edm podrobnosti o sv\u00e9m \u00fa\u010dtu (cel\u00e9 jm\u00e9no, e-mailovou adresu, po\u0161tovn\u00ed adresu a \u010d\u00edslo objedn\u00e1vky)"}
{"src": "The next step  is to sign out on your device.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDal\u0161\u00ed krok je vyhl\u00e1\u0161en\u00ed se na sv\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Dal\u0161\u00edm krokem je odhl\u00e1\u0161en\u00ed ze za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Before doing it, I would like you to consider that any annotation that you have made in your books may be deleted, as well as filters, reading progress, downloads and other customization.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDoporu\u010duji, \u017ee si p\u0159ed t\u00edm, co to ud\u011bl\u00e1te, uv\u011bdomte si, \u017ee v\u0161echny pozn\u00e1mky, kter\u00e9 si v knih\u00e1ch ud\u011blali, mohou b\u00fdt smaz\u00e1ny, stejn\u011b jako filtry, postup \u010dten\u00ed, st\u00e1\u017een\u00ed a jin\u00e1 individualizace.", "ref": "Ne\u017e to ud\u011bl\u00e1te, r\u00e1d bych, abyste zv\u00e1\u017eili, \u017ee jak\u00e1koliv anotace, kterou jste ve sv\u00fdch knih\u00e1ch ud\u011blali, m\u016f\u017ee b\u00fdt smaz\u00e1na, stejn\u011b jako filtry, pr\u016fb\u011bh \u010dten\u00ed, stahov\u00e1n\u00ed a dal\u0161\u00ed p\u0159izp\u016fsoben\u00ed."}
{"src": "If you have third party ebooks, they may disappear", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud m\u00e1te e-knihy od t\u0159et\u00edch stran, mohou zmizet.", "ref": "Pokud m\u00e1te e-knihy t\u0159et\u00edch stran, mohou zmizet"}
{"src": "I'm in HR and have worked payroll in the past.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 pracoval v HR a d\u0159\u00edve m\u011bl na starosti platby.", "ref": "Jsem na person\u00e1ln\u00edm odd\u011blen\u00ed a v minulosti jsem pracoval na mzdov\u00e9m."}
{"src": "If someone comes to me and tells me that they're working to get out of a financially abusive relationship and their abuser looks at their paystubs,", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: If n\u011bkdo p\u0159ijde k mn\u011b a \u0159ekne, \u017ee se sna\u017e\u00ed ut\u00e9ct z finan\u010dn\u011b zneu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00edho vztahu a jeho t\u00fdran\u00e9 sledovali jeho platu,", "ref": "Pokud ke mn\u011b n\u011bkdo p\u0159ijde a \u0159ekne mi, \u017ee pracuje na tom, aby se dostal z n\u011bjak\u00e9ho finan\u010dn\u011b n\u00e1silnick\u00e9ho vztahu a jeho tr\u00fdznitel se d\u00edv\u00e1 na jeho v\u00fdplatn\u00ed listinu,"}
{"src": "we might be able to help!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nm\u016f\u017eeme b\u00fdt v\u00e1m pomoc\u00ed!", "ref": "m\u016f\u017eeme dok\u00e1zat pomoci!"}
{"src": "Depending on the company.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd spole\u010dnosti.", "ref": "Z\u00e1le\u017e\u00ed to na spole\u010dnosti."}
{"src": "I haven't had to do any of the below but I have had to keep staff off our directories and teach reception to pretend they didn't know who someone was and how to identify the abuser if he came by.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 jsem nemusel prov\u00e9st nikoho z n\u00edto, ale musel zabr\u00e1nit, aby lid\u00e9 zalo\u017eili seznamy u n\u00e1s a u\u010dit receptionistku, jak si p\u0159edstavit, \u017ee nezn\u00e1te n\u011bkoho a jak identifikovat zneu\u017eitele, pokud p\u0159ijde.", "ref": "Nemusel jsem d\u011blat nic z n\u00ed\u017ee uveden\u00e9ho, ale musel jsem dohl\u00ed\u017eet na zam\u011bstnance mimo n\u00e1\u0161 adres\u00e1\u0159 a nau\u010dit recepci, aby p\u0159edst\u00edrala, \u017ee nev\u00ed, kdo n\u011bkdo je, a jak rozpoznat n\u011bkoho, kdo zneu\u017e\u00edv\u00e1 druh\u00e9, kdy\u017e projde kolem."}
{"src": "I could make an arrangement to syphon money as an after tax deduction, give the deduction an incongruous name that makes it look like some sort of obligatory deduction and then \"remit\" that deduction back to you separately.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMohu uspo\u0159\u00e1dat, \u017ee budu odv\u00e1d\u011bt pen\u00edze jako od\u0148ukov\u00e1n\u00ed po zdan\u011bn\u00ed, dal jsem od\u0148ukov\u00e1n\u00ed nekonzistentn\u00ed jm\u00e9no, kter\u00e9 vypad\u00e1 jako n\u011bjak\u00e1 povinn\u00e1 od\u0148ukov\u00e1n\u00ed, a pak \u201ep\u0159esm\u011brem\u201c tyto od\u0148ukov\u00e1n\u00ed zp\u011bt k tebe odd\u011blit.", "ref": "Mohl bych p\u0159ipravit od\u010derpan\u00e9 pen\u00edze jako sr\u00e1\u017eku po zdan\u011bn\u00ed, d\u00e1t sr\u00e1\u017ece nehod\u00edc\u00ed se n\u00e1zev, kter\u00fd vypad\u00e1 jako n\u011bjak\u00fd druh povinn\u00e9 sr\u00e1\u017eky a pak v\u00e1m tuto sr\u00e1\u017eku samostatn\u011b \u201evr\u00e1tit\u201c."}
{"src": "I'd probably have to have you sign an agreement of course.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPravd\u011bpodobn\u011b bych m\u011bl s V\u00e1mi dohodnut\u00fd podpis.", "ref": "Pravd\u011bpodobn\u011b budu muset m\u00edt podepsan\u00fd n\u011bjak\u00fd souhlas."}
{"src": "Another thing I might be able to do: have a fake email conversation with you about why your paystubs are going missing or why your password isn't working (after you change it) and how we're \"trying to figure this out, thank you for your patience!\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDal\u0161\u00ed v\u011bc, kter\u00e1 m\u016f\u017eu ud\u011blat: m\u00edt s t\u011bmi fale\u0161nou e-mailovou konverzaci, kter\u00e1 se t\u00fdk\u00e1, pro\u010d jsou t\u011b\u017eky nezv\u011bstn\u00e9 t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t\u011b\u017eky t", "ref": "Dal\u00ed v\u011bc, kterou budu moci ud\u011blat: m\u00edt s v\u00e1mi fale\u0161n\u00fd rozhovor tom, pro\u010d chyb\u00ed va\u0161e v\u00fdplatn\u00ed listina a pro\u010d va\u0161e heslo nefunguje (pot\u00e9, co ho zm\u011bn\u00edte) a jak se \u201epokou\u0161\u00edme to vymyslet, d\u011bkujeme za va\u0161i trp\u011blivost!\u201c"}
{"src": "We don't have this but some employers can issue all or part of a paycheck onto their own debit card, no bank needed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e nem\u00e1me to, ale n\u011bkte\u0159\u00ed zam\u011bstnavatel\u00e9 mohou vyd\u00e1vat celou nebo \u010d\u00e1st platu na svou vlastn\u00ed debetn\u00ed kartu, bez banky.", "ref": "Nem\u00e1me to , ale n\u011bkte\u0159\u00ed zam\u011bstnanci si mohou vydat celou nebo \u010d\u00e1st v\u00fdplatn\u00ed listiny na jejich vlastn\u00ed debetn\u00ed kartu, nen\u00ed pot\u0159eba \u017e\u00e1dn\u00e1 banka."}
{"src": "Also a lot of employers have various underutilized employee support services.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMnoho zam\u011bstnavatel\u016f m\u00e1 tak\u00e9 r\u016fzn\u00e9 nevyu\u017eiteln\u00e9 slu\u017eby pro podporu zam\u011bstnanc\u016f.", "ref": "Hodn\u011b zam\u011bstnanc\u016f m\u00e1 tak\u00e9 r\u016fzn\u00e9 m\u00e1lo vyu\u017e\u00edvan\u00e9 podp\u016frn\u00e9 slu\u017eby."}
{"src": "These can range from counseling help, legal insurance, to discounts and coupons.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMohou j\u00edt od poradensk\u00e9 pomoci, odpo\u010dtov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v, a\u017e po slevy a prodejn\u00ed v\u00fdpisy.", "ref": "Ty mohou b\u00fdt v rozmez\u00ed od poradensk\u00e9 pomoci, z\u00e1konn\u00e9ho poji\u0161t\u011bn\u00ed, ke slev\u00e1m a kupon\u016fm."}
{"src": "It is worth asking what they have so you can take advantage of anything that helps.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u00fd\u010ditky jsou dobr\u00e9, kdy\u017e se pt\u00e1te, co u nich je dobr\u00e9ho, tak si m\u016f\u017eete z\u00edskat pomoc.", "ref": "Stoj\u00ed za to se zeptat, jako to jsou, abyste mohli vyu\u017e\u00edt v\u00fdhodu v\u0161eho, co pom\u00e1h\u00e1."}
{"src": "Some gyms let you rent lockers.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u011bkter\u00e9 sportovn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed umo\u017e\u0148uj\u00ed pronajmout \u0161atn\u00edky.", "ref": "N\u011bkter\u00e9 posilovny v\u00e1m umo\u017en\u00ed pronajmout uzamykac\u00ed sk\u0159\u00ed\u0148ku."}
{"src": "Not an ideal place to hide stuff as theft is a risk, but it is an option that might work for some.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezn\u00e1mi m\u00edsto, kde by mohlo b\u00fdt skryto, proto\u017ee je zde riziko kr\u00e1de\u017ee, ale je mo\u017enost, kter\u00e1 by mohla fungovat pro n\u011bkter\u00e9.", "ref": "Nen\u00ed to ide\u00e1ln\u00ed m\u00edsto pro ukryt\u00ed v\u011bc\u00ed, proto\u017ee je zde riziko zcizen\u00ed, ale je to mo\u017enost, kter\u00e1 pro n\u011bkoho m\u016f\u017ee fungovat."}
{"src": "This is the thing people don't get.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo\u0165 je to, \u010deho lid\u00e9 ne pozn\u00e1vaj\u00ed.", "ref": "Je to v\u011bc, kterou lid nedostanou."}
{"src": "The math doesn't say you can't get really sick if you're young and healthy.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMatematika ne \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee nem\u016f\u017eete b\u00fdt zkysan\u00e9, pokud je\u0161t\u011b mluv\u00edte o ml\u00e1d\u00ed a zdrav\u00ed.", "ref": "Matematika ne\u0159\u00edk\u00e1, \u017ee nem\u016f\u017ee\u0161 skute\u010dn\u011b onemocn\u011bt, pokud jsi mlad\u00fd a zdrav\u00fd."}
{"src": "Maybe I'm a pessimist, but that's better than thinking you're invincible.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, m\u016f\u017eu b\u00fdt pesimistka, ale to je lep\u0161\u00ed ne\u017e myslet, \u017ee jsem nesmrteln\u00e1.", "ref": "Mo\u017en\u00e1 jsem pesimista, ale je to lep\u0161\u00ed ne\u017e si myslet, \u017ee jste neporaziteln\u00ed."}
{"src": "That shit will get you killed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTohle je hloupost, kter\u00e1 tebe zabije.", "ref": "Ta blbost t\u011b zabije."}
{"src": "I think I took it seriously because I've been sick a lot, and I hate it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijmem, \u017ee m\u011b to velmi znepokojilo, proto\u017ee byl mnohokr\u00e1t nemocn\u00fd a to mne velmi nelij\u00ed.", "ref": "Mysl\u00edm, \u017ee jsem to bral v\u00e1\u017en\u011b, proto\u017ee jsem byl hodn\u011b nemocn\u00fd a nesn\u00e1\u0161el jsem to."}
{"src": "I'm healthy in general, but the flu always hits me very hard.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVe v\u0161em zdrav\u00edm se, ale ka\u017edoro\u010dn\u011b se mnou velmi t\u011b\u017ece bav\u00ed.", "ref": "Jsem obecn\u011b zdrav\u00fd, ale ch\u0159ipka m\u011b v\u017edycky tvrd\u011b zas\u00e1hla."}
{"src": "I was scared that Covid was going to be worse.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBojil jsem, \u017ee covid bude hor\u0161\u00ed.", "ref": "Boj\u00edm se, \u017ee Covid to zhor\u0161il."}
{"src": "It wasn't, probably because I didn't get exposed to a lot of the virus, but it was bad enough.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u011bl, pravd\u011bpodobn\u011b proto, \u017ee se mnou nemluvilo o velk\u00e9m mno\u017estv\u00ed viru, ale bylo dostate\u010dn\u011b \u0161kodliv\u00e9.", "ref": "Asi nezhor\u0161il, proto\u017ee jsem se viru hodn\u011b nevystavoval, ale bylo mi dost \u0161patn\u011b."}
{"src": "Still took months for my body to return to normal.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSt\u00e1le trvalo m\u011bs\u00edce, ne\u017e se m\u016fj t\u011blesn\u00fd stav vr\u00e1til do norm\u00e1ly.", "ref": "St\u00e1le mi trvalo m\u011bs\u00edce, ne\u017e se moje t\u011blo vr\u00e1tilo do norm\u00e1lu."}
{"src": "I don't know why it affects people differently, but for me it was body pain and headaches that were the worst part.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u011b\u0159il jsem, pro\u010d to lidem li\u0161\u00ed, ale pro m\u011b bylo nejt\u011b\u017e\u0161\u00ed bolest v t\u011ble a hlavy.", "ref": "Nev\u00edm, pro\u010d lidi ovliv\u0148uje r\u016fzn\u011b, ale pro mne to byla t\u011blesn\u00e1 bolest a bolesti hlavy, kter\u00e9 byly nejhor\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed."}
{"src": "The order is extremely late and it shows here that our rider is already at the restaurant.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kazn\u00ed \u0159\u00e1d je velmi pozdn\u00ed a zobrazuje se, \u017ee na\u0161e spojka je u restaurace.", "ref": "Objedn\u00e1vka se extr\u00e9mn\u011b ome\u0161kala a tady se ukazuje, \u017ee n\u00e1\u0161 jezdec je ji\u017e v restauraci."}
{"src": "However, it is strange because there is no progress at all.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe to ale v ciz\u00ed dob\u011b, proto\u017ee nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd pokrok.", "ref": "Je to v\u0161ak zvl\u00e1\u0161tn\u00ed, proto\u017ee tam nen\u00ed v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd pokrok."}
{"src": "In this case, I have marked your order as delivered and will process your refund.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV tomto p\u0159\u00edpad\u011b ozna\u010dil jsem v\u00e1\u0161 objedn\u00e1vku jako doru\u010denou a budem zpracov\u00e1vat odvol\u00e1n\u00ed.", "ref": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b jsem va\u0161i objedn\u00e1vku ozna\u010dil jako doru\u010denou a zpracujeme va\u0161i refundaci."}
{"src": "So that you can place a new order instead.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ejde-li jste pozd\u011bji, m\u016f\u017eete vlo\u017eit nov\u00fd z\u00e1znam.", "ref": "Tak\u017ee m\u00edsto toho m\u016f\u017eete zadat novou objedn\u00e1vku."}
{"src": "please try to perfprm thsi procedures\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\np\u0159e\u010dt\u011bte si pros\u00edm, jak se t\u011b\u0161to postupy prov\u00e9st", "ref": "zkuste, pros\u00edm, prov\u00e9st tento postup\""}
{"src": "To repair your account on the #PRS_ORG# app, please follow the steps indicated below:", "mt": "A: To repair your account on the #PRS_ORG# app, please follow the steps indicated below:\n\n1. Open the #PRS_ORG# app on your device.\n2. Tap on the \"Settings\" icon (gear icon) in the bottom right corner of the screen.\n3. Scroll down and tap on \"Account\".\n4. Tap on \"Reset Account\".\n5. Enter your email address and password.\n6. Tap on \"Reset Account\".\n7. Wait for the app to reset your account.\n8. Once your account has been reset, you can log in to the app using your email address and password.", "ref": "Chcete-li opravit sv\u016fj \u00fa\u010det v aplikaci #PRS_ORG#, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "From the #PRS_ORG# App's home screen, tap More at the bottom of the screen.", "mt": "A: Odtud zobrazovac\u00ed \u010d\u00e1st aplikace #PRS_ORG#, klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko V\u00edce v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Na domovsk\u00e9 obrazovce aplikace #PRS_ORG# klepn\u011bte na V\u00edce v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky."}
{"src": "Tap Repair your account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit \u00fa\u010det\u201c.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "If you have a lot of items, it may take a while to repair your account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud m\u00e1te mnoho polo\u017eek, m\u016f\u017ee opravit va\u0161e \u00fa\u010det n\u011bkolik minut.", "ref": "Pokud m\u00e1te hodn\u011b polo\u017eek, m\u016f\u017ee oprava va\u0161eho \u00fa\u010dtu chv\u00edli trvat."}
{"src": "Go back to your Home screen, and tap Books or Audiobooks and see if the item that was missing appears.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdkazte na domovskou str\u00e1nku, a pot\u00e9 na knihy nebo audioknihy a ujist\u011bte se, \u017ee nechyb\u011bj\u00edc\u00ed polo\u017eka je zobrazena.", "ref": "Vra\u0165te se na domovskou obrazovku, klikn\u011bte na Knihy nebo Audioknihy a zjist\u011bte, zda se neobjev\u00ed chyb\u011bj\u00edc\u00ed polo\u017eka."}
{"src": "when you are finish please continue with this procedure", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud je hotovo, pros\u00edm, pokra\u010dujte s t\u00edmto postupem.", "ref": "kdy\u017e to ukon\u010d\u00edte, pokra\u010dujte, pros\u00edm, t\u00edmto postupem"}
{"src": "Thank you for your waiting time, I have checked the information into your account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji za \u010dek\u00e1n\u00ed, zkontroval jsem informace na sv\u00e9m \u00fa\u010dtu.", "ref": "D\u011bkujeme za \u010dekac\u00ed dobu, zkontrolovali jsme informace ve va\u0161em \u00fa\u010dtu."}
{"src": "I'm really sorry to know that you are having this issue with your eBook, but I'm willing to help you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe mi velmi l\u00edto, \u017ee m\u00e1te tuto probl\u00e9my s eBookem, ale chci pomoci.", "ref": "Je mi opravdu l\u00edto, \u017ee m\u00e1te tento probl\u00e9m se sv\u00fdm eBookem, jsem v\u0161ak ochoten v\u00e1m pomoci."}
{"src": "I'll share with a couple of steps to perform into your device, okay?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: P\u0159ipravte si po\u010d\u00edta\u010d nebo tablet, p\u0159ipraven\u00fd pro p\u0159ipojen\u00ed k internetu. P\u0159ipravte si tak\u00e9 po\u010d\u00edta\u010d nebo tablet, kter\u00fd bude pou\u017e\u00edv\u00e1n k tomu, aby se p\u0159ipojil k po\u010d\u00edta\u010di nebo tabletu p\u0159ipraven\u00e9mu pro p\u0159ipojen\u00ed k internetu.", "ref": "Pod\u011bl\u00edm se o p\u00e1r krok\u016f, kter\u00e9 je t\u0159eba prov\u00e9st ve va\u0161em za\u0159\u00edzen\u00ed, ano?"}
{"src": "French fishermen threaten to disrupt British imports in post-Brexit fishing row", "mt": "A possible disruption of British imports by French fishermen is being discussed in the context of the post-Brexit fishing dispute.", "ref": "Francouz\u0161t\u00ed ryb\u00e1\u0159i vyhro\u017euj\u00ed, \u017ee p\u0159eru\u0161\u00ed britsk\u00e9 dovozy v pobrexitov\u00e9 h\u00e1dce kv\u016fli rybolovu"}
{"src": "French fishermen have threatened to disrupt British imports in an attempt to press London for more licenses as tensions escalate between France and the UK over post-Brexit fishing rights.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nFrancouz\u0161t\u00ed ryb\u00e1\u0159i hrozbou naru\u0161en\u00ed britsk\u00fdch import\u016f v reakci na tlak Lond\u00fdna na z\u00edsk\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00edch licenc\u00ed, kdy nap\u011bt\u00ed mezi Franci\u00ed a Velkou Brit\u00e1ni\u00ed v souvislosti s pozem Brexitu v oblasti rybolovu pr\u00e1va stoup\u00e1.", "ref": "Francouz\u0161t\u00ed ryb\u00e1\u0159i vyhro\u017euj\u00ed, \u017ee p\u0159eru\u0161\u00ed britsk\u00e9 dovozy v pokusu o zatla\u010den\u00ed Lond\u00fdna pro v\u00edce licenc\u00ed, jak eskaluje nap\u011bt\u00ed mezi Franci\u00ed a Spojen\u00fdm kr\u00e1lovstv\u00edm nad pobrexitov\u00fdmi pr\u00e1vy na rybolov."}
{"src": "The threat was made on Saturday a few hours after Britain agreed to issue another 23 licenses to French fishermen to alleviate tensions between the two neighbors who have been at loggerheads over the fishing row for the past six months.", "mt": "A possible threat was made on Saturday a few hours after Britain agreed to issue another 23 licenses to French fishermen to alleviate tensions between the two neighbors who have been at loggerheads over the fishing row for the past six months.", "ref": "Toto vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed bylo provedeno v sobotu n\u011bkolik hodin pot\u00e9, o se Brit\u00e1nie dohodla na probl\u00e9mu s dal\u0161\u00edmi 23 licencemi pro zm\u00edrn\u011bn\u00ed nap\u011bt\u00ed mezi dv\u011bma sousedy, kte\u0159\u00ed byli ve sporu o h\u00e1dky kv\u016fli rybolovu b\u011bhem minul\u00fdch \u0161esti m\u011bs\u00edc\u016f."}
{"src": "France is seeking 81 more approvals to reach 104 licenses needed for its boats to operate in British and Channel Island waters under the Brexit agreement signed last year.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nFrancie je\u0161t\u011b \u017e\u00e1d\u00e1 81 dal\u0161\u00edch opr\u00e1vn\u011bn\u00ed, aby dos\u00e1hla 104 licenc\u00ed, kter\u00e9 jsou pot\u0159ebn\u00e9 pro provoz lod\u00ed ve britsk\u00fdch a kan\u00e1rsk\u00fdch vod\u00e1ch podle Brexit Agreement, kter\u00e1 byla podeps\u00e1na v minul\u00e9m roce.", "ref": "Francie po\u017eaduje o 81 schv\u00e1len\u00ed v\u00edce, aby dos\u00e1hla 104 licenc\u00ed pot\u0159ebn\u00e9 pro jej\u00ed lod\u011b, aby operovaly v britsk\u00fdch vod\u00e1ch a ve vod\u00e1ch kan\u00e1lu podle brexitov\u00e9 dohody podepsan\u00e9 minul\u00fd rok."}
{"src": "The European Union had specified a December 10 deadline for London to grant licenses to French fishing boats under Brexit, with Paris threatening European legal action in case of no breakthrough.", "mt": "A possible Brexit without a deal would be a disaster for the fishing industry, said the French Minister of Agriculture and Food, Didier Guillaume, in an interview with the French newspaper Le Figaro. The European Union had specified a December 10 deadline for London to grant licenses to French fishing boats under Brexit, with Paris threatening European legal action in case of no breakthrough.", "ref": "Evropsk\u00e1 Unie specifikovala 10. prosinec jako kone\u010dn\u00fd term\u00edn pro Lond\u00fdn, aby poskytnul licence francouzsk\u00fdm ryb\u00e1\u0159sk\u00fdm lod\u00edm podle Brexitu, s t\u00edm, \u017ee Pa\u0159\u00ed\u017e ohro\u017euje Evropskou z\u00e1konnou akci v p\u0159\u00edpad\u011b \u017e\u00e1dn\u00e9ho pr\u016flomu v jedn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Underlining that France is entitled to around 80 more UK licenses, a group representing fishermen in the key port of Boulogne-sur-Mer and others along the northern coast threatened late on Saturday to launch protests.", "mt": "A group representing fishermen in the key port of Boulogne-sur-Mer and others along the northern coast threatened late on Saturday to launch protests, underlining that France is entitled to around 80 more UK licenses.", "ref": "Zd\u016fraz\u0148ujeme, \u017ee Francie m\u00e1 pr\u00e1vo na asi o 80 licenc\u00ed v\u00edce, skupina zastupuj\u00edc\u00ed ryb\u00e1\u0159e je hlavn\u00edm p\u0159\u00edstavem Boulogne-sur-mer a dal\u0161\u00edch pod\u00e9l severn\u00edho prost\u0159ed\u00ed hroz\u00edc\u00edch t\u00edm, \u017ee v sobotu spust\u00ed protesty."}
{"src": "\"Protests should be expected ... protests that will target British imports,\" the local CRPMEM fishing industry group for the Hauts-de-France region said in a statement.", "mt": "A protests are to be expected... protests that will target British imports, said the local CRPMEM fishing industry group for the Hauts-de-France region in a statement.", "ref": "\u201eM\u011bli bychom o\u010dek\u00e1vat protesty... protesty, kter\u00e9 se zam\u011b\u0159\u00ed na britsk\u00e9 dovozy\u201c, \u0159ekla v prohl\u00e1\u0161en\u00ed m\u00edstn\u00ed skupiny ryb\u00e1\u0159sk\u00e9ho pr\u016fmyslu CRPMEM pro oblast Hauts-de-France."}
{"src": "The group said its members were \"exasperated\" by the news of only 23 new licenses and felt \"betrayed\" by the European Commission, which could launch legal action against Britain over the issue.", "mt": "A group said its members were \"exasperated\" by the news of only 23 new licenses and felt \"betrayed\" by the European Commission, which could launch legal action against Britain over the issue.", "ref": "Tato skupina \u0159ekla, \u017ee jej\u00ed \u010dlenov\u00e9 byli \u201erozho\u0159\u010deni\u201c zpr\u00e1vami o pouze 23 nov\u00fdch licenc\u00edch a c\u00edtili se \u201ezrazeni\u201c Evropskou komis\u00ed, kter\u00e1 by mohla spustit pr\u00e1vn\u00ed akce proti Brit\u00e1nii kv\u016fli tomuto probl\u00e9mu."}
{"src": "The CRPMEM said the protests would be \"in line with blockades of ports in Brittany, Normandy and the north of France which took place on November 26.\"", "mt": "A CRPMEM zpr\u00e1va, \u017ee protesty bude \u201ev souladu s blok\u00e1dami p\u0159\u00edstup\u016f do Breta\u0148, Normandie a sever Francie, kter\u00e9 se uskute\u010dnily 26. listopadu.\u201c", "ref": "CARPEM \u0159ekl, \u017ee protesty by byly \u201ev souladu s blok\u00e1dami p\u0159\u00edstav\u016f v Brittany v Normandii a severn\u00ed Francii, kter\u00e9 se uskute\u010dnily 26. listopadu\u201c."}
{"src": "On that day, French fishing boats briefly blocked ferries and other boats in the ports of Calais, Saint-Malo and Ouistreham, while vehicles were also sent to disrupt traffic seeking to use the Channel Tunnel rail link.", "mt": "A French fishing boats briefly blocked ferries and other boats in the ports of Calais, Saint-Malo and Ouistreham on that day, while vehicles were also sent to disrupt traffic seeking to use the Channel Tunnel rail link.", "ref": "Toho dne francouzsk\u00e9 ryb\u00e1\u0159sk\u00e9 lod\u011b kr\u00e1tce zablokovaly trajekty a dal\u0161\u00ed lod\u011b v p\u0159\u00edstavech Calais, Saint-Malo a Oustreham, zat\u00edmco byly tako posl\u00e1na vozidla, aby p\u0159eru\u0161ila dopravu usiluj\u00edc\u00ed pou\u017e\u00edt \u017eelezni\u010dn\u00ed spojen\u00ed tunelem pod kan\u00e1lem."}
{"src": "Several rounds of talks between the two sides have since been held but a durable solution has yet to be worked out.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd t\u00e9 doby se uskute\u010dnily n\u011bkolik rozhovor\u016f mezi ob\u011bma stranami, ale st\u00e1l\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed je\u0161t\u011b nen\u00ed zalo\u017eeno.", "ref": "Od t\u00e9 doby bylo uspo\u0159\u00e1d\u00e1no n\u011bkolik kol rozhovor\u016f mezi t\u011bmito dv\u011bma stranami, ale nebylo zat\u00edm vypracov\u00e1no odoln\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed."}
{"src": "Is the screen grayed out and you see a book cover?", "mt": "A possible solution is to try the following:\n\n1. Restart your device.\n2. Check if the book is available in your country or region.\n3. Check if the book is available in your preferred language.\n4. Check if the book is available in your preferred format (e.g. EPUB, PDF, etc.).\n5. Check if the book is available in your preferred price range.\n6. Check if the book is available in your preferred store (e.g. Amazon, Apple Books, Google Play Books, etc.).\n7. Check if the book is available in your preferred language and format.\n8. Check if the book is available in your preferred store and format.\n9. Try downloading the book again.\n10. If none of the above solutions work, contact the book's publisher or distributor for assistance.", "ref": "Je obrazovka za\u0161edl\u00e1 a vid\u00edte obal knihy?"}
{"src": "To turn the device completely please leave your finger pressing the power button per 30 seconds", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud chcete vypnout za\u0159\u00edzen\u00ed, nechte sv\u016fj prst tla\u010dit na tla\u010d\u00edtko pro sp\u00edn\u00e1n\u00ed za 30 sekund.", "ref": "Chcete-li za\u0159\u00edzen\u00ed \u00fapln\u011b oto\u010dit, ponechejte stisknut\u00e9 tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed 30 sekund"}
{"src": "Android hardware Cleaning tip", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u00e1hoda na \u010dist\u011bn\u00ed hardware Android", "ref": "Tip na \u010di\u0161t\u011bn\u00ed hardware Android."}
{"src": "Thin (0.3mm - 0.5mm) DRY interdental brushes are ideal for clearing those tiny port holes which house your smart device microphones and speakers.", "mt": "A thin (0.3mm - 0.5mm) DRY interdental brush is ideal for cleaning those tiny port holes that house your smart device microphones and speakers.", "ref": "K \u010di\u0161t\u011bn\u00ed t\u011bchto mal\u00fdch otvor\u016f v portech, kter\u00e9 poj\u00edmaj\u00ed va\u0161e mikrofony a reproduktory jsou ide\u00e1ln\u00ed tenk\u00e9 (0,3 mm - 0,5 mm) SUCH\u00c9 mezizubn\u00ed kart\u00e1\u010dky."}
{"src": "They are a cheap product and safer than many other methods, such as rubbing alcohols, tooth picks, pins, and needles.", "mt": "A cheap product and safer than many other methods, such as rubbing alcohols, toothpicks, pins, and needles.", "ref": "Jsou levn\u00e9 a bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e \u0159ada jin\u00fdch zp\u016fsob\u016f, jako je drhnut\u00ed alkoholem, zubn\u00ed vrt\u00e1ky, kol\u00edky a jehly."}
{"src": "I just used this method to clear the microphone port on my Samsung Galaxy Watch 4 Classic as it was not registering my voice when using speech to text functions.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPou\u017eil jsem tento postup, aby vy\u010distil port mikrofonu na m\u016fj Galaxy Watch 4 Classic, proto\u017ee mluven\u00e9 slova nebyly zapisov\u00e1ny, kdy\u017e pou\u017e\u00edval funkci textu z mluven\u00fdch slov.", "ref": "Pou\u017e\u00edval jsem tento zp\u016fsob k \u010di\u0161t\u011bn\u00ed mikrofonu na m\u00e9m Samsungu Galaxy Watch 4 Classic, proto\u017ee nezaznamenal m\u016fj hlas, kdy\u017e jsem pou\u017e\u00edval mluven\u00ed pro funkce pos\u00edl\u00e1n\u00ed SMS."}
{"src": "After months of thinking, I would need to arrange a warranty replacement or need to book a repair.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPo m\u011bs\u00edci hled\u00e1n\u00ed musel bych opravdu zahrnout zru\u0161it dohodu na opravu nebo zahrnout zru\u0161it dohodu na n\u00e1hradu.", "ref": "Po m\u011bs\u00edc\u00edch p\u0159em\u00fd\u0161len\u00ed bych pot\u0159eboval za\u0159\u00eddit z\u00e1ru\u010dn\u00ed v\u00fdm\u011bnu nebi zarezervovat opravu."}
{"src": "After much frustration shouting at my watch during phone calls so I could be heard and/or understood.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPo\u010detn\u00e9 frustrace, kdy se mocn\u011bte na sv\u00e9 hodiny, aby bylo sly\u0161et a/nebo aby bylo pochopit.", "ref": "Po mnoha frustrac\u00edch k\u0159i\u010den\u00ed na moje hodinky b\u011bhem telefonn\u00edch hovor\u016f tak, abych mohl b\u00fdt sly\u0161en a pochopen."}
{"src": "After following manufacturer advice and using the water lock functions, resetting the device AND factory restoring my device.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPot\u00e9, \u017ee jsem sledoval rady v\u00fdrobce a pou\u017eil funkci vodn\u00ed z\u00e1mky, p\u0159einstaloval za\u0159\u00edzen\u00ed a obnovil v\u00fdrobcovou instalaci.", "ref": "Po n\u00e1sledov\u00e1n\u00ed rady v\u00fdrobce a pou\u017eit\u00ed funkce vodn\u00edho z\u00e1mku, resetov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstroje A tov\u00e1rn\u00edm nastaven\u00ed m\u00e9ho p\u0159\u00edstroje."}
{"src": "And after scouring the internet on multiple occasions.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u017e n\u011bkolikr\u00e1t pro\u0161la internetem.", "ref": "A po d\u016fkladn\u00e9m prohled\u00e1v\u00e1n\u00ed Internetu p\u0159i v\u00edce p\u0159\u00edle\u017eitostech."}
{"src": "There seemed to be no guaranteed satisfaction.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNebyl by se, \u017ee by byl zaru\u010den\u00fd v\u00fdslech.", "ref": "Zd\u00e1lo se, \u017ee to nebude \u017e\u00e1dn\u00e1 zaru\u010den\u00e1 spokojenost."}
{"src": "Then I had a revelation and I tried interdental brushes, and they work...", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPotom m\u011bla m\u011b u\u017eivatelsk\u00e1 odhalen\u00ed a zkou\u0161ela mezi\u0159\u00ed\u010dky, a to funguje...", "ref": "Pak jsem m\u011bl zjeven\u00ed a zkusil jsem mezizubn\u00ed kart\u00e1\u010dky, a ty funguj\u00ed..."}
{"src": "They work very VERY well!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bj\u00ed se velmi, VELEKON\u010cESTVEN\u011a!", "ref": "Funguj\u00ed a velmi, VELMI dob\u0159e!"}
{"src": "After a few pokes and twizzles with the thin but firm bristled rod, your device should work just as it did when it was brand new.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se po n\u011bkolika pokusech a v\u00fdm\u011bn\u00e1ch s tenk\u00fdm, ale pevn\u011bj\u0161\u00edmi vlasy dr\u00e1tem op\u011bt za\u010dne chovat jako nov\u00fd, je to dobr\u00fd sign\u00e1l.", "ref": "Po n\u011bkolika dloubnut\u00ed a zato\u010den\u00ed tenkou, ale pevnou ty\u010dinkou se \u0161t\u011btinami by va\u0161e za\u0159\u00edzen\u00ed m\u011blo fungovat stejn\u011b tak, jako fungovalo, kdy\u017e bylo pln\u011b nov\u00e9."}
{"src": "*I advise this be done with a dry brush, and will not accept any repercussion if you decide to use it with any combination of any cleaning product.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n*Doporu\u010duji, aby se to prov\u00e1d\u011blo su\u0161\u00edmi \u0161t\u011btci, a nemus\u00edm odpov\u00eddat za jak\u00e9-liby reperkuse, pokud si rozhodnete pou\u017e\u00edt to s kombinac\u00ed jak\u00fdchkoli \u010dist\u00edc\u00edch prost\u0159edk\u016f.", "ref": "*Rad\u00edm, abyste to prov\u00e1d\u011bli such\u00fdm kart\u00e1\u010dkem a nebudu p\u0159ij\u00edmat \u017e\u00e1dn\u00e9 n\u00e1sledky, pokud se rozhodnete pou\u017e\u00edt ho v jak\u00e9koliv kombinaci n\u011bjak\u00e9ho \u010distic\u00edho prost\u0159edku."}
{"src": "Water heater temp and bath issue.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTeplota vodn\u00edho tepla a probl\u00e9m s vodou.", "ref": "Probl\u00e9m s teplotou oh\u0159\u00edva\u010de vody a koupel\u00ed."}
{"src": "My water heater is set pretty low.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u00e1 m\u011bch\u00fd\u0159n\u00edk pomalu.", "ref": "M\u016fj oh\u0159\u00edva\u010d vody je nastaven celkem n\u00edzko."}
{"src": "It\u2019s a small tank in a closet (I live in an old pre-war apartment).", "mt": "A small tank in a closet (I live in an old pre-war apartment).", "ref": "Je to mal\u00e1 n\u00e1dr\u017eka ve sk\u0159\u00edni (bydl\u00edm ve star\u00e9m p\u0159edv\u00e1le\u010dn\u00e9m bytu)."}
{"src": "Question is, it does fill the bathtub up all the way without going cold.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPot\u00ed\u017eka je, \u017ee hork\u00e1 voda naplnila celou l\u00e1ze\u0148 bez z\u00e1v\u011bru.", "ref": "Ot\u00e1zka je, zda napln\u00ed celou vanu bez toho, aby vychladl."}
{"src": "If I only bathe once a week (but shower every 2 days or so) and the heater has enough water for quick showers, is it worth turning up the heat for the once a week bath?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se mnou dou\u010du p\u00e1nev a\u017e jednou za t\u00fdden (ale dou\u010du se ka\u017ed\u00fdch 2 dn\u00ed), a v tepl\u00e9 p\u0159\u00edstrojku je dostatek vody pro rychl\u00e9 dou\u010dov\u00e1n\u00ed, je v\u00fdm\u011bna vody za p\u00e1nev v tepl\u00e9 p\u0159\u00edstrojku hodnota?", "ref": "Pokud se koupu pouze jednou t\u00fddn\u011b (ale sprchuji ka\u017ed\u00e9 2 dny nebo podobn\u011b) a oh\u0159\u00edva\u010d nem\u00e1 dost vody pro rychl\u00e9 osprchov\u00e1n\u00ed, stoj\u00ed za to oto\u010dit teplotou nahoru pro koupel jednou t\u00fddn\u011b?"}
{"src": "Or would I save more electricity heating up my stock pot on the stove and adding it to the bath once the water heater is emptied?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle nebo sp\u00e1rove\u0148 v\u011bt\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed elektrick\u00e9 energie zah\u0159\u00e1te sv\u00e9 v\u0159etenov\u00e9 horko na hork\u00e9 vod\u011b a p\u0159id\u00e1te do n\u00ed vodn\u00ed horko, kdy\u017e vodn\u00ed horko vypr\u0161ela?", "ref": "Nebo bych m\u011bl \u0161et\u0159it v\u00edce elekt\u0159iny oh\u0159\u00e1t\u00edm moj\u00ed konvice na spor\u00e1ku a p\u0159idat ji do koupele, jakmile je oh\u0159\u00edva\u010d vody pr\u00e1zdn\u00fd?"}
{"src": "Edit: Thanks everyone for the advice!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUpravit: V\u011b\u0159te, v\u0161em za rady!", "ref": "\u00daprava: D\u011bkuji ka\u017ed\u00e9mu za radu!"}
{"src": "I turned up the heat just a little and it did the trick.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159idal jsem jen m\u00e1lo tepla a to bylo dostate\u010dn\u00e9.", "ref": "Dal jsem teplo nahoru jen trochu a ud\u011blal jsem tento trik."}
{"src": "The comment about boiling being inefficient is probably correct bc even though the water heater is running continuously, that thing has SO MUCH insulation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKoment\u00e1\u0159 o tom, \u017ee kva\u0161en\u00ed je neefektivn\u00ed, je pravd\u011bpodobn\u011b spr\u00e1vn\u00fd, proto\u017ee i kdy\u017e vodn\u00ed v\u016fle b\u011b\u017e\u00ed kontinu\u00e1ln\u011b, m\u00e1 to V\u00c1\u0160EJ\u0160\u00cdCH RUKOU takov\u00e1 isolace.", "ref": "Koment\u00e1\u0159 o tom, jak je va\u0159en\u00ed ne\u00fa\u010dinn\u00e9, je mo\u017en\u00e1 spr\u00e1vn\u00fd, i kdy\u017e oh\u0159\u00edva\u010d vody b\u011b\u017e\u00ed nep\u0159etr\u017eit\u011b, m\u00e1 tato v\u011bc TOLIK izolace."}
{"src": "It\u2019s hard to get to so I\u2019m leaving it at that temp and calling it a day.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 to obt\u011b\u017euje, tak\u017ee zav\u0159en\u00edm toho temperatu\u0159e ukon\u010d\u00edm a budu d\u00e1l pokra\u010dovat.", "ref": "Je to t\u011b\u017ek\u00e9 zjistit, tak ho nech\u00e1v\u00e1m na t\u00e9to teplot\u011b a naz\u00fdv\u00e1m to den."}
{"src": "The other thing we need you to try is to reset the USB ports in your computer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDal\u0161\u00ed v\u011bc, kterou mus\u00edte zkusit, je resetov\u00e1n\u00ed USB port\u016f v po\u010d\u00edta\u010di.", "ref": "Dal\u0161\u00ed v\u011bc, kterou mus\u00edme zkusit, je resetov\u00e1n\u00ed port\u016f USB v po\u010d\u00edta\u010di."}
{"src": "You can find instructions to do this in the following link: #URL#", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nInstrukce, jak to ud\u011blat, jsou na n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm odkazu: #URL#", "ref": "N\u00e1vod, jak to ud\u011blat, najdete v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm odkazu: #URL#"}
{"src": "Please make sure to try the three methods listed in there.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUjist\u011bte se, \u017ee zkus\u00edte v\u0161echny t\u0159i uveden\u00e9 metody.", "ref": "Vyzkou\u0161ejte, pros\u00edm, v\u0161echny t\u0159i zde uveden\u00e9 metody."}
{"src": "If after trying them the issue remains, please make sure to contact us again", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud po jejich pou\u017eit\u00ed probl\u00e9m z\u016fst\u00e1v\u00e1, kontaktujte n\u00e1s op\u011bt.", "ref": "Pokud probl\u00e9m p\u0159etrv\u00e1v\u00e1 i po jejich vyzkou\u0161en\u00ed, kontaktujte n\u00e1s, pros\u00edm, znovu"}
{"src": "Thank you for sending the photo.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee poslali fotku.", "ref": "D\u011bkujeme za zasl\u00e1n\u00ed fotografie."}
{"src": "Let me check this further for you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159eji, \u017ee si to prohl\u00e9dnu d\u00e1l.", "ref": "Dovolte mi, abych to pro v\u00e1s je\u0161t\u011b zkontroloval."}
{"src": "Checking on this again, it appears here that there is only one piece for the Shrimp Dumpling.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i op\u011btovn\u00e9m p\u0159ezkumov\u00e1n\u00ed se uk\u00e1zalo, \u017ee zde je jen jeden v\u00fdrobek pro Shrimp Dumpling.", "ref": "Kdy\u017e to znovu zkontrolujeme, objev\u00ed se zde, \u017ee existuje pouze jeden kus pro knedl\u00edk s krevetami."}
{"src": "I think it's possible (but I don't know) they were telling them it wasn't safe to drive.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJa pova\u017eu to za mo\u017en\u00e9 (ale ne v\u00ed\u00edm), \u017ee jim \u0159ekli, \u017ee je nebezpe\u010dn\u00e9 \u0159\u00eddit.", "ref": "Myslel jsem, \u017ee je mo\u017en\u00e9 (ale nen\u00ed) aby mu \u0159ekli, \u017ee nen\u00ed bezpe\u010dn\u00e9, aby \u0159\u00eddil."}
{"src": "When tornadoes get that imminent, the weather guys usually do that \"Take cover now!!\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e torn\u00e1dy jsou tak bl\u00edzko, po\u010d\u00edta\u010di po\u010d\u00edtaj\u00ed obvykle \u201eU\u017e se colem!\u201c", "ref": "Kdy\u017e bezprost\u0159edn\u011b hrozila torn\u00e1da, chlapci z p\u0159edpov\u011bdi po\u010das\u00ed vet\u0161inou \u0159\u00edkaj\u00ed v\u011bci jako \u201cTe\u010f se ukryjte\u201c,"}
{"src": "thing because you don't know if it will be in two minutes or ten minutes or what.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je d\u016fle\u017eit\u00e9, proto\u017ee nem\u016f\u017eete \u0159\u00edct, jestli to bude za dva minuty, za deset minut nebo co.", "ref": "proto\u017ee nev\u00edte, jestli to bude za dv\u011b minuty nebo deset minut nebo kolik."}
{"src": "I don't know what right they have to actually forbid people to leave, but I could see where they would be telling them to take cover.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNejde-li o to, co mohou z\u00e1kony \u0159\u00edct, nev\u00ed\u0161, \u017ee maj\u00ed pr\u00e1vo zak\u00e1zat lidem opustit m\u011bsto, ale mohli bych s nimi vid\u011bt, kde by m\u011bli ukr\u00fdt se.", "ref": "Nev\u00edm, jak\u00e9 pr\u00e1vo skute\u010dn\u011b maj\u00ed, aby lidem zak\u00e1zali odch\u00e1zet, ale mohl jsem vid\u011bt, kde jim \u0159\u00edkali, aby se ukr\u00fdvali."}
{"src": "Can you imagine all those people trying to get out of the parking lot when that touched down?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete si p\u0159edstavit, \u017ee v\u0161echny tyto osoby se pokou\u0161ely ut\u00e9ct z parkovi\u0161t\u011b, kdy\u017e p\u0159ist\u00e1lo?", "ref": "Dok\u00e1\u017eete si p\u0159edstavit, jak se v\u0161ichni ti lid\u00e9 pokou\u0161eli dostat pry\u010d z parkovi\u0161t\u011b, kdy\u017e se to dotklo zem\u011b?"}
{"src": "They'd all have been killed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nByli by v\u0161ichni zabiti.", "ref": "Byli by v\u0161ichni zabiti."}
{"src": "BUT if they were like \"Keep working!\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nALEP: Pokud by to bylo jako \u201ePokra\u010dujte!\u201c", "ref": "ALE pokud byli jako \u201eFungujte d\u00e1l\u201c"}
{"src": "instead of \"Take Shelter!\",", "mt": "Translate English to Czech: ako \"U\u017e\u010f se!\"", "ref": "nam\u00edsto \u201eUkryjte se\u201c,"}
{"src": "that's different.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nto je jin\u00e1 v\u011bc.", "ref": "je to rozd\u00edl."}
{"src": "Does anybody know if they were still working or if they were sheltering in there somewhere?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZn\u00e1te n\u011bkdo, kdo je\u0161t\u011b pracoval nebo kdo se n\u011bkde skr\u00fdval?", "ref": "V\u00ed n\u011bkdo jestli je\u0161t\u011b pracovali nebo jestli se n\u011bkde ukryli?"}
{"src": "Please use the \u201cadd to basket\u201d function to combine your order, then checkout and pay as normal.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010d\u00edvejte \u201ep\u0159idat do ko\u0161\u00edku\u201c funkci, aby mohli sv\u00e9 zbo\u017e\u00ed spojit, pak p\u0159ejd\u011bte k oplat\u011b a plat\u00edte jako norm\u00e1ln\u011b.", "ref": "Pro kombinovanou objedn\u00e1vku pou\u017eijte funkci \u201ep\u0159idat do ko\u0161\u00edku\u201c, pot\u00e9 jd\u011bte k pokladn\u011b a zapla\u0165te jako obvykle."}
{"src": "We will then refund any excess shipping when we dispatch.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPot\u00e9, kdy\u017e odes\u00edl\u00e1me, vr\u00e1ti\u0165e\u0165e v\u0161echny p\u0159ebyte\u010dn\u00e9 n\u00e1klady na dopravu.", "ref": "P\u0159i odesl\u00e1n\u00ed v\u00e1m vr\u00e1t\u00edme p\u0159eplatek za dopravu."}
{"src": "If you would like to know upfront what the shipping will be, please send us a message stating which items and sizes you would like and the country they are to be shipped to.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud chce\u0161 z\u00edtra zjistit, jak\u00e1 bude doprava, pos\u00edlaj mi pros\u00edm zpr\u00e1vu s uveden\u00edm, kter\u00e9 zbo\u017e\u00ed a velikosti si p\u0159i\u0161li a do kter\u00e9 zem\u011b se doprava bude posl\u00e1na.", "ref": "Pokud chcete p\u0159edem v\u011bd\u011bt, jak\u00e1 bude v\u00fd\u0161e po\u0161tovn\u00e9ho, po\u0161lete n\u00e1m pros\u00edm zpr\u00e1vu a uve\u010fte, kter\u00e9 polo\u017eky a velikosti si p\u0159ejete a do jak\u00e9 zem\u011b maj\u00ed b\u00fdt zasl\u00e1ny."}
{"src": "Q. Can you send my order to a different address?", "mt": "A: A: Yes, we can send your order to a different address. Please provide the correct address in the \"Order Notes\" section during checkout.", "ref": "Q. M\u016f\u017eete poslat mou objedn\u00e1vku na jinou adresu?"}
{"src": "A. If you are in the UK, we have no problem sending to a different UK address but you must have picked an item that has signed for delivery as its default shipping, or have picked the signed for delivery option when you placed the order.", "mt": "A. If you are in the UK, we have no problem sending to a different UK address but you must have picked an item that has signed for delivery as its default shipping, or have picked the signed for delivery option when you placed the order.", "ref": "A. Pokud se nach\u00e1z\u00edte ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, nem\u00e1me probl\u00e9m zaslat zbo\u017e\u00ed na jinou adresu ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, ale mus\u00edte si vybrat zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 m\u00e1 jako v\u00fdchoz\u00ed z\u00e1silku podepsan\u00e9 doru\u010den\u00ed nebo si p\u0159i zad\u00e1v\u00e1n\u00ed objedn\u00e1vky vybrat mo\u017enost podepsan\u00e9ho doru\u010den\u00ed."}
{"src": "For international orders, we cannot change the address.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPro mezin\u00e1rodn\u00ed objedn\u00e1vky m\u016f\u017eeme adresu zm\u011bnit.", "ref": "U mezin\u00e1rodn\u00edch z\u00e1silek nelze adresu zm\u011bnit."}
{"src": "If there is a mistake, please let us know as soon as possible so that we can cancel the order and so that you can re-purchase with the correct address.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud je chyba, po\u017eijte se, aby n\u00e1m o tom co nejd\u0159\u00edve informovali, tak\u017ee m\u016f\u017eeme zru\u0161it objedn\u00e1vku a tak\u017ee m\u016f\u017eete op\u011bt koupit s platn\u00fdm adresn\u00edm \u00fadajem.", "ref": "Pokud dojde k omylu, dejte n\u00e1m pros\u00edm co nejd\u0159\u00edve v\u011bd\u011bt, abychom mohli objedn\u00e1vku zru\u0161it a abyste mohli znovu zakoupit zbo\u017e\u00ed na spr\u00e1vnou adresu."}
{"src": "Q. Can I have the measurements of an item?", "mt": "A: A. Yes, you can request the measurements of an item by contacting our customer service team.", "ref": "Q. Mohu zn\u00e1t rozm\u011bry zbo\u017e\u00ed?"}
{"src": "A. Please check both the listing description and the pictures in the listing.", "mt": "A possible answer: Pros\u00edm, p\u0159e\u010dt\u011bte popis a fotografie v seznamu.", "ref": "A. Pod\u00edvejte se pros\u00edm na popis a obr\u00e1zky v nab\u00eddce."}
{"src": "Whenever possible, we will attempt to put up a size guide.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud mo\u017eno, pokus\u00edme se vytvo\u0159it velikostn\u00ed \u0159\u00e1d.", "ref": "Kdykoli to bude mo\u017en\u00e9, pokus\u00edme se zve\u0159ejnit pr\u016fvodce velikost\u00ed."}
{"src": "If you can\u2019t find a size guide, please contact us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud nenajdete v\u011bt\u0161\u00ed p\u0159\u00edru\u010dku, kontaktujte pros\u00edm na\u0161e odborn\u00edky.", "ref": "Pokud pr\u016fvodce velikost\u00ed nelze naj\u00edt, kontaktujte n\u00e1s pros\u00edm."}
{"src": "Q. How does the clothing compare to my country's sizes?", "mt": "A: I'm not sure what you mean by \"my country's sizes.\" Can you please provide more context or information?", "ref": "Q. Jak\u00e9 jsou velikosti oble\u010den\u00ed v m\u00e9 zemi?"}
{"src": "A. Unless stated otherwise, all items were designed for the UK market.", "mt": "A. A, ako nen\u00ed jinak uvedeno, v\u0161echny p\u0159edm\u011bty jsou navr\u017een\u00e9 pro britsk\u00fd trh.", "ref": "A. Pokud nen\u00ed uvedeno jinak, ve\u0161ker\u00e9 zbo\u017e\u00ed bylo navr\u017eeno pro anglick\u00fd trh."}
{"src": "If you are in North America, the sizing in the UK is slightly smaller so you may need to go up one size.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se nach\u00e1z\u00edte v Severn\u00ed Americe, m\u011b\u0159en\u00ed v Brit\u00e1nii je o n\u011bco men\u0161\u00ed, tak\u017ee m\u016f\u017eete pot\u0159ebovat p\u0159ej\u00edt na t\u0159\u00ednu v\u011bt\u0161\u00ed.", "ref": "Pokud jste ze Severn\u00ed Ameriky, ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii je velikost o n\u011bco men\u0161\u00ed, tak\u017ee si mo\u017en\u00e1 budete muset vz\u00edt v\u011bt\u0161\u00ed velikost."}
{"src": "Please see size charts for further guidance.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159e\u010dt\u011bte si m\u011b\u0159\u00edtka pro dal\u0161\u00ed informace.", "ref": "Pod\u00edvejte se pros\u00edm na tabulky velikost\u00ed."}
{"src": "Normally, the UK sizes are the same as the EU sizes and shouldn\u2019t need to be altered.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVe v\u00fdb\u011bru jsou velikosti stejn\u00e9 jako v EU, tak\u017ee nebude t\u0159eba je m\u011bnit.", "ref": "Obvykle jsou UK velikosti stejn\u00e9 jako EU velikosti a nen\u00ed t\u0159eba je m\u011bnit."}
{"src": "Q. When will my order arrive?", "mt": "A. I don't have access to your order information. Please check your order status on the website or contact the customer service for more information.", "ref": "Q. Kdy dostanu svou objedn\u00e1vku?"}
{"src": "A. For the UK, we send almost all orders via Royal Mail 1st Class.", "mt": "A. For the UK, we send almost all orders via Royal Mail 1st Class.", "ref": "A. Ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed je to v\u011bt\u0161inou p\u0159es Royal Mail 1st Class."}
{"src": "This has a 1-3 day delivery estimate.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDod\u00e1n\u00ed trv\u00e1 1-3 dny.", "ref": "Tam se dod\u00e1n\u00ed odhaduje na 1-3 dny."}
{"src": "If you require a next-day delivery, we do offer a Royal Mail Special Delivery 1pm service.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud je t\u0159eba dokon\u010dit z\u00e1silku za den, m\u016f\u017eeme nab\u00eddnout slu\u017ebu Royal Mail Special Delivery 1pm.", "ref": "Pokud po\u017eadujete dod\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00ed den, nab\u00edz\u00edme slu\u017ebu Royal Mail Special Delivery 1pm."}
{"src": "For Europe, most orders take between 3-5 days to arrive in the country and for the rest of the world 5-7 days.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPro Evropu, do\u0161lo na v\u011bt\u0161inu zah\u00e1jen\u00ed 3-5 dn\u00ed, do zem\u011b, a pro zbytku sv\u011bta 5-7 dn\u00ed.", "ref": "Po Evrop\u011b trv\u00e1 dod\u00e1n\u00ed mezi 3-5 dny a pro zbytek sv\u011bta 5-7 dn\u00ed."}
{"src": "After that, we cannot offer an estimate on delivery times as it comes down to individual country's postal service and customs if outside of the EU.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPot\u00e9, nem\u016f\u017eeme poskytnout odhad doby doru\u010den\u00ed, proto\u017ee z\u00e1le\u017e\u00ed na po\u0161tovn\u00ed slu\u017eb\u011b a po\u0161tovn\u00edm a obchodn\u00edch p\u0159\u00edstupy jednotliv\u00fdch zem\u00ed, pokud se jedn\u00e1 o zem\u011b mimo EU.", "ref": "Pot\u00e9 nem\u016f\u017eeme odhadnout dobu dod\u00e1n\u00ed, proto\u017ee z\u00e1le\u017e\u00ed na po\u0161tovn\u00edch a celn\u00edch slu\u017eb\u00e1ch v jednotliv\u00fdch zem\u00edch, pokud se nach\u00e1zej\u00ed mimo EU."}
{"src": "Q. Can I exchange for a different size/item?", "mt": "A. Yes, you can exchange for a different size/item. Please contact our customer service team for further assistance.", "ref": "Q. Lze prov\u00e9st v\u00fdm\u011bnu za jinou velikost/zbo\u017e\u00ed?"}
{"src": "A. Yes, there are two ways this can be done.", "mt": "A possible answer: A. Yes, there are two ways this can be done.", "ref": "A. Ano, lze to prov\u00e9st dv\u011bma zp\u016fsoby."}
{"src": "1) Please contact us asking for a returns address.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n1) Odb\u011brujte kontakt s n\u00e1s a po\u017eijte o adresu pro odb\u011br.", "ref": "1) Kontaktujte n\u00e1s pros\u00edm ohledn\u011b adresy pro vr\u00e1cen\u00ed."}
{"src": "When you send the item back, you must include a note stating your eBay ID and the size that you require.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i odes\u00edl\u00e1n\u00ed z\u00e1suvky mus\u00edte p\u0159idat dopis, kter\u00fd uv\u00e1d\u00ed eBay ID a velikost, kter\u00e1 je pot\u0159ebn\u00e1.", "ref": "P\u0159i zas\u00edl\u00e1n\u00ed zbo\u017e\u00ed zp\u011bt je nutn\u00e9 p\u0159idat pozn\u00e1mku, ve kter\u00e9 uvedete sv\u00e9 eBay ID a po\u017eadovanou velikost."}
{"src": "If you placed an international order, half of the shipping original charged would be applied again.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si objedn\u00e1te zahrani\u010dn\u00ed z\u00e1silku, bude op\u011bt p\u0159izn\u00e1na polovina p\u016fvodn\u011b vy\u010dten\u00e9 p\u016fj\u010dov\u00e9 platby.", "ref": "Pokud jste zadali mezin\u00e1rodn\u00ed objedn\u00e1vku, bude op\u011bt uplatn\u011bna polovina p\u016fvodn\u011b \u00fa\u010dtovan\u00e9 ceny za dopravu."}
{"src": "2) Use the eBay option to return an item.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n2) Pou\u017eijte mo\u017enost eBay k vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed.", "ref": "2) Pou\u017eijte mo\u017enost eBay pro vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed."}
{"src": "This option is also suitable if you would like a refund, as once we have received the item back we will refund you; if you need an exchange, please purchase the correct item either before or after the refund as required.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTato mo\u017enost je tak\u00e9 vhodn\u00e1, pokud chce\u0161, \u017ee n\u00e1\u0161 odpov\u011bd\u011bt, \u017ee kdy\u017e p\u0159ijmejeme z\u00e1silku, p\u0159iprav\u00edme odpov\u011bd\u011bt; pokud pot\u0159ebuje\u0161 v\u00fdm\u011bnu, p\u0159idej do z\u00e1silky spr\u00e1vn\u00fd artikel, nebo p\u0159ed nebo po odpov\u011bd\u011bt.", "ref": "Tato mo\u017enost je vhodn\u00e1 i v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee si p\u0159ejete vr\u00e1tit pen\u00edze, proto\u017ee jakmile zbo\u017e\u00ed obdr\u017e\u00edme zp\u011bt, vr\u00e1t\u00edme v\u00e1m pen\u00edze; pokud pot\u0159ebujete v\u00fdm\u011bnu, zakupte si pros\u00edm spr\u00e1vn\u00e9 zbo\u017e\u00ed bu\u010f p\u0159ed vr\u00e1cen\u00edm pen\u011bz nebo po n\u011bm."}
{"src": "Please use the \u201cadd to basket\u201d function so that you order stays together.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010dete si \u201ep\u0159idat do ko\u0161\u00edku\u201c funkci, tak\u017ee si objedn\u00e1n\u00ed z\u016fstane spojen\u00e9.", "ref": "Pros\u00edm pou\u017eijte mo\u017enost \u201ep\u0159idat do ko\u0161\u00edku\u201c, aby z\u016fstala va\u0161e objedn\u00e1vka pohromad\u011b."}
{"src": "If items are ordered individually, we cannot guarantee that they will be shipped together.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud jsou p\u0159edm\u011bty objedn\u00e1ny individu\u00e1ln\u011b, m\u016f\u017eeme neuzn\u00e1m\u011bt, \u017ee budeme je spolu odes\u00edlat.", "ref": "Pokud jsou polo\u017eky objedn\u00e1ny jednotliv\u011b, nem\u016f\u017eeme zaru\u010dit, \u017ee budou odesl\u00e1ny spole\u010dn\u011b."}
{"src": "Once all items are in your shopping basket, please checkout and pay as normal and we will refund the excess shipping.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e jsou v\u0161echny p\u0159edm\u011bty vv\u00e1\u0161echho ko\u0161\u00edku, pros\u00edm vy\u010d\u00edsti a zaplatte jako obvykle a vi\u010fme, \u017ee vi\u010fme zp\u00e1tky v\u0161echny p\u0159ebyte\u010dn\u00e9 n\u00e1klady na dopravu.", "ref": "Jakmile jsou v\u0161echny polo\u017eky v n\u00e1kupn\u00edm ko\u0161\u00edku, p\u0159ejd\u011bte k pokladn\u011b a zapla\u0165te jako obvykle a my v\u00e1m vr\u00e1t\u00edme p\u0159eplatek za dopravu."}
{"src": "If you haven\u2019t received your refund after we have marked an item as dispatched, please send us a message so that we can have the refund processed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud nebyl vr\u00e1cen\u00fd \u00fa\u010det vr\u00e1cen, i kdy\u017e ozna\u010dili jsme zbo\u017e\u00ed jako odeslan\u00e9, po\u0161lete n\u00e1m pros\u00edm zpr\u00e1vu, kter\u00e1 vy\u017eaduje, \u017ee vr\u00e1cen\u00fd \u00fa\u010det bude zpracov\u00e1n.", "ref": "Pokud v\u00e1m nebyly pen\u00edze vr\u00e1ceny pot\u00e9, co jsme polo\u017eku ozna\u010dili jako odeslanou, po\u0161lete n\u00e1m pros\u00edm zpr\u00e1vu, abychom mohli vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz zpracovat."}
{"src": "Q. Do you include a receipt?", "mt": "A. A possible translation in Czech is:\nQ. Vy\u0161ete si v\u00fdpis?", "ref": "Q. P\u0159ikl\u00e1d\u00e1te \u00fa\u010dtenku?"}
{"src": "A. No, we do not include receipts in packages unless requested.", "mt": "A. Ne, ne. Nen\u00ed v nab\u00eddce p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed doklad\u016f, pokud nebylo po\u017ead\u00e1no.", "ref": "A. Ne, \u00fa\u010dtenku nep\u0159ikl\u00e1d\u00e1me, pokud to nen\u00ed po\u017eadov\u00e1no."}
{"src": "If you require a receipt, please send us a message and we can have one emailed over.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud chcete v\u00fdpis, po\u0161tejte n\u00e1m prosbu a m\u016f\u017eeme vyslat v\u00fdpis e-mailu.", "ref": "Pokud po\u017eadujete \u00fa\u010dtenku, po\u0161lete n\u00e1m zpr\u00e1vu a my j\u00ed za\u0161leme e-mailem."}
{"src": "If you require a VAT receipt, please contact us and we can email one over.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud je t\u0159eba doklad o platb\u011b DPH, kontaktujte n\u00e1s a m\u016f\u017eeme odeslat jeho kopii.", "ref": "Pokud po\u017eadujete da\u0148ov\u00fd doklad, kontaktujte n\u00e1s a my v\u00e1m ho po\u0161leme e-mailem."}
{"src": "Q. I have been waiting a while for my order and it hasn\u2019t arrived.", "mt": "A: A. Pros\u00edm omlouvte se, \u017ee se m\u016f\u017ee projevit zpo\u017ed\u011bn\u00ed. Pokud je zpo\u017ed\u011bn\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed, ne\u017e p\u0159edpokl\u00e1dan\u00e9 dobu, kontaktujte sv\u016fj z\u00e1kaznick\u00fd servis nebo n\u00e1m, a budeme v\u00e1m pomoci.", "ref": "Q. N\u011bjakou dobu u\u017e \u010dek\u00e1m na svou objedn\u00e1vku a st\u00e1le nedorazila."}
{"src": "Is it possibly lost?", "mt": "A possible translation in Czech is:Je mo\u017en\u00e1 ztraceno?", "ref": "Je mo\u017en\u00e9, \u017ee se ztratila?"}
{"src": "A. For orders going to the UK, please give your order 7 days to arrive, Europe 21 days and rest of world 30 days.", "mt": "A. A. Pro objednavky do Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed, po\u010dte 7 dn\u00ed na doru\u010den\u00ed, pro Evropu 21 dn\u00ed a pro zbyt sv\u011bta 30 dn\u00ed.", "ref": "A. U objedn\u00e1vek do Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed po\u010d\u00edtejte s dobou doru\u010den\u00ed 7 dn\u00ed, po Evrop\u011b 21 dn\u00ed a do zbytku sv\u011bta 30 dn\u00ed."}
{"src": "If you order still hasn\u2019t arrived after these dates, please contact us so that we can investigate with the delivery agent.", "mt": "Ako si rozhodnete, \u017ee po\u017eadavku na zru\u0161en\u00ed smlouvy se nikdy nedotknout, m\u016f\u017eete se v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee po\u017eadavku na zru\u0161en\u00ed smlouvy nebylo vykon\u00e1no, st\u00e1t na stran\u011b, kter\u00e1 je v\u011bt\u0161inov\u011b v\u011bt\u0161\u00ed.", "ref": "Pokud va\u0161e objedn\u00e1vka nedorazila ani po uplynut\u00ed t\u011bchto term\u00edn\u016f, kontaktujte n\u00e1s, abychom se mohli poradit s p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnost\u00ed."}
{"src": "Please note this can take up to 2 weeks, but as soon as we have an update, we will let you know.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edstavte si, \u017ee to m\u016f\u017ee trvat a\u017e 2 t\u00fddny, ale okam\u017eit\u011b, kdy\u017e budeme m\u00edt novinku, ozn\u00e1mieme to.", "ref": "Upozor\u0148ujeme, \u017ee to m\u016f\u017ee trvat a\u017e 2 t\u00fddny, ale jakmile budeme m\u00edt aktu\u00e1ln\u00ed informace, d\u00e1me v\u00e1m v\u011bd\u011bt."}
{"src": "Q. I am outside of the EU.", "mt": "A. A. Unfortunately, we are unable to ship to addresses outside of the EU.", "ref": "Q. Jsem mimo prostor EU."}
{"src": "Do I have to pay any duties or customs?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe t\u0159eba platit n\u011bjak\u00e9 po\u0161tovn\u00ed nebo hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 poplatky?", "ref": "Mus\u00edm platit n\u011bjak\u00e9 poplatky nebo cla?"}
{"src": "A. Please check this information with local authorities.", "mt": "A possible response: A. Pros\u00edm, p\u0159e\u010dt\u011bte si tuto informaci u m\u00edstn\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f.", "ref": "A. Pros\u00edm ov\u011b\u0159te si to u m\u00edstn\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f."}
{"src": "We do not accept any responsibility for customs or duty charges, nor will we pay any money towards them.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNespoluji \u017e\u00e1dnou odpov\u011bdnost za po\u0161tovn\u00ed nebo da\u0148ov\u00e9 poplatky, ani neplat\u00edm \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze na n\u011b.", "ref": "Nep\u0159eb\u00edr\u00e1me \u017e\u00e1dnou odpov\u011bdnost za cla a poplatky, ani za n\u011b nebudeme platit \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze."}
{"src": "We do not alter information on customs declarations so please don\u2019t ask.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u011bn\u00edme informace o p\u0159\u00edspe\u0161n\u00fdch deklarac\u00edch, takte\u017e ne po\u017eadujte to.", "ref": "Informace o celn\u00edch prohl\u00e1\u0161en\u00edch neupravujeme, proto se na n\u011b pros\u00edm neptejte."}
{"src": "We thank you for your custom.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkujeme za va\u0161e zak\u00e1zky.", "ref": "D\u011bkujeme v\u00e1m za va\u0161i p\u0159\u00edze\u0148."}
{"src": "We are a small business based in the Isle of Man, and if you have any enquires about your order or any questions, please don\u2019t hesitate to ask us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete si st\u00e1ti na m\u011b, \u017ee jsme mal\u00e1 spole\u010dnost, kter\u00e1 s\u00eddl\u00ed na ostrov\u011b Man, a pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 dotazy o objedn\u00e1vce nebo n\u011bjak\u00e9 dal\u0161\u00ed ot\u00e1zky, nev\u00e1hejte, pros\u00edm, a po\u017e\u010fte n\u00e1m.", "ref": "Jsme mal\u00e1 firma s\u00eddl\u00edc\u00ed na ostrov\u011b Man, a pokud m\u00e1te jak\u00e9koli dotazy t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se va\u0161\u00ed objedn\u00e1vky nebo jak\u00e9koli ot\u00e1zky, nev\u00e1hejte se n\u00e1s zeptat."}
{"src": "We will attempt to get back to you as quickly as possible but it may take up to 24 hours.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokus\u00edme se, aby bylo co nejrychleji, ale m\u016f\u017ee trvat a\u017e 24 hodin.", "ref": "Pokus\u00edme se v\u00e1m odpov\u011bd\u011bt co nejrychleji, ale m\u016f\u017ee to trvat a\u017e 24 hodin."}
{"src": "If you haven\u2019t received a response after this time, please send the message again in case we have overlooked it or on the rare occasion when there is a problem with the eBay Messages.", "mt": "Ako nebylo mo\u017en\u00e9 z\u00edskat odpov\u011b\u010f po uplynul\u00e9m \u010dasu, odes\u00edte pros\u00edm zpr\u00e1vu op\u011bt, pokud jsme z n\u00ed zav\u0159eli nebo pokud se zpr\u00e1va z eBay Messages ztratila.", "ref": "Pokud jste ani po t\u00e9to dob\u011b neobdr\u017eeli odpov\u011b\u010f, po\u0161lete zpr\u00e1vu znovu pro p\u0159\u00edpad, \u017ee jsme ji p\u0159ehl\u00e9dli nebo ve vz\u00e1cn\u00fdch p\u0159\u00edpadech, kdy se vyskytne probl\u00e9m se zpr\u00e1vami eBay."}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the More icon (three horizontal lines) at the bottom of the screen.", "mt": "A jen takto: Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko s piktogrammy \u201eV\u00edce\u201c (t\u0159i horizont\u00e1ln\u00ed \u0159ady) v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky (t\u0159i vodorovn\u00e9 \u010d\u00e1ry)."}
{"src": "Tap Settings", "mt": "A reference to the Settings app on iOS devices.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed"}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "A green checkmark appears next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside 'Repair your #PRS_ORG# account', tap Repair.", "mt": "AI: Certainly! Here is a translation in Czech:\nKlikn\u011bte na 'Opravit \u00fa\u010det #PRS_ORG#' a n\u00e1sledn\u011b na 'Opravit'.", "ref": "Vedle \u201eOpravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#\u201c klikn\u011bte na Opravit."}
{"src": "Tap Repair now.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit\u201c.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed."}
{"src": "The account repair process will begin.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nProces opravy \u00fa\u010dtu za\u010dne.", "ref": "Proces opravy \u00fa\u010dtu se spust\u00ed."}
{"src": "If you have a lot of books, it may take a while.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud m\u00e1te mnoho knih, m\u016f\u017ee to trvat.", "ref": "Jestli\u017ee m\u00e1te mnoho knih, m\u016f\u017ee to chv\u00edli trvat."}
{"src": "To repair your account on the #PRS_ORG# app, please follow the steps indicated below:", "mt": "A: To repair your account on the #PRS_ORG# app, please follow the steps indicated below:\n\n1. Open the #PRS_ORG# app on your device.\n2. Tap on the \"Settings\" icon (gear icon) in the bottom right corner of the screen.\n3. Scroll down and tap on \"Account\".\n4. Tap on \"Reset Account\".\n5. Enter your email address and password.\n6. Tap on \"Reset Account\".\n7. Wait for the app to reset your account.\n8. Once your account has been reset, you can log in to the app using your email address and password.", "ref": "Chcete-li opravit sv\u016fj \u00fa\u010det v aplikaci #PRS_ORG#, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "From the #PRS_ORG# App's home screen, tap More at the bottom of the screen.", "mt": "A: Odtud zobrazovac\u00ed \u010d\u00e1st aplikace #PRS_ORG#, klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko V\u00edce v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Na domovsk\u00e9 obrazovce aplikace #PRS_ORG# klepn\u011bte na V\u00edce v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky."}
{"src": "Tap Repair your account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit \u00fa\u010det\u201c.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "If you have a lot of items, it may take a while to repair your account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud m\u00e1te mnoho polo\u017eek, m\u016f\u017ee opravit va\u0161e \u00fa\u010det n\u011bkolik minut.", "ref": "Pokud m\u00e1te hodn\u011b polo\u017eek, m\u016f\u017ee oprava va\u0161eho \u00fa\u010dtu chv\u00edli trvat."}
{"src": "Go back to your Home screen, and tap Books or Audiobooks and see if the item that was missing appears.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdkazte na domovskou str\u00e1nku, a pot\u00e9 na knihy nebo audioknihy a ujist\u011bte se, \u017ee nechyb\u011bj\u00edc\u00ed polo\u017eka je zobrazena.", "ref": "Vra\u0165te se na domovskou obrazovku, klikn\u011bte na Knihy nebo Audioknihy a zjist\u011bte, zda se neobjev\u00ed chyb\u011bj\u00edc\u00ed polo\u017eka."}
{"src": "Please note that if you pay for expedited shipping, the handling time for the order is still 3 business days.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edem zavol\u00e1te, \u017ee pokud si zrychlen\u00ed dostavu zaplat\u00edte, doba zpracov\u00e1n\u00ed zbytuje 3 pracovn\u00ed dny.", "ref": "Pamatujte pros\u00edm, \u017ee pokud si zaplat\u00edte za zrychlenou p\u0159epravu, doba vy\u0159\u00edzen\u00ed objedn\u00e1vky je st\u00e1le 3 pracovn\u00ed dny."}
{"src": "Whenever the item ships, it will be shipped by the expedited service if you have paid for it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si vyplat\u00edte rychl\u00e9 slu\u017eby, bude z\u00e1silka odesl\u00e1na rychl\u00fdm slu\u017eb\u00e1m, poka\u017ed\u00e9, kdy\u017e do\u0161lo k odesl\u00e1ni z\u00e1silky.", "ref": "Kdykoli bude polo\u017eka odesl\u00e1na, bude odesl\u00e1na prost\u0159ednictv\u00edm expedi\u010dn\u00ed slu\u017eby, pokud jste za ni zaplatili."}
{"src": "Business days do not include Saturdays, Sundays and Federal Holidays.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nB\u00fdvaj\u00edc\u00ed dny ne zahrnuj\u00ed saturdays, sundays and federal holidays.", "ref": "Do pracovn\u00edch dn\u016f se nepo\u010d\u00edtaj\u00ed soboty, ned\u011ble a st\u00e1tn\u00ed sv\u00e1tky."}
{"src": "International shipments are usually delivered within 11 to 22 business days, depending on the time it takes to clear customs.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMezi n\u00e1rodn\u00edmi z\u00e1silemi jsou obvykle p\u0159id\u011bleny 11 a\u017e 22 pracovn\u00edch dn\u00ed, a to v z\u00e1vislosti na dokon\u010den\u00ed po\u0161tovn\u00edch z\u00e1silek.", "ref": "Mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1silky jsou obvykle doru\u010deny do 11 a\u017e 22 pracovn\u00edch dn\u00ed, v z\u00e1vislosti na dob\u011b pot\u0159ebn\u00e9 k proclen\u00ed."}
{"src": "Shipping Rate - Free Standard Shipping if shown as free in the product", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTransportn\u00ed stav - standardn\u00ed doprava je zdarma, pokud je uvedena jako zdarma v produktu", "ref": "Cena za p\u0159epravu - Standardn\u00ed doprava zdarma, pokud je u v\u00fdrobku uvedena jako bezplatn\u00e1"}
{"src": "Note 1: Some countries may charge additional fees at local customs.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPozn\u00e1mka 1: N\u011bkter\u00e9 zem\u011b mohou vy\u010d\u00edtajet dal\u0161\u00ed poplatky m\u00edstn\u00edmi celn\u00edmi \u00fa\u0159ady.", "ref": "Pozn. 1: N\u011bkter\u00e9 zem\u011b mohou \u00fa\u010dtovat dal\u0161\u00ed poplatky na m\u00edstn\u00edch celn\u00edch \u00fa\u0159adech."}
{"src": "Please call your customs, or google it for exact charges.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPros\u00edm, ozna\u010dte z\u00e1kazn\u00edkov\u00e9 po\u0161ty nebo vyhledejte to na Google, aby si zjistili p\u0159esn\u00e9 platby.", "ref": "P\u0159esn\u00e9 informace o poplatc\u00edch z\u00edsk\u00e1te na celn\u00edm \u00fa\u0159ad\u011b nebo na Googlu."}
{"src": "Note 2: Any customs charges or taxes in the buyer's country will be paid by the buyer and we will not reimburse any amount whatsoever.", "mt": "A possible customs charge or tax in the buyer's country will be paid by the buyer and we will not reimburse any amount whatsoever.", "ref": "Pozn. 2: P\u0159\u00edpadn\u00e9 celn\u00ed poplatky nebo dan\u011b v zemi kupuj\u00edc\u00edho hrad\u00ed kupuj\u00edc\u00ed a my mu \u017e\u00e1dnou \u010d\u00e1stku nepropl\u00e1c\u00edme."}
{"src": "We guarantee your satisfaction and offer a 30-day money-back return (or exchange) policy.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bni se na\u0161\u00edm z\u00e1vazkem k v\u00e1m a m\u016f\u017eete se na n\u00e1s spolehnout. M\u011bni se na\u0161\u00edm z\u00e1vazkem k v\u00e1m a m\u016f\u017eete se na n\u00e1s spolehnout. M\u011bni se na\u0161\u00edm z\u00e1vazkem k v\u00e1m a m\u016f\u017eete se na n\u00e1s spolehnout. M\u011bni se na\u0161\u00edm z\u00e1vazkem k v\u00e1m a m\u016f\u017eete se na n\u00e1s spolehnout. M\u011bni se na\u0161\u00edm z\u00e1vazkem k v\u00e1m a m\u016f\u017eete se na n\u00e1s spolehnout. M\u011bni se na\u0161\u00edm z\u00e1vazkem k v\u00e1m a m\u016f\u017eete se na n\u00e1s spolehnout. M\u011bni se na\u0161\u00edm z\u00e1vazkem k v\u00e1m a m\u016f\u017eete se na n\u00e1s spolehnout. M\u011bni se na\u0161\u00edm z\u00e1vazkem k v\u00e1m a m\u016f\u017eete se na n\u00e1s spolehnout.", "ref": "Zaru\u010dujeme v\u00e1m spokojenost a nab\u00edz\u00edme mo\u017enost vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz do 30 dn\u00ed (nebo v\u00fdm\u011bnu)."}
{"src": "If for any reason you are unsatisfied with your purchase, please contact us first before you leave negative/neutral feedback so that we can make things right!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si z v\u00e1\u0161\u00e9ho zak\u00e1zku ned\u00e1te, z d\u016fvodu kter\u00e9ho byste nebyli spokojen\u00ed, ne\u017e se nejprve pokus\u00edte s n\u00e1s kontaktovat, ne\u017e ode\u0161lete negativn\u00ed/neutr\u00e1ln\u00ed odzvi\u0148ov\u00e1n\u00ed, tak\u017ee m\u016f\u017eeme vy\u0159e\u0161it situaci!", "ref": "Pokud z jak\u00e9hokoli d\u016fvodu nejste s n\u00e1kupem spokojeni, nejprve n\u00e1s pros\u00edm kontaktujte, ne\u017e zanech\u00e1te negativn\u00ed/neutr\u00e1ln\u00ed zp\u011btnou vazbu, abychom mohli v\u0161e napravit!"}
{"src": "You have 30 days to return the item from the day it was ordered.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017eivatel m\u00e1 30 dn\u00ed na z\u00e1silku, kter\u00e1 byla objedn\u00e1na.", "ref": "Na vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed m\u00e1te 30 dn\u00ed od data objedn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "You must furnish tracking numbers once you ship the item back to us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud odes\u00edl\u00e1te z\u00e1silku zp\u011bt, mus\u00edte poskytnout \u010d\u00edsla sledov\u00e1n\u00ed.", "ref": "Jakmile n\u00e1m zbo\u017e\u00ed ode\u0161lete zp\u011bt, mus\u00edte n\u00e1m poskytnout podac\u00ed \u010d\u00edslo z\u00e1silky."}
{"src": "IF the PRODUCT is DAMAGED or TAGS ARE REMOVED or USED Or WORN by you, then the RETURN IS INVALID.", "mt": "A\u0165 se PRODUKT po\u0161kozil, jsou OBJEKTY odstran\u011bny nebo pou\u017eity nebo vyu\u017eity, pak je V\u00c1CHA NEPLATN\u00c1.", "ref": "POKUD je V\u00ddROBEK PO\u0160KOZEN\u00dd nebo jsou z n\u011bj ODSTRAN\u011aNY \u0160T\u00cdTKY nebo je V\u00e1mi POU\u017dIT nebo OPOT\u0158EBOV\u00c1N, pak NEN\u00cd VR\u00c1CEN\u00cd MO\u017dN\u00c9."}
{"src": "Return Duty in the Buyer's country if levied has to be paid by the buyer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVr\u00e1cen\u00e9 poplatky v zemi kupuj\u00edc\u00edho, pokud jsou vypl\u00e1ceny, mus\u00ed b\u00fdt zaplaceny kupuj\u00edc\u00edm.", "ref": "Zp\u011btn\u00e9 clo v zemi kupuj\u00edc\u00edho, pokud je vyb\u00edr\u00e1no, mus\u00ed zaplatit kupuj\u00edc\u00ed."}
{"src": "We take absolute care that precious jewels are packed well so that there is no damage to the product.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijmemi velk\u00e9 p\u00e9\u010de, aby drah\u00e9 juveli byly dobr\u00fdm zp\u016fsobem p\u0159epravov\u00e1ny, aby nebylo po\u0161kozeno.", "ref": "Db\u00e1me na to, aby byly drah\u00e9 \u0161perky dob\u0159e zabaleny a nedo\u0161lo k jejich po\u0161kozen\u00ed."}
{"src": "They are delivered in an elegant box, ideal for gifting to someone special.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJednotliv\u011b jsou dopln\u011bny do elegante schr\u00e1nky, kter\u00e1 je ide\u00e1ln\u00ed jako dar pro n\u011bkoho zvl\u00e1\u0161tn\u00edho.", "ref": "Dod\u00e1v\u00e1me je v elegantn\u00ed krabi\u010dce, kter\u00e1 je ide\u00e1ln\u00ed pro obdarov\u00e1n\u00ed n\u011bkoho v\u00fdjime\u010dn\u00e9ho."}
{"src": "Feedback & DSRs (Detailed Seller Ratings).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZp\u011btn\u00e9 vazby & DSR (podrobn\u00e9 hodnocen\u00ed prodejc\u016f).", "ref": "Zp\u011btn\u00e1 vazba a DSR (podrobn\u00e9 hodnocen\u00ed prod\u00e1vaj\u00edc\u00edho)."}
{"src": "\u201cOur priority is to have 100% customer satisfaction and ensure that you have a great shopping experience.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u201eN\u00e1\u0161\u00ed se na\u0161e prioritou dos\u00e1hnout 100%n\u00ed zufriedenosti z\u00e1kazn\u00edk\u016f a zajistit, \u017ee u\u017e budete plynout z\u00e1zraky p\u0159i shoppingu.", "ref": "\u201eNa\u0161\u00ed prioritou je 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edk\u016f a zaji\u0161t\u011bn\u00ed skv\u011bl\u00e9 zku\u0161enosti s nakupov\u00e1n\u00edm."}
{"src": "You can feel safe to trust us and please contact us should you have any question or comment.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete se bez obav s n\u00e1s pod\u0159\u00edct a kontaktujte n\u00e1s, pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 dotazy nebo koment\u00e1\u0159e.", "ref": "M\u016f\u017eete n\u00e1m bez obav d\u016fv\u011b\u0159ovat a v p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00fdchkoli dotaz\u016f nebo p\u0159ipom\u00ednek n\u00e1s pros\u00edm kontaktujte."}
{"src": "We take the feedback you leave with utmost importance.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijmem v\u0161echny z\u00e1sady, kter\u00e9 odes\u00edl\u00e1te, a p\u0159ijdeme s v\u00e1m o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00edm.", "ref": "Zp\u011btn\u00e1 vazba, kterou n\u00e1m zanech\u00e1te, je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1."}
{"src": "If for any reason you are dissatisfied or unhappy with our products or service, do first reach out to us and give us an opportunity to set things right.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se z \u010dehoever\u00e9 d\u016fvodu neroz\u010d\u00edtele nebo nesm\u00edte s na\u0161imi produkty nebo slu\u017ebou, p\u0159edejte n\u00e1m v\u017edy p\u0159ednost a d\u00e1vejte n\u00e1m p\u0159\u00edle\u017eitost vy\u0159e\u0161it situaci.", "ref": "Pokud jste z jak\u00e9hokoli d\u016fvodu s na\u0161imi produkty nebo slu\u017ebami nespokojeni, nejprve se na n\u00e1s obra\u0165te a dejte n\u00e1m p\u0159\u00edle\u017eitost v\u0161e napravit."}
{"src": "We do not want any negative feedback rating and these cannot be changed once given, so do give us an opportunity to provide a faster resolution for any issue you may face.\u201d", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u00e1me z\u00e1jem o negativn\u00edch hodnocen\u00edch a ty nemohou b\u00fdt zm\u011bn\u011bny, pokud jsou ji\u017e d\u00e1\u00e1ny, tak\u017ee d\u00e1vejte n\u00e1m p\u0159\u00edle\u017eitost, aby mohli rychleji \u0159e\u0161it v\u0161echny probl\u00e9my, kter\u00e9 m\u016f\u017eete napadnout.\u201c", "ref": "Nechceme \u017e\u00e1dn\u00e9 negativn\u00ed hodnocen\u00ed, kter\u00e9 po jeho ud\u011blen\u00ed nelze zm\u011bnit, proto n\u00e1m dejte p\u0159\u00edle\u017eitost k rychlej\u0161\u00edmu vy\u0159e\u0161en\u00ed jak\u00e9hokoli probl\u00e9mu, se kter\u00fdm se m\u016f\u017eete setkat.\u201d"}
{"src": "We specialise in Custom Made Solitaire Diamond Rings, Engagement Rings, Wedding Bands, Diamond Earrings, Wedding Necklace, Pendants and Loose Diamond Solitaire along with many gift items.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJsme specializov\u00e1ni na v\u00fdrobu vlastn\u00edch solit\u00e9rn\u00edch diamantov\u00fdch \u0159et\u00ed\u017ek\u016f, s\u0148atkov\u00fdch \u0159et\u00ed\u017ek\u016f, s\u0148atkov\u00fdch prsten\u016f, diamantov\u00fdch u\u0161\u00ed, s\u0148atkov\u00fdch kol\u00ed\u010dk\u016f, pendentiv a voln\u011bj\u0161\u00edch solit\u00e9rn\u00edch diamant\u016f spolu s mnoha dal\u0161\u00edmi suven\u00fdry.", "ref": "Specializujeme se na zak\u00e1zkovou v\u00fdrobu jedine\u010dn\u00fdch diamantov\u00fdch prsten\u016f, z\u00e1snubn\u00edch prsten\u016f, snubn\u00edch prsten\u016f, diamantov\u00fdch n\u00e1u\u0161nic, svatebn\u00edch n\u00e1hrdeln\u00edk\u016f, p\u0159\u00edv\u011bsk\u016f a voln\u00fdch diamantov\u00fdch solit\u00e9r\u016f a mnoha d\u00e1rkov\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f."}
{"src": "We have also introduced Diamond jewelry in 92.5 Sterling Silver.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u00e1m tak\u00e9 p\u0159i\u0161lo do hlavy diamantov\u00e9 \u0161perky z 92,5% sterlingov\u00e9 st\u0159\u00edbra.", "ref": "P\u0159edstavili jsme tak\u00e9 diamantov\u00e9 \u0161perky ze st\u0159\u00edbra o ryzosti 92,5."}
{"src": "Our range includes Rings, Earrings, Pendants and Mangalsutra.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNa\u0161e \u0159ada zahrnuje prsteny, brilianty, podbradky a mangalsutra.", "ref": "Na\u0161e nab\u00eddka zahrnuje prsteny, n\u00e1u\u0161nice, p\u0159\u00edv\u011bsky a mangalsutry."}
{"src": "We have over 6 decades of experience in Jewelry Manufacturing.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u00e1me v\u00edce ne\u017e 60 let zku\u0161enosti v oblasti v\u00fdroby \u0161perk\u016f.", "ref": "S v\u00fdrobou \u0161perk\u016f m\u00e1me v\u00edce ne\u017e 6 desetilet\u00ed zku\u0161enost\u00ed."}
{"src": "We also deal in wholesale and export of 14 K, 18 K Handmade and Machine-made Gold Diamond Jewelry.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u016fsob\u00edme tak\u00e9 v obchodov\u00e1n\u00ed s velkoobchodem a exportem 14 K, 18 K ru\u010dn\u011b a strojn\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00fdch zlat\u00fdch diamantov\u00fdch v\u00fdrobk\u016f.", "ref": "Zab\u00fdv\u00e1me se tak\u00e9 velkoobchodem a v\u00fdvozem 14 K, 18 K ru\u010dn\u011b a strojov\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00fdch zlat\u00fdch diamantov\u00fdch \u0161perk\u016f."}
{"src": "You can also reset it from there.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete tak\u00e9 zresetovat jeho nastaven\u00ed z t\u00e9to \u010d\u00e1sti.", "ref": "Odtud jej tak\u00e9 m\u016f\u017eete resetovat."}
{"src": "However I recommend you resetting it from your computer, even if you are logged in on your computer, this is for you to remember your password, as this information is important to know by memory", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esto m\u011bli bych rad\u011bji resetovat z po\u010d\u00edta\u010de, i kdy\u017e jsou p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00ed na sv\u00e9m po\u010d\u00edta\u010di, to je pro v\u00e1m, aby si pamatovali sv\u00e9 heslo, proto\u017ee tato informace je d\u016fle\u017eit\u00e1, aby si ji pamatovali.", "ref": "Doporu\u010duji v\u00e1m jej v\u0161ak resetovat z po\u010d\u00edta\u010de, i kdy\u017e jste p\u0159ihl\u00e1\u0161eni k po\u010d\u00edta\u010di, je to pro v\u00e1s, abyste si zapamatovali heslo, proto\u017ee tyto informace je d\u016fle\u017eit\u00e9 zn\u00e1t z pam\u011bti"}
{"src": "Once your password is reset from your computer, please try accessing once again on our daughter's e-reader with your new password", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i zm\u011bn\u011b hesla na po\u010d\u00edta\u010di, pokud se jste p\u0159esunul do e-reader dcery, pokuste se o p\u0159\u00edstup op\u011bt s nov\u00fdm heslem", "ref": "Jakmile bude va\u0161e heslo resetov\u00e1no z va\u0161eho po\u010d\u00edta\u010de, zkuste se znovu p\u0159ihl\u00e1sit do elektronick\u00e9 \u010dte\u010dky na\u0161\u00ed dcery se sv\u00fdm nov\u00fdm heslem"}
{"src": "please let me know if it works", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\np\u0159eji, \u017ee si uji\u0161\u0165uji, \u017ee to funguje", "ref": "pros\u00edm, dejte mi v\u011bd\u011bt, jestli to funguje"}
{"src": "I was buying new tires.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKoupil jsem nov\u00e9 pneu.", "ref": "Kupoval jsem nov\u00e9 pneumatiky."}
{"src": "I found the ones I wanted on a tire store website.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNajdech u\u017e to, co cht\u011bl, na webu pneumatikov\u00e9ho magaz\u00ednu.", "ref": "Na\u0161el jsem jedny, kter\u00e9 jsem cht\u011bl, na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch prodejny."}
{"src": "I printed out the page and took it to my local shop.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSt\u00e1hnul jsem str\u00e1nku a p\u0159inesl do m\u00edstn\u00edho obchodu.", "ref": "Vytiskl jsem si str\u00e1nku a vzal jsem si ji do m\u00edstn\u00edho obchodu."}
{"src": "It was part of a chain.", "mt": "A possible translation in Czech is: Byl sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0159et\u011bzce.", "ref": "Byla to \u010d\u00e1st \u0159et\u011bzce."}
{"src": "The guy at the shop checked things out and it turns out that the current price of the tires was more than my printout.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMuzikant v obchod\u011b zkontroloval to a na\u0161el takov\u00fd p\u0159\u00edklad, \u017ee aktu\u00e1ln\u00ed cena pneumatiky byla v\u011bt\u0161\u00ed, ne\u017e jak bylo uvedeno v m\u016fj v\u00fdpisu.", "ref": "Chl\u00e1pek v obchod\u011b v\u011bci zkontroloval a uk\u00e1zalo se, \u017ee aktu\u00e1ln\u00ed cena za pneumatiky byla v\u00edc, ne\u017e na m\u00e9m v\u00fdtisku."}
{"src": "Don\u2019t know where he got the higher price from.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u011bm pochopit, kde si p\u0159ece stal vy\u0161\u0161\u00ed cenu.", "ref": "Nev\u00edm, odkud tu vy\u0161\u0161\u00ed cenu vzal."}
{"src": "Luckily, the guy was honest and rather than trying to charge the higher price, he sold me the tires for the price I had on my printout.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKde\u017eto je \u0161\u0165astn\u00e9, \u010dlov\u011bk byl \u010destn\u00fd a m\u00edsto toho, \u017ee pokusil se vy\u010diniti v\u011bt\u0161\u00ed cenu, prodal mi pneumatiky za cenu, kter\u00e1 byla uvedena v m\u016fj v\u00fdpis.", "ref": "Na\u0161t\u011bst\u00ed byl ten chlap\u00edk \u010destn\u00fd a ne\u017e aby se pokou\u0161el \u00fa\u010dtovat vy\u0161\u0161\u00ed cenu, prodal mi pneumatiky za cenu, kterou jsem m\u011bl na m\u00e9m v\u00fdtisku."}
{"src": "He said that because I had the printout, he had to sell me the tires at the printout price.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u0158ekl, \u017ee proto\u017ee m\u011bl v\u00fdpis, musel m\u011b t\u011b\u017ei\u0161t\u011b prodeje za v\u00fdpisovou cenu.", "ref": "\u0158ekl, \u017ee proto\u017ee jsem m\u011bl ten v\u00fdtisk, musel mi prodat pneumatiky za cenu na v\u00fdtisku."}
{"src": "He was gracious about it too.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak\u00e9 se o tom chovaln\u011b vyj\u00e1d\u0159il.", "ref": "Byl v tom taky zdvo\u0159il\u00fd."}
{"src": "Been buying tires from them ever since.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedou koupit pneumatiky od nich a\u017e te\u010f.", "ref": "Od t\u00e9 doby kupuji pneumatiky od n\u011bj."}
{"src": "Thank you - so this query is with warehouse as stated in yesterdays chat, we have to await the reply to the investigation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji - tak\u017ee tento dotaz je u skladu, jak bylo uvedeno v dnesn\u00edm rozhovoru, mus\u00edme o\u010dek\u00e1vat odpov\u011b\u010f na vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed.", "ref": "D\u011bkuji - tak\u017ee tento dotaz je se skladem, jak bylo uvedeno ve v\u010derej\u0161\u00edm chatu, mus\u00edme po\u010dkat na odpov\u011b\u010f na vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "As soon as we have heard back, tis is when you will be emailed", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se n\u00e1m vr\u00e1t\u00edte, budete ozn\u00e1meni e-mail", "ref": "Jakmile se ozveme, bude v\u00e1m zasl\u00e1n e-mail"}
{"src": "I tried calling the restaurand and also the rider but they were not able to response, I apologise.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokusala jsem kontaktovat restaurace a tak\u00e9 \u0159idi\u010de, ale oni nebyli schopni odpov\u011bd\u011bt, mne je l\u00edto.", "ref": "Zkou\u0161el jsem zavolat do restaurace a tak\u00e9 jezdce, ale nebyli schopni odpov\u011bd\u011bt, omlouv\u00e1m se."}
{"src": "Can I know if your still willing to wait for the order?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eu si p\u0159e\u010d\u00edst, zda jsou st\u00e1le ochotn\u00ed \u010dekat na objedn\u00e1vku?", "ref": "Mohu v\u011bd\u011bt, zda jste st\u00e1le ochotni \u010dekat na objedn\u00e1vku?"}
{"src": "The dog that would not stop barking and how I got him to stop.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPes, kter\u00fd ne ust\u00e1val, a jak jsem ukon\u010dil jeho hlasit\u00fd hlas.", "ref": "Pes, kter\u00fd nep\u0159est\u00e1val \u0161t\u011bkat, a jak jsem ho zastavil."}
{"src": "My neighbors got a dog about three years ago.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016fj soused zavedl si psa p\u0159ibli\u017en\u011b t\u0159i roky p\u0159edt\u00edm.", "ref": "Moji soused\u00e9 m\u011bli asi p\u0159ed t\u0159emi lety psa."}
{"src": "These neighbors and I share a fence.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bj\u00ed jsem spole\u010dn\u00e9 hranice s t\u011bmi sousedy.", "ref": "Tito sousedi a j\u00e1 jsme m\u011bli spole\u010dn\u00fd plot."}
{"src": "It separates our back yards.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nOdlu\u010duje mezi n\u00e1s zahrady.", "ref": "Odd\u011bloval na\u0161e dvorky."}
{"src": "Well, this dog snarls and barks and tries to bite me through the fence the entire time I'm out in the backyard.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak, t\u011b\u0161, tento pes st\u0159\u00edk\u00e1 zuby a hl\u00ed\u017e\u00e1 a pokou\u0161\u00ed se m\u011b u\u017e po celou dobu, kdy jsem v zahrad\u011b, u\u017easit a pohrdat.", "ref": "No, ten pes celou dobu vr\u010d\u00ed a \u0161t\u011bk\u00e1 a pokou\u0161\u00ed se mn\u011b kousnout p\u0159es plot, kdy\u017e jsem venku na dvorku."}
{"src": "I've tried to ignore it, talk softly, etc.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokusoval se o ignorovat, mluvit hladk\u00e9, atd.", "ref": "Zkou\u0161el jsem to ignorovat, mluvit potichu apod."}
{"src": "but this dog is insane.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nale tohle je hnusn\u00fd pes.", "ref": "Ale ten pes je \u0161\u00edlen\u00fd."}
{"src": "The maintenance guys are afraid of it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZdravotn\u00ed sadu stra\u0161\u00ed.", "ref": "\u00dadr\u017eb\u00e1\u0159i se ho boj\u00ed."}
{"src": "So I went and did the neighborly thing and asked them to help me figure out how to get this dog to chill.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJednou jsem j\u00ed\u017e tam p\u0159ijel a jako dobr\u00fd soused p\u0159isl\u00edbil, \u017ee jim pomohu, jak se dostat s t\u00edm psovem do po\u0159\u00e1dku.", "ref": "Tak jsem \u0161el a ud\u011blal jsem laskavou sousedskou v\u011bc a po\u017e\u00e1dal jsem je, aby mi pomohli p\u0159ij\u00edt na to, jak toho psa zmrazit."}
{"src": "I can't even use my yard at this point.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezarazen\u00edm nemohu ani sv\u016fj zahradu pou\u017e\u00edt.", "ref": "V tom m\u00edst\u011b nem\u016f\u017eu ani pou\u017e\u00edvat m\u016fj dvorek."}
{"src": "That dog is outside all day long, snarling and yapping non-stop.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTa\u010dka tohle psa je cel\u00fd den venku, hlasit\u011b \u0161\u00ed\u0161t\u00ed a neust\u00e1le hlase.", "ref": "Ten pes je enku cel\u00fd den a bez p\u0159est\u00e1n\u00ed vr\u010d\u00ed a baf\u00e1."}
{"src": "I asked if I could give it healthy treats through the fence.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i\u0161el jsem po\u017e\u00e1dat, m\u016f\u017eu-li p\u0159\u00edt\u00e1dat zdrav\u00e9 lecka p\u0159es ohradu.", "ref": "Zeptal jsem se, jestli mu m\u016f\u017eu d\u00e1t plotem zdrav\u00e9 mlsky."}
{"src": "Owner says no.", "mt": "A owner says no.", "ref": "Vlastn\u00edk \u0159ekl, \u017ee ne."}
{"src": "I asked if we could go in halves on a non-shock bark collar.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i\u0161la k n\u00e1m my\u0161lenka, \u017ee bychom mohli dva poloviny \u0161okov\u00e9ho \u0161k\u0159ipce rozd\u011blit.", "ref": "Zeptal jsem se, jestli se m\u016f\u017eeme pod\u011blit nap\u016fl o proti\u0161t\u011bkac\u00ed n\u00e1ramek."}
{"src": "Owner says no.", "mt": "A owner says no.", "ref": "Vlastn\u00edk \u0159ekl, \u017ee ne."}
{"src": "(Edit to say I asked the neighbor at least three times to help her dog.)", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n(P\u0159epn\u00e9, \u017ee po\u017e\u00e1dala o pomoci s jej\u00edma psem alespo\u0148 t\u0159ikr\u00e1t sousedku.)", "ref": "(Upravuji, abych \u0159ekl, \u017ee jsem se ptal souseda alespo\u0148 t\u0159ikr\u00e1t, abych pomohl jeho psovi)."}
{"src": "Frustrated but not willing to call animal control or anything yet, I hatched a plan.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nZnechan\u00fd, ale necht\u011bla je\u0161t\u011b zavolat kontrolu zv\u00ed\u0159at nebo n\u011bco podobn\u00e9ho, p\u0159ipravila pl\u00e1n.", "ref": "Frustrovan\u00fd, ale nep\u0159ej\u00edc\u00ed si, aby p\u0159ivolal pozornost zv\u00ed\u0159ete ani ni c jin\u00e9ho, jsem ukul pl\u00e1n."}
{"src": "I bought a very nice portable speaker that is *loud*.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKoupil jsem velmi kr\u00e1sn\u00fd port\u00e1tiln\u00ed hlasit\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd hlasit\u00fd p\u0159enosn\u00fd", "ref": "koupil jsem si velmi hezk\u00fd p\u0159enosn\u00fd amplion, kter\u00fd je \u201ehlasit\u00fd\u201c."}
{"src": "Like, I saved and invested in this.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159\u00edklad: U\u017e to ulo\u017eil a investoval do toho.", "ref": "No, u\u0161et\u0159il jsem a investoval do n\u011bho."}
{"src": "Now, every time I go to my backyard, I bring my speaker.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTe\u010f, kdy\u017e idu do zahrady, p\u0159in\u00e1\u0161\u00edm s\u00e1mosp\u0159ehr\u00e1va\u010d.", "ref": "Te\u010f v\u017edycky, kdy\u017e jdu na dvorek, si nesu m\u016fj amplion."}
{"src": "There is no daytime noise ordinance here, I checked.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZde nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1kon o no\u010dn\u00edm hlase, pro\u0161la si to.", "ref": "Zkontroloval jsem \u017ee to nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed ohledn\u011b hluku b\u011bhem dne."}
{"src": "When the dog begins its snarling barking attacking the fence thing, my neighbors (all of them) get to enjoy a little Lamb of God or Rotting Christ or some other great music turned all the way up.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e pes za\u010dne hlasit\u011b brzdit a hladit na br\u00e1nu, m\u016fj soused (v\u0161ichni) mohou uspokojit sv\u00e9 hudbu, kter\u00e1 je vysok\u00e1, jako Lamb of God, Rotting Christ nebo n\u011bkterou jinou velkou hudbu.", "ref": "Kdy\u017e ten pes za\u010dne vr\u010det, \u0161t\u011bkat a napadal plot, moji sousedi (v\u0161ichni) si r\u00e1di u\u017e\u00edvaj\u00ed Jeh\u0148\u00e1tko bo\u017e\u00ed nebo Hnij\u00edc\u00ed Kristus nebo n\u011bjakou jinou \u00fa\u017easnou muziku, zapnutou \u00fapln\u011b nahlas."}
{"src": "My speaker shakes the table.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016fj hlasit\u00fd p\u0159\u00edstroj p\u0159est\u00e1v\u00e1 st\u016fl t\u0159\u00edt.", "ref": "M\u016fj amplion t\u0159ese stolem."}
{"src": "It didn't take the neighbors long to put two and two together.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNez\u00e1m si p\u0159ilep\u011bt, \u017ee soused\u00e9 dlouho nepo\u010d\u00edtali dva a dva.", "ref": "Nenech\u00e1m sousedy dlouho,a by si dali dv\u011b a dv\u011b dohromady."}
{"src": "The dog is now kept mostly inside and when it does come out, it's quick or the owner goes out with it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNyn\u00ed se s psa p\u0159edej\u0161\u00edm chovaj\u00ed v zahrad\u011b, a kdy\u017e se do zahrady pust\u00ed, je to rychle nebo s\u00e1m p\u00e1n si s p\u0441\u043e\u043c vyd\u00e1v\u00e1 do zahrady.", "ref": "Pes je te\u010f v\u011bt\u0161inou uvnit\u0159 a kdy\u017e vyjde ven, je to rychle nebo jde majitel s n\u00edm."}
{"src": "The neighborhood is wonderfully quiet nowadays.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDnes je okol\u00ed velmi klidn\u00e9.", "ref": "Sousedstv\u00ed je nyn\u00ed n\u00e1dhern\u011b tich\u00e9."}
{"src": "Edit some grammar errors", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUpravte n\u011bkter\u00e9 gramatick\u00e9 chyby", "ref": "Opravte n\u011bkter\u00e9 gramatick\u00e9 chyby."}
{"src": "Edit again: PSA DO NOT GIVE DOGS ANY TYPE OF HUMAN MEDICATION, LIKE LAXITIVES OR NYQUIL.", "mt": "A Oprava: NI\u010c NECHTE PSA PSOMUCHU, KTER\u00c9M JE L\u00c9KA\u0158I, TYP LAXATIVU OU NYQUIL.", "ref": "Opravte znovu. NED\u00c1VEJTE PROS\u00cdM PS\u016eM \u017d\u00c1DN\u00c9 LIDSK\u00c9 L\u00c9KY, JAKO LAXITIVES NEBO NYQUIL."}
{"src": "This can seriously harm and even kill an animal.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToto m\u016f\u017ee zv\u00ed\u0159etiho v\u00e1\u017en\u011b zranit nebo dokonce zab\u00edt.", "ref": "M\u016f\u017ee to zv\u00ed\u0159e v\u00e1\u017en\u011b po\u0161kodit nebo i zab\u00edt."}
{"src": "Also, the speaker is a portable pa system from JYX, if anyone is interested.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrom\u011b toho, je mluven\u00fd kruhu port\u00e1tiln\u00ed syst\u00e9m pro zvukov\u00e9 syst\u00e9my od JYX, pokud n\u011bkdo je zaj\u00edm\u00e1.", "ref": "Tak\u00e9, tento amplion je p\u0159enosn\u00fd z JYX, pokud by m\u011bl n\u011bkdo z\u00e1jem."}
{"src": "It was under $200, but I'm poor so I had to save for a bit.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nByl m\u00e9n\u011b ne\u017e 200 $, ale jsem chud\u00fd, tak\u017ee musel u\u017e\u00edt se pomoci.", "ref": "St\u00e1l m\u00e9n\u011b ne\u017e 200 USD, ale jsem chud\u00fd, tak jsem si na n\u011bj musel trochu u\u0161et\u0159it."}
{"src": "It sounds great for the money, though.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijde za pen\u00edze velmi dob\u0159e.", "ref": "Ta ty pen\u00edze ale zn\u00ed b\u00e1je\u010dn\u011b."}
{"src": "I'm impressed and so are my neighbors.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 jsem zaujat, stejn\u011b jako jsou zaujat\u00e9 i m\u00fd, soused\u00e9.", "ref": "Jsem dojat, i moji soused\u00e9."}
{"src": "Avalanche at Washington state ski resort kills 1, traps 5", "mt": "Avalanche at Washington state ski resort kills 1, traps 5", "ref": "Lavina ve st\u0159edisku ve st\u00e1t\u011b Washington zabila 1 \u010dlov\u011bka a 5 uv\u011bznila"}
{"src": "An avalanche swept through part of a Washington state ski resort used to access backcountry skiing on Saturday, killing a 60-year-old man and temporarily trapping five others.", "mt": "Avalanche swept through part of a Washington state ski resort used to access backcountry skiing on Saturday, killing a 60-year-old man and temporarily trapping five others.", "ref": "V sobotu se prohnala \u010d\u00e1st\u00ed ly\u017ea\u0159sk\u00e9ho st\u0159ediska ve st\u00e1t\u011b Washington, kter\u00e9 slou\u017e\u00ed ke skitouring, lavina a zabila \u0161edes\u00e1tilet\u00e9ho mu\u017ee a dal\u0161\u00edch p\u011bt lid\u00ed do\u010dasn\u011b uv\u011bznila."}
{"src": "The avalanche was reported about 10:50 a.m. in the Silver Basin area of Crystal Mountain, which is located about 85 miles (137 kilometers) southeast of Seattle, said Pierce County Sheriff's Department Sgt. Darren Moss.", "mt": "Avalanche was reported at about 10:50 a.m. in the Silver Basin area of Crystal Mountain, which is located about 85 miles (137 kilometers) southeast of Seattle, said Pierce County Sheriff's Department Sgt. Darren Moss.", "ref": "Lavina byla nahl\u00e1\u0161ena kolem 10:50 v oblasti Silver Basin v poho\u0159\u00ed Crystal Mountain, kter\u00e9 se nach\u00e1z\u00ed asi 85 mil (137 kilometr\u016f) jihov\u00fdchodn\u011b od Seattlu, uvedl ser\u017eant Darren Moss z odd\u011blen\u00ed \u0161erifa okresu Pierce."}
{"src": "The identity of the man who died hasn't been released, but authorities say he wasn't breathing after being pulled out of the snow and didn't survive despite CPR efforts by another skier.", "mt": "A identity of the deceased man has not been released, but authorities say he was not breathing after being pulled out of the snow and did not survive despite CPR efforts by another skier.", "ref": "Toto\u017enost mrtv\u00e9ho mu\u017ee nebyla zve\u0159ejn\u011bna, ale podle \u00fa\u0159ad\u016f po vypro\u0161t\u011bn\u00ed ze sn\u011bhu ned\u00fdchal a navzdory snaze jin\u00e9ho ly\u017ea\u0159e o resuscitaci nep\u0159e\u017eil."}
{"src": "The other skiers in his group rescued themselves with the help of two witnesses who saw them get swept up by the snow.", "mt": "A group of skiers was caught in a snowstorm on the mountain. The other skiers in his group rescued themselves with the help of two witnesses who saw them get swept up by the snow.", "ref": "Ostatn\u00ed ly\u017ea\u0159i z jeho skupiny se zachr\u00e1nili s pomoc\u00ed dvou sv\u011bdk\u016f, kte\u0159\u00ed vid\u011bli, jak je zasypal sn\u00edh."}
{"src": "All were wearing avalanche beacons.", "mt": "Avalanche beacons were worn by all.", "ref": "V\u0161ichni m\u011bli lavinov\u00e9 vyhled\u00e1va\u010de."}
{"src": "While all of those caught in the avalanche were experienced backcountry skiers, a warning had been issued against skiing in the area, which was just inside the boundaries of Crystal Mountain Resort.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u010dkoliv v\u0161ichni zasa\u017een\u00e9 b\u011bhem sn\u011bhov\u00e9 bou\u0159e byli zku\u0161en\u00fdmi ly\u017ea\u0159i mimo ter\u00e9ny, bylo vyd\u00e1no varov\u00e1n\u00ed proti ly\u017eov\u00e1n\u00ed v oblasti, kter\u00e1 se nach\u00e1zela p\u0159\u00edmo na hranic\u00edch resortu Crystal Mountain.", "ref": "P\u0159esto\u017ee v\u0161ichni, kter\u00e9 lavina zas\u00e1hla, byli zku\u0161en\u00ed ly\u017ea\u0159i, bylo vyd\u00e1no varov\u00e1n\u00ed p\u0159ed ly\u017eov\u00e1n\u00edm v oblasti, kter\u00e1 se nach\u00e1zela t\u011bsn\u011b za hranicemi st\u0159ediska Crystal Mountain Resort."}
{"src": "The private ski resort determines the conditions but there is nothing that stops skiers from going there because the property abuts public lands in the Mount Baker-Snoqualmie National Forest.", "mt": "A Private ski resort determines the conditions, but there is nothing that stops skiers from going there because the property abuts public lands in the Mount Baker-Snoqualmie National Forest.", "ref": "Podm\u00ednky ur\u010duje soukrom\u00e9 ly\u017ea\u0159sk\u00e9 st\u0159edisko, ale ly\u017ea\u0159\u016fm nic nebr\u00e1n\u00ed, aby se tam vydali, proto\u017ee pozemek soused\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi pozemky v Mount Baker-Snoqualmie National Forest."}
{"src": "Frank DeBerry, the resort's president and CEO, said all six men held the ski resort's uphill travel passes, which means they were registered with ski patrol, participated in an orientation on how and where to access backcountry skiing through the resort's property and were required to check snow conditions prior to their excursion.", "mt": "A Frank DeBerry, p\u0159edseda a gener\u00e1ln\u00ed \u0159editel resortu, \u0159ekl, \u017ee v\u0161ichni \u0161est mu\u017e\u016f dr\u017eeli vzestupn\u00ed pas do resortu, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee byli zaregistrov\u00e1ni u lo\u017eisek pro pa\u0159\u00e1t, se z\u00fa\u010dastnili veden\u00ed o tom, jak a kde p\u0159\u00edstup k ly\u017eov\u00e1n\u00ed v horsk\u00fdch oblastech p\u0159es pozemky resortu a byli povoleni ov\u011b\u0159it stav sn\u011bhu p\u0159ed svou v\u00fdpravou.", "ref": "Frank DeBerry, prezident a gener\u00e1ln\u00ed \u0159editel, uvedl, \u017ee v\u0161ech \u0161est mu\u017e\u016f bylo dr\u017eiteli pr\u016fkaz\u016f pro j\u00edzdu v t\u011b\u017ek\u00e9m ter\u00e9nu, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee byli zaregistrov\u00e1ni u ly\u017ea\u0159sk\u00e9 hl\u00eddky, z\u00fa\u010dastnili se instrukt\u00e1\u017ee o tom, jak a kde mohou ly\u017eovat v ter\u00e9nu na \u00fazem\u00ed st\u0159ediska, a p\u0159ed cestou museli zkontrolovat sn\u011bhov\u00e9 podm\u00ednky."}
{"src": "\"Skiers can travel at will wherever they want in the national forest.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Ly\u017ea\u0159i mohou po\u0159\u00eddit libovolou trasu, kter\u00e1 je vhodn\u00e1 pro ly\u017eov\u00e1n\u00ed, v n\u00e1rodn\u00edm lese.", "ref": "\u201eLy\u017ea\u0159i se mohou v n\u00e1rodn\u00edm lese pohybovat, kde cht\u011bj\u00ed."}
{"src": "They had gone out into the forest but ended up back in bounds (of the resort) where this slide occurred,\" DeBerry said", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd\u0161li do lesa, ale nakonec se vr\u00e1tili do hranic (resortu), kde se toto z\u0159\u00edzen\u00ed stalo,\u201c \u0159ekl DeBerry.", "ref": "Vydali se do lesa, ale nakonec se vr\u00e1tili zp\u011bt do are\u00e1lu, kde do\u0161lo k sesuvu,\u201c uvedl DeBerry"}
{"src": "In addition to shutting the area where the slide occurred, the resort earlier in the day closed the Mt. Rainier Gondola because of winds reaching 100 miles per hour (161 kilometers per hour).", "mt": "A resort na Mount Rainieru uzav\u0159el v noci z pond\u011blka na \u00fater\u00fd v\u010detn\u011b lanovky, kter\u00e1 je spojuje s vrcholem, kv\u016fli v\u011btru, kter\u00fd p\u0159esahoval 100 mil (161 km/h).", "ref": "Krom\u011b uzav\u0159en\u00ed oblasti, kde do\u0161lo k sesuvu, st\u0159edisko ji\u017e d\u0159\u00edve b\u011bhem dne uzav\u0159elo lanovku Mt. Rainier Gondola kv\u016fli v\u011btru dosahuj\u00edc\u00edmu rychlosti 100 mil za hodinu (161 km/h)."}
{"src": "The avalanche came amid the season's first major snowfall.", "mt": "Avalanche came during the first major snowfall of the season.", "ref": "Lavina spadla b\u011bhem prvn\u00edho v\u011bt\u0161\u00edho sn\u011b\u017een\u00ed v sez\u00f3n\u011b."}
{"src": "The area is under a winter storm warning until Sunday morning, with the National Weather Service saying 12 to 15 inches (38 centimeters) of snow is possible for areas above 2,000 feet (610 meters).", "mt": "A winter storm warning is in effect for the area until Sunday morning, with the National Weather Service saying that 12 to 15 inches (38 centimeters) of snow is possible for areas above 2,000 feet (610 meters).", "ref": "V oblasti plat\u00ed a\u017e do ned\u011bln\u00edho r\u00e1na v\u00fdstraha p\u0159ed zimn\u00ed bou\u0159\u00ed a podle N\u00e1rodn\u00ed meteorologick\u00e9 slu\u017eby m\u016f\u017ee v oblastech nad 2 000 stop (610 metr\u016f) nad mo\u0159em napadnout 12 a\u017e 15 stop (38 centimetr\u016f) sn\u011bhu."}
{"src": "\"We've had a late start to the season and now we've gone from virtually no snow to a giant snow storm.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"U\u017e za\u010d\u00edn\u00e1me sez\u00f3nu pozd\u011b, a te\u010f p\u0159e\u0161la p\u0159es v\u0161echno z pr\u00e1zdn\u00fdch sn\u00edh\u016f a\u017e k gigantsk\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 bou\u0159i.", "ref": "\u201eM\u011bli jsme pozdn\u00ed za\u010d\u00e1tek sez\u00f3ny a te\u010f jsme se dostali od prakticky \u017e\u00e1dn\u00e9ho sn\u011bhu do obrovsk\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 bou\u0159e."}
{"src": "People got excited,\" DeBerry said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLid\u00e9 se rozhodn\u011b zaujali,\u201c \u0159ekl DeBerry.", "ref": "Lid\u00e9 byli nad\u0161en\u00ed,\u201c \u0159ekl DeBerry."}
{"src": "\"We all have to remember that it's a sport that carries risk.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Mus\u00edme v\u0161ichni v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161em v\u0161", "ref": "\u201eJe t\u0159eba si uv\u011bdomit, \u017ee jde o sport, kter\u00fd s sebou nese riziko.\u201c"}
{"src": "Crystal Mountain is the largest ski resort in Washington state, encompassing 2,600 acres (1,052 hectares).", "mt": "A Crystal Mountain is nejv\u011bt\u0161\u00ed ly\u017ea\u0159sk\u00e1 st\u0159edisko ve st\u00e1t\u011b Washington, kter\u00e1 zahrnuje 2 600 akr\u016f (1 052 hektar\u016f).", "ref": "Crystal Mountain je nejv\u011bt\u0161\u00ed ly\u017ea\u0159sk\u00e9 st\u0159edisko ve st\u00e1t\u011b Washington o rozloze 2 600 akr\u016f (1 052 hektar\u016f)."}
{"src": "Oriflame Optimals Hydra Radiance Hydrating Day Cream + Hydra Radiance Moisturising Night Cream- Normal/Combination Skin", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOriflame Optimals Hydra Radiance Hydrating Day Cream + Hydra Radiance Moisturising Night Cream- Normal/Combination Skin", "ref": "Oriflame Optimals Hydra Radiance hydrata\u010dn\u00ed denn\u00ed kr\u00e9m + Hydra Radiance zvlh\u010duj\u00edc\u00ed no\u010dn\u00ed kr\u00e9m- pro b\u011b\u017enou/sm\u00ed\u0161enou ple\u0165"}
{"src": "Formulated with a Swedish natural ingredient blend of Red Algae, Brown Algae and Aqua Minerals with Vitamin C and Anti-Pollution Active.", "mt": "A Swedish natural ingredient blend of Red Algae, Brown Algae and Aqua Minerals with Vitamin C and Anti-Pollution Active.", "ref": "Slo\u017een\u00ed obsahuje \u0161v\u00e9dskou p\u0159\u00edrodn\u00ed sm\u011bs \u010derven\u00fdch a hn\u011bd\u00fdch \u0159as a vodn\u00edch miner\u00e1l\u016f s vitaminem C a aktivn\u00edmi l\u00e1tkami proti zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed."}
{"src": "Aqua Minerals keeps skin hydrated and supple.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAqua Minerals udr\u017euje k\u016f\u017ei hydratovanou a elastickou.", "ref": "Aqua Minerals udr\u017euje ple\u0165 hydratovanou a vy\u017eivenou."}
{"src": "A hydrating day & night cream that leaves thirsty skin soft, supple and refreshed.", "mt": "A hydrating day & night cream that leaves thirsty skin soft, supple and refreshed.", "ref": "Hydrata\u010dn\u00ed denn\u00ed a no\u010dn\u00ed kr\u00e9m, kter\u00fd zanech\u00e1v\u00e1 vysu\u0161enou ple\u0165 jemnou, pru\u017enou a sv\u011b\u017e\u00ed."}
{"src": "Formulated with a Swedish natural ingredient blend of Red Algae, Brown Algae and Aqua Minerals with Vitamin C and Anti-pollution Active.", "mt": "A Swedish natural ingredient blend of Red Algae, Brown Algae and Aqua Minerals with Vitamin C and Anti-pollution Active.", "ref": "Slo\u017een\u00ed obsahuje \u0161v\u00e9dskou p\u0159\u00edrodn\u00ed sm\u011bs \u010derven\u00fdch a hn\u011bd\u00fdch \u0159as, vodn\u00edch miner\u00e1l\u016f s vitaminem C a aktivn\u00edmi l\u00e1tkami proti zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed."}
{"src": "The Major Credit Cards and Online bank Transfers are welcomed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ij\u00edmaj\u00ed se kreditn\u00ed karty a p\u0159esuny z online bank.", "ref": "P\u0159ij\u00edm\u00e1me b\u011b\u017en\u00e9 kreditn\u00ed karty a online bankovn\u00ed p\u0159evody."}
{"src": "Immediate Payment is required after the Winning Bid", "mt": "AI", "ref": "Po vyhran\u00e9 aukci je t\u0159eba okam\u017eit\u00e1 \u00fahrada"}
{"src": "Item will be shipped on the same day or next day of receiving full payment.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kazn\u00ed p\u0159edpis je doru\u010den na stejn\u00fd den nebo n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed den po p\u0159ijet\u00ed pln\u00e9ho v\u00fdplaty.", "ref": "Polo\u017eka je odesl\u00e1na stejn\u00fd den nebo dal\u0161\u00ed den po p\u0159ijet\u00ed cel\u00e9 platby."}
{"src": "Delivery time is approximately 10-21 working days (Bad weather can cause delays in delivery as well and may take more than a month to reach.).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDo\u010dasnost dod\u00e1n\u00ed je p\u0159ibli\u017en\u011b 10-21 pracovn\u00edch dn\u00ed (plo\u017eiv\u00fd po\u010das\u00ed m\u016f\u017ee zp\u016fsobit zpo\u017ed\u011bn\u00ed dod\u00e1n\u00ed a m\u016f\u017ee trvat v\u00edce ne\u017e m\u011bs\u00edc.).", "ref": "Doba dod\u00e1n\u00ed je p\u0159ibli\u017en\u011b 10-21 pracovn\u00edch dn\u00ed (vlivem \u0161patn\u00e9ho po\u010das\u00ed m\u016f\u017ee doj\u00edt ke zpo\u017ed\u011bn\u00ed dod\u00e1n\u00ed a to m\u016f\u017ee trvat i v\u00edce ne\u017e m\u011bs\u00edc.)."}
{"src": "With an additional fee, we can arrange 5-11 business days express shipping courier (India post parcel.)", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i p\u0159idan\u00e9 platby m\u016f\u017eeme uskute\u010dnit p\u0159esun expressn\u00edho kur\u00fdra za 5-11 pracovn\u00edch dn\u00ed (India post parcel) za p\u0159idan\u00e9 platby.", "ref": "Za p\u0159\u00edplatek m\u016f\u017eeme zajistit expresn\u00ed p\u0159epravu kur\u00fdrem (bal\u00ed\u010dek indick\u00e9 po\u0161ty) b\u011bhem 5-11 pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "We offer a combined shipping discount for purchasing two or more items from our shop.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bjeme sn\u00ed\u017een\u00e9 po\u0161tovn\u00e9 za kombinovanou dopravu pro kupuj\u00edc\u00ed, kte\u0159\u00ed koup\u00ed dva nebo v\u00edce p\u0159edm\u011bt\u016f v na\u0161em obchod\u011b.", "ref": "P\u0159i n\u00e1kupu dvou a v\u00edce polo\u017eek z na\u0161eho obchodu nab\u00edz\u00edme kombinovanou slevu na dopravu."}
{"src": "Just ask us by clicking the \"Ask a question\"", "mt": "A question.", "ref": "Sta\u010d\u00ed jen kliknout na \"Ask a question\" (polo\u017eit dotaz)"}
{"src": "International Customers are responsible for their country\u2019s custom duty and taxes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nInternacion\u00e1ln\u00ed z\u00e1kazn\u00edci jsou odpov\u011bdn\u00ed za platbu celn\u00ed a da\u0148ov\u00e9 povinnosti v jejich zemi.", "ref": "Zahrani\u010dn\u00ed z\u00e1kazn\u00edci jsou v\u016f\u010di sv\u00e9 zemi zodpov\u011bdn\u00ed za clo a dan\u011b."}
{"src": "The Buyer Has To Responsible For The Return Shipping Charge.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKoup\u011b je pov\u011b\u0159eno n\u00e1vratn\u00ed p\u0159epravn\u00ed n\u00e1klad.", "ref": "Kupuj\u00edc\u00ed je povinen uhradit poplatek za p\u0159epravu vr\u00e1cen\u00e9ho zbo\u017e\u00ed."}
{"src": "Refund Can Be Made Only If A Replacement Is Not Available.", "mt": "A refund can be made only if a replacement is not available.", "ref": "Vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz je mo\u017en\u00e9 pouze kdy\u017e nen\u00ed k dispozici n\u00e1hrada."}
{"src": "Any Charges On Shipping, Handling And Insurance Are Non-Refundable.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161echny poplatky za p\u0159epravu, manipulaci a poji\u0161t\u011bn\u00ed jsou beze zbytku.", "ref": "Ve\u0161ker\u00e9 poplatky za dopravu, manipulaci a poji\u0161t\u011bn\u00ed jsou nevratn\u00e9."}
{"src": "We do not reimburse the shipping cost.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNep\u0159ijmem n\u00e1vrat n\u00e1klad\u016f na dopravu.", "ref": "Nepropl\u00e1c\u00edme n\u00e1klady na p\u0159epravu."}
{"src": "Our priority is 100% customer satisfaction.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNez\u00e1mi\u010d\u00ed prioritou je 100% \u00fapln\u00e1 spokojenost z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "ref": "Na\u0161\u00ed prioritou je 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edka."}
{"src": "We give importance to our customers and deliver the highest quality of customer service.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159id\u00e1v\u00e1me velk\u00fd d\u016fraz na na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky a poskytov\u00e1n\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00ed kvality slu\u017eby.", "ref": "Na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm p\u0159ikl\u00e1d\u00e1me d\u016fle\u017eitost a poskytujeme jim slu\u017eby nejvy\u0161\u0161\u00ed kvality."}
{"src": "Ethics and integrity are the best part of our business, and we believe in delivering the best quality product and services at the best prices.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nEtika a integrita jsou nejlep\u0161\u00ed sou\u010d\u00e1sti na\u0161eho podnik\u00e1n\u00ed, a my v\u011b\u0159\u00edme v dod\u00e1vku nejlep\u0161\u00edho kvalitn\u00edho produktu a slu\u017eeb za nejlep\u0161\u00ed ceny.", "ref": "Etika a bez\u00fahonnost jsou to nejlep\u0161\u00ed z na\u0161eho podnik\u00e1n\u00ed a v\u011b\u0159\u00edme, \u017ee dod\u00e1v\u00e1me ty nejkvalitn\u011bj\u0161\u00ed v\u00fdrobky a slu\u017eby za nejlep\u0161\u00ed ceny."}
{"src": "Moreover, we make it one of our central goals to answer questions as fast and as soon as possible.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrom\u011b toho, st\u00e1v\u00e1me z odpov\u011bdi na ot\u00e1zky jednu z hlavn\u00edch met a a\u0165 se to d\u011bje co nejrychleji.", "ref": "Krom\u011b toho je jedn\u00edm z na\u0161ich hlavn\u00edch c\u00edl\u016f odpov\u00eddat na dotazy co nejrychleji a v co nejkrat\u0161\u00ed dob\u011b."}
{"src": "Our priority is 100% customer satisfaction.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNez\u00e1mi\u010d\u00ed prioritou je 100% \u00fapln\u00e1 spokojenost z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "ref": "Na\u0161\u00ed prioritou je 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edka."}
{"src": "We aim to provide strictly 5-star service in all categories.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nC\u00edlem je poskytovat slu\u017eby s vysoce hodnocen\u00fdm 5-hv\u011bzdi\u010dkov\u00fdm po\u010dtem v v\u0161ech kategori\u00edch.", "ref": "Sna\u017e\u00edme se poskytovat 5-hv\u011bzdi\u010dkov\u00e9 slu\u017eby ve v\u0161ech kategori\u00edch."}
{"src": "We maintain 100% customer satisfaction!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u016fjdeme za 100% \u00fapln\u00e9 spokojenost z\u00e1kazn\u00edk\u016f!", "ref": "Star\u00e1me se o 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edka!"}
{"src": "Your feedback is very important to us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u00e1\u0161 odkaz je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00fd.", "ref": "Va\u0161e zp\u011btn\u00e1 vazba je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1."}
{"src": "When you receive the item, please leave us positive feedback.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si objem koupen\u00e9ho artiklu je\u0161t\u011b nenav\u0161t\u00edvil, po\u0161lete n\u00e1m pros\u00edm sv\u00e9 koment\u00e1\u0159e.", "ref": "Po p\u0159ijet\u00ed zbo\u017e\u00ed n\u00e1m pros\u00edm zanechte pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "Positive feedback is greatly appreciated, and we will also leave you positive feedback.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijmem velmi pozitivn\u00ed odzvi\u017een\u00ed, a ode\u0161lete n\u00e1m tak\u00e9 pozitivn\u00ed odzvi\u017een\u00ed.", "ref": "Pozitivn\u00ed zp\u011btn\u00e9 vazby si velmi cen\u00edme a my v\u00e1m tak\u00e9 zanech\u00e1me pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "If you are unhappy for any reason, please do not leave medium or negative Feedback.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se z n\u011bjak\u00e9ho d\u016fvodu nechov\u00e1te dostate\u010dn\u011b, po\u017e\u00e1dn\u011b ne dejte st\u0159edn\u00ed nebo negativn\u00ed odzvi\u017e.", "ref": "Pokud jste z n\u011bjak\u00e9ho d\u016fvodu nespokojen\u00ed, nezanech\u00e1vejte pros\u00edm pr\u016fm\u011brnou nebo negativn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "Give us a chance, and we will give our best.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u00e1vejte n\u00e1m \u0161anci, a budem nejlep\u0161\u00ed.", "ref": "Dejte n\u00e1m \u0161anci a my se vynasna\u017e\u00edme co nejv\u00edce."}
{"src": "We will quickly address the problem and give you a satisfactory answer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRapidn\u011b se na toto probl\u00e9m p\u0159ijeme a d\u00e1me v\u00e1m dostate\u010dn\u00fd odpov\u011b\u010f.", "ref": "Probl\u00e9m rychle vy\u0159e\u0161\u00edme a poskytneme v\u00e1m uspokojivou odpov\u011b\u010f."}
{"src": "I have checked here and it appears that the rider went there.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZde jsem zkontroloval a zjistil, \u017ee jezdcek tam byl.", "ref": "Zkontroloval jsem to a zd\u00e1 se, \u017ee jezdec tam jel."}
{"src": "Have you check on your doorstep or reception area?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZap\u0159eli\u0161 na vlastn\u00edm stopp\u011b nebo v p\u0159ij\u00edmac\u00edm s\u00e1le?", "ref": "Zkontrolovali jste na schodech dve\u0159\u00ed nebo v prostoru recepce?"}
{"src": "He might left it there.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMohl to tam zanechat.", "ref": "Mohl to tam nechat."}
{"src": "Apologies for the inconvenience.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i nejbli\u017e\u0161\u00ed p\u0159\u00edle\u017eitosti se z\u0159\u00edctuji za t\u011b\u017eko p\u0159ivolan\u00fd ob\u010dansk\u00fd \u0159\u00e1d.", "ref": "Omlouv\u00e1m se za nep\u0159\u00edjemnosti."}
{"src": "Sorry for the inconveniences", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSme znepokojeni, \u017ee v\u00e1m p\u0159inesli ne\u0443\u0434\u043e\u0431nosti.", "ref": "Omlouv\u00e1m se za nep\u0159\u00edjemnosti"}
{"src": "Is there anything else I can assist you with?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete s n\u00ed je\u0161t\u011b pomoci?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "This is the first time and I hope the last.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je poprv\u00e9 a naposled.", "ref": "Je to poprv\u00e9 a douf\u00e1m, \u017ee naposled."}
{"src": "Have a wonderful rest of your day and happy new year!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si pozdravit a p\u0159ijdete si", "ref": "M\u011bjte kr\u00e1sn\u00fd zbytek dne a \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!"}
{"src": "I've done that several times, it doesn't work.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 to n\u011bkolikr\u00e1t provedl, ale nefunguje.", "ref": "D\u011blal jsem to n\u011bkolikr\u00e1t, nejde to."}
{"src": "I issued you a refund of the book.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVy m\u011bnuji pen\u00edze za knihu.", "ref": "Vr\u00e1til jsem v\u00e1m pen\u00edze za knihu."}
{"src": "I am very dissatisfied with the solution, what do I do if the problem occurs again in the next book?", "mt": "A possible solution would be to contact the customer support and explain the problem. They may be able to provide a better solution or help you with the problem in the future.", "ref": "S \u0159e\u0161en\u00edm jsem velmi nespokojen, co m\u00e1m d\u011blat, kdy\u017e se probl\u00e9m objev\u00ed znovu v dal\u0161\u00ed knize?"}
{"src": "It is a rear occasion that it happens.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe to velk\u00e1 rarita, \u017ee se to stane.", "ref": "Je to z\u0159\u00eddkav\u00e1 p\u0159\u00edle\u017eitost, \u017ee se to stane."}
{"src": "I am sorry, due to quality purposes I will have to close this chat if I don\u2019t receive a response in 2 minutes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe mi l\u00edto, ale z d\u016fvod\u016f kvality mus\u00edm zav\u0159\u00edt tuto chatu, pokud nez\u00edn\u00ed odpov\u011b\u010f za 2 minuty.", "ref": "Je mi l\u00edto, z d\u016fvodu kvality budu muset tento chat zav\u0159\u00edt, pokud neobdr\u017e\u00edm odpov\u011b\u010f do 2 minut."}
{"src": "I will close this chat now since no response has been received.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZav\u0159en\u00edm t\u00e9to chatu ukon\u010d\u00edte sv\u00e9 zpr\u00e1vy, proto\u017ee nedostali odpov\u011bdi.", "ref": "Tento chat nyn\u00ed ukon\u010d\u00edm, proto\u017ee jsem neobdr\u017eel \u017e\u00e1dnou odpov\u011b\u010f."}
{"src": "I haven\u2019t seen any comments from Australians yet, so I might as well say a few words.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedem jsem dosud \u017e\u00e1dn\u00e9 zpr\u00e1vy od Australan\u016f, tak\u017ee mohu \u0159\u00edct n\u011bkolik slov.", "ref": "Nevid\u011bl jsem je\u0161t\u011b \u017e\u00e1dn\u00fd koment\u00e1\u0159 od Australan\u016f, tak m\u016f\u017eu snad \u0159\u00edct taky p\u00e1r slov."}
{"src": "It\u2019s difficult to find equipment that\u2019s unique or out of the mainstream.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe t\u011b\u017ek\u00e9 naj\u00edt unik\u00e1tn\u00ed nebo mimo\u0159adov\u00e9 zbroj\u00ed\u0159stv\u00ed.", "ref": "Je t\u011b\u017ek\u00e9 naj\u00edt za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 jedine\u010dn\u00e9 nebo mimo mainstream."}
{"src": "Most boards are mass market boards such as sector 9s or Loaded Tan Tien\u2019s \u2026 I have both and I\u2019m not hating.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNejv\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1st je v\u00fdroba pro masov\u00fd trh, nap\u0159\u00edklad Sector 9s nebo Loaded Tan Tien's... U\u017e m\u011bl oba a je\u0161t\u011b jsem spokojen.", "ref": "V\u011bt\u0161ina desek jsou desky pro masov\u00fd trh, jako je sector 9 nebo Loaded Tan Tien \u2026 m\u00e1m ob\u011b a nem\u00e1m z\u00e1\u0161\u0165."}
{"src": "If I want something out of the ordinary, however, I buy direct from the manufacturer or through Muir.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si p\u0159ejdu n\u011bco v\u011bt\u0161\u00ed, kupuji p\u0159\u00edmo u v\u00fdrobc\u016f nebo u Muir.", "ref": "Chci n\u011bco neoby\u010dejn\u00e9ho, kupuji v\u0161ak p\u0159\u00edmo od v\u00fdrobce p\u0159es Muir."}
{"src": "Shipping is always a problem and it\u2019s always expensive.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159epravy jsou v\u017edy probl\u00e9m a jsou v\u017edy drah\u00e9.", "ref": "Doprava je v\u017edy probl\u00e9m a je v\u017edy drah\u00e1."}
{"src": "I really wanted the Tortuga but when it was all priced up, it was over AU$500 (incl. shipping and exchange rate).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si Tortuguu opravdu p\u0159\u00e1telila, ale kdy\u017e byla v\u0161echna cena vyhodnocena, bylo v\u00edce ne\u017e 500 AU$ (v\u010detn\u011b dopravy a m\u011bnov\u00e9ho kurzu).", "ref": "Skute\u010dn\u011b jsem cht\u011bl Tortugu, ale kdy\u017e zvedly v\u0161echny ceny, bylo to v\u00edce ne\u017e 500 australsk\u00fdch dolar\u016f (v\u010detn\u011b odesl\u00e1n\u00ed a sm\u011bnn\u00e9ho kurzu)."}
{"src": "Shipping alone was approx. US$100.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esunut\u00ed sama st\u00e1lo asi 100 USD.", "ref": "Samostatn\u00e1 cena za dopravu byla asi 100 americk\u00fdch dolar\u016f."}
{"src": "I understand this isn't something you have control over \u2026 I only wanted to illustrate the considerations and trade-offs made from this side of the world.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si pochop\u00edm, \u017ee to nen\u00ed v\u011bc, kter\u00e1 je v kontrole u\u017eite\u010dn\u00e9ho z\u00e1kona... J\u00e1 cht\u011bl jen ilustrovat d\u016fv\u011brnosti a odst\u00ed\u017enosti, kter\u00e9 jsou na tomto konci sv\u011bta.", "ref": "Ch\u00e1pu, \u017ee to nen\u00ed nic, nad \u010d\u00edm m\u00e1te kontrolu \u2026 cht\u011bl jsem jen ilustrovat \u00favahy a kompromisy z t\u00e9to strany sv\u011bta."}
{"src": "Finally, love your boards!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPosledn\u00ed v\u011brov\u00ed, milujte sv\u00e9 tabule!", "ref": "Nakonec, miluji va\u0161e desky!"}
{"src": "Much respect.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u011bnuji v\u0161echnu respekt.", "ref": "Hodn\u011b respektu."}
{"src": "Free Training on CompTIA A+ | Will Cover Full Course", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSpole\u010dnost CompTIA nab\u00edz\u00ed zdarma p\u0159\u00edpravu na zkou\u0161ky CompTIA A+. Zahrnuje cel\u00fd kurz", "ref": "\u0160kolen\u00ed zdarma na CompTIA A+ | pokryje cel\u00fd kurz"}
{"src": "I'm currently delivering free training on the CompTIA A+ course.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edstavte si, \u017ee se mi moment\u00e1ln\u011b v\u011bnuje vypisov\u00e1n\u00ed zdarma p\u0159\u00edpravn\u00fdch kurz\u016f CompTIA A+.", "ref": "Aktu\u00e1ln\u011b nab\u00edz\u00edm \u0161kolen\u00ed zdarma na kurz CompTIA A+."}
{"src": "The course consists of 18 modules and I will be doing a dedicated video on each module.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKurs se skl\u00e1d\u00e1 z 18 modul\u016f a ka\u017ed\u00fd modul zob\u0159\u00edm v odborn\u00e9m videu.", "ref": "Tento kurz sest\u00e1v\u00e1 z 18 modul\u016f a na ka\u017ed\u00e9m modelu bude ukazovat zam\u011b\u0159en\u00e9 video."}
{"src": "Some of these videos might be a bit long since it will be a whole module in each video so please feel free to make use of the time stamps in descriptions if you're looking for specific topics only or just want to refresh on certain topics only.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u011bkter\u00e9 z t\u011bchto vide\u00ed jsou mohou b\u00fdt dlouh\u00e9, proto\u017ee bude cel\u00fd modul v ka\u017ed\u00e9m videu, tak\u017ee nev\u00e1hejte, pou\u017eijte \u010dasov\u00e9 zna\u010dky v popisech, pokud hled\u00e1te pouze konkr\u00e9tn\u00ed t\u00e9ma nebo pokud chcete jen up\u0159\u00edt o n\u011bkter\u00e9 konkr\u00e9tn\u00ed t\u00e9ma.", "ref": "N\u011bkter\u00e9 z t\u011bchto vide\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt trochu dlouh\u00e9, proto\u017ee to bude cel\u00fd modul v ka\u017ed\u00e9m modulu, tak\u017ee se pros\u00edm nebojte pou\u017e\u00edvat \u010dasov\u00e1 raz\u00edtka v popisech, pokud hled\u00e1te pouze specifick\u00e9 t\u00e9ma nebo si jen chcete ob\u010derstvit pouze ur\u010dit\u00e9 t\u00e9ma."}
{"src": "The time stamps are there to make life easier for you so it's your own fault if you end up skimming through the module back and forth like a crazy person looking for their lost teeth.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u010casov\u00e9 zna\u010dky jsou k dispozici, aby v\u00e1m bylo leger, tak\u017ee je v\u00e1m vina, \u017ee nakone\u010dn\u011b p\u0159e\u010d\u00edtajete modul dop\u0159edu a dozadu, jako by vypadali zahnut\u00edm hlavy.", "ref": "\u010casov\u00e1 raz\u00edtka jsou zde, aby v\u00e1m usnadnila \u017eivot, tak\u017ee je va\u0161e vlastn\u00ed chyba, pokud skon\u010d\u00edte sb\u00edr\u00e1n\u00edm p\u0159es modul dozadu a dop\u0159edu jako bl\u00e1zen hledaj\u00edc\u00ed svoje ztracen\u00e9 zuby."}
{"src": "I will make 20 videos for this course, the first is just the 4 min intro explaining the course, the last will be a dedicated exam tips video and then obviously the 18 videos in between will be your modules.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVe\u010deru vytvo\u0159\u00edm 20 vide\u00ed pro toto studijn\u00ed programy, prvn\u00ed je pouh\u00fd 4 minutov\u00fd intro, kter\u00fd vysv\u011btluje program, posledn\u00ed je speci\u00e1ln\u00ed video s tipy na zkou\u0161ky a pak jsou, jak si to\u010d\u00ed, 18 vide\u00ed mezi nimi, kter\u00e9 jsou tvoje moduly.", "ref": "Ud\u011bl\u00e1m pro tento kurz 20 vide\u00ed, prvn\u00ed je jen 4minutov\u00fd \u00favod vysv\u011btluj\u00edc\u00ed kurz, posledn\u00ed bude video s ur\u010den\u00fdmi tipy na zkou\u0161ku a pak z\u0159ejm\u011b 18 vide\u00ed mezi nimi budou va\u0161e moduly."}
{"src": "The training should be enough to pass both the international exams for A+, and the other courses I deliver should also be enough to pass the exams associated if there is a exam associated to that specific course.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKurz se mne dostar\u00e1, aby mne dostate\u010dn\u011b p\u0159ipravil jak na zahrani\u010dn\u00ed zkou\u0161ky A+, tak na ostatn\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161ky, kter\u00e9 p\u0159ednij\u00ed, a pokud jsou k n\u011bkter\u00fdm p\u0159edn\u00e1\u0161k\u00e1m zkou\u0161ky p\u0159ipojeny, dostate\u010dn\u00e9 jsou i ty.", "ref": "\u0161kolen\u00ed by m\u011blo posta\u010dovat, abyste slo\u017eili mezin\u00e1rodn\u00ed zkou\u0161ky na A+ a dal\u0161\u00ed kurzy, kter\u00e9 poskytuji, by mely sta\u010dit, abyste slo\u017eili spojen\u00e9 zkou\u0161ky, pokud je zde zkou\u0161ka spojen\u00e1 s t\u00edmto konkr\u00e9tn\u00edm kursem."}
{"src": "If you have a question about a specific topic in a module or the course in general that you would like more clarity on, please feel free to ask and I will try to assist you where I can if I'm online.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud m\u00e1te ot\u00e1zku o konkr\u00e9tn\u00ed tematiku v modulu nebo o cel\u00e9m kurzu, kter\u00e1 by m\u011bla b\u00fdt v\u011bt\u0161\u00ed, nev\u00e1hejte, pros\u00edm, a po\u017e\u010fte, a pokud jsem online, sna\u017e\u00edm se v\u00e1m pomoci.", "ref": "Pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00fd dotaz na n\u011bjak\u00e9 specifick\u00e9 t\u00e9ma v n\u011bjak\u00e9m modulu nebo kurzu obecn\u011b, kter\u00e9 byste cht\u011bli v\u00edce objasnit, nebojte se zeptat a zkus\u00edm v\u00e1m poradit, pokud m\u016f\u017eu, kdy\u017e jsem online."}
{"src": "Here is the course intro", "mt": "A here is the course introduction.", "ref": "Zde je \u00favod do kurzu"}
{"src": "**CompTIA A+ Course Intro**", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n**\u00davodn\u00ed kurz k certifikaci CompTIA A+**", "ref": "**CompTIA A+ \u00davod do kurzu**"}
{"src": "We offer nine types of posters:", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bmi\u0161ka nab\u00edz\u00ed dev\u011bt druh\u016f plak\u00e1t\u016f:", "ref": "Nab\u00edz\u00edme dev\u011bt druh\u016f plak\u00e1t\u016f:"}
{"src": "Please choose the desired poster format from the drop-down menu.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPros\u00edm vyberte v p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9m drop-down menu des\u00edtkov\u00fd rozm\u011br plak\u00e1tu, kter\u00fd chcete.", "ref": "Vyberte si pros\u00edm z rozbalovac\u00edho menu po\u017eadovan\u00fd form\u00e1t plak\u00e1tu."}
{"src": "Posters are sent in a sturdy carded A5 envelope.", "mt": "A5 envelope.", "ref": "Plak\u00e1ty jsou zas\u00edl\u00e1ny v pevn\u00e9 lepenkov\u00e9 ob\u00e1lce form\u00e1tu A5."}
{"src": "Used when the 6x4\" (10x15cm) is too small,", "mt": "A used when the 6x4\" (10x15cm) is too small,", "ref": "Pou\u017e\u00edv\u00e1 se, kdy\u017e je 6x4\" (10x15cm) p\u0159\u00edli\u0161 mal\u00e1,"}
{"src": "Posters are sent in a sturdy carded A5 envelope.", "mt": "A5 envelope.", "ref": "Plak\u00e1ty jsou zas\u00edl\u00e1ny v pevn\u00e9 lepenkov\u00e9 ob\u00e1lce form\u00e1tu A5."}
{"src": "High-quality photo lab look in a glossy finish,", "mt": "A photo lab with a high-quality look in a glossy finish.", "ref": "Vysoce kvalitn\u00ed, leskl\u00fd vzhled jako z fotolaborato\u0159e,"}
{"src": "High gloss finish injects life into the print, making colours appear vivid and sharp,", "mt": "A high gloss finish brings the print to life, making colors appear vivid and sharp.", "ref": "Povrchov\u00e1 \u00faprava s vysok\u00fdm leskem vdechuje tisku \u017eivot, tak\u017ee barvy vypadaj\u00ed \u017eiv\u011b a ost\u0159e,"}
{"src": "Posters are sent in a sturdy carded A5 envelope.", "mt": "A5 envelope.", "ref": "Plak\u00e1ty jsou zas\u00edl\u00e1ny v pevn\u00e9 lepenkov\u00e9 ob\u00e1lce form\u00e1tu A5."}
{"src": "Printed on super-premium semi-gloss photo paper, it provides high colour definition with reduced reflection in a direct light.", "mt": "A printed on super-premium semi-gloss photo paper, it provides high color definition with reduced reflection in direct light.", "ref": "Tisk se prov\u00e1d\u00ed na super pr\u00e9miov\u00fd pololeskl\u00fd fotografick\u00fd pap\u00edr, kter\u00fd poskytuje vysok\u00e9 barevn\u00e9 rozli\u0161en\u00ed se sn\u00ed\u017een\u00fdm odleskem na p\u0159\u00edm\u00e9m sv\u011btle."}
{"src": "A3 Posters are sent in a cardboard poster tube.", "mt": "A3 Posters are sent in a cardboard poster tube.", "ref": "Plak\u00e1ty form\u00e1tu A3 jsou zas\u00edl\u00e1ny v kartonov\u00e9m tubusu."}
{"src": "Printed on high quality 280g super-premium semi-gloss photo paper, it provides high colour definition with reduced reflection in a direct light,", "mt": "A printed on high quality 280g super-premium semi-gloss photo paper, it provides high color definition with reduced reflection in direct light.", "ref": "Tisk se prov\u00e1d\u00ed na velmi kvalitn\u00ed, super pr\u00e9miov\u00fd pololeskl\u00fd fotografick\u00fd pap\u00edr 280 g, kter\u00fd poskytuje vysok\u00e9 barevn\u00e9 rozli\u0161en\u00ed se sn\u00ed\u017een\u00fdm odleskem na p\u0159\u00edm\u00e9m sv\u011btle,"}
{"src": "A2 Posters are sent in a cardboard poster tube.", "mt": "A2 Posters are sent in a cardboard poster tube.", "ref": "Plak\u00e1ty form\u00e1tu A2 jsou zas\u00edl\u00e1ny v kartonov\u00e9m tubusu."}
{"src": "Our A4 and A3 laminated posters are coated with plastic, and they have approximately 2mm thin transparent plastic border on each side.", "mt": "A4 and A3 laminated posters are coated with plastic, and they have approximately 2mm thin transparent plastic border on each side.", "ref": "Na\u0161e laminovan\u00e9 plak\u00e1ty form\u00e1tu A4 a A3 jsou pota\u017eeny plastem a na ka\u017ed\u00e9 stran\u011b maj\u00ed p\u0159ibli\u017en\u011b 2mm tenk\u00fd pr\u016fhledn\u00fd plastov\u00fd okraj."}
{"src": "They do not come with a frame.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNesou osoby obr\u00e1zek.", "ref": "Nejsou zar\u00e1movan\u00e9."}
{"src": "A4 frame can be hung or stand freely.", "mt": "A4 frame can be hung or stand freely.", "ref": "R\u00e1me\u010dek A4 lze voln\u011b zav\u011bsit nebo postavit."}
{"src": "A4 framed pictures come with a black wooden frame with glass front.", "mt": "A4 rozm\u011brov\u00e1n\u00ed obr\u00e1zek p\u0159i\u0161ly s \u010dern\u00fdm d\u0159ev\u011bn\u00fdm r\u00e1menem s p\u0159edn\u00ed sklem.", "ref": "Zar\u00e1movan\u00e9 obr\u00e1zky A4 se dod\u00e1vaj\u00ed v \u010dern\u00e9m d\u0159ev\u011bn\u00e9m r\u00e1mu se sklen\u011bnou p\u0159edn\u00ed stranou."}
{"src": "Pictures come in a sturdy carded envelope in the box with the frame.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nObrazy jsou v pevn\u00e9 kartonov\u00e9 envelope v krabici s r\u00e1\u043c\u043e\u0439.", "ref": "Obr\u00e1zky se dod\u00e1vaj\u00ed v pevn\u00e9 lepenkov\u00e9 ob\u00e1lce v krabici s r\u00e1me\u010dkem."}
{"src": "If you need a print with or without borders, please leave us a message.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud chcete tisk s nebo bez p\u00e1sma, nehod\u011bte n\u00e1m proslov.", "ref": "Pokud pot\u0159ebujete tisk s nebo bez okraj\u016f, dejte n\u00e1m pros\u00edm v\u011bd\u011bt."}
{"src": "Various computer screens, operating systems, and even different web browsers have different coloor characteristics, so it's almost impossible to get a given coloor to look the same on every screen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nR\u016fzn\u00e9 po\u010d\u00edta\u010de, opera\u010dn\u00ed syst\u00e9my a dokonce i r\u016fzn\u00e9 webovky maj\u00ed r\u016fzn\u00e9 charakteristiky barvy, tak\u017ee je prakticky nemo\u017en\u00e9, aby barva vypadala stejn\u011b na v\u0161echny monitory.", "ref": "R\u016fzn\u00e9 obrazovky po\u010d\u00edta\u010d\u016f, opera\u010dn\u00ed syst\u00e9my a dokonce i r\u016fzn\u00e9 internetov\u00e9 prohl\u00ed\u017ee\u010de maj\u00ed r\u016fzn\u00e9 vlastnosti barev, tak\u017ee je t\u00e9m\u011b\u0159 nemo\u017en\u00e9, aby dan\u00e1 barva vypadala na v\u0161ech obrazovk\u00e1ch stejn\u011b."}
{"src": "If the colours of the posters don't fit your expectation, please send us a message.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud barvy plak\u00e1t\u016f neodpov\u00eddaj\u00ed o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed, po\u0161lete n\u00e1m pros\u00edm sv\u00e9 pozn\u00e1mky.", "ref": "Pokud barvy plak\u00e1t\u016f neodpov\u00eddaj\u00ed va\u0161im p\u0159edstav\u00e1m, dejte n\u00e1m pros\u00edm v\u011bd\u011bt."}
{"src": "In most cases, we can change it to satisfy your needs.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u011bt\u0161inu p\u0159\u00edpad\u016f m\u016f\u017eeme zm\u011bnit, aby bylo v souladu s po\u017eadavky z\u00e1kazn\u00edka.", "ref": "Ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f ji m\u016f\u017eeme zm\u011bnit dle va\u0161ich pot\u0159eb."}
{"src": "Is a regular feature that the device has, if you want to save more energy you can process this steps:", "mt": "A regular feature that the device has is that you can save more energy by processing these steps:", "ref": "Je b\u011b\u017enou funkc\u00ed, kterou za\u0159\u00edzen\u00ed m\u00e1, pokud chcete u\u0161et\u0159it v\u00edce energie, m\u016f\u017eete zpracovat tyto kroky:"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the  More icon at the bottom of the screen.", "mt": "Aper\u00e7u rapide\nOtev\u0159ete nab\u00eddku, klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko s piktogramem \u201eDal\u0161\u00ed\u201c v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Energy saving and privacy.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na Energetick\u00e1 \u00fa\u010dinnost a soukrom\u00ed.", "ref": "Klepn\u011bte na \u00daspora energie a soukrom\u00ed."}
{"src": "Tap the list beside \u2018Automatically go to sleep after\u2019 and select the time before your #PRS_ORG# eReader goes to sleep.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na seznam vedle \u201eAutomaticky spustit sp\u00e1nku po\u201c a vyberte \u010das, p\u0159ed kter\u00fdm se eReader #PRS_ORG# spust\u00ed do sp\u00e1nku.", "ref": "Klepn\u011bte na seznam vedle polo\u017eky \u201eAutomaticky p\u0159ej\u00edt do re\u017eimu sp\u00e1nku po\u201c a vyberte dobu, po kter\u00e9 va\u0161e \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG# p\u0159ejde do re\u017eimu sp\u00e1nku."}
{"src": "The shorter the time, the longer your eReader's battery will last.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u010c\u00edm korter \u010das, t\u00edm del\u0161\u00ed baterie eReaderu.", "ref": "\u010c\u00edm krat\u0161\u00ed \u010das, t\u00edm d\u00e9le baterie \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih vydr\u017e\u00ed."}
{"src": "Tap the list beside \u2018Automatically power off after\u2019 and select the time before your #PRS_ORG# eReader shuts down.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klepn\u011bte na seznam vedle polo\u017eky \u201eAutomaticky p\u0159ej\u00edt do re\u017eimu sp\u00e1nku po\u201c a vyberte dobu, po kter\u00e9 se va\u0161e \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG# vypne."}
{"src": "The shorter the time, the longer your eReader's battery will last.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u010c\u00edm korter \u010das, t\u00edm del\u0161\u00ed baterie eReaderu.", "ref": "\u010c\u00edm krat\u0161\u00ed \u010das, t\u00edm d\u00e9le baterie \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih vydr\u017e\u00ed."}
{"src": "As I can see here this rider came to your location at 12:39. he try to deliver this order until 12:52.", "mt": "AI: Here, I can see that the rider arrived at your location at 12:39 and is trying to deliver the order until 12:52.", "ref": "Jak tady vid\u00edm, tento jezdec p\u0159ijel na va\u0161e m\u00edsto ve 12:39. Pokus\u00ed se doru\u010dit tuto objedn\u00e1vku do 12:52."}
{"src": "The rider try to leave the order on the Security but he did not accept it.", "mt": "A rider tried to leave the order with the security, but they did not accept it.", "ref": "Jezdec se pokusil zanechat objedn\u00e1vku Bezpe\u010dnostn\u00ed slu\u017eb\u011b, ale ta ji nep\u0159ijala."}
{"src": "That is why the order was taken by the rider as he goes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToto bylo d\u00e1no j\u00edzdci, kter\u00fd je\u0161t\u011b jezd\u00ed.", "ref": "Proto objedn\u00e1vku p\u0159eb\u00edral jezdec za pochodu."}
{"src": "Your Bought Item will be sent via Royal Mail or a national couriers company.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKoupen\u00fd artikel bude posl\u00e1n po\u0161tovou slu\u017ebou Royal Mail nebo n\u00e1rodn\u00ed dopravn\u00ed spole\u010dnost\u00ed.", "ref": "Va\u0161e zakoupen\u00e9 zbo\u017e\u00ed bude odesl\u00e1no p\u0159es Royal Mail nebo n\u00e1rodn\u00ed p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnost."}
{"src": "We try to post the item the same or next working day depending on the purchase time after the payment has been received.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokoukneme se poslat zbo\u017e\u00ed stejn\u00fd nebo n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed pracovn\u00ed den, z\u00e1vislosti na \u010dase zakoupen\u00ed, po p\u0159ijet\u00ed platby.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed se sna\u017e\u00edme odeslat tent\u00fd\u017e nebo n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed pracovn\u00ed den, v z\u00e1vislosti na \u010dase n\u00e1kupu, po obdr\u017een\u00ed platby."}
{"src": "12.00 mid-day is the cut-off time.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n12:00 poledne je \u010dasov\u00fd limit.", "ref": "Uz\u00e1v\u011brka je ve 12:00."}
{"src": "There is no order processing or dispatching on public holidays or weekends.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esto\u017ee jsou z\u00e1kazn\u00edky upom\u00edn\u00e1ny, \u017ee nejsou oce\u0148ov\u00e1ny n\u00e1v\u0161t\u011bvy ve v\u00edkendu, nejsou oce\u0148ov\u00e1ny n\u00e1v\u0161t\u011bvy ve ve\u0159ejn\u00e9 sv\u00e1tky.", "ref": "O st\u00e1tn\u00edch sv\u00e1tc\u00edch a v\u00edkendech neprob\u00edh\u00e1 zpracov\u00e1n\u00ed objedn\u00e1vek nebo zas\u00edl\u00e1n\u00ed."}
{"src": "We dispatch all orders accordingly but at some point, it could be possible that your bought item might be out of stock.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdv\u00e1\u017eeme v\u0161echny z\u00e1silky, ale v n\u011bkter\u00fd okam\u017eik m\u016f\u017ee b\u00fdt mo\u017enost, \u017ee koupen\u00fd artikel je neprod\u00e1van\u00fd.", "ref": "V\u0161echny objedn\u00e1vky odes\u00edl\u00e1me odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm zp\u016fsobem, ale n\u011bkdy se m\u016f\u017ee st\u00e1t, \u017ee v\u00e1mi zakoupen\u00e9 zbo\u017e\u00ed nebude skladem."}
{"src": "In this case, we will notify/contact you either when the item is back in stock ready for us to dispatch or to give you an alternative option.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV tomto p\u0159\u00edpad\u011b, ozn\u00e1men\u00ed/oprokov\u00e1n\u00ed se prob\u011bhne bu\u010f, kdy\u017e zbo\u017e\u00ed op\u011bt k dispozici je a m\u016f\u017eeme jeho odes\u00edlat, nebo pokud budeme m\u00edt alternativn\u00ed mo\u017enost.", "ref": "V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b v\u00e1s budeme informovat/kontaktovat, a\u017e bude zbo\u017e\u00ed op\u011bt skladem a p\u0159ipraveno k odesl\u00e1n\u00ed nebo v\u00e1m nab\u00eddneme jinou mo\u017enost."}
{"src": "You will have the right to cancel the order if you wish.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si to rozhodnete, m\u00e1te pr\u00e1vo zru\u0161it objedn\u00e1vku.", "ref": "Pokud si to p\u0159ejete, m\u00e1te pr\u00e1vo objedn\u00e1vku zru\u0161it."}
{"src": "eBay gives an estimated delivery date which does not include any supposed delay by Royal Mail/Couriers.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\neBay poskytuje odhadovan\u00e9 datum doru\u010den\u00ed, kter\u00e9 ne zahrnuje p\u0159edpokl\u00e1dan\u00e9 zpo\u017ed\u011bn\u00ed po\u0161ty Royal Mail/kur\u00fdr\u016f.", "ref": "Spole\u010dnost eBay uv\u00e1d\u00ed odhadovan\u00e9 datum doru\u010den\u00ed, kter\u00e9 nezahrnuje p\u0159edpokl\u00e1dan\u00e9 zpo\u017ed\u011bn\u00ed ze strany spole\u010dnosti Royal Mail/kur\u00fdr\u016f."}
{"src": "This can include bad weather, system breakdown or staff strikes etc.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo\u010deno m\u016f\u017ee b\u00fdt i \u0161patn\u00e9 po\u010das\u00ed, technick\u00e9 zav\u00e1d\u011bn\u00ed nebo st\u00e1vky zam\u011bstnanc\u016f apod.", "ref": "To m\u016f\u017ee zahrnovat \u0161patn\u00e9 po\u010das\u00ed, poruchu syst\u00e9mu nebo st\u00e1vku zam\u011bstnanc\u016f atd."}
{"src": "These issues are not in our control so please keep this in mind.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTyto probl\u00e9my jsou mimo na\u0161e kontrole, tak\u017ee si to, po\u0159\u00e1dte si to p\u0159ed o\u010d\u00ed.", "ref": "Tyto probl\u00e9my nem\u016f\u017eeme ovlivnit, proto je pros\u00edm m\u011bjte na pam\u011bti."}
{"src": "We dispatch items with the expectation of a service being provided by the couriers, but sometimes they do disappoint and this can't be our fault.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i odes\u00edl\u00e1n\u00ed z\u00e1sad p\u0159ipou\u0161t\u011bjeme, \u017ee p\u0159epravce poskytuje slu\u017ebu, ale n\u011bkdy jsou dokonce ne\u00faspokojiv\u00e9, a to nen\u00ed v\u017edy na\u0161e vina.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed odes\u00edl\u00e1me s o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00edm, \u017ee kur\u00fd\u0159i budou poskytovat slu\u017eby, ale n\u011bkdy se stane, \u017ee zklamou, co\u017e nem\u016f\u017ee b\u00fdt na\u0161e chyba."}
{"src": "If the courier is unable to deliver, a card should be left by the relevant delivery company instructing how to organise a re-delivery or where the parcel has been left for you to collect.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud odes\u00edlatel nebyl schopen zav\u00e9st z\u00e1silku, dostal jste odes\u00edlatelsk\u00fd dopis, kter\u00fd vede, jak zav\u00e9st z\u00e1silku op\u011bt nebo kde byl paket zav\u011bzen, kter\u00fd m\u016f\u017eete si vz\u00edt.", "ref": "Pokud kur\u00fdr nem\u016f\u017ee z\u00e1silku doru\u010dit, m\u011bla by v\u00e1m p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e1 p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnost zanechat l\u00edstek s pokyny, jak zorganizovat opakovan\u00e9 doru\u010den\u00ed nebo kde byla z\u00e1silka zanech\u00e1na k vyzvednut\u00ed."}
{"src": "If the parcel has been returned to the courier's depot, then they will allow a certain time for you to collect.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud z\u00e1silka byla p\u0159evedena zp\u011bt do depa\u0159e kur\u00fdra, m\u016f\u017ee b\u00fdt doba, kdy m\u016f\u017eete z\u00e1silku vz\u00edt, prodlou\u017eena.", "ref": "Pokud byla z\u00e1silka vr\u00e1cena do depa p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnosti, poskytne v\u00e1m ur\u010ditou dobu na vyzvednut\u00ed."}
{"src": "If it is not collected within this time, the parcel will be returned to us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se z\u00e1silka nepod\u00e1 se za tuto dobu, pak se z\u00e1silka vrac\u00ed k n\u00e1m.", "ref": "Pokud si z\u00e1silku v t\u00e9to lh\u016ft\u011b nevyzvednete, bude n\u00e1m vr\u00e1cena."}
{"src": "We would then require you to repay the postage cost for us to re-send the parcel back to you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPot\u00e9 bych po\u017e\u00e1dal, aby si vr\u00e1tili n\u00e1m po\u0161tovn\u00ed poplatky, kter\u00e9 n\u00e1m bude zaplatit po\u0161ta, kdy\u017e p\u0159epos\u00edl\u00e1me z\u00e1silku zp\u011bt.", "ref": "V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b bychom po v\u00e1s po\u017eadovali \u00fahradu po\u0161tovn\u00e9ho za op\u011btovn\u00e9 zasl\u00e1n\u00ed z\u00e1silky."}
{"src": "If the item is no longer required, a refund will be issued less the postage amount.", "mt": "A refund will be issued less the postage amount.", "ref": "Pokud ji\u017e zbo\u017e\u00ed nechcete, bude v\u00e1m vr\u00e1cena \u010d\u00e1stka sn\u00ed\u017een\u00e1 o po\u0161tovn\u00e9."}
{"src": "If for any reason you are not satisfied with your purchase, you can return the item for a refund within 30 days.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si z \u010dehoever\u00e9 d\u016fvodu nen\u00edte spokojen\u00ed s va\u0161im koupen\u00edm, m\u016f\u017eete vr\u00e1tili p\u0159edm\u011bt za pen\u011b\u017eenku zp\u011bt do 30 dn\u00ed.", "ref": "Pokud z jak\u00e9hokoli d\u016fvodu nejste s n\u00e1kupem spokojeni, m\u016f\u017eete zbo\u017e\u00ed do 30 dn\u016f vr\u00e1tit a z\u00edskat zp\u011bt pen\u00edze."}
{"src": "Returns are accepted only if the item is in its original re-sellable condition, which means items must not be used, worn, marked, have no scent, no pet hair or be in a condition that it can't be sold again.", "mt": "A return is accepted only if the item is in its original resellable condition, which means that the item must not be used, worn, marked, have no scent, no pet hair or be in a condition that it cannot be sold again.", "ref": "Vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed je p\u0159ij\u00edm\u00e1no pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je v p\u016fvodn\u00edm stavu vhodn\u00e9m k dal\u0161\u00edmu prodeji, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee zbo\u017e\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt pou\u017eit\u00e9, opot\u0159ebovan\u00e9, \u0161pinav\u00e9, nesm\u00ed m\u00edt v\u016fni, chlupy od dom\u00e1c\u00edch mazl\u00ed\u010dk\u016f nebo nesm\u00ed b\u00fdt ve stavu, kter\u00fd by znemo\u017e\u0148oval jeho dal\u0161\u00ed prodej."}
{"src": "Items must be returned in their original packaging with all product tags attached.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kazn\u00edky mus\u00ed vracet zbo\u017e\u00ed v p\u016fvodn\u00edm ozna\u010den\u00ed s v\u0161emi p\u0159ilo\u017een\u00fdmi etiketkami.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed mus\u00ed b\u00fdt vr\u00e1ceno v p\u016fvodn\u00edm obalu s p\u0159ipevn\u011bn\u00fdmi visa\u010dkami."}
{"src": "Please be careful when clothing is tried on that make up is not worn, or hair products, fragrances, deodorant or other creams or substances which mark or damage the product.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i prob\u00edrce odevzd\u011bte pozor, aby nebylo p\u0159e\u010darov\u00e1no, nebo nebyly pou\u017eity p\u0159\u00edrodn\u00ed l\u00e1tky, parf\u00e9my, deo, \u010di jin\u00e9 p\u0159\u00edpravky, kter\u00e9 mohou odstranit nebo po\u0161kodit produkt.", "ref": "P\u0159i zkou\u0161en\u00ed oble\u010den\u00ed dbejte na to, abyste se nel\u00ed\u010dili, nepou\u017e\u00edvali p\u0159\u00edpravky na vlasy, parf\u00e9my, deodoranty nebo jin\u00e9 kr\u00e9my \u010di l\u00e1tky, kter\u00e9 by v\u00fdrobek za\u0161pinily nebo po\u0161kodily."}
{"src": "This will only result in your returned item not being accepted by us for a refund.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToto bude v\u00e1m jen nadojeno, \u017ee vr\u00e1cen\u00fd artikel nebude p\u0159ijat kr\u00e1cen\u00edm.", "ref": "To bude m\u00edt za n\u00e1sledek pouze to, \u017ee va\u0161e vr\u00e1cen\u00e9 zbo\u017e\u00ed nebude n\u00e1mi p\u0159ijato a nedojde k vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz."}
{"src": "We will require a postage payment by you for us to return the item to you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edem plat\u00edte po\u0161tovn\u00e9, a pak m\u016f\u017eeme vr\u00e1tili v\u00e1m p\u0159edm\u011bt.", "ref": "Za vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed po v\u00e1s budeme cht\u00edt zaplacen\u00ed po\u0161tovn\u00e9ho."}
{"src": "We will keep or await postage payment for the item for a maximum of 30 days, and after this the item will be disposed of.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijmem nebo budeme o\u010dek\u00e1vat platbu po\u0161tovn\u00edch p\u0159\u00edplatk\u016f za zavinut\u00fd p\u0159edm\u011bt maxim\u00e1ln\u011b 30 dn\u00ed, po uplynut\u00ed t\u011bchto 30 dn\u00ed budeme zavinut\u00fd p\u0159edm\u011bt odstran\u011bny.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed si ponech\u00e1me nebo po\u010dk\u00e1me na zaplacen\u00ed po\u0161tovn\u00e9ho po dobu maxim\u00e1ln\u011b 30 dn\u016f, pot\u00e9 bude zlikvidov\u00e1no."}
{"src": "Items must be returned within 30 days of receipt.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kazn\u00edky mus\u00ed vr\u00e1tili zbo\u017e\u00ed do 30 dn\u00ed od jeho p\u0159ijmut\u00ed.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed mus\u00ed b\u00fdt vr\u00e1ceno do 30 dn\u016f od p\u0159ijet\u00ed."}
{"src": "If the item has arrived faulty or we have sent the wrong item, then we shall pay for the return of the item.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Pokud zbo\u017e\u00ed dorazilo vadn\u00e9 nebo jsme zaslali \u0161patn\u00e9 zbo\u017e\u00ed, uhrad\u00edme n\u00e1klady na vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed."}
{"src": "The easiest way would be to open a returns request via eBbay.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNejlep\u0161\u00ed cestou by bylo otev\u0159\u00edt \u017e\u00e1dost o vr\u00e1cen\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm eBay.", "ref": "Nejsnaz\u0161\u00ed zp\u016fsob je otev\u0159en\u00ed po\u017eadavku na vr\u00e1cen\u00ed p\u0159es eBay."}
{"src": "Once received, we will examine the item and refund your account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se z\u00e1sadn\u00ed nedorozum\u011bn\u00ed zda\u0159te, p\u0159e\u010dteme zpr\u00e1vu a vr\u00e1ti\u0165e pen\u00edze na va\u0161e \u00fa\u010det.", "ref": "Po jeho obdr\u017een\u00ed zbo\u017e\u00ed zkontrolujeme a vr\u00e1t\u00edme pen\u00edze."}
{"src": "Items becoming faulty after/during wearing will be subject to an inspection of the item when returned to us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i vr\u00e1cen\u00ed z\u00e1vadn\u00e9ho p\u0159edm\u011btu bude proveden inspekce.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 se stane vadn\u00fdm po/b\u011bhem no\u0161en\u00ed, podl\u00e9h\u00e1 p\u0159i jeho vr\u00e1cen\u00ed k n\u00e1m kontrole."}
{"src": "If the fault is considered a genuine factory fault, then you will be refunded.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se zdroj probl\u00e9mu nach\u00e1z\u00ed ve skute\u010dn\u00e9m z\u00e1vodn\u00edm defektu, pak budete odplatov\u00e1ni.", "ref": "Pokud je z\u00e1vada pova\u017eov\u00e1na skute\u010dn\u011b za v\u00fdrobn\u00ed vadu, budou v\u00e1m vr\u00e1ceny pen\u00edze."}
{"src": "If it is not a factory fault, the item will be returned back to you after the postage cost to return the item has been paid.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud nen\u00ed to v\u00fdro\u010dn\u00ed defekt, p\u0159edm\u011bt se vr\u00e1ti do V\u00e1s po zaplacen\u00ed n\u00e1klad\u016f na jeho p\u0159esun dozav\u00ed.", "ref": "Pokud se nejedn\u00e1 o v\u00fdrobn\u00ed vadu, bude v\u00e1m zbo\u017e\u00ed vr\u00e1ceno zp\u011bt po zaplacen\u00ed po\u0161tovn\u00e9ho za vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed."}
{"src": "Again we will wait 30 days for this payment to be made, after which the item will be disposed of.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOp\u011bt budeme o\u010dek\u00e1vat 30 dn\u00ed, a\u017e bude tento pln\u011bn\u00ed provedeno, po kter\u00e9m bude p\u0159edm\u011bt odstran\u011bn.", "ref": "Na tuto platbu budeme op\u011bt \u010dekat 30 dn\u00ed, pot\u00e9 bude zbo\u017e\u00ed zlikvidov\u00e1no."}
{"src": "The easiest way would be to return the item for a refund via Ebay returns, and then simply purchase the size or colour required back from us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNejlep\u0161\u00ed cestou by bylo, \u017ee byste vr\u00e1tili zbo\u017e\u00ed na eBay a po\u017eadovali jeho vr\u00e1cen\u00ed, a pak byste u n\u00e1s op\u011bt zbo\u017e\u00ed tohoto tvaru a barvy koupili.", "ref": "Nejjednodu\u0161\u0161\u00ed zp\u016fsob je vr\u00e1tit zbo\u017e\u00ed a z\u00edskat zp\u011bt pen\u00edze prost\u0159ednictv\u00edm slu\u017eby \u201eEbay returns\u201c a pot\u00e9 si u n\u00e1s jednodu\u0161e zakoupit po\u017eadovanou velikost nebo barvu."}
{"src": "ALL RETURNS ARE THE RESPONSIBILITY OF THE SENDER UNTIL THEY ARRIVE TO US", "mt": "A\u017e do doru\u010den\u00ed k n\u00e1m jsou v\u0161echny z\u00e1silky odpov\u011bd\u011bt na odes\u00edlatele", "ref": "DOKU K N\u00c1M NEDORAZ\u00cd, ODPOV\u00cdD\u00c1 ZA V\u0160ECHNY VR\u00c1CEN\u00c9 Z\u00c1SILKY ODES\u00cdLATEL"}
{"src": "Please obtain Proof Of Postage from the Post Office Clerk", "mt": "A Proof of Postage is a receipt or certificate issued by the post office that confirms that you have paid postage for a particular item.", "ref": "Vy\u017e\u00e1dejte si pros\u00edm od pracovn\u00edka po\u0161ty doklad o odesl\u00e1n\u00ed"}
{"src": "Positive feedback is always appreciated, but if for whatever reason there is a problem with your purchase, please give us the chance to resolve the issue.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPositive feedback je v\u017edy o\u010dek\u00e1van\u00fd, ale pokud je pro n\u011bjak\u00e9 d\u016fvod probl\u00e9m s va\u0161imi koup\u011bmi, d\u00e1vejte n\u00e1m pros\u00edm p\u0159\u00edle\u017eitost vy\u0159e\u0161it probl\u00e9m.", "ref": "Pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu v\u017edy ocen\u00edme, ale pokud se z jak\u00e9hokoli d\u016fvodu vyskytne s va\u0161\u00edm n\u00e1kupem probl\u00e9m, dejte n\u00e1m pros\u00edm \u0161anci ho vy\u0159e\u0161it."}
{"src": "Hopefully, you will find our customer service very satisfactory.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u00e1vid\u011bte, \u017ee na\u0161e slu\u017eba klienta je velmi u\u017eite\u010dn\u00e1.", "ref": "Douf\u00e1me, \u017ee v\u00e1s n\u00e1\u0161 z\u00e1kaznick\u00fd servis uspokoj\u00ed."}
{"src": "Thank you for the information provided, I hope you are doing fine.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji za poskytnut\u00e9 informace, p\u0159eji, \u017ee se s v\u00e1mi v\u0161\u00edm dob\u0159e.", "ref": "D\u011bkuji za poskytnut\u00e9 informace, douf\u00e1m, \u017ee se m\u00e1te dob\u0159e."}
{"src": "Please let me verify your #PRS_ORG# account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010dku \u00fa\u010dtu #PRS_ORG#, pros\u00edm.", "ref": "Dovolte mi, pros\u00edm, ov\u011b\u0159it v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#."}
{"src": "I will be happy to assist you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSnadno by m\u011b pomoct.", "ref": "Velmi r\u00e1d v\u00e1m pomohu."}
{"src": "Please give me a moment.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDarujte mi moment.", "ref": "Dejte mi, pros\u00edm, chvilku."}
{"src": "Thank you for holding, I'm sorry that your mother hasn't received the egift card, please conform the email that was sent.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u0165 se l\u00edb\u00ed, \u017ee se dr\u017eela, je l\u00edto, \u017ee jej\u00ed matka nedostala e-pod\u011bkov\u00fd v\u00fdpis, p\u0159e\u010dt\u011bte si odeslan\u00fd e-mail.", "ref": "D\u011bkuji za dr\u017een\u00ed, je n\u00e1m l\u00edto, \u017ee va\u0161e matka neobdr\u017eela egift kartu, pros\u00edm potvr\u010fte e-mail, kter\u00fd byl odesl\u00e1n."}
{"src": "I am afraid I would not be able to confirm the price of the bed until it is available on the website again as it was reduced in our winter sale it is likely this will not be the price of the article when it is added back to the website", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBojuji, \u017ee nebudu schopen potvrdit cenu l\u016f\u017eka, dokud se l\u016f\u017eko op\u011bt neobjev\u00ed na webu, jeliko\u017e bylo sn\u00ed\u017eeno v zimn\u00edm prodeji, a tento cenov\u00fd v\u00fdhodn\u00fd stav je pravd\u011bpodobn\u011b nep\u0159ipou\u0161t\u011bj\u00ed cenu tohoto artiklu, kdy se op\u011bt p\u0159id\u00e1 do webu", "ref": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee cenu postele nebudu moci potvrdit, dokud nebude op\u011bt k dispozici na webov\u00e9 str\u00e1nce, proto\u017ee byla sn\u00ed\u017eena v na\u0161em zimn\u00edm v\u00fdprodeji, pravd\u011bpodobn\u011b to nebude cena zbo\u017e\u00ed, kdy\u017e bude p\u0159id\u00e1na zp\u011bt na webovou str\u00e1nku"}
{"src": "Please wait for the order, and you can report to us if ever food is not hot so we can help you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd po\u010d\u00e1tku po\u017e\u00e1d\u00e1me oteplit si \u010daj, a po dokon\u010den\u00ed si p\u0159ejdeme k n\u011bmu. Pokud by m\u011bs\u00edc byl chladn\u00fd, p\u0159e\u010dteme si jeho \u010d\u00edslo a p\u0159e\u0161leme si do pizzerie, aby se zm\u011b\u0159il. Pokud by m\u011bs\u00edc byl chladn\u00fd, p\u0159e\u010dteme si jeho \u010d\u00edslo a p\u0159e\u0161leme si do pizzerie, aby se zm\u011b\u0159il. Pokud by m\u011bs\u00edc byl chladn\u00fd, p\u0159e\u010dteme si jeho \u010d\u00edslo a p\u0159e\u0161leme si do pizzerie, aby se zm\u011b\u0159il. Pokud by m\u011bs\u00edc byl chladn\u00fd, p\u0159e\u010dteme si jeho \u010d\u00edslo a p\u0159e\u0161leme si do pizzerie, aby se zm\u011b\u0159il. Pokud by m\u011bs\u00edc byl chladn\u00fd, p\u0159e\u010dteme si jeho \u010d\u00edslo a p\u0159e\u0161leme si do pizzerie, aby se zm\u011b\u0159il. Pokud by", "ref": "Po\u010dkejte pros\u00edm na objedn\u00e1vku a m\u016f\u017eete n\u00e1m nahl\u00e1sit, jestli j\u00eddlo nen\u00ed hork\u00e9, abychom v\u00e1m mohli pomoci."}
{"src": "I know having a credit will not make your food experience better, but allow me to compensate for the delay.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 v\u00ed, \u017ee kredit nezlep\u0161\u00ed va\u0161e stravov\u00e1n\u00ed, ale popt\u00e1v\u00e1m se, \u017ee m\u016fj od\u0161kodn\u011bn\u00ed za zpo\u017ed\u011bn\u00ed vyrovn\u00e1v\u00e1 tuto ztr\u00e1tu.", "ref": "V\u00edm, \u017ee kredit v\u00e1m nezlep\u0161\u00ed z\u00e1\u017eitek z j\u00eddla, ale dovolte mi kompenzovat zpo\u017ed\u011bn\u00ed."}
{"src": "Makeshift Munster crush Wasps in Champions Cup cracker", "mt": "A makeshift Munster side crushed Wasps in a thrilling Champions Cup clash", "ref": "Makeshift Munster drt\u00ed Wasps v par\u00e1dn\u00edm Champions Cup"}
{"src": "Munster overran Wasps in a thrillingly chaotic Heineken Champions Cup clash contested by makeshift teams besieged by Covid and injury problems.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMunster p\u0159e\u0161lapil Wasps v emocion\u00e1ln\u011b chaotick\u00e9m souboji Heineken Champions Cup, kter\u00fd se odehr\u00e1l mezi t\u00fdmy, kter\u00e9 m\u011bly probl\u00e9my s Covidem a zran\u011bn\u00edmi.", "ref": "Munster ovl\u00e1dl Wasps v \u00fachvatn\u011b chaotick\u00e9m utk\u00e1n\u00ed Heineken Champions Cup, kde se utkaly provizorn\u00ed t\u00fdmy obl\u00e9han\u00e9 Covidem a probl\u00e9my se zran\u011bn\u00edmi."}
{"src": "A rollercoaster first half ended with Munster leading 13-7 after Wasps skipper Brad Shields had been controversially sent off for a dangerous tackle on Dave Kilcoyne.", "mt": "A rollercoaster first half ended with Munster leading 13-7 after Wasps skipper Brad Shields had been controversially sent off for a dangerous tackle on Dave Kilcoyne.", "ref": "Rollercoaster skon\u010dil prvn\u00ed polovinu s Munsterem veden\u00edm 13-7 pot\u00e9, co kapit\u00e1n Wasps Brad Shields byl kontroverzn\u011b vylou\u010den za nebezpe\u010dn\u00fd z\u00e1krok na Dave Kilcoyneho."}
{"src": "And with hooker Dan Frost sin-binned on the stroke of half-time, their 13 men were on the ropes and Munster reacted by engineering tries for debutant Patrick Campbell and Andrew Conway.", "mt": "A Dan Frost, hraj\u00edc\u00ed na p\u00e1sku, byl v polovin\u011b utk\u00e1n\u00ed vylou\u010den, tak\u017ee 13 hr\u00e1\u010d\u016f v nich bylo a Munster reagoval, kdy\u017e vytvo\u0159il v\u00fdhru pro debutanta Patrick Campbell a Andrew Conway.", "ref": "A s hookerem Danem Frostem vyhozen\u00fdm za \u00fader v polo\u010dase, jejich 13 mu\u017e\u016f bylo na opr\u00e1tce a Munset reagoval technick\u00fdmi pokusy za debutanta Patricka Campbella a Andrewa Conwaye."}
{"src": "Alfie Barbeary's all-action display capped by a captivating try had given Wasps hope but he was unexpectedly replaced at half-time and it became one-way traffic from the moment Campbell showed his class to finish in the 43rd minute.", "mt": "A try zahrabaj\u00edc\u00ed v\u0161echny akce Alfie Barbearyho p\u0159inesl Wasps\u016fm nad\u011bji, ale byl neo\u010dek\u00e1van\u011b vyst\u0159\u00edd\u00e1n ve druh\u00e9 p\u016flce a od t\u00e9 doby se stalo jednoduch\u00e9. Campbell se v 43. minut\u011b uk\u00e1zal ve sv\u00e9m klasick\u00e9m stylu a skon\u010dil.", "ref": "Zobrazen\u00ed cel\u00e9 akce Alfie Barbearyho p\u0159i\u0161krcen\u00e9 \u00fachvatn\u00fdm pokusem dalo Wasps nad\u011bji, ale byl v polo\u010dase neo\u010dek\u00e1van\u011b vym\u011bn\u011bn a stala se z toho jednosm\u011brka od okam\u017eiku, kdy Campbell uk\u00e1zal svoji t\u0159\u00eddu, aby ukon\u010dil 43. minutu."}
{"src": "Missing 17 players to injury, Wasps also had to contend with the loss of four more to Covid in the morning, resulting in a hasty reconfiguration of the team.", "mt": "AI The Wasps, who were missing 17 players to injury, also had to contend with the loss of four more to Covid in the morning, resulting in a hasty reconfiguration of the team.", "ref": "Chyb\u011bj\u00edc\u00edch 17 hr\u00e1\u010d\u016f kv\u016fli zran\u011bn\u00ed, Wasps se tak\u00e9 r\u00e1no pot\u00fdkali se ztr\u00e1tou dal\u0161\u00edch 4 hr\u00e1\u010d\u016f kv\u016fli Covidu, co\u017e m\u011blo za n\u00e1sledek sp\u011b\u0161n\u00e9 p\u0159ekonfigurov\u00e1n\u00ed t\u00fdmu."}
{"src": "Munster, meanwhile, were missing 34 squad personnel because of quarantine following their recent ill-fated United Rugby Championship trip to South Africa, creating five debutants in the starting XV and another seven on the bench.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMunster, zat\u00edm, m\u011bl 34 hr\u00e1\u010d\u016f v z\u00e1kladn\u00edm t\u00fdmu, kte\u0159\u00ed nemohli hr\u00e1t kv\u016fli karant\u00e9n\u011b po sv\u00e9 ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 cest\u011b do Ji\u017en\u00ed Afriky do United Rugby Championship, co\u017e vytvo\u0159ilo p\u011bt debutant\u016f v z\u00e1kladn\u00ed jeden\u00e1ctce a dal\u0161\u00edch sedm na banku.", "ref": "Musteru mezit\u00edm chyb\u011blo 34 lid\u00ed mu\u017estvu kv\u016fli karant\u00e9n\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed po ned\u00e1vn\u00e9 nemoc\u00ed ovlivn\u011bn\u00e9 cest\u011b na United Rugby Championship do Ji\u017en\u00ed Afriky, vytvo\u0159il 5 debutant\u016f v za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00edm XV a dal\u0161\u00edch 7 na lavici."}
{"src": "Crucially, however, Ireland stars such as Tadhg Beirne, Peter O'Mahony, Conor Murray and Keith Earls were present to stiffen their ranks.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u00e1\u017en\u011b, ale hlavn\u011b, ir\u0161t\u00ed hv\u011bzdy jako Tadhg Beirne, Peter O'Mahony, Conor Murray a Keith Earls byli p\u0159\u00edtomni, aby pos\u00edlili sv\u00e9 \u0159ady.", "ref": "Z\u00e1sadn\u011b v\u0161ak byly p\u0159\u00edtomn\u00e9 irsk\u00e9 hv\u011bzdy jako je Tadhg Beirne, Peter O'Mahony, Conor Murray and Keith Earls, aby si upevnily jejich postaven\u00ed,"}
{"src": "For all the absentees, it was an enjoyable spectacle where it appeared at times anything could happen, at least until Munster showed the extraordinary depth of their playing resources to pull clear.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPro v\u0161ech nezv\u011bstn\u00fdch bylo to zn\u00ed\u010dte se zrazu zprost\u0159edkovan\u00e9 zrazu, kde se zd\u00e1lo, \u017ee m\u016f\u017ee doj\u00edt k v\u0161e\u010demu, nejm\u00e9n\u011b do t\u00e9 doby, ne\u017e Munster uk\u00e1zal, \u017ee disponuje neoby\u010dejnou hlubinou hr\u00e1\u010dsk\u00fdch zdroj\u016f, kter\u00e1 mu umo\u017enila odolat.", "ref": "Pro v\u0161echny kdo chyb\u011bli, byla to p\u0159\u00edjemn\u00e1 pod\u00edvan\u00e1, kde se zd\u00e1lo, \u017ee se v\u017edycky m\u016f\u017ee st\u00e1t cokoliv, alespo\u0148 do t\u00e9 doby, ne\u017e Munster uk\u00e1zal v\u00fdjime\u010dnou hloubku sv\u00fdch hern\u00edch zdroj\u016f, aby p\u0159il\u00e1kal z\u0159ejm\u00e9."}
{"src": "Wasps' Covid-affected start to the day was compounded when play got underway, with Thomas Young denied a certain try by O'Mahony's excellent covering tackle.", "mt": "A possible try of Thomas Young was denied by O'Mahony's excellent covering tackle.", "ref": "Kovidem ovlivn\u011bn\u00fd start t\u00fdmu Wasps k tomuto dni byl slo\u017een\u00fd, kdy\u017e byla hra v pln\u00e9m proudu, s Thomasem Youngem, kter\u00fd zam\u00edtnul ur\u010ditou snahu vynikaj\u00edc\u00edm kryc\u00edm z\u00e1krokem O'Mahonyho."}
{"src": "And while Joey Carbery sent a penalty between the uprights to draw first blood for Munster, Jimmy Gopperth struck the crossbar to continue the two-time champions' unfortunate opening.", "mt": "A Joey Carbery p\u0159ipravil prvn\u00ed krevu pro Munster, kdy\u017e p\u0159es st\u0159\u00edlnu p\u0159eslal penalt\u00fd, ale Jimmy Gopperth p\u0159es st\u0159\u00edlnu p\u0159eslal a pokra\u010doval v ne\u00fasp\u011b\u0161n\u00e9m startu dvojn\u00e1sobn\u00e9ho v\u00edt\u011bze.", "ref": "A zat\u00edmco Joey Carbery poslal penaltu mezi vzp\u0159\u00edmenou \u010d\u00e1st, aby zp\u016fsobil krv\u00e1cej\u00edc\u00ed r\u00e1nu pro Munster, Jimmy Gopperth zas\u00e1hl b\u0159evno, aby pokra\u010doval dvoj\u00edm ne\u0161\u0165astn\u00fdm otev\u0159en\u00edm \u0161ampion\u016f."}
{"src": "But their scrum was offering a foothold in the game and it took feverish defence to keep their maul at bay until they produced the first of two turnovers in quick succession.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle jejich souboj poskytoval z\u00e1klad pro hru a bylo t\u0159eba hork\u00e9 obrany, aby udr\u017eela sv\u016fj rush na dr\u00e1ze, a\u017e dok\u00e1zali vytvo\u0159it prvn\u00ed z dvojice p\u0159estup\u016f rychle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch.", "ref": "Ale jejich ml\u00fdn nab\u00edzel oporu ve h\u0159e a trvalo hore\u010dnou obranu, aby udr\u017eeli jejich maul v prostoru, dokud nevytvo\u0159ili prvn\u00ed ze dvou obrat\u016f rychle za sebou."}
{"src": "Munster were fighting for every ball in defiance of their absentees and their victory prospects received a dramatic boost when Shields was shown his dubious red card, with referee Romain Poite saying his shoulder had caught Kilcoyne's neck.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMnichov se br\u00e1nil za ka\u017ed\u00fd bal\u00f3n, p\u0159esto\u017ee n\u011bkte\u0159\u00ed hr\u00e1\u010di nebyli na h\u0159i\u0161ti, a jeho perspektivy na v\u00fdhru z\u00edskaly dramatick\u00fd impuls, kdy\u017e Shieldsovi byla p\u0159ed\u00e1na jeho neopodobn\u00e1 \u010derven\u00e1 karta, a rozhod\u010d\u00ed Romain Poite \u0159ekl, \u017ee jeho z\u00e1pa\u010d p\u0159itiskl Kilcoynin\u00fd krk.", "ref": "Muster bojoval za ka\u017ed\u00fd m\u00ed\u010d navzdory jejich chyb\u011bj\u00edc\u00edm hr\u00e1\u010d\u016fm a jejich \u0161ance na v\u00fdhru dostaly dramatick\u00e9 o\u017eiven\u00ed, kdy\u017e Shields uk\u00e1zal svoji pochybnou \u010dervenou kartu, s rozhod\u010d\u00edm Romainem Poitem, kter\u00fd \u0159\u00edk\u00e1,\u017ee jeh rameno zachytilo krk Kilcoyneho."}
{"src": "Carbery directed a simple penalty at the post and while he was on target soon after, a dramatic twist followed as Wasps plundered a stunning try through Barbeary.", "mt": "A Carbery p\u0159esn\u011b p\u0159es post upozornil na penalt\u00fd, a kdy\u017e se pokusil o dal\u0161\u00ed, n\u00e1sledovala dramatick\u00e1 zm\u011bna, kdy\u017e Wasps p\u0159ipravil stupe\u0148n\u00fd try p\u0159es Barbeary.", "ref": "Carbery na\u0159\u00eddil jednoduchou penaltu na tomto m\u00edst\u011b a zat\u00edmco on byl brzy pot\u00e9 na ter\u010di, n\u00e1sledovalo dramatick\u00e9 sto\u010den\u00ed, jak t\u00fdm Wasps drancoval senza\u010dn\u00ed pokus pomoc\u00ed Barbearyho."}
{"src": "It concluded an exhilarating spell of end-to-end rugby in which the rivals took it in turns to attack from deep and, having been at the heart of the home advances, Barbeary delivered the telling blow.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKone\u010dil se z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00fd z\u00e1pas, kter\u00fd byl pln\u00fd rychl\u00e9ho rugby, kdy\u017e rivale\u0159i se st\u0159\u00eddali v \u00fatoku z hlub\u0161\u00edho pola a, kdy\u017e byl v centru dom\u00e1c\u00edho postupu, Barbeary p\u0159inesl rozhoduj\u00edc\u00ed \u00fader.", "ref": "Skon\u010dilo to vzru\u0161uj\u00edc\u00edm kr\u00e1tk\u00fdm obdob\u00edm end-to-end rugby, ve kter\u00e9m se soupe\u0159i obratem pokusili uchopit \u00fatok z hloubky a kdy\u017e bylo v srdci postoupen\u00ed dom\u00e1c\u00edch, Barbeary pronesl p\u016fsobiv\u00e9 p\u00edsknut\u00ed."}
{"src": "A kind bounce off Murray's kick presented Earls with the simplest of tries as Munster hit back and then Frost departed for the sin-bin as the home side were reduced to 13.", "mt": "A kind bounce off Murray's kick presented Earls with the simplest of tries as Munster hit back and then Frost departed for the sin-bin as the home side were reduced to 13.", "ref": "Druh odrazu Murrayeho kopnut\u00ed p\u0159edstavil Earls s oby\u010dejn\u00fdmi pokusy, jak Munster opl\u00e1celi a pak Frost ode\u0161el z sin-bis, jak byla dom\u00e1c\u00ed strana oslabena na 13."}
{"src": "It did not take long for the advantage in personnel to be felt as Beirne started a breakout try that ended with full-back Campbell producing a brilliant finish.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezbylo se dlouho, ne\u017e se z person\u00e1ln\u00ed p\u0159esily za\u010dalo dot\u00fdkat, a Beirne zah\u00e1jil pokus o protr\u017een\u00ed, kter\u00fd skon\u010dil v\u00fdborn\u00fdm kone\u010dn\u00fdm v\u00fdkonem fullbacka Campbella.", "ref": "Netrvalo dlouho,a by byla poci\u0165ov\u00e1na person\u00e1ln\u00ed v\u00fdhod, proto\u017ee Beirne se pokusil o \u00fat\u011bk, kter\u00fd skon\u010dil t\u00edm, \u017ee obr\u00e1nce Campbell vyrobil brilantn\u00ed z\u00e1v\u011br."}
{"src": "And Munster were out of sight in the 49th minute when a loose pass during a promising counter-attack fell for Conway to scoop up and complete a simple run-in.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA Munster se dostal\u00fd z hry v 49. minut\u011b, kdy\u017e p\u0159i v\u00fdhodn\u00e9m proti\u00fatoku p\u0159e\u0161lapal p\u0159i p\u0159esn\u00e9m p\u0159\u00ednosu Conway, kter\u00fd dokon\u010dil jeho proti\u00fatok.", "ref": "A Munster byl mimo dohled ve 49. minut\u011b, kdy je nep\u0159esn\u00e9 minut\u00ed b\u011bhem slibn\u00e9ho proti\u00fatoku srazilo, aby Cornway podebrala dokon\u010dil jednoduch\u00e9 p\u0159edkolo."}
{"src": "Hooker Scott Buckley, man of the match on his Munster debut, was the next over from a lineout move and that was the game won, although Michael Le Bourgeois picked a quality line to improve Wasps' final score.", "mt": "A Hooker Scott Buckley, man of the match on his Munster debut, was the next over from a lineout move and that was the game won, although Michael Le Bourgeois picked a quality line to improve Wasps' final score.", "ref": "Hooker Scott Buckley, mu\u017e z\u00e1pasu v jeho debutu v Munster byl dal\u0161\u00edm na druh stran\u011b s posunem mimo \u0159adu, a byl t\u00edm, kdo vyhr\u00e1l hru, i kdy\u017e Michael Le Bourgeois vyvolal kvalitn\u00ed \u0159adu,a by vylep\u0161il sk\u00f3re Wasps."}
{"src": "Front: 1 large pocket and 1 zipper pocket", "mt": "A Front: 1 large pocket and 1 zipper pocket", "ref": "Vp\u0159edu: 1 velk\u00e1 kapsa a 1 kapsa na zip"}
{"src": "1.5 Inch wide and 58 inches long adjustable leather shoulder strap", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n1,5 palce \u0161irok\u00fd a 58 palc\u016f dlouh\u00fd p\u0159izp\u016fsobn\u00fd \u0159em\u011b\u0161ek z ko\u017ee", "ref": "1,5 palce (4 cm) \u0161irok\u00fd a 58 palc\u016f (145 cm) dlouh\u00fd nastaviteln\u00fd ko\u017een\u00fd ramenn\u00ed popruh"}
{"src": "Bag made in a pet and smoke free environment", "mt": "ABSOLUTELY!", "ref": "Vyroben\u00e1 v neku\u0159\u00e1ck\u00e9m prost\u0159ed\u00ed a bez dom\u00e1c\u00edch mazl\u00ed\u010dk\u016f"}
{"src": "Naturally tanned with Sunflower oil only, no use of dye or chemicals", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159irozen\u011b p\u0159e\u010derven\u00e9 pouze s \u010dern\u00edm olejem, bez pou\u017eit\u00ed barviv nebo chemick\u00fdch l\u00e1tek", "ref": "P\u0159irozen\u011b vyd\u011bl\u00e1n\u00ed pouze slune\u010dnicov\u00fdm olejem, bez pou\u017eit\u00ed barviv a chemik\u00e1li\u00ed"}
{"src": "UNIQUE CHARACTERISTICS OF HANDMADE LEATHER BAGS-", "mt": "AI This is a summary of the unique characteristics of handmade leather bags:\n\n1. Quality: Handmade leather bags are made from high-quality leather that is durable and long-lasting.\n\n2. Unique design: Each handmade leather bag is unique and has a one-of-a-kind design that cannot be replicated.\n\n3. Attention to detail: Handmade leather bags are crafted with attention to detail, ensuring that every stitch and seam is perfect.\n\n4. Customization: Handmade leather bags can be customized to fit your specific needs and preferences.\n\n5. Sustainability: Handmade leather bags are often made from sustainable materials and are produced in a way that minimizes waste.\n\n6. Durability: Handmade leather bags are built to last, and can withstand the test of time.\n\n7. Personal touch: Handmade leather bags are made with love and care, and have a personal touch that cannot be replicated by mass-produced bags.\n\n8. Value: Handmade leather bags are a", "ref": "JEDINE\u010cN\u00c9 VLASTNOSTI RU\u010cN\u011a VYR\u00c1B\u011aN\u00ddCH KO\u017dEN\u00ddCH TA\u0160EK -"}
{"src": "Bag is made of Genuine Real Goat Leather (Full Grain) processed and tanned naturally with sunflower oil only.", "mt": "Ako si p\u0159elo\u017eit angli\u010dtina na \u010desk\u00fd?\nT\u011b\u017eba je vyrobena z opravdov\u00e9ho skla a ov\u010d\u00ed k\u016f\u017ee (Full Grain), kter\u00e1 byla p\u0159ipravena a nat\u0159ena p\u0159\u00edrodn\u00edm zp\u016fsobem pouze s mou\u010dov\u00fdm olejem.", "ref": "Ta\u0161ka je vyrobena z prav\u00e9 koz\u00ed k\u016f\u017ee (nejvy\u0161\u0161\u00ed jakost) zpracovan\u00e9 a \u010din\u011bn\u00e9 pouze slune\u010dnicov\u00fdm olejem."}
{"src": "Each vintage leather bag is a totally natural and handmade product therefore the colors and the finish can vary from one piece to the other.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKa\u017ed\u00fd rohansk\u00fd ko\u017een\u00fd t\u011b\u017e is vz\u00e1jemn\u011b nat\u00ed\u0159en\u00fd a ru\u010dn\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00fd produkt, tak\u017ee barvy a ocelen\u00ed mohou li\u0161it se od jednotliv\u00e9ho kusu kusu.", "ref": "Ka\u017ed\u00e1 vintage ko\u017een\u00e1 ta\u0161ka je zcela p\u0159\u00edrodn\u00ed a ru\u010dn\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00fd produkt, proto se barvy a povrchov\u00e1 \u00faprava mohou u jednotliv\u00fdch kus\u016f li\u0161it."}
{"src": "Each bag has a unique antique leather / lightly distressed vintage leather look.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKa\u017ed\u00fd t\u011b\u017ek\u00fd kuf\u0159\u00edk m\u00e1 unik\u00e1tn\u00ed vzhled antiky/ lehce po\u0161kozen\u00e9ho vintage leather.", "ref": "Ka\u017ed\u00e1 ta\u0161ka m\u00e1 jedine\u010dn\u00fd vzhled starobyl\u00e9 k\u016f\u017ee / lehce poni\u010den\u00e9 vintage k\u016f\u017ee."}
{"src": "Parts from several hides may be used to make a single leather bag.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRukou z n\u011bkolika k\u016f\u017e\u00ed se mohou vyu\u017e\u00edvat k v\u00fdrob\u011b jednoho ko\u017een\u00edho t\u011b\u017ek\u00e9ho sacu.", "ref": "K v\u00fdrob\u011b jedn\u00e9 ko\u017een\u00e9 ta\u0161ky lze pou\u017e\u00edt \u010d\u00e1sti z n\u011bkolika k\u016f\u017e\u00ed."}
{"src": "So there may be some variation in color and the textures to the different parts of a bag, which will create a wonderfully unique effect.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak\u017ee m\u016f\u017ee b\u00fdt n\u011bkolik odchylek v barv\u011b a v tvarech mezi r\u016fzn\u00fdmi \u010d\u00e1stmi t\u011b\u017eky, co\u017e vytvo\u0159\u00ed opravdu unik\u00e1tn\u00ed efekt.", "ref": "Proto mohou existovat ur\u010dit\u00e9 rozd\u00edly v barv\u00e1ch a textur\u00e1ch r\u016fzn\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed ta\u0161ky, kter\u00e9 vytvo\u0159\u00ed n\u00e1dhern\u00fd jedine\u010dn\u00fd efekt."}
{"src": "Because of different craftsman and there may be small differences in the style, construction of the bags is shown on the website.", "mt": "A Because of different craftsmen and there may be small differences in the style, construction of the bags is shown on the website.", "ref": "Vzhledem k tomu, jak se li\u0161\u00ed \u0159emesln\u00edci a mohou se vyskytnout drobn\u00e9 rozd\u00edly ve stylu, je proveden\u00ed ta\u0161ek uvedeno na internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "The lining may be a lighter or darker colour to the one shown in the images.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVnit\u0159ek m\u016f\u017ee b\u00fdt sv\u011btlej\u0161\u00ed nebo tmav\u0161\u00ed ne\u017e na fotografi\u00edch.", "ref": "Pod\u0161\u00edvka m\u016f\u017ee m\u00edt sv\u011btlej\u0161\u00ed nebo tmav\u0161\u00ed barvu ne\u017e je vyobrazeno."}
{"src": "Please write to us to know the current stock color.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNapi\u0161te n\u00e1m, abyste zjistili aktu\u00e1ln\u00ed barvu v b\u011b\u017en\u00e9 v\u00fdrob\u011b.", "ref": "Napi\u0161te n\u00e1m pros\u00edm ohledn\u011b aktu\u00e1ln\u00ed barvy skladem."}
{"src": "Genuine leather might have very small cut / scars / mark on it.", "mt": "A possible translation in Czech:\nPrav\u00e9 k\u016f\u017ee m\u016f\u017ee obsahovat mal\u00e9 r\u00e1ny/skvrny/otev\u0159eniny.", "ref": "Prav\u00e1 k\u016f\u017ee m\u016f\u017ee m\u00edt na sob\u011b velmi mal\u00e9 \u0159ezn\u00e9 r\u00e1ny/jizvy/zna\u010dky."}
{"src": "This does not mean it is damaged.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo nemus\u00ed b\u00fdt po\u0161kozen.", "ref": "To nen\u00ed zn\u00e1mkou po\u0161kozen\u00ed."}
{"src": "There may also be visible creases in the leather.", "mt": "A possible translation in Czech: M\u016f\u017ee b\u00fdt tak\u00e9 z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln\u011b z\u0159eteln", "ref": "Na k\u016f\u017ei mohou b\u00fdt tak\u00e9 viditeln\u00e9 z\u00e1hyby."}
{"src": "These features show the genuine origin of our leather satchels and messengers bags, they form part of the bag and do not affect its durability.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTyto funkce uk\u00e1zaj\u00ed p\u016fvod skute\u010dn\u00e9ho na\u0161eho ko\u017ee\u0148\u00e1ck\u00e9ho rukoub\u00edku a t\u0159\u00eddn\u00edho t\u011b\u017ek\u00e9ho zavazadla, jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed t\u011b\u017ek\u00e9ho zavazadla a ne zasahuj\u00ed do jeho trvanlivosti.", "ref": "Tyto prvky prokazuj\u00ed skute\u010dn\u00fd p\u016fvod na\u0161ich ko\u017een\u00fdch ta\u0161ek a psan\u00ed\u010dek, jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed ta\u0161ky a nemaj\u00ed vliv na jej\u00ed pevnost."}
{"src": "Pure leather may smell a little when it is fresh but the smell will go away with use.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPure hov\u011bz\u00ed k\u016f\u017ee m\u016f\u017ee v nov\u00e9m stavu m\u00edt lehk\u00fd chloupkat\u00fd z\u00e1por, kter\u00fd se ale s p\u0159id\u011blen\u00edm odstran\u00ed.", "ref": "\u010cist\u00e1 k\u016f\u017ee m\u016f\u017ee b\u00fdt v \u010derstv\u00e9m stavu trochu c\u00edtit, ale s pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm z\u00e1pach zmiz\u00ed."}
{"src": "Please keep it in sunlight and fresh air for a few days.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010dete, aby byla n\u011bjak\u00fd den v tepl\u00e9m slunci a v pr\u00edrode.", "ref": "Nechte ji n\u011bkolik dn\u00ed na slunci a \u010derstv\u00e9m vzduchu."}
{"src": "There may be local customs / VAT charges which are unknown to us and beyond our control.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMohou b\u00fdt m\u00edstn\u00ed p\u0159\u00edsady / DPH, kter\u00e9 jsou nezn\u00e1m\u00e9 pro n\u00e1s a jsou mimo na\u0161e kontrole.", "ref": "Mohou se vyskytnout m\u00edstn\u00ed celn\u00ed poplatky / poplatky za DPH, kter\u00e9 n\u00e1m nejsou zn\u00e1my a kter\u00e9 nem\u016f\u017eeme ovlivnit."}
{"src": "Buyers are responsible for CUSTOMS at destination.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKupuj\u00edc\u00ed jsou odpov\u011bdle za Z\u00c1HODN\u00cd PO\u0158ADOV\u00c9 PO\u0158\u00c1DKY.", "ref": "Kupuj\u00edc\u00ed jsou zodpov\u011bdn\u00ed za CELN\u00cd POPLATKY v m\u00edst\u011b ur\u010den\u00ed."}
{"src": "I see, may I have your eReader software version", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Uvid\u00edm, m\u016f\u017eete m\u011b p\u0159ipom\u00ednat verzi sv\u00e9 eReader software?", "ref": "Ch\u00e1pu, mohu m\u00edt verzi va\u0161eho softwaru pro \u010dten\u00ed elektronick\u00fdch knih"}
{"src": "To find your eReader's software version:", "mt": "A possible translation in Czech is:\nNalezen\u00ed verze softwaru eReader:", "ref": "Chcete-li zjistit verzi softwaru va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih:"}
{"src": "1)Go to your Home screen.", "mt": "A green button with white text.", "ref": "1)P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "2)Tap the More icon at the bottom right of the screen.", "mt": "A)Une\u0161te na prav\u00e9 doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky tla\u010d\u00edtko s piktogrammem \u201eDal\u0161\u00ed\u201c.", "ref": "2)Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "3)Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "3)Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "4)Tap Device information.", "mt": "A green checkmark will appear next to the device name.", "ref": "4)Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "5)Beside 'Software version', you'll see your eReader's version number.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n5) U 'Verze softwaru' se nach\u00e1z\u00ed \u010d\u00edslo verze eReader.", "ref": "5)Vedle 'Verze softwaru' uvid\u00edte \u010d\u00edslo verze va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "Wendy Rogers Calls New Zealand PM 'Lenin With Hair,' Claims 'Satanic Communists' in U.S.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nWendy Rogers naz\u00fdvala novoz\u00e9landskou premi\u00e9ru \u201eLenin s vlasy\u201c a tvrdila, \u017ee \u201ekomunist\u00e9 satanist\u00e9\u201c jsou ve Spojen\u00fdch st\u00e1tech", "ref": "Wendy Rogersov\u00e1 naz\u00fdv\u00e1 novoz\u00e9landskou premi\u00e9rku \u201eLeninem s vlasy\u201c a tvrd\u00ed, \u017ee v USA jsou \u201esatanisti\u010dt\u00ed komunist\u00e9\u201c"}
{"src": "Republican Arizona Senator Wendy Rogers on Sunday called New Zealand's Prime Minister Jacinda Ardern \"Lenin with Hair\" and warned against communism in the United States.", "mt": "A Republican Arizona Senator Wendy Rogers on Sunday called New Zealand's Prime Minister Jacinda Ardern \"Lenin with Hair\" and warned against communism in the United States.", "ref": "Republik\u00e1nsk\u00e1 sen\u00e1torka za Arizonu Wendy Rogersov\u00e1 v ned\u011bli nazvala novoz\u00e9landskou premi\u00e9rku Jacindu Ardernovou \u201eLeninem s vlasy\u201c a varovala p\u0159ed komunismem ve Spojen\u00fdch st\u00e1tech."}
{"src": "Rogers appeared to be criticizing Ardern's COVID response as she referred to Soviet leader Vladimir Lenin in a Tweet she posted along with a short clip of the prime minister.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRogers, kter\u00e1 kritizovala reakci Ardern na covid, se v tweetu, kter\u00fd napsala spole\u010dn\u011b s kr\u00e1tk\u00fdm videem premi\u00e9rky, zm\u00ednila o sov\u011btsk\u00e9m v\u016fdci Vladimiru Leninovi.", "ref": "Vypadalo to, \u017ee Rogersov\u00e1 kritizuje reakci Ardernov\u00e9 na COVID, kdy\u017e ve tweetu, kter\u00fd zve\u0159ejnila spolu s kr\u00e1tk\u00fdm klipem premi\u00e9rky, odkazuje na sov\u011btsk\u00e9ho v\u016fdce Vladimira Lenina."}
{"src": "Rogers didn't further explain her criticism of Ardern in her Tweet.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRogers nezav\u0159ela svou kritiku Ardern v dal\u0161\u00edch \u00fadaj\u00edch sv\u00e9ho tweetu.", "ref": "Rogersov\u00e1 v\u00edce nevysv\u011btlila kritiku Ardernov\u00e9 na sv\u00e9m Twitteru."}
{"src": "In the clip, Ardern was speaking about COVID misinformation and New Zealand's efforts to keep people informed about the pandemic.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV klipu Ardernov\u00e1 mluvila o nepravdiv\u00fdch informac\u00edch o covidu a o \u00fasil\u00edch Nov\u00e9ho Zem\u011b, kter\u00e1 se sna\u017e\u00ed, aby lid\u00e9 m\u011bli informace o pandemii.", "ref": "Ardernov\u00e1 v klipu hovo\u0159\u00ed o dezinformac\u00edch ohledn\u011b COVIDu a o snaze Nov\u00e9ho Z\u00e9landu informovat obyvatele o pandemii."}
{"src": "\"More bold Christians are needed in office to counter the satanic Communists in both parties,\" the Arizona Senator wrote in another tweet on Sunday.", "mt": "A Senator from Arizona wrote in another tweet on Sunday that \"more bold Christians are needed in office to counter the satanic Communists in both parties.\"", "ref": "\u201eNa \u00fa\u0159adech je zapot\u0159eb\u00ed v\u00edce odv\u00e1\u017en\u00fdch k\u0159es\u0165an\u016f, kte\u0159\u00ed budou \u010delit satansk\u00fdm komunist\u016fm v obou stran\u00e1ch,\u201c tweetovala v ned\u011bli arizonsk\u00e1 sen\u00e1torka."}
{"src": "Her Tweet was met with ridicule from different social media users, with one person tweeting back: \"Please offer your definitions of Communism and Christianity, because I don't think you understand either.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJej\u00ed tweet byl p\u0159e\u010dten s ironi\u00ed od r\u016fzn\u00fdch u\u017eivatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch m\u00e9di\u00ed, kdy\u017e jeden z nich napsal: \u201ePor\u016f\u010d\u00edte, pros\u00edm, sv\u00e9 definice komunismu a k\u0159es\u0165anstv\u00ed, proto\u017ee nev\u011bd\u011bte, jak\u00fd je rozd\u00edl.\u201c", "ref": "Jej\u00ed tweet se setkal s posm\u011b\u0161ky od r\u016fzn\u00fdch u\u017eivatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed a jeden \u010dlov\u011bk j\u00ed na Twitteru odepsal: \u201ePoskytn\u011bte pros\u00edm sv\u00e9 definice komunismu a k\u0159es\u0165anstv\u00ed, proto\u017ee si mysl\u00edm, \u017ee nerozum\u00edte ani jednomu.\u201c"}
{"src": "\"I see that Wendy is going all out today, trying to compete with the craziest of the crazy,\" another person tweeted.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Um\u00edm, \u017ee Wendy dnes v\u0161e vyst\u0159elila, a sna\u017e\u00ed se konkurence s nejcraz\u00edmi z craz\u00fdch,\" tweetoval jin\u00fd \u010dlov\u011bk.", "ref": "\u201eKouk\u00e1m, \u017ee Wendy se dneska vy\u0159\u00e1dila a sna\u017e\u00ed se konkurovat t\u011bm nej\u0161\u00edlen\u011bj\u0161\u00edm z \u0161\u00edlen\u00fdch,\u201c tweetoval dal\u0161\u00ed \u010dlov\u011bk."}
{"src": "Rogers has been vocal about her stance against communism before on social media.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRogers se v minulosti ve\u0159ejn\u011b vyjad\u0159ovala sv\u00e9 n\u00e1zory proti komunismu na soci\u00e1ln\u00ed s\u00edt\u011b.", "ref": "Rogersov\u00e1 se ji\u017e d\u0159\u00edve na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch vyjad\u0159ovala ke sv\u00e9mu postoji v\u016f\u010di komunismu."}
{"src": "In September, she called Labor Day a \"Communist Holiday\" without further explanation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV z\u00e1\u0159\u00ed ji nejp\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed kritika ozna\u010dila Denn\u00ed p\u011btiletku za \"komunistick\u00fd sv\u00e1tek\" bez dal\u0161\u00edho vysv\u011btlen\u00ed.", "ref": "V z\u00e1\u0159\u00ed ozna\u010dila Sv\u00e1tek pr\u00e1ce za \u201ekomunistick\u00fd sv\u00e1tek\u201c ani\u017e by to d\u00e1le vysv\u011btlila."}
{"src": "Her tweet was mocked among social media users, including The Arizona House Democrats, who replied: \"Says the heart and soul of Arizona's Republican Party (prove us wrong).\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJej\u00ed tweet byl zlobn\u011b p\u0159e\u010dten mezi u\u017eivateli soci\u00e1ln\u00ed s\u00edt\u011b, v\u010detn\u011b Demokrat\u016f z Arizona House, kte\u0159\u00ed odpov\u011bd\u011bli: \u201e\u0158ekne to srdce a du\u0161i Arizona Republican Party (pokud se n\u00e1m nerozhovou).\u201c", "ref": "Jej\u00ed tweet se stal ter\u010dem posm\u011bchu u\u017eivatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed, v\u010detn\u011b arizonsk\u00fdch demokrat\u016f, kte\u0159\u00ed j\u00ed odpov\u011bd\u011bli: \u201e\u0158\u00edk\u00e1 srdce a du\u0161e arizonsk\u00e9 republik\u00e1nsk\u00e9 strany (doka\u017ete n\u00e1m, \u017ee se m\u00fdl\u00ed).\u201c"}
{"src": "\"You do realize that if you keep falsely calling all good things communist you're only going to make communism more attractive, no?\" asked another social media user.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Zn\u00e1te, \u017ee pokud pok\u00e1\u017eete v\u0161echno dobr\u00e9 v\u011bci jako komunistick\u00e9, budete komunismus jen p\u0159il\u00e1kat, ne?\" ptal se dal\u0161\u00ed u\u017eivatel soci\u00e1ln\u00ed s\u00edt\u011b.", "ref": "\u201eUv\u011bdomujete si, \u017ee kdy\u017e budete v\u0161echny dobr\u00e9 v\u011bci naz\u00fdvat nepr\u00e1vem komunistick\u00fdmi, jenom t\u00edm zv\u00fd\u0161\u00edte atraktivitu komunismu?\u201c zeptal se dal\u0161\u00ed z u\u017eivatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed."}
{"src": "Republican Senator Wendy Rogers warned against communists in America and called for having more \"bold Christians\" in office.", "mt": "A Republican Senator Wendy Rogers warned against communists in America and called for having more \"bold Christians\" in office.", "ref": "Republik\u00e1nsk\u00e1 sen\u00e1torka Wendy Rogersov\u00e1 varovala p\u0159ed komunisty v Americe a vyzvala, aby v \u00fa\u0159adech bylo v\u00edce \u201eodv\u00e1\u017en\u00fdch k\u0159es\u0165an\u016f\u201c."}
{"src": "Writer Shiv Ramdas also denounced the tweet by paraphrasing her own words: \"'working is Communism.'\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSpisovatelka Shiv Ramdas tak\u00e9 ozna\u010dila tweet jako nespr\u00e1vn\u00fd a p\u0159e\u010detla sv\u00e9 slova: \u201epr\u00e1ci je komunismus.\u201c", "ref": "Spisovatel Shiv Ramdas tak\u00e9 odsoudil tweet parafr\u00e1zov\u00e1n\u00edm jej\u00edch vlastn\u00edch slov: \u201epr\u00e1ce je komunismus\u201c."}
{"src": "Separately, Rogers has frequently suggested that Donald Trump won the 2020 presidential election and called for a new election.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRogers se odd\u011blen\u011b \u010dasto p\u0159ipou\u0161t\u00ed, \u017ee Donald Trump vyhr\u00e1l prezidentsk\u00e9 volby 2020 a po\u017eadoval nov\u00e9 volby.", "ref": "D\u0159\u00edve Rogersov\u00e1 \u010dasto tvrdila, \u017ee Donald Trump vyhr\u00e1l prezidentsk\u00e9 volby v roce 2020, a vyz\u00fdvala k nov\u00fdm volb\u00e1m."}
{"src": "\"I call for the Biden electors to be recalled to Arizona & a new election must be conducted.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Pojedn\u00e1m se s t\u00edm, \u017ee by m\u011bli b\u00fdt voli\u010di Bidenovi odvol\u00e1ni do Arizony a \u017ee by m\u011blo b\u00fdt provedeno nov\u00e9 volby.", "ref": "\u201eVyz\u00fdv\u00e1m k odvol\u00e1n\u00ed Bidenov\u00fdch volitel\u016f v Arizon\u011b a k nov\u00fdm volb\u00e1m."}
{"src": "Arizona's electors must not be awarded fraudulently...\" the senator tweeted in July.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Volby v Arizon\u011b nesm\u00ed b\u00fdt zmanipulov\u00e1ny, a voli\u010di v Arizon\u011b nesm\u00ed b\u00fdt podvedeni...\" tweetoval sen\u00e1tor v \u010dervenci.", "ref": "Arizon\u0161t\u00ed volitel\u00e9 nesm\u00ed b\u00fdt odm\u011bn\u011bni podvodn\u011b...\u201c tweetovala sen\u00e1torka v \u010dervenci."}
{"src": "In July, Rogers campaigned for the election to be decertified and previously launched a petition that she claimed gained 663,000 signatures.", "mt": "A I-v\u00fdzva\u010d\u00ed se Rogers kampa\u0148 proti certifikaci voleb a p\u0159edt\u00edm zalo\u017eila petici, kter\u00e1 podle n\u00ed z\u00edskala 663 000 podpis\u016f.", "ref": "V \u010dervenci Rogersov\u00e1 vedla kampa\u0148 za zru\u0161en\u00ed platnosti voleb a p\u0159edt\u00edm spustila petici, pod kterou podle sv\u00fdch slov z\u00edskala 663 000 podpis\u016f."}
{"src": "\"Things are really taking off!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u201eSituace se zt\u011b\u017euje!", "ref": "\u201eV\u011bci se daly do pohybu!"}
{"src": "Let's get to 1 million ASAP.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ejdeme rychle 1 milion.", "ref": "Z\u00edskejme CO NEJD\u0158\u00cdV 1 milion."}
{"src": "Audit results are coming soon, more states are coming online,\" she tweeted in September.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u011b\u0159te, zku\u0161enost\u00ed se bude znatn\u011b v\u00edc, v\u00fdsledky auditu jsou bl\u00edz\u00ed, dal\u0161\u00ed st\u00e1ty se p\u0159ipojuj\u00ed,\u201c tweetovala v z\u00e1\u0159\u00ed.", "ref": "V\u00fdsledky kontroly budou brzy k dispozici, dal\u0161\u00ed st\u00e1ty jsou online,\u201c tweetovala v z\u00e1\u0159\u00ed."}
{"src": "The Trump supporter has also pushed for debunked claims of voter fraud in Arizona.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSympathizantka Trumpovy se sna\u017eila tak\u00e9 o rozpravu nepotvrzen\u00fdch zpr\u00e1v o podvodu p\u0159i volb\u00e1ch v Arizon\u011b.", "ref": "Trumpova p\u0159\u00edznivkyn\u011b tak\u00e9 prosazovala vyvr\u00e1cen\u00e1 tvrzen\u00ed o volebn\u00edch podvodech v Arizon\u011b."}
{"src": "Newsweek contacted Senator Rogers' office for comment.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNewsweek kontaktoval sen\u00e1tor Rogersho kancel\u00e1\u0159 s t\u0159ebouh.", "ref": "Newsweek po\u017e\u00e1dal kancel\u00e1\u0159 sen\u00e1torky Rogersov\u00e9 o koment\u00e1\u0159."}
{"src": "1.-Go to your Home screen.", "mt": "A green button with white text.", "ref": "1.-P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "2.-Tap the  menu( 3 horizontal lines) More icon at the bottom of the screen.", "mt": "A jen takto: 2. Klikn\u011bte na \u0159\u00e1\u017eku (3 horizont\u00e1ln\u00ed \u0159ady) s pictogramem \u201eV\u00edce\u201c v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "2.-Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky (3 vodorovn\u00e9 \u010d\u00e1ry)."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Accounts.", "mt": "A count of accounts is displayed.", "ref": "Klikn\u011bte na \u00da\u010dty."}
{"src": "Under #PRS_ORG#, tap Sign out.", "mt": "A green checkmark will appear next to your name. Tap the checkmark to confirm that you want to sign out.", "ref": "Pod #PRS_ORG# klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "A confirmation screen will appear.", "mt": "A affirmatif s\u2019affiche.", "ref": "Zobraz\u00ed se obrazovka potvrzen\u00ed."}
{"src": "Tap Sign out.", "mt": "A jen tak, \u017ee se p\u0159ihla\u0161i z sign out.", "ref": "Klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "The other thing you can try is to perform a factory reset to your device and then check if it gets detected by your computer", "mt": "A possible solution is to perform a factory reset on your device and then check if it is detected by your computer.", "ref": "Dal\u0161\u00ed v\u011bc, kterou m\u016f\u017eete zkusit, je prov\u00e9st obnoven\u00ed tov\u00e1rn\u00edho nastaven\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed a pot\u00e9 zkontrolovat, zda jej po\u010d\u00edta\u010d detekuje"}
{"src": "To do this, please follow these instructions:", "mt": "A: To do this, please follow these instructions:", "ref": "Chcete-li to prov\u00e9st, postupujte podle t\u011bchto pokyn\u016f:"}
{"src": "If possible, back up any books or documents that you added to your eReader using #PRS_ORG#, or that you manually added using your computer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud mo\u017eno, ukl\u00e1d\u00e1te do z\u00e1lohy v\u0161echny knihy nebo dokumenty, kter\u00e9 p\u0159idali do eReader pomoc\u00ed #PRS_ORG#, nebo kter\u00e9 p\u0159idali ru\u010dn\u011b pomoc\u00ed po\u010d\u00edta\u010de.", "ref": "Pokud je to mo\u017en\u00e9, z\u00e1lohujte v\u0161echny knihy nebo dokumenty, kter\u00e9 jste p\u0159idali do \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih pomoc\u00ed #PRS_ORG# nebo kter\u00e9 jste p\u0159idali ru\u010dn\u011b pomoc\u00ed po\u010d\u00edta\u010de."}
{"src": "You do not need to back up any books you bought from #PRS_ORG#.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezavisle se m\u016f\u017eete starat o z\u00e1lohu v\u0161ech knih, kter\u00e9 si koupili u #PRS_ORG#.", "ref": "Nemus\u00edte z\u00e1lohovat \u017e\u00e1dn\u00e9 knihy, ze kter\u00fdch jste si koupili od #PRS_ORG#."}
{"src": "Any books you purchased from #PRS_ORG# can be re-downloaded from the #PRS_ORG# #PRS_ORG# after a factory reset.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKnihy, kter\u00e9 si st\u00e1te #PRS_ORG#, m\u016f\u017eete st\u00e1hnout znovu z #PRS_ORG# #PRS_ORG# po resetu z\u00e1vodn\u00edho re\u017eimu.", "ref": "V\u0161echny knihy, kter\u00e9 jste zakoupili od #PRS_ORG#, lze po obnoven\u00ed tov\u00e1rn\u00edho nastaven\u00ed znovu st\u00e1hnout z #PRS_ORG# #PRS_ORG#."}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap Home at the top of the screen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNa\u010dt\u011bte na Home v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na polo\u017eku Dom\u016f na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "A green checkmark appears next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Tap Factory reset under Advanced.", "mt": "AI", "ref": "Klikn\u011bte na Obnovit tov\u00e1rn\u00ed nastaven\u00ed v \u010d\u00e1sti Pokro\u010dil\u00e9."}
{"src": "Tap Reset Now.", "mt": "A green checkmark will appear next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Resetovat nyn\u00ed."}
{"src": "I'm still with you", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si s v\u00e1mi.", "ref": "Jsem st\u00e1le s v\u00e1ma"}
{"src": "Long queues for Banksy's shirts supporting statue-toppling protesters", "mt": "A long queue for Banksy's shirts supporting statue-toppling protesters", "ref": "Dlouh\u00e9 \u0159ady na ko\u0161ile od Banksyho podporuj\u00edc\u00ed protestuj\u00edc\u00ed svrhuj\u00edc\u00ed sochy"}
{"src": "Crowds desperate to buy shirts designed by the mysterious street artist Banksy have been seen in Bristol, UK.", "mt": "A group of people desperate to buy shirts designed by the mysterious street artist Banksy has been seen in Bristol, UK.", "ref": "\u0158ady zoufale tou\u017e\u00edc\u00ed po koupi ko\u0161ile navr\u017een\u00e9 tajemn\u00fdm pouli\u010dn\u00edm um\u011blcem Banksym byly vid\u011bt v Bristolu ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed."}
{"src": "They were released to support protesters on trial for toppling a slave trader statue during a Black Lives Matter march.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nByli propu\u0161t\u011bni, aby podpo\u0159ili protestuj\u00edc\u00ed, kte\u0159\u00ed byli ve sn\u011b\u017een\u00ed kv\u016fli p\u0159em\u00edst\u011bn\u00ed sochy obchodn\u00edka s otroky b\u011bhem pochodu Black Lives Matter.", "ref": "ty byly uvoln\u011bny pro podporu protestuj\u00edc\u00edch proti soudn\u00edmu \u0159\u00edzen\u00ed s \u00fa\u010dastn\u00edky svr\u017een\u00ed sochy obchodn\u00edka s otroky b\u011bhem pochodu Black Lives Matter."}
{"src": "Banksy designed the limited edition \"souvenir shirts\" to mark the trial of four people charged with damaging a controversial statue in Bristol last year.", "mt": "A Banksy designed limited edition \"souvenir shirts\" to mark the trial of four people charged with damaging a controversial statue in Bristol last year.", "ref": "Banksy ozna\u010dil limitovanou edici jako \u201esuven\u00fdrov\u00e9 ko\u0161ile\u201c, aby ozna\u010dil pokus \u010dty\u0159 lid\u00ed obvin\u011bn\u00fdch z po\u0161kozen\u00ed kontroverzn\u00ed sochy v Bristolu minul\u00fd rok."}
{"src": "\"All proceeds to the defendants so they can go for a pint,\" the artist wrote on Instagram.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"V\u0161echny v\u00fdhody jsou pro ob\u017ealovan\u00e9, tak\u017ee mohou se p\u00edt pivo,\" napsal um\u011blec na Instagramu.", "ref": "\u201eV\u0161echny v\u00fdnosy jdou na obvin\u011bn\u00e9, aby mohli j\u00edt na pivo\u201c, napsal um\u011blec na Instalgramu."}
{"src": "Sold for \u00a325 ($33) plus VAT and limited to only one item per person at several shops, the shirt has been in such demand that people queued around blocks to get it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nT\u011b\u017eba prod\u00e1na za 25 \u00a3 (33 $) plus DPH a omezen\u00e1 na jeden p\u0159edm\u011bt na osobu v n\u011bkolika obchodech, t\u011b\u017eba byla tak velmi \u017e\u00e1dan\u00e1, \u017ee lid\u00e9 st\u00e1hli se kolem blok\u016f, aby ji z\u00edskat.", "ref": "Prod\u00e1valy se za 25 liber plus DPH a byly omezeny pouze na jeden kus na osobu v n\u011bkolika obchodech, po ko\u0161ili byla takov\u00e1 popt\u00e1vka, \u017ee lid\u00e9 st\u00e1li v \u0159ad\u011b kolem blok\u016f, aby ji dostali."}
{"src": "An almost two-minute long video posted on Twitter shows an endless line of customers.", "mt": "A nearly two-minute long video posted on Twitter shows an endless line of customers.", "ref": "T\u00e9m\u011b\u0159 dv\u011b minuty dlouh\u00e9 video poslan\u00e9 na Twitteru ukazuje nekone\u010dnou \u0159adu z\u00e1kazn\u00edk\u016f."}
{"src": "UK media reported that \"thousands\" were eager to raise cash for the protesters by purchasing the gray T-shirt, which depicts an empty plinth with \"Bristol\" written above it.", "mt": "A UK m\u00e9dia zpr\u00e1vy, \u017ee \"tis\u00edce\" bylo ochotn\u011b p\u0159ij\u00edmat pen\u00edze pro protestuj\u00edc\u00ed, koup\u00ed t\u011b\u017ekov\u00e1 T-shirt, kter\u00e1 zobrazuje pr\u00e1zdn\u00fd sokol a nad n\u00edm \"Bristol\".", "ref": "M\u00e9dia ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii hl\u00e1sila, \u017ee \u201etis\u00edce lid\u00ed\u201c nedo\u010dkav\u011b vyb\u00edrali hotovost pro protestuj\u00edc\u00ed zakoupen\u00edm \u0161ed\u00e9ho tri\u010dka, kter\u00e9 zobrazuje pr\u00e1zdn\u00fd podstavec s napsan\u00fdm Bristol nad n\u00edm."}
{"src": "It refers to a toppled bronze memorial to the 17th century merchant Edward Colston, who was involved in the transatlantic slave trade.", "mt": "A statue of the 17th century merchant Edward Colston, who was involved in the transatlantic slave trade, was toppled in Bristol, England.", "ref": "T\u00fdk\u00e1 se svr\u017een\u00e9ho bronzov\u00e9ho pam\u00e1tn\u00edku kupce ze 17. stolet\u00ed Edwarda Colstona, kter\u00fd byl zapojen do transatlantick\u00e9ho obchodu s otroky."}
{"src": "The activists, known as the \"Colston Four,\" are facing a trial at Bristol Crown Court next week, charged with inflicting criminal damage to a monument belonging to the city council.", "mt": "AI The activists, known as the \"Colston Four,\" are facing a trial at Bristol Crown Court next week, charged with inflicting criminal damage to a monument belonging to the city council.", "ref": "Aktivist\u00e9 zn\u00e1m\u00ed jako \u201eColston \u010dty\u0159i\u201c \u010del\u00ed soudn\u00edmu \u0159\u00edzen\u00ed v Korunn\u00edho soudu v Bristolu p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden, byli obvin\u011bni ze zp\u016fsoben\u00ed krimin\u00e1ln\u00edho po\u0161kozen\u00ed pam\u00e1tn\u00edku pat\u0159\u00edc\u00edho m\u011bstsk\u00e9 rad\u011b."}
{"src": "The men - who have all pleaded not guilty - are accused of sinking the statue \"without lawful excuse.\"", "mt": "AI", "ref": "Mu\u017ei, kte\u0159\u00ed byli v\u0161ichni shled\u00e1ni nevinn\u00ed - jsou obvin\u011bni ze svr\u017een\u00ed sochy \u201ebez z\u00e1konn\u00e9ho ospravedln\u011bn\u00ed\u201c."}
{"src": "Praised by some for leaving money to various charitable causes after his death, the controversial trader's statue was attacked in June 2020, when a protest supporting the Black Lives Matter (BLM) movement was happening in the city.", "mt": "A controversial trader's statue was attacked in June 2020, when a protest supporting the Black Lives Matter (BLM) movement was happening in the city. Some praised him for leaving money to various charitable causes after his death, but others criticized him for his business practices.", "ref": "Veleben\u00fd n\u011bkter\u00fdmi po jeho smrti za to, \u017ee zanechal pen\u00edze na r\u016fzn\u00e9 dobro\u010dinn\u00e9 \u00fa\u010dely, kontroverzn\u00ed socha byla napadena v \u010dervnu 2020, kdy\u017e se ve m\u011bst\u011b konal protest podporuj\u00edc\u00ed hnut\u00ed Black Lives Matter (BLM)."}
{"src": "The damaged plinth and graffitied statue was later recovered by the city council from Bristol Harbour, where it was thrown during the unrest, and re-emerged as a local museum exhibit, alongside a curated selection of BLM posters from the march.", "mt": "A damaged plinth and graffitied statue was later recovered by the city council from Bristol Harbour, where it was thrown during the unrest, and re-emerged as a local museum exhibit, alongside a curated selection of BLM posters from the march.", "ref": "Po\u0161kozen\u00fd podstavec a posprejovan\u00e1 socha byla pozd\u011bji obnovena m\u011bstskou radou v Bristolsk\u00e9m p\u0159\u00edstavu, kam byla p\u0159ivezena b\u011bhem nepokoj\u016f, a znovu uk\u00e1z\u00e1na jako v\u00fdstavn\u00ed expon\u00e1t v m\u00edstn\u00edm muzeu, spolu se zaji\u0161t\u011bn\u00fdm v\u00fdb\u011brem plak\u00e1t\u016f BLM z tohoto pochodu."}
{"src": "A sculpture of a BLM protester was erected on the empty plinth previously occupied by Colston.", "mt": "A socha protestuj\u00edc\u00edho BLM byla postavena na pr\u00e1zdn\u00fd sokol na m\u00edst\u011b, kter\u00e9 d\u0159\u00edve zab\u00edral Colston.", "ref": "Na pr\u00e1zdn\u00e9m podstavci p\u0159edt\u00edm obsazen\u00e9m Colstonem byla vzty\u010dena socha protestuj\u00edc\u00edho BLM."}
{"src": "I'm unable to make any changes once the order has been placed however, when the rider leaves the restaurant you will be able to contact them through the app.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJednou, kdy\u017e je objedn\u00e1n\u00ed vlo\u017eeno, nemohu \u017e\u00e1dn\u00e9 zm\u011bny prov\u00e9st, ale kdy\u017e je jezdce odt\u00e1\u010den z restaurace, m\u016f\u017eete s n\u00edm kontaktovat p\u0159es aplikaci.", "ref": "Po zad\u00e1n\u00ed objedn\u00e1vky nemohu prov\u00e9st \u017e\u00e1dn\u00e9 zm\u011bny, ale kdy\u017e jezdec opust\u00ed restauraci, budete ho moci kontaktovat prost\u0159ednictv\u00edm aplikace."}
{"src": "You can also track your rider through the app and phone them once they\u2019re nearby.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159es aplikaci m\u016f\u017eete s jezdcem spolu komunikovat a zavolat je, kdy\u017e se dostanou bl\u00ed\u017e.", "ref": "M\u016f\u017eete tak\u00e9 sledovat sv\u00e9ho jezdce prost\u0159ednictv\u00edm aplikace a zavolat mu, jakmile bude pobl\u00ed\u017e."}
{"src": "For future orders, you can add instructions for your rider by editing your saved addresses in the app.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPro budouc\u00ed z\u0159ejd\u011bn\u00ed, m\u016f\u017eete p\u0159idat instrukce pro sv\u00e9ho jezdce, kdy\u017e uprav\u00edte ulo\u017een\u00fd adresu v aplikaci.", "ref": "Pro budouc\u00ed objedn\u00e1vky m\u016f\u017eete p\u0159idat pokyny pro sv\u00e9ho jezdce \u00fapravou ulo\u017een\u00fdch adres v aplikaci."}
{"src": "Regrettably the prices of the items are as they show online, we cannot change or reduce this for you", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nK\u0159ehkosti je, \u017ee ceny produkt\u016f jsou stejn\u00e9, jako jsou uvedeny online, m\u016f\u017eeme pro v\u00e1s zm\u011bnit nebo sn\u00ed\u017eit ceny.", "ref": "Ceny polo\u017eek jsou bohu\u017eel takov\u00e9, jak\u00e9 jsou zobrazeny online, nem\u016f\u017eeme to pro v\u00e1s zm\u011bnit ani sn\u00ed\u017eit"}
{"src": "The lead times are as advertised on the website.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nObsahuj\u00ed se ve\u0159ejn\u011b reklamovan\u00fdch \u010dasov\u00fdch intervalech.", "ref": "Dodac\u00ed lh\u016fty jsou takov\u00e9, jak je uvedeno na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "As we do not carry stock then all items are made to order, shipped on to us here at #URL# and then sent onto yourselves.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJakmile nem\u00e1me zbo\u017e\u00ed, v\u0161echny p\u0159edm\u011bty jsou vytvo\u0159eny na objedn\u00e1vku, p\u0159esm\u011brov\u00e1ny k n\u00e1m na #URL# a pak odes\u00edl\u00e1ny k v\u00e1m.", "ref": "Vzhledem k tomu, \u017ee nevedeme sklad, v\u0161echny polo\u017eky jsou vyr\u00e1b\u011bny na zak\u00e1zku, odesl\u00e1ny k n\u00e1m zde na #URL# a pot\u00e9 zasl\u00e1ny v\u00e1m."}
{"src": "That is why we ask that you allow these lead times please.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edt\u00edm po\u017e\u00e1d\u00e1me o p\u0159ijet\u00ed tohoto p\u0159edpisu.", "ref": "Proto v\u00e1s \u017e\u00e1d\u00e1me, abyste povolili tyto dodac\u00ed lh\u016fty."}
{"src": "The lead time showing is when the next batch is due to arrive.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZobrazuje se \u010das, kdy je o\u010dek\u00e1van\u00fd n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed zah\u00e1jen\u00ed.", "ref": "Zobrazuje se dodac\u00ed lh\u016fta, kdy m\u00e1 dorazit dal\u0161\u00ed d\u00e1vka."}
{"src": "Family pays tribute to \"energetic\" 18-year-old stabbed to death in Birmingham", "mt": "A family has paid tribute to an \"energetic\" 18-year-old who was stabbed to death in Birmingham.", "ref": "Rodina vzdala hold 18let\u00e9mu mlad\u00edkovi \u201epln\u00e9mu energie\u201c ubodan\u00e9mu v Birminghamu"}
{"src": "The family of a teenager who was stabbed to death in Birmingham have described him as a \"young, energetic 18-year-old\" who dreamed of being a digital marketing specialist.", "mt": "A teenager who was stabbed to death in Birmingham was described by his family as a \"young, energetic 18-year-old\" who dreamed of becoming a digital marketing specialist.", "ref": "Rodina teenagera, kter\u00fd byl ubod\u00e1n v Birminghamu, ho popsala jako \u201eosmn\u00e1ctilet\u00e9ho mlad\u00edka pln\u00e9ho s\u00edly\u201c, kter\u00fd snil o tom, \u017ee se stane specialistou na digit\u00e1ln\u00ed marketing."}
{"src": "Yahya Sharif was found seriously injured in Coventry Road, Small Heath, just before 5.30pm on Friday, West Midlands Police said.", "mt": "A Yahya Sharif byl nalezen s v\u00e1\u017en\u00fdmi zran\u011bn\u00edmi v Coventry Road, Small Heath, p\u0159ibli\u017en\u011b p\u0159ed 17:30 ve \u010dtvrti Small Heath v p\u00e1tek, podle z\u00e1znam\u016f Policie v Z\u00e1padn\u00edch Midlands.", "ref": "Policie West Midlands uvedla, \u017ee Yahya Sharif byl nalezen v\u00e1\u017en\u011b zran\u011bn\u00fd na Coventry Road ve Small Heath v p\u00e1tek p\u0159ed p\u016fl \u0161estou ve\u010der."}
{"src": "Police were called to the scene by the ambulance service.", "mt": "A policejn\u00ed hl\u00eddka byla p\u0159ivol\u00e1na na m\u00edsto ud\u00e1losti z\u00e1chrannou slu\u017ebou.", "ref": "Policii zavolali na m\u00edsto z\u00e1chran\u00e1\u0159i."}
{"src": "Despite the best efforts of paramedics, Yahya, from Nechells, was confirmed dead at the scene.", "mt": "A pesar de los mejores esfuerzos de los param\u00e9dicos, Yahya, de Nechells, fue confirmado muerto en el lugar.", "ref": "P\u0159es ve\u0161kerou snahu z\u00e1chran\u00e1\u0159\u016f byla u Yahyae z Nechellsu na m\u00edst\u011b konstatov\u00e1na smrt."}
{"src": "A post-mortem revealed he died from a stab wound to the chest.", "mt": "A autopsy revealed that he died from a stab wound to the chest.", "ref": "Pitva uk\u00e1zala, \u017ee zem\u0159el na n\u00e1sledky bodn\u00e9 r\u00e1ny do hrudn\u00edku."}
{"src": "A statement released on behalf of his family said: \"We cannot believe that Yahya has disappeared from our eyes.", "mt": "A statement released on behalf of his family said: \"We cannot believe that Yahya has disappeared from our eyes.", "ref": "V prohl\u00e1\u0161en\u00ed jm\u00e9nem rodiny stoj\u00ed: \u201eNem\u016f\u017eeme uv\u011b\u0159it tomu, \u017ee Yahya n\u00e1m zmizel z o\u010d\u00ed."}
{"src": "We still don't know the reason he was killed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezn\u00e1me st\u00e1le p\u0159\u00ed\u010dinu jeho smrti.", "ref": "St\u00e1le nev\u00edme d\u016fvod, pro\u010d byl zabit."}
{"src": "A young, energetic 18-year-old, his dream was to be a digital marketing specialist.", "mt": "A young, energetic 18-year-old, his dream was to be a digital marketing specialist.", "ref": "Mlad\u00fd, osmn\u00e1ctilet\u00fd mlad\u00edk pln\u00fd energie snil o tom, \u017ee se stane specialistou na digit\u00e1ln\u00ed marketing."}
{"src": "The whole community are shocked.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nCela znepokojilo celou obec.", "ref": "Cel\u00e1 spole\u010dnost je v \u0161oku."}
{"src": "May God be with the family he left behind, especially his parents.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159eji, \u017ee B\u016fh bude s rodinou, kter\u00e1 z\u016fstala, zejm\u00e9na s jeho rodi\u010di.", "ref": "B\u016fh bu\u010f s rodinou, kterou po sob\u011b zanechal, zejm\u00e9na s jeho rodi\u010di.\u201c"}
{"src": "Detectives have been gathering CCTV and other evidence as they try to piece together what happened and identify and trace who stabbed the teenager.", "mt": "A Detectives have been gathering CCTV and other evidence as they try to piece together what happened and identify and trace who stabbed the teenager.", "ref": "Detektivov\u00e9 shroma\u017e\u010fuj\u00ed kamerov\u00e9 z\u00e1znamy a dal\u0161\u00ed d\u016fkazy, aby zjistili, co se stalo a identifikovali a vyp\u00e1trali, kdo mlad\u00edka pobodal."}
{"src": "Detective Inspector Hannah Whitehouse, from the homicide unit, said: \"Yahya was just 18 and with his life ahead of him.", "mt": "A Detective Inspector Hannah Whitehouse z hlavn\u00edho odd\u011blen\u00ed vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed zlo\u010din\u016f \u0159ekla: \u201eYahya bylo jen 18 let a jeho \u017eivot byl p\u0159ed n\u00edm.", "ref": "Detektiv inspektor Hannah Whitehouseov\u00e1 z odd\u011blen\u00ed vra\u017ed \u0159ekla: \u201eYahya m\u011bl teprve 18 a cel\u00fd \u017eivot p\u0159ed sebou."}
{"src": "This has now been taken away in the most tragic of circumstances.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTohle mu bylo od\u0148ato v nejtragi\u010dt\u011bj\u0161\u00edch okolnost\u00edch.", "ref": "P\u0159i\u0161el o n\u011bj za t\u011bch nejtragi\u010dt\u011bj\u0161\u00edch okolnost\u00ed."}
{"src": "There is no clear motive for the attack and we're working round the clock to identify and trace who was responsible.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNen\u00ed jasn\u00e9 d\u016fvod pro \u00fatok, a tak jako\u017eto pracujeme po cel\u00e9 noci, aby identifikovat a nal\u00e9zt, kdo byl odpov\u011bdn\u00fd.", "ref": "Motiv \u00fatoku nen\u00ed jasn\u00fd a my nep\u0159etr\u017eit\u011b pracujeme na identifikaci a vyp\u00e1tr\u00e1n\u00ed pachatele."}
{"src": "We've spoken to a number of witnesses but we still need to hear from anyone with information who can help us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMluvili s mnoha sv\u011bdkyn\u011bmi, ale st\u00e1le pot\u0159ebujeme sly\u0161et od v\u0161ech, kdo mohou n\u00e1m pomoci.", "ref": "Hovo\u0159ili jsme s \u0159adou sv\u011bdk\u016f, ale st\u00e1le pot\u0159ebujeme informace od v\u0161ech, kte\u0159\u00ed n\u00e1m mohou pomoci."}
{"src": "I'd appeal for those who were there at the time to do the right thing, come and speak to us and tell us exactly what happened and why.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBoj\u00edm se, \u017ee se na to pod\u00edleli, a po\u017ead\u00e1v\u00e1m, aby se k n\u00e1m p\u0159idal v\u0161edn\u00ed, kdo byl na m\u00edst\u011b, a p\u0159i\u0161el, aby n\u00e1m p\u0159esv\u011bd\u010dil, co se p\u0159esn\u011b stalo a pro\u010d.", "ref": "Cht\u011bla bych apelovat na ty, kte\u0159\u00ed tam tehdy byli, aby ud\u011blali spr\u00e1vnou v\u011bc, p\u0159i\u0161li a promluvili si n\u00e1mi a \u0159ekli n\u00e1m, co se p\u0159esn\u011b stalo a pro\u010d."}
{"src": "It's the least Yahya's family deserve.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo nejmen\u0161\u00edmu, co Yahya's rodina zasluhuje.", "ref": "To je to nejmen\u0161\u00ed, co si Yahyova rodina zaslou\u017e\u00ed.\u201c"}
{"src": "Anyone with any information should call 101, quoting reference number 3643 10/12/21.", "mt": "AI", "ref": "Kdokoliv s n\u011bjakou informac\u00ed m\u00e1 volat 101 a uv\u00e9st referen\u010dn\u00ed \u010d\u00edslo 3643 10/12/21."}
{"src": "I understand, but my colleague explained yesterday that we have to be in touch with the warehouse, this has been done for you - so we are awaiting the reply.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si pochopil, ale m\u016fj kolega v\u010dera v\u00e1m vysv\u011btlil, \u017ee mus\u00edme b\u00fdt na kontaktu s skl\u00e1rnou, to bylo u\u010din\u011bno pro v\u00e1s - tak\u017ee \u010dek\u00e1me na odpov\u011b\u010f.", "ref": "Rozum\u00edm, ale m\u016fj kolega v\u010dera vysv\u011btlil, \u017ee mus\u00edme b\u00fdt v kontaktu se skladem, bylo to provedeno pro v\u00e1s - tak\u017ee \u010dek\u00e1me na odpov\u011b\u010f."}
{"src": "As soon as we have the information, we can then let you know the whereabouts of your order", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se dostaneme do informace, m\u016f\u017eeme ozn\u00e1mit, kde se nach\u00e1z\u00ed va\u0161e objedn\u00e1vka.", "ref": "Jakmile budeme m\u00edt informace, m\u016f\u017eeme v\u00e1m d\u00e1t v\u011bd\u011bt, kde se va\u0161e objedn\u00e1vka nach\u00e1z\u00ed"}
{"src": "The item was due to dispatch 18.12", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kazn\u00fd p\u0159edm\u011bt m\u011bl b\u00fdt odesl\u00e1n 18.12.", "ref": "Term\u00edn odesl\u00e1n\u00ed polo\u017eky byl 18.12"}
{"src": "Change your font settings with the menu at the bottom:", "mt": "AI: Zm\u011b\u0148te nastaven\u00ed p\u00edsma v doln\u00edm men\u0161\u00ed:", "ref": "Zm\u011b\u0148te nastaven\u00ed p\u00edsma pomoc\u00ed nab\u00eddky ve spodn\u00ed \u010d\u00e1sti:"}
{"src": "Adjust font style: Tap the dropdown menu beside \u2018Font Face\u2019 to select from a list of available fonts.", "mt": "A adjust font style: Klikn\u011bte na p\u0159ep\u00edna\u010d vedle \u201eP\u00edsmo\u201c a vyberte z nab\u00eddky p\u00edsem.", "ref": "Upravte styl p\u00edsma: Klikn\u011bte na rozev\u00edrac\u00ed nab\u00eddku vedle polo\u017eky \u201eFont Face\u201c a vyberte ze seznamu dostupn\u00fdch p\u00edsem."}
{"src": "Adjust font size: Drag thecircle icon beside \u2018Font Size\u2019 to change the size of the text.", "mt": "Ajuste tama\u00f1o de letra: Arrasca el icono circular junto a \"Tama\u00f1o de letra\" para cambiar el tama\u00f1o del texto.", "ref": "Upravte velikost p\u00edsma: P\u0159eta\u017een\u00edm ikony kruhu vedle \u201eVelikost p\u00edsma\u201c zm\u011b\u0148te velikost textu."}
{"src": "Adjust line spacing: Drag thecircle icon beside \u2018Line Spacing\u2019 to increase or decrease the space between the lines of type.", "mt": "Ajustovat rozost\u0159en\u00ed \u0159\u00e1dk\u016f: Uvedete kruhov\u00fd symbol na stran\u011b \u201eRozost\u0159en\u00ed \u0159\u00e1dk\u016f\u201c, kter\u00fd umo\u017e\u0148uje zmen\u0161it nebo zvy\u0161ovat mezery mezi \u0159\u00e1dky.", "ref": "Upravte \u0159\u00e1dkov\u00e1n\u00ed: P\u0159eta\u017een\u00edm ikony kruhu vedle polo\u017eky \u201e\u0158\u00e1dkov\u00e1n\u00ed\u201c zv\u011bt\u0161ete nebo zmen\u0161ete mezeru mezi \u0159\u00e1dky textu."}
{"src": "Adjust margins: Drag the slider beside Margins to make the margins bigger or smaller.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPorovn\u011bn\u00ed p\u00e1r: P\u0159esu\u0148te \u0159ezu\u0161ku vedle p\u00e1r\u016f \"Porovn\u00e1n\u00ed\" a \"P\u00e1r\" a zmen\u0161te nebo zvy\u0161te velikost p\u00e1r\u016f.", "ref": "Upravte okraje: P\u0159eta\u017een\u00edm posuvn\u00edku vedle mo\u017enosti Okraje m\u016f\u017eete okraje zv\u011bt\u0161it nebo zmen\u0161it."}
{"src": "Set the text justification:  Beside \u2018Justification\u2019, select your choice of justification.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nNastavit \u0159\u00e1dku textu: Uprose\u0148te '\u0158\u00e1dku' a vyberte zvolen\u00fd \u0159\u00e1d.", "ref": "Nastavte zarovn\u00e1n\u00ed textu:  Vedle polo\u017eky \u201eZarovn\u00e1n\u00ed\u201c vyberte va\u0161i volbu zarovn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "When you change the way text looks, your eReader remembers your preferred size and style, and applies it to other books you\u2019re reading.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i zm\u011bn\u011b vzhledu textu si eReader ukl\u00e1d\u00e1 p\u0159ednostn\u00ed velikost a styl a p\u0159itom je pou\u017e\u00edv\u00e1 pro dal\u0161\u00ed knihy, kter\u00e9 \u010dte.", "ref": "Kdy\u017e zm\u011bn\u00edte vzhled textu, \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih si zapamatuje preferovanou velikost a styl a pou\u017eije je na dal\u0161\u00ed knihy, kter\u00e9 \u010dtete."}
{"src": "If you\u2019re reading a PDF, you can\u2019t change the size or style of the text.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud \u010dtejete PDF, nem\u016f\u017eete zm\u011bnit velikost nebo styl textu.", "ref": "Pokud \u010dtete PDF, nem\u016f\u017eete zm\u011bnit velikost ani styl textu."}
{"src": "Missed Out on Shiba Inu?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u011bl p\u0159\u00edle\u017eitost koupit Shiba Inu?", "ref": "Chyb\u011bli jste u Shiba Inu?"}
{"src": "EverGrow Might Be The Next Big Crypto To Explode in 2022", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nEverGrow m\u016f\u017ee b\u00fdt dal\u0161\u00ed velk\u00e1 kryptom\u011bna, kter\u00e1 v roce 2022 vzletne", "ref": "EverGrow m\u016f\u017ee b\u00fdt dal\u0161\u00ed velkou kryptom\u011bnou, kter\u00e1 exploduje v roce 2022"}
{"src": "Shiba Inu is the latest meme-crypto to go viral and despite being down almost 60% from it's all-time high, the market cap still stands at an eye-watering $20 billion, making it the 12th biggest crypto in the world by valuation.", "mt": "A Shiba Inu je nejnov\u011bj\u0161\u00ed memo-krypta, kter\u00e1 se roz\u0161\u00ed\u0159ila do vir\u00e1lu, a p\u0159esto, \u017ee se od v\u0161ech dob nejvy\u0161\u0161\u00edho hodnoten\u00ed odklonila t\u00e9m\u011b\u0159 60%, hodnota trhu st\u00e1le dosahuje o\u010dividn\u011b velk\u00fdch 20 miliard dolar\u016f, co\u017e ji \u010din\u00ed 12. nejv\u011bt\u0161\u00ed kryptou sv\u011bta podle hodnoty.", "ref": "Shiba Inu je nejnov\u011bj\u0161\u00ed meme-kryptom\u011bna \u0161\u00ed\u0159en\u00e1 vir\u00e1ln\u011b i p\u0159esto, \u017ee poklesla o t\u00e9m\u011b\u0159 60% od sv\u00e9 nejv\u011bt\u0161\u00ed v\u00fd\u0161ky, tr\u017en\u00ed zastropov\u00e1n\u00ed st\u00e1le stoj\u00ed na 20 miliard\u00e1ch USD, co\u017e z n\u00ed d\u011bl\u00e1 podle ocen\u011bn\u00ed 12. nejv\u011bt\u0161\u00ed kryptom\u011bnu na sv\u011bt\u011b."}
{"src": "A $100 investment at launch would be worth over $2 million today!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Investice 100 dolar\u016f p\u0159i startu by dnes p\u0159es\u00e1hla 2 miliony!", "ref": "Investov\u00e1n\u00ed 100 USD p\u0159i spu\u0161t\u011bn\u00ed by dnes m\u011blo hodnotu 2miliony USD!"}
{"src": "Many are no doubt kicking themselves for missing out on such gains, but the reality is that a bet on Shiba Inu was a pure gamble.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMnoho lid\u00ed se sama sebe pravd\u011bpodobn\u011b hod\u00ed za hlavu, \u017ee se ne\u00fa\u010dastnili na t\u011bchto zisky, ale realita je, \u017ee odv\u00e1\u017en\u00e9 s\u00e1zka na Shiba Inu byla pouhou hr\u00e1\u017ekou.", "ref": "Hodn\u011b lid\u00ed nem\u00e1 pochybnosti aby se nakopli k prome\u0161k\u00e1n\u00ed takov\u00fdch zisk\u016f, ale skute\u010dnost\u00ed je, \u017ee s\u00e1zka na Shiba Inu byla \u010dist\u00fdm hazardov\u00e1n\u00edm."}
{"src": "Shiba's run was a combination of some very smart marketing and a whole lot of hype, that led droves of investors, with FOMO (fear of missing out) to pile into the meme-coin.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1pasy Shiby jsou kombinac\u00ed velmi inteligentn\u00edho marketingu a velk\u00e9ho mno\u017estv\u00ed hype, kter\u00fd p\u0159il\u00e1kal velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed investor\u016f, kte\u0159\u00ed se b\u00e1li, \u017ee se nepod\u00edlej\u00ed na akci (strach ztr\u00e1ty), a za\u010dali vyd\u011blat miminkovou m\u011bnu.", "ref": "Rozb\u011bhnut\u00ed Shiba Inu bylo kombinac\u00ed ur\u010dit\u00e9ho velmi chytr\u00e9ho marketingu a cel\u00e9 spousty medi\u00e1ln\u00edho humbuku, kter\u00fd vedl hon\u00e1ky investor\u016f, s FOMO (fear of missing out - strach z prop\u00e1snut\u00ed) k nahrnut\u00ed na hromadu meme minc\u00ed."}
{"src": "Even the name itself, which was a homage to Elon Musk backed Dogecoin, was all part of the design.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: \nJednotka si samotn\u00e1, kter\u00e1 byla p\u0159ipom\u00ednkou Dogecoinu podporovan\u00e9 Elonem Muskem, byla sou\u010d\u00e1st\u00ed celkov\u00e9ho designu.", "ref": "Dokonce jej\u00ed n\u00e1zev, kter\u00fd byl poctou Elonu Muskovi podporuj\u00edc\u00ed Dogecoin, byl cel\u00fd sou\u010d\u00e1st\u00ed n\u00e1vrhu."}
{"src": "In reality, Shiba Inu offers no tangible utility or value, with seemingly little effort to do so in the future.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVe skute\u010dnosti, Shiba Inu ne nab\u00edz\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 fyzick\u00e9 u\u017eite\u010dnost nebo hodnotu, s p\u0159itom z\u0159ejm\u011b minim\u00e1ln\u00ed snahou, aby to bylo v budoucnosti.", "ref": "Ve skute\u010dnosti nenab\u00edz\u00ed Shiba Inu \u017e\u00e1dn\u00fd hmatateln\u00fd p\u0159\u00ednos nebo hodnotu, s podle v\u0161eho malou snahou o ud\u011blat v budoucnu."}
{"src": "Being on the Ethereum blockchain, there would've been plenty of opportunity for development had the team behind Shiba Inu been motivated to do so.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud by t\u00fdm Shiba Inu byl motivov\u00e1n, byl by v blockchain Ethereum dostate\u010dn\u00fd prostor pro v\u00fdvoj.", "ref": "Kdy\u017e jste v blokov\u00e9m \u0159et\u011bzci Ethereum, m\u011bla by zde b\u00fdt spousta p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed pro rozvoj, ke kter\u00e9mu byl t\u00fdm za Shiba Inu motivov\u00e1n."}
{"src": "There are, however, several cryptocurrencies that are working to rise above the pack, and back their popularity with real utility and fundamental value.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nExistuj\u00ed, ale, n\u011bkolik kryptom\u011bn, kter\u00e9 se sna\u017e\u00ed vyniknout mezi ostatn\u00edmi, a podporuj\u00ed svou popularitu skute\u010dnou hodnotnost\u00ed a z\u00e1kladn\u00ed hodnotou.", "ref": "Je v\u0161ak n\u011bkolik kryptom\u011bn, kter\u00e9 funguj\u00ed, aby narostly nad tento bal\u00ed\u010dek a podporuj\u00ed jejich obl\u00edbenost skute\u010dn\u00fdm p\u0159\u00ednosem a z\u00e1kladn\u00ed hodnotou."}
{"src": "Just 10 weeks ago, EverGrow Coin ($EGC) was launched by a team of experienced finance, blockchain and marketing experts.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJen 10 t\u00fddn\u016f minul\u00e9ho, EverGrow Coin ($EGC) byl zalo\u017een t\u00fdmem zku\u0161en\u00fdch finan\u010dn\u00edch, blockchainov\u00fdch a marketingov\u00fdch specialist\u016f.", "ref": "jen p\u0159ed 10 t\u00fddny byla t\u00fdmem zku\u0161en\u00fdch odborn\u00edk\u016f na financov\u00e1n\u00ed, blokov\u00fd \u0159et\u011bzec a marketing spu\u0161t\u011bna mince EverGrow Coin ($EGC)."}
{"src": "One ground-breaking element of their project is the fact the token pays a stable currency to holders.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1sadn\u00ed elementem jejich projektu je fakt, \u017ee token plat\u00ed st\u00e1lou m\u011bnu pro dr\u017eitele.", "ref": "Jedn\u00edm ze z\u00e1kladn\u00edch naru\u0161uj\u00edc\u00edch prvk\u016f jejich projekt\u016f je skute\u010dnost, \u017ee poukaz plat\u00ed pro dr\u017eitele za stabiln\u00ed m\u011bnu."}
{"src": "In the short time since launch, holders of EverGrow Coin have received over $30 million of binance-pegged USD rewards - a stable, regulated currency pegged 1-to-1 with the USD.", "mt": "A holders of EverGrow Coin have received over $30 million of binance-pegged USD rewards in the short time since launch - a stable, regulated currency pegged 1-to-1 with the USD.", "ref": "V kr\u00e1tk\u00e9m \u010dase od spu\u0161t\u011bn\u00ed obdr\u017eeli dr\u017eitel\u00e9 EverGrow Coin v\u00edce ne\u017e 30 milion\u016f USD v Binance pevn\u011b stanoven\u00fdch v\u00fdnos\u016f - stabiln\u00ed, regulovan\u00e1 m\u011bna pevn\u011b stanoven\u00e1 1 k 1 s USD."}
{"src": "The project currently has 110,000 holders according to BSCScan.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPodle BSCScan m\u00e1 projekt v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b 110 000 vlastn\u00edk\u016f.", "ref": "Projekt m\u00e1 aktu\u00e1ln\u011b podle BSCScan 110 000 dr\u017eitel\u016f."}
{"src": "With their revolutionary contract, EverGrow Coin quickly grew to over $1 billion in market-cap, but then a major data error on CoinMarketCap, just weeks into the launch, caused mass panic amongst investors.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSpole\u010dnost EverGrow Coin se rychle rozrostla na v\u00edce ne\u017e 1 miliardu dolar\u016f v hodnot\u011b trhu d\u00edky sv\u00e9mu revolu\u010dn\u00ed kontraktu, ale pak se na CoinMarketCap objevil velk\u00fd data\u010dn\u00ed chyb, kter\u00e1 v pouh\u00fdch t\u00fddnech od zah\u00e1jen\u00ed vyvolala masovou paniku mezi investory.", "ref": "S jejich revolu\u010dn\u00ed smlouvou EverGrow Coin rychle narostla na p\u0159es miliardu tr\u017en\u011b zastropovan\u00fdch USD, ale pak v\u00fdznamn\u00e1 chyba v \u00fadaj\u00edch na CoinMarketCap, jen t\u00fddny do spu\u0161t\u011bn\u00ed, zp\u016fsobila hromadnou paniku mezi investory."}
{"src": "With such a new project, trust can take time to build, and this panic was exploited by a series of articles, rumoured to have been paid for by rivals of the project, using the incorrect data to try to draw EverGrow investors away from the project.", "mt": "A new project can take time to build trust, and this panic was exploited by a series of articles, rumored to have been paid for by rivals of the project, using incorrect data to try to draw EverGrow investors away from the project.", "ref": "S takov\u00fdm nov\u00fdm projektem mu\u017ee trvat dlouho vybudovat d\u016fv\u011bru a tato hromadn\u00e1 panika se roz\u0161\u00ed\u0159ila s\u00e9ri\u00ed \u010dl\u00e1nk\u016f, \u00fadajn\u011b zaplacen\u00fdch protivn\u00edky projektu, pomoc\u00ed nespr\u00e1vn\u00fdch \u00fadaj\u016f, aby se pokusili investory od projektu EverGrow odradit."}
{"src": "Over the next month, the errors remained unfixed, and EverGrow sunk to below $300 million in valuation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm m\u011bs\u00edci nebyly chyby opraveny, a hodnota EverGrow se sn\u00ed\u017eila na m\u00e9n\u011b ne\u017e 300 milion\u016f dolar\u016f.", "ref": "V p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch m\u011bs\u00edc\u00edch z\u016fst\u00e1valy tyto chyby nenapraveny, a EverGrow poklesla v hodnocen\u00ed pod 300 milion\u016f USD."}
{"src": "Yesterday, CoinMarket Cap placed an alert on EverGrow's page, confirming that the data error had been fixed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u010dera CoinMarket Cap vlo\u017eil na str\u00e1nce EverGrow upozorn\u011bn\u00ed, potvrzuj\u00edc\u00ed, \u017ee chyba dat byla opravena.", "ref": "V\u010dera um\u00edstil CoinMarket Cap upozorn\u011bn\u00ed na str\u00e1nk\u00e1ch EverGrow potvrzuj\u00edc\u00ed, \u017ee chyba v \u00fadaj\u00edch byla opravena."}
{"src": "The price has now stabilised, and signs of returning confidence saw an increase of 22% from the recent lows.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nCena se stabilizovala, a signy zase z\u00edsk\u00e1vaj\u00edc\u00edho d\u016fv\u011bry vedl k 22% n\u00e1r\u016fstu od nejnov\u011bj\u0161\u00edch minim.", "ref": "Cena byla nyn\u00ed stabilizov\u00e1na a zn\u00e1mky n\u00e1vratu d\u016fv\u011bry vid\u011bly zv\u00fd\u0161en\u00ed o 22 % z ned\u00e1vn\u00e9ho poklesu."}
{"src": "However, EverGrow still remains well below the highs achieved before this error.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nEverGrow st\u00e1le ale z\u016fst\u00e1v\u00e1 daleko pod maximem p\u0159ed dosahen\u00fdm t\u00edmto chybou.", "ref": "EverGrow v\u0161ak z\u016fst\u00e1v\u00e1 hon\u011b pod v\u00fd\u0161kou dosa\u017eenou p\u0159ed touto chybou."}
{"src": "EverGrow is very different from Shiba Inu.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nEverGrow je velmi odli\u0161n\u00fd od Shiba Inu.", "ref": "EverGrow se od Shiba Inu velmi li\u0161\u00ed."}
{"src": "In addition to the obvious benefits of USD rewards, the team behind the project have already launched a SWAP dApp on their website, have recently revealed the upcoming release of a Crypto Wallet, promising to surpass the features offered by Trust Wallet or Safemoon Wallet, and have a whole suite of utilities, from content creation platform to NFT Market Place & Lending, designed to bring continuous value to investors.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrom\u011b o\u010dek\u00e1van\u00fdch v\u00fdhod odm\u011bd v USD, t\u00fdm za projektem ji\u017e spustil dApp SWAP na sv\u00e9m webu, a ned\u00e1vno ozn\u00e1mil p\u0159\u00edchod kryptom\u011bnov\u00e9 pen\u011b\u017eenky, kter\u00e1 bude nab\u00edzet v\u00edce funkc\u00ed, ne\u017e pen\u011b\u017eenka Trust Wallet nebo Safemoon Wallet, a bude obsahovat celou \u0159adu n\u00e1stroj\u016f, od platformy pro tvorbu obsahu a\u017e k NFT Market Place & Lending, kter\u00e9 jsou navr\u017eeny, aby p\u0159in\u00e1\u0161eli investor\u016fm kontinu\u00e1ln\u00ed hodnotu.", "ref": "Nav\u00edc ke z\u0159ejm\u00fdm v\u00fdhod\u00e1m odm\u011bny v USD t\u00fdm za projektem ji\u017e spustil na sv\u00fdch webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch aplikaci SWAP dApp, ned\u00e1vno odhalil p\u0159ipravovan\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed Crypto Wallet, slibuj\u00edc\u00ed, \u017ee p\u0159ekon\u00e1 funkce nab\u00edzen\u00e9 Trust Wallet nebo Safemoon Wallet, a m\u00e1 celou sadu utilit, od platformy na vytv\u00e1\u0159en\u00ed obsahu k NFT Market Place & Lending, navr\u017een\u00fdch, aby p\u0159inesly investor\u016fm trvalou hodnotu."}
{"src": "Is EverGrow Coin the next Shiba Inu?", "mt": "AI The given statement is not factually correct. EverGrow Coin is not the next Shiba Inu. Shiba Inu is a cryptocurrency that has gained significant popularity in recent months, while EverGrow Coin is a new cryptocurrency that has not yet gained widespread acceptance or recognition.", "ref": "Je EverGrow Coin p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed Shiba Inu?"}
{"src": "With Shiba Inu, offering little to no utility, valued at around 66 times that of EverGrow Coin, there is a clear argument for an innovative and ground-breaking project like EverGrow to see some serious upside from their current low market cap.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nS Shiba Inu, kter\u00fd nab\u00edz\u00ed minim\u00e1ln\u00ed nebo \u017e\u00e1dn\u00e9 u\u017eite\u010dnost, hodnot\u00edc\u00ed se p\u0159ibli\u017en\u011b 66x v\u00edce ne\u017e EverGrow Coin, je jasn\u00fd d\u016fkaz pro inovativn\u00ed a revolu\u010dn\u00ed projekt jako EverGrow, kter\u00fd m\u016f\u017ee zaznamenat v\u00fdrazn\u00fd v\u00fdhody z jeho n\u00edzk\u00e9 aktu\u00e1ln\u00ed kapitalizace.", "ref": "Se Shiba Inu, nab\u00edzej\u00edc\u00ed malou a\u017e \u017e\u00e1dnou utilitu, oce\u0148ovanou asi 66kr\u00e1t v\u00edce, ne\u017e EverGrow Coin, je zde jasn\u00fd argument pro inovativn\u00ed a z\u00e1sadn\u011b p\u0159elomov\u00fd projekt jako EverGrow, abychom vid\u011bli n\u011bkter\u00e9 z\u00e1va\u017en\u00e9 sv\u011btl\u00e9 str\u00e1nky od jejich aktu\u00e1ln\u00edho n\u00edzk\u00e9ho tr\u017en\u00edho zastropov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "If the team continues to impress the crypto community with their innovation and transparency and can shake off the fear spread among investors by the CoinMarketCap errors, there is a good chance EverGrow Coin could be one of the top cryptos to invest in for 2022.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud t\u00fdm d\u00e1l zauj\u00edm\u00e1 kryptom\u011bnnou komunitu sv\u00fdmi inova\u010dn\u00edmi a transparentn\u00edmi vlastnostmi a m\u016f\u017ee odvr\u00e1tit strach, kter\u00fd se mezi investory roz\u0161\u00ed\u0159il po chyb\u00e1ch CoinMarketCap, je velk\u00e1 pravd\u011bpodobnost, \u017ee EverGrow Coin m\u016f\u017ee b\u00fdt jedna z nejlep\u0161\u00edch kryptom\u011bn, do kter\u00e9 se v roce 2022 lze investovat.", "ref": "Pokud bude t\u00fdm nad\u00e1le p\u0159esv\u011bd\u010dovat kryptokomunitu jejich inovac\u00ed a pr\u016fhlednost\u00ed a m\u016f\u017ee set\u0159\u00e1st jejich strach roz\u0161\u00ed\u0159en\u00fd mezi investory chybami CoinMarketCap, je zde dobr\u00e1 \u0161ance, \u017ee by EverGrow Coin mohl b\u00fdt jednou ze \u0161pi\u010dkov\u00fdch kryptom\u011bn pro investov\u00e1n\u00ed v roce 2022."}
{"src": "Iran reports lowest number of daily COVID-19 cases in more than one year", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nIr\u00e1n zaznamenal nejmen\u0161\u00ed po\u010det nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f COVID-19 za jeden den za t\u00e9m\u011b\u0159 jeden rok", "ref": "\u00cdr\u00e1n hl\u00e1s\u00ed nejni\u017e\u0161\u00ed denn\u00ed po\u010det p\u0159\u00edpad\u016f COVID-19 za v\u00edce ne\u017e rok"}
{"src": "Iran's Health Ministry has registered 1,686 new daily COVID-19 infections, the lowest tally over the past 460 days, marking a sharp decline in cases as the fifth wave of the pandemic subsides.", "mt": "A Iran's Ministry of Health has registered 1,686 new daily COVID-19 infections, the lowest tally over the past 460 days, marking a sharp decline in cases as the fifth wave of the pandemic subsides.", "ref": "\u00cdr\u00e1nsk\u00e9 ministerstvo zdravotnictv\u00ed zaznamenalo denn\u00ed p\u0159\u00edr\u016fstek 1 686 nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f naka\u017een\u00ed virem COVID-19, co\u017e je nejni\u017e\u0161\u00ed po\u010det za posledn\u00edch 460 dn\u00ed a znamen\u00e1 to prudk\u00fd pokles p\u0159\u00edpad\u016f v dob\u011b, kdy je p\u00e1t\u00e1 vlna pandemie na \u00fastupu."}
{"src": "According to Press TV, the Ministry announced on Saturday that 58 Iranians died from the disease, noting that out of the new cases detected over the past 24 hours, 286 patients were admitted to hospital.", "mt": "A jen Press TV zpr\u00e1vy, \u017ee ministerstvo ozn\u00e1milo v sobotu, \u017ee 58 Iranc\u016f zem\u0159elo na tuto nemoc, a \u017ee z nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f, otev\u0159en\u00fdch za posledn\u00edch 24 hodin, bylo 286 pacient\u016f p\u0159ipraveno do nemocnice.", "ref": "Podle Press TV ministerstvo v sobotu ozn\u00e1milo, \u017ee na tuto nemoc zem\u0159elo 58 \u00cdr\u00e1nc\u016f, a uvedlo, \u017ee z nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f zji\u0161t\u011bn\u00fdch za posledn\u00edch 24 hodin bylo do nemocnice p\u0159ijato 286 pacient\u016f."}
{"src": "It added that 6,152,524 people in the country have contracted COVID-19 and 5,963,373 of the infected people recovered and were discharged from hospitals.", "mt": "A added that 6,152,524 people in the country have contracted COVID-19 and 5,963,373 of the infected people recovered and were discharged from hospitals.", "ref": "Dodala, \u017ee v zemi se COVID-19 nakazilo 6 152 524 osob a 5 963 373 naka\u017een\u00fdch se uzdravilo a bylo propu\u0161t\u011bno z nemocnic."}
{"src": "According to the Ministry, 3,126 COVID-19 patients are in intensive care units (ICU) while 39,951,481 diagnosis tests have been so far conducted across Iran.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPodle ministerstva jsou 3 126 COVID-19 pacient\u016f v odd\u011blen\u00edch k\u0159ivolak\u00e9 chirurgie (OKC), zat\u00edmco 39 951 481 diagn\u00f3zn\u00edch test\u016f bylo provedeno do t\u00e9 doby po cel\u00e9m \u00cdr\u00e1nu.", "ref": "Podle ministerstva je 3 126 pacient\u016f s COVID-19 na jednotk\u00e1ch intenzivn\u00ed p\u00e9\u010de (JIP) a v cel\u00e9m \u00cdr\u00e1nu bylo dosud provedeno 39 951 481 test\u016f."}
{"src": "Coronavirus figures have been on a downward trend since the government started a mass vaccination campaign.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPo\u010dty nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f koronaviru se sn\u00ed\u017eily, kdy\u017e vl\u00e1da zah\u00e1jila masovou kampa\u0148 na vakcinace.", "ref": "Od doby, kdy vl\u00e1da zah\u00e1jila masivn\u00ed o\u010dkovac\u00ed kampa\u0148, maj\u00ed \u00fadaje o v\u00fdskytu koronaviru klesaj\u00edc\u00ed tendenci."}
{"src": "So far, 58,595,066 people have received the first dose of the COVID vaccine, 49,157,835 have received the second dosage and 2,237,841 have gotten the booster shots.", "mt": "A to date, 58,595,066 people have received the first dose of the COVID vaccine, 49,157,835 have received the second dosage and 2,237,841 have gotten the booster shots.", "ref": "Prvn\u00ed d\u00e1vku vakc\u00edny na COVID dosud obdr\u017eelo 58 595 066 osob, druhou d\u00e1vku 49 157 835 osob a posilovac\u00ed d\u00e1vku 2 237 841 osob."}
{"src": "The total number of vaccines injected in the country reached 109,990,742 doses.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nCelkov\u00fd po\u010det vakc\u00edn, kter\u00e9 bylo v \u010cesk\u00e9 republice vlo\u017eeno, dos\u00e1hl 109 990 742 d\u00e1bl\u00ed.", "ref": "Celkov\u00fd po\u010det vakc\u00edn aplikovan\u00fdch v zemi dos\u00e1hl 109 990 742 d\u00e1vek."}
{"src": "Over the past 24 hours, 19 provinces reported almost no death case or only one dead.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPosledn\u00edch 24 hodin\u00e1ch bylo zaznamen\u00e1no, \u017ee v 19 provinci\u00edch se p\u0159\u00ed\u010dinou \u00famrt\u00ed bylo prakticky nula nebo jen jedna.", "ref": "B\u011bhem posledn\u00edch 24 hodin ozn\u00e1milo 19 provinci\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 nebo pouze jedno \u00famrt\u00ed."}
{"src": "According to the latest figures, eight cities are in the orange zones, 119 in the yellow category, and 321 cities are in blue zones.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPodle posledn\u00edch \u010d\u00edsel jsou osm m\u011bst v \u010derven\u00e9 z\u00f3n\u011b, 119 m\u011bst jsou v \u017elut\u00e9 z\u00f3n\u011b a 321 m\u011bst jsou v modr\u00e9 z\u00f3n\u011b.", "ref": "Podle nejnov\u011bj\u0161\u00edch \u00fadaj\u016f je osm m\u011bst v oran\u017eov\u00e9 z\u00f3n\u011b, 119 m\u011bst ve \u017elut\u00e9 kategorii a 321 m\u011bst v modr\u00e9 z\u00f3n\u011b."}
{"src": "There is no city in the high-risk red zone.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNen\u00ed m\u011bsta v \u010derven\u00e9 z\u00f3n\u011b s vysok\u00fdm rizikem.", "ref": "\u017d\u00e1dn\u00e9 m\u011bsto nen\u00ed v \u010derven\u00e9 z\u00f3n\u011b s vysok\u00fdm rizikem."}
{"src": "Iran's First Vice President Mohammad Mokhber said on Wednesday that the country is fully prepared to roll out coronavirus booster vaccinations.", "mt": "A Iran's First Vice President Mohammad Mokhber said on Wednesday that the country is fully prepared to roll out coronavirus booster vaccinations.", "ref": "Prvn\u00ed \u00edr\u00e1nsk\u00fd viceprezident Mohammad Mokhber ve st\u0159edu uvedl, \u017ee zem\u011b je zcela p\u0159ipravena spustit posiluj\u00edc\u00ed o\u010dkov\u00e1n\u00ed proti koronaviru."}
{"src": "\"Today there is neither concern nor any shortage in the supply of vaccine and the ground is ready for the third and fourth dose vaccinations,\" Mokhber added.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Dnes nejsou \u017e\u00e1dn\u00e9 obavy a nedostatek vakc\u00edny a zem\u011b jsou p\u0159ipraveny k t\u0159et\u00ed a \u010dtvrti vakcinaci,\" p\u0159idal Mokhber.", "ref": "\u201eDnes nem\u00e1me obavy ani nedostatek vakc\u00edny a v\u0161e je p\u0159ipraveno na o\u010dkov\u00e1n\u00ed t\u0159et\u00ed a \u010dtvrtou d\u00e1vkou,\u201c dodal Mokhber."}
{"src": "You are reading the ebooks on the #PRS_ORG# ereader, right?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPoslou\u0161te si e-knihy na e-kni\u017ece #PRS_ORG#, ne?", "ref": "\u010ctete e-knihy na \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG#, \u017ee?"}
{"src": "On the same ereader please click repair account", "mt": "A Opravi \u00fa\u010det, pros\u00edm", "ref": "Na stejn\u00e9 \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih klikn\u011bte na opravit \u00fa\u010det"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the  Menu icon at the top of the screen.", "mt": "A jen takto: Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko s pictogramy Menu v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu Menu na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "A green checkmark appears next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside Repair your #PRS_ORG# account, tap Repair.", "mt": "A: Klikn\u011bte na str\u00e1nce #PRS_ORG# na tla\u010d\u00edtko \"Opravit \u00fa\u010det\", a potom na tla\u010d\u00edtko \"Opravit\".", "ref": "Vedle Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG# klikn\u011bte na Opravit."}
{"src": "Tap Repair now.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit\u201c.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed."}
{"src": "I will be more than happy to assist you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSnadn\u00e1 pomoc. Budu r\u00e1d, \u017ee bych m\u011bla p\u0159\u00edle\u017eitost pomoci.", "ref": "Velmi r\u00e1d v\u00e1m pomohu."}
{"src": "Please allow me a few moments to verify your information", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010d\u00edvejte si, pros\u00edm, n\u011bkolik chv\u00edle, aby si ov\u011b\u0159ily informace o tom, kdo je\u0161t\u011b nem\u00e1 p\u0159\u00edstup k \u00fa\u010dtu.", "ref": "Dovolte mi, pros\u00edm, chv\u00edli na ov\u011b\u0159en\u00ed va\u0161ich informac\u00ed"}
{"src": "In this case what you can try is connecting the device using different USB cords.", "mt": "A possible solution in this case is to try connecting the device using different USB cords.", "ref": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b m\u016f\u017eete zkusit p\u0159ipojit za\u0159\u00edzen\u00ed pomoc\u00ed r\u016fzn\u00fdch kabel\u016f USB."}
{"src": "Any generic micro-USB cord should work.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLze pou\u017e\u00edt libovol\u00fd generick\u00fd kabel USB typu micro.", "ref": "Jak\u00fdkoli generick\u00fd kabel micro-USB by m\u011bl fungovat."}
{"src": "Also, please try using different USB ports in your computer", "mt": "A possible solution is to try using different USB ports in your computer.", "ref": "Zkuste tak\u00e9 pou\u017e\u00edt r\u016fzn\u00e9 porty USB ve va\u0161em po\u010d\u00edta\u010di"}
{"src": "You're welcome, one moment please.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, pros\u00edm, p\u0159ejde si, pros\u00edm.", "ref": "V\u00edtejte, chvilku pros\u00edm."}
{"src": "I've ordered a replacement item for you, this is scheduled to dispatch on February 19.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijdete si nov\u00fd p\u0159edm\u011bt, kter\u00fd bylo v\u00e1m p\u0159id\u011blen. Je p\u0159ipraven k odesl\u00e1n\u00ed 19. \u00fanora.", "ref": "Objednal jsem pro v\u00e1s n\u00e1hradn\u00ed polo\u017eku, jej\u00ed\u017e odesl\u00e1n\u00ed je napl\u00e1nov\u00e1no na 19. \u00fanora."}
{"src": "I will just arrange a returns label for you now.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNyn\u00ed p\u0159iprav\u00edm pro V\u00e1s adresu pro p\u0159esunut\u00ed zbo\u017e\u00ed zp\u011bt.", "ref": "Nyn\u00ed pro v\u00e1s za\u0159\u00edd\u00edm n\u00e1vratov\u00fd \u0161t\u00edtek."}
{"src": "This stuff withers when exposed to any critical thought.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToto je hlupka, kter\u00e1 se zhrout\u00ed, pokud bude podrobena kritick\u00e9 reflexi.", "ref": "Tato v\u011bc sl\u00e1bne, kdy\u017e je vystavena jak\u00e9mukoliv kritick\u00e9mu my\u0161len\u00ed."}
{"src": "I'm not going to rule out that there are vast swaths of people who don't practice critical thinking, but either way, proving it wrong is no guarantee that it will wither.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u00e1m na mysli, \u017ee jsou velk\u00e9 skupiny lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nepraktikuj\u00ed kritick\u00fd rozum, ale jak to dok\u00e1zat, nen\u00ed garantie, \u017ee se to nezastav\u00ed.", "ref": "Nebudu vylu\u010dovat, \u017ee je obrovsk\u00e9 mno\u017estv\u00ed lidi, kte\u0159\u00ed nepraktikuj\u00ed kritick\u00e9 my\u0161len\u00ed, ale tak \u010di onak, dok\u00e1zat, \u017ee je to nespr\u00e1vn\u00e9 nen\u00ed \u017e\u00e1dnou z\u00e1rukou, \u017ee to zesl\u00e1bne."}
{"src": "After all, we've already had a forensic audit and a hand recount of these votes, and that didn't help.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161ak, u\u017e m\u011bli my\u0161lenku prov\u00e9st forenzn\u00ed audit a ru\u010dn\u011b p\u0159e\u010d\u00edst v\u0161echny hlasy, a to n\u00e1m nepomohlo.", "ref": "Konec konc\u016f jsme ji\u017e m\u011bli forezn\u00ed audit a ru\u010dn\u00ed p\u0159epo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed t\u011bchto voleb, a nepomohlo to."}
{"src": "Should we just keep allowing them to \"audit\" votes until they get the results they want?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDojde-li-li smetana, \u017ee jsme jenom d\u00e1l povolujeme, aby \"\u0161et\u0159ili\" hlasy, dokud nedostanou v\u00fdsledky, kter\u00e9 cht\u011bj\u00ed?", "ref": "Dovolili byste jim \u201eauditovat\u201c volby, dokud nebudou m\u00edt v\u00fdsledky, jak\u00e9 cht\u011bli?"}
{"src": ">This is letting Uri Geller try and pull his shit on James Randi.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n>To je, kdy\u017e Uri Geller pokou\u0161\u00ed se zahr\u00e1nat Jima Randi.", "ref": ">Nech\u00e1v\u00e1 to Uri Gellerovi pokus a vytahovat jeho sra\u010dky na Jamese Randiho."}
{"src": "This is where the story ends and the lie goes to die.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTady kon\u010d\u00ed p\u0159\u00edb\u011bh, a klam nezem\u0159el.", "ref": "Tak p\u0159\u00edb\u011bh kon\u010d\u00ed a le\u017e um\u00edr\u00e1."}
{"src": "No, it's not.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNe, to nen\u00ed.", "ref": "Ne, nen\u00ed to tak."}
{"src": "This is Uri Geller trying to pull his shit on James Randi, not liking the results, and hiring a company whose CEO has claimed he believes Geller's powers are real to \"study\" his powers and investigate whether Randi is a Communist who's trying to ruin Geller.", "mt": "A Uri Geller se pokoukaj\u00edc\u00ed p\u0159it\u00e1\u010det sv\u00e9 hlouposti na Jamese Randi, nen\u00e1vid\u011bj\u00edc\u00ed v\u00fdsledky, a naj\u00edmaj\u00edc\u00ed spole\u010dnost, jej\u00ed\u017e gener\u00e1ln\u00ed \u0159editel tvrdil, \u017ee v\u011b\u0159\u00ed, \u017ee Gellerovy moci jsou re\u00e1ln\u00e9, aby \u201estudoval\u201c jeho moci a vy\u0161et\u0159oval, zda Randi je komunista, kter\u00fd zni\u010dil Geller.", "ref": "Toto je Uli Geller pokou\u0161ej\u00edc\u00ed se vytahovat jeho sra\u010dky na Jamese Randiho, kter\u00e9mu se nel\u00edb\u00ed v\u00fdsledky a naj\u00edm\u00e1 spole\u010dnost, jej\u00ed\u017e v\u00fdkonn\u00fd \u0159editel pro hl\u00e1sil, \u017ee v\u011b\u0159\u00ed, \u017ee schopnosti Gellera jsou skute\u010dn\u00e9, aby \u201estudoval\u201c jeho schopnosti a pro\u0161et\u0159il, zda je Randi komunista, kter\u00fd zkou\u0161\u00ed zni\u010dit Gelelra."}
{"src": "If there are no results produced here, they'll ask for another audit.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se zku\u0161ebn\u00ed test nezda\u0159\u00ed, budou po\u017eadovat dal\u0161\u00ed zku\u0161ebn\u00ed test.", "ref": "Pokud zde nejsou vyrobeny \u017e\u00e1dn\u00e9 v\u00fdsledky, po\u017e\u00e1daj\u00ed o dal\u0161\u00ed audit."}
{"src": "Or they'll claim that shredded ballots were fed to chickens that were then incinerated.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOni budou \u0159\u00edct, \u017ee roztrhan\u00e9 hlasovac\u00ed l\u00edstky byly p\u0159ed\u00e1ny ku\u0159e, kter\u00e9 pak bylo sp\u00e1leno.", "ref": "Nebo tvrd\u00ed, \u017ee roztrhan\u00e9 hlasovac\u00ed l\u00edstky byly d\u00e1ny ke zkrmen\u00ed ku\u0159at\u016fm, kter\u00e9 byly pak sp\u00e1leny."}
{"src": ">At some point, you have to do the actual work of looking at reality and comparing it to what they think and point out where they are wrong.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n>Nechci \u0159\u00edct, \u017ee v\u017edycky mus\u00edte skute\u010dn\u011b za\u010d\u00edt pracovat a prozkoumat realitu, kter\u00e1 se li\u0161\u00ed od toho, co p\u0159edpokl\u00e1daj\u00ed, a pak je nutno porovnat a uk\u00e1zat, kde jsou nepravdiv\u00e9.", "ref": ">V ur\u010dit\u00e9m bod\u011b mus\u00edte d\u011blat skute\u010dnou pr\u00e1ci a d\u00edvat se na realitu a porovn\u00e1vat ji s t\u00edm, co si mysl\u00ed, a pouk\u00e1zat na to, kde se m\u00fdl\u00ed."}
{"src": "We've already done this.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 to u\u017e d\u011blali.", "ref": "Ji\u017e jsme to ud\u011blali."}
{"src": "Twice.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDv\u011b.", "ref": "Dvakr\u00e1t."}
{"src": "It hasn't stopped them.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je jim nebr\u00e1nilo.", "ref": "Nezastavilo je to."}
{"src": "And it's not like this is harmless.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle nen\u00ed to jako by to bylo bezpe\u010dn\u00e9.", "ref": "A nen\u00ed to tak, \u017ee je to ne\u0161kodn\u00e9."}
{"src": "There are already allegations that these people are breaking federal law by not properly securing ballots.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJi\u017e jsou obvin\u011bn\u00ed, \u017ee tyto osoby poru\u0161uj\u00ed feder\u00e1ln\u00ed z\u00e1kon, kdy\u017e nezabezpe\u010duj\u00ed hlasov\u00e1n\u00ed.", "ref": "Jsou ji\u017e nepodlo\u017een\u00e1 obvin\u011bn\u00ed z toho, \u017ee tito lid\u00e9 poru\u0161uj\u00ed feder\u00e1ln\u00ed z\u00e1kon t\u00edm, \u017ee hlasovac\u00ed l\u00edstky spr\u00e1vn\u011b nezajistili."}
{"src": "Also mentioned in that article: This company plans to physically canvas parts of Maricopa county to ask people if their ballots match.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak\u00e9 zm\u00edn\u011bno v t\u00e9to \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435: Tato firma pl\u00e1nuje zobrazit se fyzicky v \u010d\u00e1sti okresu Maricopa, aby se domn\u00edvali o lidech, zda jejich hlasovac\u00ed l\u00edstky jsou shodn\u00e9.", "ref": "V tom \u010dl\u00e1nku je tak\u00e9 zm\u00edn\u011bno: Tato spole\u010dnost pl\u00e1nuje fyzicky nat\u0159\u00edt \u010d\u00e1sti Maricopova okresu, aby se zeptali lid\u00ed, jestli jejich hlasovac\u00ed l\u00edstky odpov\u00eddaj\u00ed."}
{"src": "How comfortable would *you* be if someone showed up to ask you who you voted for in the last election, knowing that if you don't tell them, your vote might be flagged and discarded?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, jak\u00e9 by se *vy* velmi podobalo, kdyby n\u011bkdo p\u0159i\u0161el a po\u017e\u00e1dal, kdo jste hlasovali v posledn\u00edch volb\u00e1ch, kdy\u017e v\u00ed, \u017ee, pokud by jste odm\u00edtli odpov\u011bd\u011bt, hlas by mohl b\u00fdt ozna\u010den a odm\u00edtnut?", "ref": "Jak pohodln\u011b byste se c\u00edtili, pokud by objevil n\u011bkdo, do by se v\u00e1s ptal na to, pro koho jste hlasovali v minul\u00fdch volb\u00e1ch, kdy\u017e v\u00edte, \u017ee pokud mu to nepov\u00edte, v\u00e1\u0161 hlas m\u016f\u017ee b\u00fdt ozna\u010den a vy\u0159azen?"}
{"src": "How sure are you that this company is going to keep that data private, and not let others in your community know?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, jak si jist\u00e9 jsou, \u017ee tato firma uchov\u00e1v\u00e1 tuto informaci v soukrom\u00ed a nech\u00e1 ji ostatn\u00edm v komunit\u011b zazna\u010dit?", "ref": "Jak jste si jisti, \u017ee tato spole\u010dnost udr\u017e\u00ed tyto \u00fadaje v tajnosti a nedovol\u00ed,a by se o nich dozv\u011bd\u011bli ostatn\u00ed ve va\u0161\u00ed komunit\u011b?"}
{"src": "And would you be as likely to vote if you knew that was a possibility every time?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno by byste hlasovat, kdyby v\u00eddaly, \u017ee to je mo\u017enost ka\u017ed\u00fd den?", "ref": "A \u0161li byste pravd\u011bpodobn\u011b volit, pokud v\u00edte, \u017ee je v\u017edy n\u011bjak\u00e1 mo\u017enost?"}
{"src": "I know plenty of people who wouldn't.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 v\u00edcem\u00e9n\u011b v\u0161echny, kdo by necht\u011bl.", "ref": "Zn\u00e1m hodn\u011b lid\u00ed, kte\u0159\u00ed by ne\u0161li."}
{"src": "All our comics are sent bagged as standard.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161echny na\u0161e komiksy jsou standardn\u011b odes\u00edl\u00e1ny ve pl\u00e1t\u011b.", "ref": "V\u0161echny na\u0161e komiksy jsou zas\u00edl\u00e1ny standardn\u011b zabalen\u00e9."}
{"src": "In addition, the older items are usually boarded as well.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u00edce\u0161t\u011b jsou obvykle opat\u0159eny i star\u0161\u00ed p\u0159edm\u011bty.", "ref": "Nav\u00edc jsou star\u0161\u00ed p\u0159edm\u011bty obvykle tak\u00e9 oblo\u017eeny."}
{"src": "The newer items are bagged only.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNejnov\u011bj\u0161\u00ed p\u0159edm\u011bty jsou pouze v plastov\u00fdch t\u011b\u017ek\u00e1ch.", "ref": "Nov\u00e9 v\u011bci jsou pouze zabalen\u00e9."}
{"src": "In addition to the above item, we have over 250,000 comics in stock, including both back issues and new items.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrom\u011b v\u00fd\u0161e uveden\u00e9ho mimo\u0159\u00e1dn\u00e9ho zbo\u017e\u00ed, disponujeme v\u00edce ne\u017e 250 000 komiksy, z toho i star\u00e9 \u010d\u00edsla a novinky.", "ref": "Krom\u011b v\u00fd\u0161e uveden\u00fdch polo\u017eek m\u00e1me na sklad\u011b v\u00edce ne\u017e 250 000 komiks\u016f, v\u010detn\u011b star\u0161\u00edch vyd\u00e1n\u00ed i novinek."}
{"src": "All our comics are supplied from our real world store enabling us to offer a huge range of comics via auction.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161echny na\u0161e komiksy jsou dod\u00e1ny z re\u00e1ln\u00edho sv\u011bta, co\u017e umo\u017e\u0148uje n\u00e1m nab\u00edzet velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed komiks\u016f na aukci.", "ref": "V\u0161echny na\u0161e komiksy jsou dod\u00e1v\u00e1ny z na\u0161eho skute\u010dn\u00e9ho obchodu, co\u017e n\u00e1m umo\u017e\u0148uje nab\u00edzet \u0161irokou \u0161k\u00e1lu komiks\u016f prost\u0159ednictv\u00edm aukce."}
{"src": "We've probably got what you're looking for!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u00e1me pravd\u011bpodobn\u011b to, co hled\u00e1te!", "ref": "\u0158ekli bychom, \u017ee m\u00e1me to, co hled\u00e1te!"}
{"src": "(If placing multiple orders, please request an invoice for the correct amount BEFORE paying.)", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n(Pokud budete objedn\u00e1vat v\u00edce ne\u017e jednu polo\u017eku, po\u017eijte prosit o faktu\u0159e za spr\u00e1vn\u00e9 mno\u017estv\u00ed P\u0158IEP\u0158\u00cdTE, ne\u017e budete zaplatit.)", "ref": "(V p\u0159\u00edpad\u011b v\u00edce objedn\u00e1vek si P\u0158ED zaplacen\u00edm vy\u017e\u00e1dejte fakturu na spr\u00e1vnou \u010d\u00e1stku.)"}
{"src": "This item is an original American comic and is in English!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTento p\u0159edm\u011bt je origin\u00e1ln\u00ed americk\u00fd komiks a je v angli\u010dtin\u011b!", "ref": "Tato polo\u017eka je origin\u00e1ln\u00ed americk\u00fd komiks a je v angli\u010dtin\u011b!"}
{"src": "Please note that all our comics in every grade (EVEN POOR) will be complete unless stated otherwise in the listing!", "mt": "A note to all: Please note that all our comics in every grade (EVEN POOR) will be complete unless stated otherwise in the listing!", "ref": "Pros\u00edm pamatujte, \u017ee v\u0161echny na\u0161e komiksy ve v\u0161ech kategori\u00edch (V\u010cETN\u011a \u0160PATN\u00ddCH) jsou kompletn\u00ed, pokud nen\u00ed v nab\u00eddce uvedeno jinak!"}
{"src": "Please take the time to review both the attached cover scan and detailed grade description above to ensure that this particular comic is in the condition you require.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPros\u00edm, p\u0159ijdete si na to, p\u0159e\u010dt\u011bte si p\u0159ilo\u017een\u00fd v\u00fd\u010det skanovan\u00fdch obal\u016f a podrobn\u00e9 popisov\u00e1n\u00ed hodnoty v\u00fd\u0161e, aby mohli uspokojit se, \u017ee konkr\u00e9tn\u00ed komiks je ve stavu, kter\u00fd vy\u017eaduje.", "ref": "V\u011bnujte pros\u00edm \u010das p\u0159ilo\u017een\u00e9mu skenu ob\u00e1lky a podrobn\u00e9mu popisu kategorie v\u00fd\u0161e, abyste se ujistili, \u017ee je tento konkr\u00e9tn\u00ed komiks ve stavu, kter\u00fd po\u017eadujete."}
{"src": "Most of our listings offer Multi-Buy discounts.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u011bt\u0161ina na\u0161ich nab\u00eddek nab\u00edz\u00ed slevy Multi-Buy.", "ref": "V\u011bt\u0161ina na\u0161ich nab\u00eddek nab\u00edz\u00ed slevy na hromadn\u00e9 n\u00e1kupy."}
{"src": "Usually starting at 3 or more items to gain the discount.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nObvykle za\u010d\u00edn\u00e1me s 3 nebo v\u00edce p\u0159edm\u011bty, kter\u00e9 jsou od 3 p\u0159edm\u011bt\u016f k des\u00edtce.", "ref": "Pro z\u00edsk\u00e1n\u00ed slevy obvykle za\u010d\u00ednaj\u00ed na 3 a v\u00edce polo\u017ek\u00e1ch."}
{"src": "The items can be ANY combination of ANY ITEMS included in the Multi-Buy.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kladn\u00ed polo\u017eky mohou b\u00fdt LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LITER\u00c1LN\u011a LIT", "ref": "Polo\u017eky mohou b\u00fdt JAK\u00c1KOLI kombinace JAK\u00ddCHKOLI polo\u017eek zahrnut\u00fdch do hromadn\u00e9ho n\u00e1kupu."}
{"src": "They DO NOT have to be multiple copies of the same item.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezajdeme, \u017ee by to bylo v\u00edce kopi\u00ed stejn\u00e9ho p\u0159edm\u011btu.", "ref": "NEMUS\u00cd se jednat o n\u011bkolik kopi\u00ed stejn\u00e9 polo\u017eky."}
{"src": "Just pick the required total quantity and you'll automatically be given the discount on all of them!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ejdejte pouze po\u017eadovan\u00fd celkov\u00fd po\u010det a z\u00edsk\u00e1te automaticky slevu na v\u0161echny!", "ref": "Sta\u010d\u00ed vybrat po\u017eadovan\u00e9 celkov\u00e9 mno\u017estv\u00ed a automaticky z\u00edsk\u00e1te slevu na v\u0161echny!"}
{"src": "Some of our items include the option to place a best offer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u011bkter\u00e9 z na\u0161ich p\u0159edm\u011bty jsou vedeny s mo\u017enost\u00ed nalo\u017eit nejlep\u0161\u00ed nab\u00eddku.", "ref": "U n\u011bkter\u00fdch na\u0161ich polo\u017eek je mo\u017enost d\u00e1t nejlep\u0161\u00ed nab\u00eddku."}
{"src": "If there is a Best Offer option, we'll consider any reasonable offer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud je mo\u017enost \u201eNejlep\u0161\u00ed nab\u00eddka\u201c, p\u0159ijeme v\u0161echny p\u0159ijateln\u00e9 nab\u00eddky.", "ref": "Pokud existuje mo\u017enost nejlep\u0161\u00ed nab\u00eddky, zv\u00e1\u017e\u00edme jakoukoli rozumnou nab\u00eddku."}
{"src": "We do not list ANY comics as Mint condition.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNen\u00e1pisme VKUS VYKUSN\u00c9ho stavu ABSOLUTN\u00cdCH NICHOU komiks\u016f.", "ref": "U \u017d\u00c1DN\u00c9HO komiksu neuv\u00e1d\u00edme, \u017ee je v perfektn\u00edm stavu."}
{"src": "In our view, this grade does not exist.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezaj\u00edm\u00e1me se, \u017ee tento stupe\u0148 neexistuje.", "ref": "Z na\u0161eho pohledu tato kategorie neexistuje."}
{"src": "Comic books are mass produced paper items, handled many times often with little care before even reaching the shop or newsstand to be offered for sale.", "mt": "A comic books are mass-produced paper items, handled many times often with little care before even reaching the shop or newsstand to be offered for sale.", "ref": "Komiksy jsou masov\u011b produkovan\u00e9 pap\u00edrov\u00e9 p\u0159edm\u011bty, s nimi\u017e se manipuluje mnohokr\u00e1t a \u010dasto s minimem p\u00e9\u010de, ne\u017e se dostanou do obchodu nebo novinov\u00e9ho st\u00e1nku a jsou nab\u00edzeny k prodeji."}
{"src": "EVERY COMIC, even a brand new one, will have some form of minor defect if you get out a magnifying glass and look closely enough.", "mt": "A new comic book will have some minor defects if you look closely enough with a magnifying glass.", "ref": "Pokud si vezmete lupu a pod\u00edv\u00e1te se dost zbl\u00edzka, bude m\u00edt KA\u017dD\u00dd KOMIKS, i ten \u00fapln\u011b nov\u00fd, n\u011bjakou drobnou vadu."}
{"src": "If you are intent on finding comic book perfection, or CGC guaranteed results, it would probably be best to view the comics in person at our store before bidding!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se sna\u017e\u00edte naj\u00edt komiksn\u00ed knihu v perfektn\u00edm stavu nebo v\u00fdsledky, kter\u00e9 jsou garantov\u00e1ny CGC, je nejspolehlivn\u011bj\u0161\u00ed p\u0159ed v\u00fdzvou zhl\u00e9dnout komiksy osobn\u011b v na\u0161em obchod\u011b!", "ref": "Pokud m\u00e1te v \u00famyslu naj\u00edt dokonal\u00fd komiks nebo v\u00fdsledky garantovan\u00e9 CGC, bylo by pravd\u011bpodobn\u011b nejlep\u0161\u00ed si komiksy p\u0159ed p\u0159ihazov\u00e1n\u00edm prohl\u00e9dnout osobn\u011b v na\u0161em obchod\u011b!"}
{"src": "Apple Music Documents & Data Storage Size", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nApple Music: Velikost dokument\u016f a datov\u00fdch \u00faloh", "ref": "Velikost ulo\u017ei\u0161t\u011b dat dokument\u016f a \u00fadaj\u016f Apple Music"}
{"src": "Recently, I made the switch from an iPhone 12 Pro to a 13 Pro Max, and on both iPhones I have noticed a bug that is eating up my internal storage.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNed\u00e1vno p\u0159e\u0161el z iPhone 12 Pro na 13 Pro Max, a na obou iPhonech jsem sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem se sna\u017eil sna\u017eil jsem", "ref": "Ned\u00e1vno jsem p\u0159epnul z iPhone 12 Pro ba 13 Pro Max, a u obou iPhon\u016f jsem si pov\u0161imnul programov\u00e9 chyby, kter\u00e1 vy\u010derp\u00e1vala moje intern\u00ed ulo\u017ei\u0161t\u011b."}
{"src": "Apple Music\u2019s Documents and Data are using about 35GB of internal storage.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1znamy a daty Apple Music zab\u00edraj\u00ed p\u0159ibli\u017en\u011b 35 GB v interi\u00e9ru.", "ref": "Dokumenty a \u00fadaje Apple Music pou\u017e\u00edvaj\u00ed asi 35 GB intern\u00ed ulo\u017ei\u0161t\u011b."}
{"src": "I have tried remediating this by deleting the app, but since this is a stock app the documents and data are never truly deleted from the iPhone.", "mt": "A possible solution is to restore the iPhone to its original settings. This will delete all data and apps from the iPhone, including the stock app. To do this, go to Settings > General > Reset > Erase All Content and Settings. Follow the on-screen instructions to complete the process.", "ref": "Zkusil jsem to napravit zru\u0161en\u00edm t\u00e9to aplikace, ale od t\u00e9 doby se aplikace pln\u00ed a dokumenty a \u00fadaje se z iPhonu ve skute\u010dnosti nikdy nevyma\u017eou."}
{"src": "I thought that once I moved to the new iPhone 13 Pro that the bug would disappear, but that was not the case.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edpokl\u00e1dal, \u017ee po p\u0159est\u011bhov\u00e1n\u00ed na nov\u00fd iPhone 13 Pro se b\u011bhem zobrazen\u00ed obr\u00e1zku z internetu b\u011bhem zobrazen\u00ed obr\u00e1zku z internetu bude tento bug utajen, ale to nebylo tak.", "ref": "Myslel jsem \u017ee jakmile p\u0159ejdu k nov\u00e9mu iPhonu 13 Pro, tato pro gramov\u00e1 chyba zmiz\u00ed, ale nestalo se tak."}
{"src": "After installing from an iCloud backup, I checked the Apple Music app and it was still using more then 30GBs for documents and data.", "mt": "A possible solution is to delete the Apple Music app and reinstall it. This will reset the app and remove any data that was previously stored. Additionally, you can try to clear the cache and data of the Apple Music app to free up some space. To do this, go to Settings > General > iPhone Storage and select Apple Music. Tap on the app and then click on \"Free Up Space\". This will delete the cache and data of the app.", "ref": "Po nainstalov\u00e1n\u00ed ze z\u00e1lohy iCloudu jsem zkontroloval aplikaci Apple Music a st\u00e1le pou\u017e\u00edvala v\u00edce ne\u017e 30 GB pro dokumenty a \u00fadaje."}
{"src": "After contacting two Apple Support specialists, one suggested that I wipe my iPhone and start fresh, while another didn\u2019t offer any real suggestions as the issue goes beyond anything they can do.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPo kontaktov\u00e1n\u00ed s dv\u011bma specialisty Apple Support, jeden z nich m\u011b odradil, aby vypalil iPhone a za\u010dal \u010dist\u011b, zat\u00edmco druh\u00fd neofferoval \u017e\u00e1dn\u00e9 re\u00e1ln\u00e9 n\u00e1pravy, proto\u017ee probl\u00e9m p\u0159es\u00e1hl jak\u00fdkoliv mo\u017en\u00fd v\u00fdkon.", "ref": "Po kontaktov\u00e1n\u00ed svou odborn\u00edk\u016f podpory Apple jeden doporu\u010dil, abych m\u016fj iPhone vymazal a za\u010dal s nov\u00fdm, zat\u00edmco druh\u00fd nenab\u00eddl \u017e\u00e1dn\u00e9 skute\u010dn\u00e9 doporu\u010den\u00ed a probl\u00e9m p\u0159e\u0161el za r\u00e1mec v\u0161eho, co nem\u016f\u017eu ud\u011blat."}
{"src": "I also checked my iPad and it seems AM is only using 15GBs for documents and data on it, but that still is not acceptable.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZkus\u00edm i s iPadem, a je to AM pou\u017e\u00edv\u00e1 pouze 15 GB pro dokumenty a data, co\u017e je ale neakceptovateln\u00e9.", "ref": "zkontroloval jsem tak\u00e9 m\u016fj iPod a zd\u00e1 se, \u017ee AM pou\u017e\u00edv\u00e1 pouze 15 GB pro dokumenty a \u00fadaje na n\u011bm ale st\u00e1le to nen\u00ed p\u0159ijateln\u00e9."}
{"src": "Now I am turning to the community to see how widespread this issue is, and maybe get Apple\u2019s attention on this issue.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNyn\u00ed se obr\u00e1t\u00edm k komunit\u011b, aby zjistila, jak \u010dasto se tento probl\u00e9m objevuje, a mo\u017en\u00e1 z\u00edsk\u00e1m t\u00edm Appleova pozornost k tomuto probl\u00e9mu.", "ref": "Nyn\u00ed a obrac\u00edm na komunitu, abych vid\u011bl, jak roz\u0161\u00ed\u0159en\u00fd tento probl\u00e9m je a mo\u017en\u00e1 z\u00edsk\u00e1m pozornost Apple k tomuto probl\u00e9mu."}
{"src": "Have you experienced this as well?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1to\u017e to zaznamenali?", "ref": "Tak\u00e9 m\u00e1te tuto zku\u0161enost?"}
{"src": "Can you please disconnect your eReader from the computer and try a factory reset?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete p\u0159ej\u00edt na str\u00e1nku nastaven\u00ed eReaderu a prov\u00e9st z\u00e1v\u011bre\u010dnou sestavenou reset?", "ref": "M\u016f\u017eete pros\u00edm odpojit \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih od po\u010d\u00edta\u010de a zkusit obnovit tov\u00e1rn\u00ed nastaven\u00ed?"}
{"src": "This will delete the information on your eReader but you can make a back up and transfer the information again afterwards", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToto zmaz\u00ed informace na eReader, ale m\u016f\u017eete si vy\u010distit a pozd\u011bji informace znovu p\u0159en\u00e9st.", "ref": "T\u00edm se vyma\u017eou informace ve \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih, ale pot\u00e9 je m\u016f\u017eete z\u00e1lohovat a p\u0159en\u00e9st znovu"}
{"src": "You can follow these steps:", "mt": "A possible translation in Czech is:\nM\u016f\u017eete prov\u00e9st tyto kroky:", "ref": "M\u016f\u017eete dodr\u017eet n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kroky:"}
{"src": "To perform a factory reset on your #PRS_ORG#, please follow the steps below:", "mt": "A factory reset on your #PRS_ORG# can be performed by following these steps:\n\n1. Press and hold the power button for 10 seconds until the device turns off.\n2. Press and hold the power button again for 10 seconds until the device turns on.\n3. Once the device is on, go to the settings menu and select \"Reset\".\n4. Select \"Factory Reset\" and confirm your action.\n5. Wait for the device to reset and restart.\n\nPlease note that this will erase all data on your device, including any personal information or settings.", "ref": "Chcete-li prov\u00e9st obnoven\u00ed tov\u00e1rn\u00edho nastaven\u00ed na va\u0161em za\u0159\u00edzen\u00ed #PRS_ORG#, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap Home at the top of the screen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNa\u010dt\u011bte na Home v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na polo\u017eku Dom\u016f na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "A green checkmark appears next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Tap Factory reset under Advanced.", "mt": "AI", "ref": "Klikn\u011bte na Obnovit tov\u00e1rn\u00ed nastaven\u00ed v \u010d\u00e1sti Pokro\u010dil\u00e9."}
{"src": "Tap Reset Now.", "mt": "A green checkmark will appear next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Resetovat nyn\u00ed."}
{"src": "This macro extension tube set can be transform your lens into a macro lens.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTento roz\u0161\u00ed\u0159en\u00fd mikroskopick\u00fd tubus m\u016f\u017ee p\u0159est\u00e1tit sv\u016fj objektiv na mikroskopick\u00fd objektiv.", "ref": "Tato roz\u0161i\u0159uj\u00edc\u00ed sada makro tubus\u016f umo\u017e\u0148uje p\u0159em\u011bnit v\u00e1\u0161 objektiv na makro objektiv."}
{"src": "The set is consist of three tubes of different length, which can be used in any combination or individually to obtain the different magnification.", "mt": "A set consists of three tubes of different length, which can be used in any combination or individually to obtain different magnification.", "ref": "Sada se skl\u00e1d\u00e1 ze t\u0159\u00ed tubus\u016f r\u016fzn\u00fdch d\u00e9lek, kter\u00e9 lze pou\u017e\u00edt v libovoln\u00e9 kombinaci nebo jednotliv\u011b pro dosa\u017een\u00ed r\u016fzn\u00e9ho zv\u011bt\u0161en\u00ed."}
{"src": "The 3 individual rings can be used separately with the camera body mount and a lens adapter, and of course the magnification ratio will be different.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n3 individu\u00e1ln\u00ed oblou\u010dky lze odd\u011blit a pou\u017e\u00edt s mont\u00e1\u017e\u00ed t\u011blesa kamery a adapt\u00e9rem pro objektiv, a p\u0159itom je p\u0159esnost zv\u011bt\u0161en\u00ed r\u016fzn\u00e1.", "ref": "T\u0159i jednotliv\u00e9 krou\u017eky lze pou\u017e\u00edt samostatn\u011b s dr\u017e\u00e1kem na t\u011ble fotoapar\u00e1tu a adapt\u00e9rem na objektiv, p\u0159i\u010dem\u017e pom\u011br zv\u011bt\u0161en\u00ed se samoz\u0159ejm\u011b li\u0161\u00ed."}
{"src": "You have 8 ranges of different combinations.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e\u00edv\u00e1te 8 rozsah\u016f r\u016fzn\u00fdch kombinac\u00ed.", "ref": "K dispozici m\u00e1te 8 rozsah\u016f r\u016fzn\u00fdch kombinac\u00ed."}
{"src": "Extension tubes are metal tubes with a rear-lens mount at one end and a camera-body mount at the other end.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRoz\u0161\u00ed\u0159en\u00e9 tubusy jsou metalick\u00e9 tubusy s zadn\u00ed mont\u00e1\u017e\u00ed na objektivu na jedn\u00e9 konci a mont\u00e1\u017e\u00ed na t\u011blesu kamery na druh\u00e9m konci.", "ref": "Roz\u0161i\u0159ovac\u00ed tubusy jsou kovov\u00e9 trubky, kter\u00e9 maj\u00ed na jednom konci \u00fachyt pro zadn\u00ed \u010d\u00e1st objektivu a na druh\u00e9m \u00fachyt pro t\u011blo fotoapar\u00e1tu."}
{"src": "The extension tube set does not affect image quality as there is no optics inside.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTubusov\u00e1 \u0159ada prodlou\u017een\u00ed nezp\u016fsobuje zhor\u0161en\u00ed kvality obrazu, proto\u017ee vnit\u0159ek optick\u00e9ho syst\u00e9mu chyb\u00ed.", "ref": "Roz\u0161i\u0159uj\u00edc\u00ed sada tubus\u016f nem\u00e1 vliv na kvalitu obrazu, proto\u017ee uvnit\u0159 nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 optika."}
{"src": "No electronic contact and auto focus cannot be performed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNejsou mo\u017en\u00e9 elektronick\u00e9 kontakty a automatick\u00e1 fokussace.", "ref": "Bez elektronick\u00e9ho kontaktu a nelze prov\u00e9st automatick\u00e9 zaost\u0159en\u00ed."}
{"src": "Exposure and focus have to be adjusted manually.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOtev\u0159en\u00ed diafragmy a nastaven\u00ed fokusu mus\u00ed b\u00fdt manu\u00e1ln\u011b upraveno.", "ref": "Expozici a zaost\u0159en\u00ed je t\u0159eba nastavit ru\u010dn\u011b."}
{"src": "Set up camera and lens to manual mode, switch off and detach the lens;", "mt": "A set up the camera and lens to manual mode, turn it off and detach the lens.", "ref": "Nastavte fotoapar\u00e1t a objektiv do manu\u00e1ln\u00edho re\u017eimu, vypn\u011bte a odpojte objektiv;"}
{"src": "Attach extension tube between the camera and lens", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ipojte p\u0159\u00edstupn\u00fd tube mezi kameru a objektiv", "ref": "Vlo\u017ete mezi objektiv a fotoapar\u00e1t roz\u0161i\u0159uj\u00edc\u00ed tubus"}
{"src": "Put the object close to the lens and use a lot of light", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNahrazen\u00edm p\u0159edm\u011btu bl\u00edzko k lupu a pou\u017eijte velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed sv\u011btla", "ref": "P\u0159edm\u011bt dejte bl\u00edzko k \u010do\u010dce a hodn\u011b osv\u011btlete"}
{"src": "When tubes are attached, you need to do all manually", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i p\u0159ipojen\u00ed k tubus\u016fm mus\u00edte v\u0161echno ru\u010dn\u011b prov\u00e9st", "ref": "P\u0159i p\u0159ipojen\u00e9m tubus to mus\u00edte ud\u011blat manu\u00e1ln\u011b"}
{"src": "and it is important that you use a lot of external light.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: and je v\u00fdrazem d\u016fle\u017eit\u00e9, \u017ee pou\u017e\u00edv\u00e1te velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed vn\u011bj\u0161\u00edho sv\u011btla.", "ref": "a je d\u016fle\u017eit\u00fd dostatek extern\u00edho sv\u011btla."}
{"src": "If you don't do this in a bright environment, then you may have trouble to see the object through the viewfinder", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud to neud\u011bl\u00e1te v jasn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed, m\u016f\u017eete pot\u00e9 m\u00edt probl\u00e9m s vid\u011bn\u00edm p\u0159edm\u011btu skrz zrakovku", "ref": "Pokud tak neu\u010din\u00edte ve sv\u011btl\u00e9m prost\u0159ed\u00ed, m\u016f\u017eete m\u00edt probl\u00e9my s viditelnost\u00ed objektu v hled\u00e1\u010dku"}
{"src": "Therefore, we can send the goods immediatelly and as soon as possible after purchasing them.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijdeme tedy s odesl\u00e1n\u00edm zbo\u017e\u00ed okam\u017eit\u011b a co nejd\u0159\u00edve po jeho koup\u011b.", "ref": "Proto m\u016f\u017eeme zbo\u017e\u00ed odeslat ihned a co nejd\u0159\u00edve po jeho zakoupen\u00ed."}
{"src": "You have to pay through Paypal system.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edplatn\u00e9 mus\u00edte platit pomoc\u00ed syst\u00e9mu PayPal.", "ref": "Zaplatit m\u016f\u017eete p\u0159es Paypal."}
{"src": "All bank cards as shown below are accepted.", "mt": "ACCEPTED PAYMENT METHODS:\n- Visa\n- Mastercard\n- American Express", "ref": "Akceptujeme v\u0161echny karty uveden\u00e9 n\u00ed\u017ee."}
{"src": "For customer convenience and a faster delivery, these options are available:", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPro snaz\u0161\u00ed doru\u010den\u00ed a pro lep\u0161\u00ed slu\u017ebu klienta jsou dostupn\u00e9 tyto mo\u017enosti:", "ref": "Pro pohodl\u00ed z\u00e1kazn\u00edk\u016f a rychlej\u0161\u00ed doru\u010den\u00ed jsou k dispozici tyto mo\u017enosti:"}
{"src": "Royal Mail 1st Class Signed For (1 working day) for large and expensive goods", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRoyal Mail 1. t\u0159\u00edda s podpisem (1 pracovn\u00ed den) pro velk\u00e9 a drah\u00e9 z\u00e1silky", "ref": "Royal Mail 1st Class Signed For (1 pracovn\u00ed den) pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed"}
{"src": "Royal Mail Tracked 24 (1 working day) for large and expensive goods", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRoyal Mail Tracked 24 (1 pracovn\u00ed den) pro velk\u00e9 a drah\u00e9 z\u00e1silky", "ref": "Royal Mail Tracked 24 (1 pracovn\u00ed den) pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed"}
{"src": "Royal Mail International Tracked for large and expensive goods", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRoyal Mail International Tracked pro velk\u00e9 a drah\u00e9 z\u00e1silky", "ref": "Royal Mail International Tracked pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed"}
{"src": "Royal Mail International Signed for large and expensive goods", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKr\u00e1lovsk\u00e1 po\u0161ta mezin\u00e1rodn\u00ed s podpisem pro velk\u00e9 a drah\u00e9 z\u00e1silky", "ref": "Royal Mail International Signed pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed"}
{"src": "Please ensure your order contains the correct shipping address.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUjist\u011bte se, \u017ee v p\u0159\u00edkazu je uvedena spr\u00e1vn\u00ed adresa pro dod\u00e1n\u00ed.", "ref": "Ujist\u011bte se, \u017ee va\u0161e objedn\u00e1vka obsahuje spr\u00e1vnou dodac\u00ed adresu."}
{"src": "We accept returns within 60 days from the date you received the purchase.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ij\u00edmajeme vr\u00e1ty do 60 dn\u00ed od data, kdy si z\u00edskalte z\u00edskali z\u00e1silku.", "ref": "Vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed p\u0159ij\u00edm\u00e1me do 60 dn\u016f od data, kdy jste n\u00e1kup obdr\u017eeli."}
{"src": "Customer satisfaction is very important to us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlientsk\u00e1 zufriednos\u0165 je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1.", "ref": "Spokojenost z\u00e1kazn\u00edka je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1."}
{"src": "If you have any problem with your order, please contact us and we will do our best to make you satisfied.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud m\u00e1te probl\u00e9my s objedn\u00e1n\u00edm, kontaktujte pros\u00edm na\u0161e odbor a budem r\u00e1d, \u017ee byste se do\u010dkalovi.", "ref": "Pokud m\u00e1te s objedn\u00e1vkou jak\u00fdkoli probl\u00e9m, kontaktujte n\u00e1s a my se vynasna\u017e\u00edme, abyste byli spokojeni."}
{"src": "Please do not leave a negative feedback.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPros\u00edm, ne dejte negativn\u00ed odzvi\u017e.", "ref": "Nezanech\u00e1vejte pros\u00edm negativn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "We guarantee that your issue will be solved quickly.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bni\u010dky jsou garantie, \u017ee bude v\u00e1m rychle \u0159e\u0161eno.", "ref": "Zaru\u010dujeme rychl\u00e9 vy\u0159e\u0161en\u00ed va\u0161eho probl\u00e9mu."}
{"src": "As long as you are happy with your purchase, please leave a positive feedback for us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se v\u00e1\u0161 z\u00e1kazn\u00edk s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m s\u00e1m", "ref": "Pokud jste s n\u00e1kupem spokojeni, zanechte n\u00e1m pros\u00edm kladn\u00e9 hodnocen\u00ed."}
{"src": "Your feedback is very important to us.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u00e1\u0161 odkaz je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00fd.", "ref": "Va\u0161e zp\u011btn\u00e1 vazba je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1."}
{"src": "We will leave a positive feedback for you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdemytimemejte pozitivn\u00ed odzvi\u017een\u00ed pro v\u00e1s.", "ref": "Zanech\u00e1me v\u00e1m pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "If you have any questions, please feel free to contact us through the eBay emailing system.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPok\u00fdt\u011bte se s \u017e\u00e1dn\u00fdmi ot\u00e1zkami, nev\u00e1hejte, kontaktujte n\u00e1s p\u0159es syst\u00e9m eBay e-mail.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b dotaz\u016f n\u00e1s nev\u00e1hejte kontaktovat p\u0159es e-mailov\u00fd syst\u00e9m eBay."}
{"src": "We will try to reply as soon as possible during 24 hours.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokusemo se odpov\u011bd\u011bt co nejd\u0159\u00edve, nejpozd\u011bji za 24 hodin.", "ref": "Pokus\u00edme se odpov\u011bd\u011bt co nejd\u0159\u00edve b\u011bhem 24 hodin."}
{"src": "We hope you can give us the chance to improve our service and resolve any problems you might have.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bjte r\u00e1d, \u017ee m\u016f\u017eeme v\u00e1m nab\u00eddnout p\u0159\u00edle\u017eitost, na\u0161emu slu\u017eb\u011b pomoci a \u0159e\u0161it v\u0161echny probl\u00e9my, kter\u00e9 m\u016f\u017eete m\u00edt.", "ref": "V\u011b\u0159\u00edme, \u017ee n\u00e1m d\u00e1te \u0161anci zlep\u0161it na\u0161e slu\u017eby a vy\u0159e\u0161it p\u0159\u00edpadn\u00e9 probl\u00e9my."}
{"src": "I see it all the time in my line of work.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJednou se mi to st\u00e1le stane v pr\u00e1ci.", "ref": "Vid\u00edm to celou dobu v postoji k moj\u00ed pr\u00e1ci."}
{"src": "And it doesn\u2019t even have to be life or death to be frustrating.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u017e dokonce nemus\u00ed b\u00fdt to \u017eivot nebo smrt, aby bylo frustruj\u00edc\u00ed.", "ref": "A nemus\u00ed to ani b\u00fdt \u017eivot nebo smrt, aby to bylo frustruj\u00edc\u00ed."}
{"src": "Had a recent patient who needed a very specific knee procedure to walk normally and improve quality of life.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ed ned\u00e1vno m\u011bla pacientku, kter\u00e1 pot\u0159ebovala velmi specifickou operaci na kolene, aby mohla norm\u00e1ln\u011b chodit a zlep\u0161it kvalitu \u017eivota.", "ref": "Ned\u00e1vno jsem m\u011bl pacienta, kter\u00fd pot\u0159eboval velmi specifick\u00fd postup kolena, aby norm\u00e1ln\u011b chodil a zlep\u0161il kvalitu \u017eivota."}
{"src": "Peer to peer failed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP2P nebylo mo\u017en\u00e9 spustit.", "ref": "Rovn\u00fd k rovn\u00e9mu se nepoda\u0159ilo."}
{"src": "Insurance says it\u2019s not medically necessary.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017en\u00ed zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovac\u00ed spole\u010dnost \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee to nen\u00ed d\u016fle\u017eit\u00fd zdravotn\u00ed z\u00e1jem.", "ref": "Poji\u0161\u0165ovna \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee l\u00e9ka\u0159sky to nen\u00ed nutn\u00e9."}
{"src": "We appeal.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdvol\u00e1me se.", "ref": "Po\u017eadujeme."}
{"src": "They say no again.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdvr\u00e1tili se op\u011bt.", "ref": "Znovu \u0159\u00edkaj\u00ed ne."}
{"src": "We go to third party appeal.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdch\u00e1z\u00edme se k odvol\u00e1n\u00ed t\u0159et\u00edho soudn\u00edho instanc\u00ed.", "ref": "Jdeme po\u017e\u00e1dat t\u0159et\u00ed stranu."}
{"src": "We submit all the pertinent medical research supporting the need for the procedure.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edlo\u017e\u00edme v\u0161echny d\u016fle\u017eit\u00e9 zdravotn\u00ed v\u00fdzkumy, kter\u00e9 podporuj\u00ed tento postup.", "ref": "P\u0159edlo\u017e\u00edme v\u0161echny relevantn\u00ed l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 v\u00fdzkumy podporuj\u00edc\u00ed pot\u0159ebu tohoto postupu."}
{"src": "We even included the second opinion of a different surgeon outside of our program \u2014 yeah, he recommends the procedure.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159idali jsme dokonce i druhou opinii od jin\u00e9ho chirurga mimo na\u0161\u00ed program - tak to, \u017ee doporu\u010dil tento z\u00e1krok.", "ref": "Dokonce jsme zahrnuli druhou mo\u017enost jin\u00e9ho chirurga mimo n\u00e1\u0161 program - ano, doporu\u010duje tento postup."}
{"src": "24 hours later, they hit us back with the final \u201cNo.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n24 hodiny pozd\u011bji, se vr\u00e1tili k n\u00e1m s posledn\u00edm \u201ene\u201c.", "ref": "O 24 hodin pozd\u011bji n\u00e1s zas\u00e1hli kone\u010dn\u00fdm \u201eNe,"}
{"src": "Not medically necessary.\u201d", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNen\u00ed medicky nezbytn\u00fd.", "ref": "nen\u00ed to l\u00e9ka\u0159sky nezbytn\u00e9\u201c."}
{"src": "My surgeon flips his shit and is like \u201cFINE!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016fj chirurg se rozzlobil a \u0159ekl \u201eOK!\u201c", "ref": "M\u016fj chirurg zleh\u010duje jeho blbost a je cel\u00fd \u201eV PO\u0158\u00c1DKU!"}
{"src": "But you\u2019re going to fucking tell me which procedure you would recommend, because I don\u2019t know another one that is gonna help this poor kid\u201d.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle vy m\u011b budete d\u011blat dokonce dozv\u011bd\u011bt, kter\u00e1 procedura by m\u011bla doporu\u010dit, proto\u017ee nezn\u00e1m jinou, kter\u00e1 by pomohla tomuto chud\u00e9mu d\u011bti\u010dkovi.\u201c", "ref": "Ale \u0159ekne\u0161 mi kurva, kter\u00fd postup bys doporu\u010dil, proto\u017ee nezn\u00e1m nikoho jin\u00e9ho, kdo pom\u016f\u017ee tomu uboh\u00e9mu d\u011bcku\u201c."}
{"src": "Of course, they don\u2019t.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNev\u011bd\u011bte, \u017ee to nejsou.", "ref": "Samoz\u0159ejm\u011b, \u017ee to neud\u011blaj\u00ed."}
{"src": "And this kid is screwed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u0165 to d\u00edt\u011b ch\u00fdb\u00e1.", "ref": "A to d\u00edt\u011b je zk\u0159iven\u00e9."}
{"src": "No other option.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNebo dal\u0161\u00edch mo\u017enost\u00ed.", "ref": "Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 jin\u00e1 mo\u017enost."}
{"src": "As it turns out this procedure is generally hated by insurance because it\u2019s pretty expensive.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ihl\u00e1\u0161ka je v\u0161eobecn\u011b nen\u00e1vid\u011bna poji\u0161\u0165ovnami, proto\u017ee je velmi drah\u00e1.", "ref": "Jak se ukazuje, tento postup poji\u0161\u0165ovna obecn\u011b nen\u00e1vid\u00ed, proto\u017ee je to dost drah\u00e9."}
{"src": "We always have to fight for it, but they\u2019ll usually agree after an appeal.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eeme se s n\u00ed v\u017edycky pot\u0159ebovat bojovat, ale po odvol\u00e1n\u00ed se s n\u00ed obvykle shoduj\u00ed.", "ref": "V\u017edy za to mus\u00edme bojovat, ale obecn\u011b po \u017e\u00e1dosti souhlas\u00ed."}
{"src": "Not this time.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNe\u017e se to stalo.", "ref": "Ne tentokr\u00e1t."}
{"src": "The system is so broken.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSyst\u00e9m je tak zk\u00e1zan\u00fd.", "ref": "Syst\u00e9m je tak rozbit\u00fd."}
{"src": "There was nothing Von so long delivery time on your website", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNa sv\u00e9 str\u00e1nce nalezl jsem nic, co by mohlo b\u00fdt d\u016fvodem tak dlouh\u00e9 dobu doru\u010den\u00ed.", "ref": "Na va\u0161i webov\u00e9 str\u00e1nce nebylo nic s tak dlouh\u00fdm dodac\u00edm term\u00ednem"}
{"src": "Upon ordering it is to the lead time quoted.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i objedn\u00e1n\u00ed je doba v\u00fdroby dle uveden\u00e9ho \u010dasov\u00e9ho rozmez\u00ed.", "ref": "P\u0159i objedn\u00e1n\u00ed je to s nab\u00eddnutou dodac\u00ed lh\u016ftou."}
{"src": "The lead times are as advertised on the website.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nObsahuj\u00ed se ve\u0159ejn\u011b reklamovan\u00fdch \u010dasov\u00fdch intervalech.", "ref": "Dodac\u00ed lh\u016fty jsou takov\u00e9, jak je uvedeno na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "As we do not carry stock then all items are made to order, shipped on to us here at #URL# and then sent onto yourselves.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJakmile nem\u00e1me zbo\u017e\u00ed, v\u0161echny p\u0159edm\u011bty jsou vytvo\u0159eny na objedn\u00e1vku, p\u0159esm\u011brov\u00e1ny k n\u00e1m na #URL# a pak odes\u00edl\u00e1ny k v\u00e1m.", "ref": "Vzhledem k tomu, \u017ee nevedeme sklad, v\u0161echny polo\u017eky jsou vyr\u00e1b\u011bny na zak\u00e1zku, odesl\u00e1ny k n\u00e1m zde na #URL# a pot\u00e9 zasl\u00e1ny v\u00e1m."}
{"src": "Move the trailer!", "mt": "AI: P\u0159esunete trailer!", "ref": "P\u0159eparkuj ten p\u0159\u00edv\u011bs!"}
{"src": "Years ago, I worked at a cabinet shop.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u00e1r let na to\u010dil jsem v kabinetech.", "ref": "P\u0159ed lety jsem pracoval v obchod\u011b se sk\u0159\u00edn\u011bmi."}
{"src": "I went on an install with the owner, and when we came back he parked the empty trailer close to the dumpster.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJednou jsem s vlastn\u00edkem jeli na mont\u00e1\u017e, a kdy\u017e se vr\u00e1tili, parkoval pr\u00e1zdn\u00fd trailer bl\u00edzko skluzn\u00edku.", "ref": "Byl jsem na n\u011bjak\u00e9 instalaci s majitelem a kdy\u017e jsem se vr\u00e1tili zp\u011bt, zaparkoval pr\u00e1zdn\u00fd p\u0159\u00edv\u011bs bl\u00edzko kontejneru."}
{"src": "No reason in particular, there was just space there, so that\u2019s where he left it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNebyl \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod, byl jen tam voln\u00fd prostor, a tak tam zanechal.", "ref": "Nem\u011bl pro to \u017e\u00e1dn\u00fd zvl\u00e1\u0161tn\u00ed d\u016fvod, prost\u011b tam bylo m\u00edsto, tak ho tam nechal."}
{"src": "The next morning I come into work and Jerry (not his real name) comes up to me looking pissed about something.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedou r\u00e1no na pr\u00e1ci a Jerry (nep\u0159ech\u00fdlen\u00e9 jm\u00e9no) p\u0159ijde k mn\u011b a je znechuten\u00fd.", "ref": "P\u0159\u00ed\u0161t\u00ed r\u00e1no jsem p\u0159i\u0161el do pr\u00e1ce a Jerry (nen\u00ed to jeho skute\u010dn\u00e9 jm\u00e9no) p\u0159ich\u00e1z\u00ed ke mn\u011b a na\u0161tvan\u011b se na n\u011bco d\u00edv\u00e1."}
{"src": "Nothing new, he was always sort of grumpy old fella.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNic nov\u00e9ho, byl v\u017edy hn\u011bd\u00fd star\u00fd \u010dlov\u011bk.", "ref": "Nic nov\u00e9ho, v\u017edycky byl takov\u00fd nabru\u010den\u00fd star\u00fd chl\u00e1pek."}
{"src": "The conversation went something similar to below (18 years ago, so I don\u2019t remember exactly).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u00edlu 18 let, tak\u017ee jsem si p\u0159\u00edmo rozhovoru ne v\u0161\u00edm.", "ref": "Konverzace prob\u00edhala podobn\u011b tak, jak je uvedeno dole (p\u0159ed 18 lety, tak si to u\u017e p\u0159esn\u011b nepamatuju)."}
{"src": "Jerry: Did you park that trailer there by the dumpster?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJerry: Parkovali jste tam tento sk\u0159\u00ed\u0148ov\u00fd vozy\u00edk?", "ref": "Jerry: Zaparkovals ten p\u0159\u00edv\u011bs tam u kontejneru?"}
{"src": "Me: No, the owner drove yesterday.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJa: Ne, p\u0159ed\u010dervenec p\u0159ejezdal vlastn\u00edk.", "ref": "J\u00e1: Ne, v\u010dera \u0159\u00eddil majitel."}
{"src": "Jerry: You can\u2019t park that trailer there, then I can\u2019t get to the dumpster!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJerry: Nesm\u00ed\u0161 tam tento v\u016fz parkovat, pak jsem nemohu dokonce kotou\u010de odn\u00e9st!", "ref": "Jerry: Nem\u016f\u017ee\u0161 tam p\u0159\u00edv\u011bs parkovat, nem\u016f\u017eu se dostat ke kontejneru!"}
{"src": "Me: I didn\u2019t park it there, the owner did, but I can move it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJa: Neparkoval jsem tam, to ud\u011blal jeho vlastn\u00edk, ale m\u016f\u017eu p\u0159em\u00edstit.", "ref": "J\u00e1: Nezaparkoval jsem ho tam, to majitel, ale m\u016f\u017eu ho p\u0159eparkovat."}
{"src": "Jerry: I don\u2019t know why you would park that trailer there.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJerry: Nev\u00edte, pro\u010d parkovali tam toto sk\u0159\u00ed\u0148ov\u00e9 s\u00eddlo.", "ref": "Jerry: Nev\u00edm pr\u010d bys tam m\u011bl ten p\u0159\u00edv\u011bs parkovat."}
{"src": "You know we need to have access to the dumpster.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVous savez que nous avons besoin d'acc\u00e8s au bac \u00e0 ordures.", "ref": "V\u00ed\u0161, \u017ee pot\u0159ebujeme m\u00edt p\u0159\u00edstup ke kontejneru."}
{"src": "Me: but I didn\u2019t park it there.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJa: ale neparkoval jsem tam.", "ref": "J\u00e1: Ale j\u00e1 jsem tam nezaparkoval."}
{"src": "Why don\u2019t you talk to the owner about it?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPorqu\u00e9 no le preguntas al due\u00f1o?", "ref": "Pro\u010d jsi o tom majiteli ne\u0159ekl?"}
{"src": "Jerry: blah blah blah your fault, damn kids have no respect, blah blah blah", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJerry: hmm hmm hmm to\u010dka na tob\u011b, d\u011bti nemaj\u00ed po\u0159\u00e1d respekt, hmm hmm hmm", "ref": "Jerry: bla bla bla tvoje chyba, zatracen\u00e1 d\u011bcka nemaj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd respekt, bla bla bla"}
{"src": "Me: It was not me.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJa: Nech\u00e1m to soudit. Nech\u00e1m to vy\u0161et\u0159it.", "ref": "J\u00e1: To jsem nebyl j\u00e1."}
{"src": "The conversation continued in that manner for several minutes, with him berating me for leaving the trailer in the way that I didn\u2019t leave in the way.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159emluvka pokra\u010dovala tak n\u011bkolik minut, kdy\u017e se mu p\u0159izn\u00e1val, \u017ee opravdu nem\u011bl pochopen\u00ed, \u017ee zav\u0159el trailer tak, jak jsem nezav\u0159el.", "ref": "Konverzace pokra\u010dovala t\u00edmto zp\u016fsobem n\u011bkolik minut, s t\u00edm, \u017ee mi nad\u00e1val, \u017ee jsem tam nechal p\u0159\u00edv\u011bs zp\u016fsobem, jak\u00fdm jsem nenechal."}
{"src": "From that day forward, until I left that cabinet shop a couple years later, any time I worked late (which was more often than not) and the 5x8 trailer was at the shop, I\u2019d pick up the tongue and roll it right up to the dumpster for Jerry to find in the morning.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd tohoto dne a\u017e do sv\u00e9ho odchodu z tohoto obchodu dva roky pozd\u011bji, kdy\u017e pracoval pozd\u011b, (a to bylo \u010dast\u011bj\u0161\u00ed p\u0159\u00edpad,) kdy\u017e se v d\u00edln\u011b nach\u00e1zel 5x8 n\u00e1kladov\u00fd v\u016fz, p\u0159ev\u00e1zal jazyk a p\u0159evelel jeho a\u017e k skluzn\u00edku, aby Jerry ve\u0161el r\u00e1no.", "ref": "Od toho dne, dokud jsem neopustil ten obchod se sk\u0159\u00edn\u011bmi o n\u011bkolik let pozd\u011bji, kdykoliv, kde jsem pracoval pozd\u011bji (co\u017e \u010dast\u011bji bylo ne\u017e nebylo) a p\u0159\u00edv\u011bs 5x8 byl v obchod\u011b, zvedl jsem jazyk a sto\u010dil jsem ho doprava ke kontejneru, aby ho tam Jerry r\u00e1no na\u0161el."}
{"src": "Please visit the following link and follow the steps to create a new password", "mt": "Ako vytvo\u0159it nov\u00e9 heslo:\nP\u0159ejd\u011bte na n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed odkaz a sledujte krok za krokem pokyny k vytvo\u0159en\u00ed nov\u00e9ho hesla.", "ref": "Nav\u0161tivte, pros\u00edm, n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed odkaz a podle pokyn\u016f vytvo\u0159te nov\u00e9 heslo"}
{"src": "Let me know if you were able to create your new password and sign in with it", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud jste schov\u00e1li sv\u00e9 nov\u00e9 heslo, po\u0161lete mi pros\u00edm, jestli se m\u016f\u017eete p\u0159ihl\u00e1sit.", "ref": "Dejte mi v\u011bd\u011bt, zda se v\u00e1m poda\u0159ilo vytvo\u0159it nov\u00e9 heslo a p\u0159ihl\u00e1sit se pomoc\u00ed n\u011bj"}
{"src": "I understand would you please check if the ebook can open it?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si pochop\u00edm, p\u0159e\u010dte\u0161, pros\u00edm, kdy\u017e e-kniha otev\u0159e?", "ref": "Rozum\u00edm, mohli byste, pros\u00edm, zkontrolovat, zda ji e-kniha dok\u00e1\u017ee otev\u0159\u00edt?"}
{"src": "Were you able to find the ebook?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNalezli si e-knihu?", "ref": "Poda\u0159ilo se v\u00e1m naj\u00edt e-knihu?"}
{"src": "Due to no response, and for quality purposes, I have to release this chat, please feel free to contact us for any inquiry or question, We will be more than glad to provide you assistance with it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ d\u016fvod\u016f, \u017ee nedostal odpov\u011bdi, a z d\u016fvod\u016f kvality, mus\u00edm zav\u0159\u00edt tuto chatu. Nesete si, pros\u00edm, kontaktovat n\u00e1s, pokud m\u00e1te dal\u0161\u00ed ot\u00e1zky nebo po\u017eadavky. Sn\u00e1\u0161\u00edme se, kdykoliv budete pot\u0159ebovat.", "ref": "Kv\u016fli \u017e\u00e1dn\u00e9 odpov\u011bdi a kv\u016fli kvalit\u011b mus\u00edm tento chat uvolnit, nev\u00e1hejte n\u00e1s kontaktovat s jak\u00fdmkoli dotazem nebo dotazem, r\u00e1di v\u00e1m s t\u00edm pom\u016f\u017eeme."}
{"src": "Have a wonderful day, Goodbye!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPozdravte si p\u011bkn\u00fd den, Ahoj!", "ref": "Kr\u00e1sn\u00fd den, Nashledanou!"}
{"src": "Sunday Best: Enter 1880s New York in HBO's \"The Gilded Age\"", "mt": "A Sunday Best: Enter 1880s New York in HBO's \"The Gilded Age\"", "ref": "To nejlep\u0161\u00ed z ned\u011ble: Zadejte New York roku 1880 v \u201ePozlacen\u00e9m v\u011bku\u201c na HBO"}
{"src": "Hat and parasol alert!", "mt": "A hat and umbrella alert!", "ref": "Pozor na klobouky a slune\u010dn\u00edky!"}
{"src": "\"The Gilded Age,\" created by Julian Fellowes (\"Downton Abbey\") and written by Fellowes and Sonja Warfield, premieres next month on HBO.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Zlat\u00fd v\u011bk,\" napsal Julian Fellowes (\"Downton Abbey\") a sc\u00e9n\u00e1\u0159 napsali Fellowes a Sonja Warfield, m\u011bs\u00edc n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed m\u011bs\u00edc m\u011bn\u00ed premi\u00e9ru na HBO.", "ref": "\u201eZlat\u00fd v\u011bk\u201c vytvo\u0159en\u00fd Julianem Fellowesem (Panstv\u00ed Downton) a napsan\u00fd Fellowesem a Sonjou Warfieldovou, premi\u00e9ra p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed m\u011bs\u00edc na HBO."}
{"src": "Set in 1880s New York, it follows Marian Brook (Louisa Jacobson, above left) and aspiring writer Peggy Scott (Den\u00e9e Benton, right) as they newly encounter old-money society.", "mt": "A set in 1880s New York, it follows Marian Brook (Louisa Jacobson, above left) and aspiring writer Peggy Scott (Den\u00e9e Benton, right) as they newly encounter old-money society.", "ref": "Um\u00edst\u011bn\u00fd o New Yorku roku 1880, sleduje Marianu Brook (Louisa Jacobson, naho\u0159e vlevo) a za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed spisovatelku Peggy Scott (Den\u00e9e Beton, napravo) jak se nov\u011b st\u0159et\u00e1vaj\u00ed se starom\u00f3dn\u00ed spole\u010dnost\u00ed."}
{"src": "Also in the cast are Christine Baranski, Cynthia Nixon, Carrie Coon and Morgan Spector, among many more.", "mt": "Actor Christine Baranski, Cynthia Nixon, Carrie Coon and Morgan Spector are also in the cast, among many others.", "ref": "Hraj\u00ed tak\u00e9 mezi mnoha dal\u0161\u00edmi Christine Baranski, Cynthia Nixon, Carrie Coon a Morgan Spector."}
{"src": "Good fun for the winter, no?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLehk\u00e1 z\u00e1bava na zimu, ne?", "ref": "Dobr\u00e1 z\u00e1bava pro spisovatele, ne?"}
{"src": "The costumes, which look to be quite lavish indeed, are designed by Kasia Walicka-Maimone, whose previous work includes \"The Goldfinch,\" \"A Quiet Place\" and \"Moonrise Kingdom.\"", "mt": "A costumes, kter\u00e9 jsou skute\u010dn\u011b velmi rozmanit\u00e9, jsou navr\u017een\u00e9 Kasia Walicka-Maimone, kter\u00e1 d\u0159\u00edve pracovala na filmech \u201eThe Goldfinch\u201c, \u201eA Quiet Place\u201c a \u201eMoonrise Kingdom\u201c.", "ref": "Kost\u00fdmy, kter\u00e9 vypadaj\u00ed skute\u010dn\u011b jako docela ok\u00e1zal\u00e9, jsou navr\u017eeny Kasia Walicka-Maimone, mezi jej\u00ed\u017e p\u0159edch\u00e1zaj\u00edc\u00ed pr\u00e1ce pat\u0159\u00ed \u201eTich\u00e9 m\u00edsto\u201c a \u201eKr\u00e1lovstv\u00ed vych\u00e1zej\u00edc\u00edho m\u011bs\u00edce\u201c."}
{"src": "\"The Gilded Age\" begins streaming on HBO Max on Jan. 24th.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Zlat\u00fd v\u011bk\" za\u010dne streamovat na HBO Max 24. ledna.", "ref": "\u201ePozlacen\u00fd v\u011bk\u201c se za\u010d\u00edn\u00e1 vys\u00edlat na HBO Max 24. ledna."}
{"src": "South Africa Pays Tribute to Last Apartheid Leader De Klerk", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJi\u017en\u00ed Afrika p\u0159ipom\u00edn\u00e1 posledn\u00edho v\u016fdce apartheidu de Klerka", "ref": "Ji\u017en\u00ed Afrika vzd\u00e1 poctu posledn\u00edmu v\u016fdci apartheidu De Klerkovi."}
{"src": "South Africa on Sunday paid an official tribute to FW de Klerk, the final president of white rule, who freed Nelson Mandela from prison and steered the country from apartheid to democracy.", "mt": "A South African tribute was paid to FW de Klerk, the last president of white rule, who freed Nelson Mandela from prison and steered the country from apartheid to democracy.", "ref": "Ji\u017en\u00ed Afrika vzdala v ned\u011bli ofici\u00e1ln\u00ed poctu FW de Klerkov\u00ed, posledn\u00edmu prezidentovi b\u00edl\u00e9 vl\u00e1dy, kter\u00fd osvobodil z v\u011bzen\u00ed Nelsona Mandelu a nasm\u011broval tuto zemi z apartheidu k demokracii."}
{"src": "De Klerk died on November 11 aged 85 following a battle with cancer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDe Klerk zem\u0159el 11. listopadu ve v\u011bku 85 let po boji s rakovinou.", "ref": "De Klerk zem\u0159el 11. listopadu ve v\u011bku 85 let po boji s rakovinou."}
{"src": "Four days of national mourning were declared in his honor.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u010cty\u0159i dny n\u00e1rodn\u00edho smutku bylo vyhl\u00e1\u0161eno na jeho po\u010dest.", "ref": "Na jeho po\u010dest byly vyhl\u00e1\u0161eny \u010dty\u0159i dny st\u00e1tn\u00edho smutku."}
{"src": "He served as president from 1989 to 1994 and is remembered most for leading South Africa's transition from white-minority rule to the first multi-racial elections in 1994.", "mt": "A served as president from 1989 to 1994 and is most remembered for leading South Africa's transition from white-minority rule to the first multi-racial elections in 1994.", "ref": "Slou\u017eil jako prezident od roku 1989 do roku 1994 a je nejv\u00edce spojov\u00e1n s veden\u00edm p\u0159echodu Ji\u017en\u00ed Afriky od b\u00edl\u00e9 v\u011bt\u0161inov\u00e9 vl\u00e1dy k prvn\u00edm v\u00edcerasov\u00fdm volb\u00e1m roce 1994."}
{"src": "De Klerk also shared the Nobel Peace Prize with Mandela in 1993 after freeing him from prison in 1990.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDe Klerk se tak\u00e9 v roce 1993 s Mandelou pod\u011blil o Nobelovu cenu za m\u00edr, kdy\u017e Mandelu v roce 1990 propustil z v\u011bzen\u00ed.", "ref": "De Klerk se tak\u00e9 v roce 1993 d\u011blil o Nobelovu cenu s Mandelou pot\u00e9, co ho v roce 1990 osvobodil z v\u011bzen\u00ed."}
{"src": "Mandela then became South Africa's first black president after his African National Congress party won the 1994 election.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMandela se stal po v\u00edt\u011bzstv\u00ed strany African National Congress v roce 1994 prvn\u00edm \u010dern\u00fdm prezidentem Ji\u017en\u00ed Afriky.", "ref": "Mandela se pak stal prvn\u00edm jihoafrick\u00fdm \u010dern\u00fdm prezidentem pot\u00e9, co jeho strana africk\u00e9ho n\u00e1rodn\u00edho kongresu vyhr\u00e1la v roce 1994 volby."}
{"src": "President Cyril Ramaphosa attended Cape Town's Protestant Groote Kerk - one of South Africa's oldest churches - on Sunday morning to deliver a eulogy in De Klerk's honor.", "mt": "A President Cyril Ramaphosa attended Cape Town's Protestant Groote Kerk - one of South Africa's oldest churches - on Sunday morning to deliver a eulogy in De Klerk's honor.", "ref": "Prezident Cyril Ramaphosa nav\u0161t\u00edvil protestansk\u00fd kostel v Kapsk\u00e9m M\u011bst\u011b Groote Kerk - jeden z nejstar\u0161\u00edch jihoafrick\u00fdch kostel\u016f - v ned\u011bli r\u00e1no, aby pronesl oslavnou \u0159e\u010d na po\u010dest De Klerka."}
{"src": "\"He was often misunderstood due to his over-correctness,\" De Klerk's widow Elita Georgiadis told around 200 attendees.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Byl \u010dasto nespr\u00e1vn\u011b pochopen\u00fd z d\u016fvodu jeho p\u0159ezd\u00edvky,\" \u0159ekla man\u017eelka De Klerka Elita Georgiadis p\u0159ibli\u017en\u011b 200 p\u0159\u00edtomn\u00fdm.", "ref": "\u201e\u010casto byl nepochopen kv\u016fli jeho nadm\u011brn\u00e9 korektnosti\u201c, \u0159ekla vdova po Klerkovi Elita Georgiadisov\u00e1 kolem 200 n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016fm."}
{"src": "I shall never forget this man who mesmerized me, who made me want to help him achieve this huge task ahead of him.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNikdy nezapomn\u011bnu tohoto mu\u017ee, kter\u00fd m\u011b hypnotizoval, kter\u00fd m\u011b dohnal, aby mu pomohl s t\u011b\u017ekou pr\u00e1ci, kter\u00e1 mu \u010dekala.", "ref": "Nikdy nezapomenu na toho mu\u017ee kter\u00fd mne fascinoval, kter\u00fd mne ud\u011blal, abych mu pomohla dos\u00e1hnout tento ohromn\u00fd \u00fakol le\u017e\u00edc\u00ed p\u0159ed n\u00edm."}
{"src": "A private mass and the national anthem preceded the ceremony, which featured a portrait of De Klerk between two candles and a choir decorated with white flowers.", "mt": "A private mass and the national anthem preceded the ceremony, which featured a portrait of De Klerk between two candles and a choir decorated with white flowers.", "ref": "Soukrom\u00e1 m\u0161e a st\u00e1tn\u00ed hymna p\u0159edch\u00e1zely tomuto ceremoni\u00e1lu, kter\u00fd p\u0159edstavil portr\u00e9t De Klerka mez dv\u011bma sv\u00ed\u010dkami a sbor ozdoben\u00fd b\u00edl\u00fdmi kv\u011bty."}
{"src": "Despite a positive reputation abroad, De Klerk divided opinion in South Africa and his death prompted mixed reactions.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u010dkoliv m\u011bl pozitivn\u00ed reputaci v zahrani\u010d\u00ed, De Klerk byl kontroverzn\u00ed osobnost\u00ed v Ji\u017en\u00ed Afrika a jeho smrt vyvolala rozch\u00e1len\u00e9 reakce.", "ref": "I p\u0159es pozitivn\u00ed pov\u011bst v zahrani\u010d\u00ed De Klerk rozd\u011blil n\u00e1zor v Ji\u017en\u00ed Africe a jeho smrt vyvolala sm\u00ed\u0161en\u00e9 reakce."}
{"src": "Critics say he remains inseparable from apartheid-era crimes and could have been held accountable for them had he lived longer.", "mt": "A critics say that he remains inseparable from the crimes of the apartheid era and could have been held accountable for them had he lived longer.", "ref": "Kritici \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee z\u016fst\u00e1v\u00e1 neodd\u011bliteln\u00fd od zlo\u010din\u016f \u00e9ry apartheidu a mohl za n\u011b b\u00fdt u\u010din\u011bn\u00fd zodpov\u011bdn\u00fd, kdyby \u017eil d\u00e9le."}
{"src": "De Klerk represented the National Party, which in 1948 formally established apartheid's racial segregation and disenfranchisement of South Africa's non-white majority.", "mt": "A De Klerk byl p\u0159edstavitelem N\u00e1rodn\u00ed strany, kter\u00e1 v roce 1948 ofici\u00e1ln\u011b zavedla apartheid, tj. rasovou segregaci a omezen\u00ed pr\u00e1v nebrann\u00e9ho velikosti v\u011bt\u0161iny nebrann\u00e9ho velikosti v Ji\u017en\u00ed Africe.", "ref": "De Klerk p\u0159edstavoval N\u00e1rodn\u00ed stranu, kter\u00e1 v roce 1948 vytvo\u0159ila rasovou segregaci apartheidu a roz\u010darov\u00e1n\u00ed z jihoafrick\u00e9 neb\u011blo\u0161sk\u00e9 v\u011bt\u0161iny."}
{"src": "Outside the church, a small group of protesters held signs saying, \"Justice denied\" and \"Justice for apartheid victims\" and were swiftly led away by police.", "mt": "A group of protesters held signs outside the church saying \"Justice denied\" and \"Justice for apartheid victims\" and were swiftly led away by police.", "ref": "Mimo kostel dr\u017eela mal\u00e1 skupina protestuj\u00edc\u00edch cedule \u0159\u00edkaj\u00edc\u00ed \u201eSpravedlnost byla pop\u0159ena\u201c a \u201eSpravedlnost pro ob\u011bti apartheidu\u201c a byli rychle odvedeni polici\u00ed\u201c."}
{"src": "The surrounding area was closed to traffic and placed under high security.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOkoln\u00ed oblast byla uzav\u0159ena pro automobilov\u00fd provoz a p\u0159em\u00edst\u011bna do bezpe\u010dn\u00e9ho p\u00e1sma.", "ref": "Okoln\u00ed oblast byla uzav\u0159ena pro dopravu a um\u00edst\u011bna pod zv\u00fd\u0161enou ochranou."}
{"src": "Comments in his final years also tarnished De Klerk's image amid criticism for his failure to apologize officially for the crimes of apartheid.", "mt": "A\u017e v posledn\u00edch letech jeho \u017eivota jeho koment\u00e1\u0159e tak\u00e9 zap\u00e1chali De Klerkovo jm\u00e9no mezi kritiky za jeho ne\u00fasp\u011bch v ofici\u00e1ln\u00ed odpov\u011bdi na zlo\u010diny apartheidu.", "ref": "Koment\u00e1\u0159e v jeho posledn\u00edch letech tak\u00e9 ztratily lesk image De Klerka pro jeho chybu neomluven\u00ed se ofici\u00e1ln\u011b za zlo\u010diny apartheidu."}
{"src": "In 2020, he denied apartheid was a crime against humanity before retracting the statement and apologizing.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV roce 2020 odm\u00edtal, \u017ee apartheid byl zlo\u010dinem proti \u010dlov\u011bku, ne\u017e se jeho v\u00fdroky st\u00e1hly a omlouval se.", "ref": "V roce 2020 pop\u0159el, \u017ee apartheid byl zlo\u010dinem proti lidskosti p\u0159edt\u00edm, ne\u017e st\u00e1hnul toto prohl\u00e1\u0161en\u00ed zp\u011bt a omluvil se."}
{"src": "De Klerk's foundation issued a posthumous video apologizing \"for the pain, hurt, indignity and damage that apartheid has done\" to South Africa's non-white populations.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nFond De Klerka vydal posmrtn\u00fd videopr\u00e1\u010d, v n\u011bm se omlouvaj\u00edc\u00ed \u201eza bolest, zran\u011bn\u00ed, ne\u00factu a \u0161kody, kter\u00e9 apartheid p\u0159inesl\u201c neb\u00edl\u00e9 populace Ji\u017en\u00ed Afriky.", "ref": "Fond De Klerka vydal posmrtn\u00e9 video omlouvaj\u00edc\u00ed se \u201eza bolest, zran\u011bn\u00ed, pon\u00ed\u017een\u00ed a \u0161kodu, kterou apartheid ud\u011blal \u201ejihoafrick\u00e9mu neb\u011blo\u0161sk\u00e9mu obyvatelstvu\u201c."}
{"src": "For your information, I will be sending you a transcript of our conversation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i tomto p\u0159\u00edsp\u011bvku jsou odkazy na p\u016fvodn\u00ed anglick\u00e9 verzi. Pro t\u011b\u017ekop\u00e1v\u00ed, p\u0159id\u00e1m si transkripci na\u0161eho rozhovoru.", "ref": "Pro va\u0161i informaci v\u00e1m za\u0161lu p\u0159epis na\u0161eho rozhovoru."}
{"src": "Should you have any further questions or concerns, you can always reply back to that email and we will be able to assist you further.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud u\u017e m\u00e1te dal\u0161\u00ed ot\u00e1zky nebo obavy, m\u016f\u017eete v\u017edycko op\u011bt odpov\u011bd\u011bt na toto e-mail a m\u016f\u017eeme v\u00e1m pomoci d\u00e1l.", "ref": "M\u00e1te-li jak\u00e9koli dal\u0161\u00ed dotazy nebo obavy, v\u017edy m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na tento e-mail a my v\u00e1m budeme moci d\u00e1le pomoci."}
{"src": "Our concentrated combination of dedication and expertise benefits our customers.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNas\u0161\u00ed koncentrovan\u00e1 kombinace v\u011brnosti a odbornosti je pro n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed v\u00fdhody pro na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky.", "ref": "Na\u0161e soust\u0159ed\u011bn\u00e1 kombinace ob\u011btavosti a odborn\u00fdch znalost\u00ed je pro na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky p\u0159\u00ednosem."}
{"src": "Norton has been outperforming the competition in many reputable head-to-head tests, and only Norton has won the PC Magazine Editors\u2019 Choice Award 34 times, including 11 years in a row \u2013 more than any other security company.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNorton p\u0159esv\u011bd\u010dil konkurence ve v\u00edce ne\u017e v\u00fdznamn\u00fdch testech hned s hn\u011bdou, a jen Norton z\u00edskal cenu PC Magazine Editors\u2019 Choice Award 34x, v\u010detn\u011b 11 let po sob\u011b, co\u017e je v\u00edc ne\u017e kter\u00e1ko\u013evek jin\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed spole\u010dnost.", "ref": "Norton p\u0159ekon\u00e1v\u00e1 konkurenci v mnoha renomovan\u00fdch srovn\u00e1vac\u00edch testech a pouze Norton z\u00edskal 34x ocen\u011bn\u00ed PC Magazine Editors' Choice Award, z toho 11 let po sob\u011b - v\u00edce ne\u017e kter\u00e1koli jin\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed spole\u010dnost."}
{"src": "What does that mean for you?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA co\u017e pro m\u011b znamen\u00e1?", "ref": "Co to pro v\u00e1s znamen\u00e1?"}
{"src": "When you buy Norton Security, you\u2019re getting one of the best security products on the market today.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e koup\u00edte Norton Security, z\u00edsk\u00e1te jedno z nejlep\u0161\u00edch bezpe\u010dnostn\u00edch produkt\u016f na trhu.", "ref": "Zakoupen\u00edm produktu Norton Security z\u00edsk\u00e1te jeden z nejlep\u0161\u00edch bezpe\u010dnostn\u00edch produkt\u016f sou\u010dasnosti."}
{"src": "We include a protection promise only Norton can make", "mt": "A protection promise only Norton can make", "ref": "P\u0159ikl\u00e1d\u00e1me p\u0159\u00edslib ochrany, kter\u00fd m\u016f\u017ee poskytnout pouze Norton"}
{"src": "We\u2019re so confident in our ability to keep you secure, we offer refund assurance: If your PC or Mac gets a virus our Norton experts cannot remove, we\u2019ll give you a refund*", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJsme takov\u00e9 zaufan\u00e9 v n\u00edzk\u00e9 bezpe\u010dnosti, \u017ee nab\u00edz\u00edme zru\u010dnost na v\u00fdplatu: Pokud se na PC nebo Mac dostane virus, kter\u00fd nenab\u00eddl experti Norton, kter\u00fd m\u016f\u017ee odstranit, p\u0159e\u010dteme V\u00e1m pen\u00edze*", "ref": "Jsme si natolik jisti, \u017ee jsme schopni zajistit va\u0161i bezpe\u010dnost, \u017ee nab\u00edz\u00edme z\u00e1ruku vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz: Pokud se na va\u0161em PC nebo Macu objev\u00ed virus, kter\u00fd na\u0161i odborn\u00edci nedok\u00e1\u017eou odstranit, vr\u00e1t\u00edme v\u00e1m pen\u00edze*"}
{"src": "With Norton Security Deluxe, you can secure your device quickly and easily.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nS Norton Security Deluxe m\u016f\u017eete rychle a snadno zabezpe\u010dit sv\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "S Norton Security Deluxe m\u016f\u017eete zabezpe\u010dit sv\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed rychle a snadno."}
{"src": "Norton Security Deluxe provides a simple view detailing the protection status of your device.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNorton Security Deluxe poskytuje jednoduch\u00fd p\u0159ehled, kter\u00fd detailn\u011b popisuje stav bezpe\u010dnosti na va\u0161em za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Norton Security Deluxe poskytuje jednoduch\u00e9 zobrazen\u00ed s podrobn\u00fdmi informacemi o stavu ochrany va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "From a single dashboard, you can monitor your security and identity protection settings, and even view the history of files scanned and downloads analyzed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ jednoho \u0159\u00edd\u00edc\u00edho panelu m\u016f\u017eete sledovat nastaven\u00ed sv\u00e9 bezpe\u010dnosti a ochrany identit, a dokonce i zobrazit historii pro\u0161rankovan\u00fdch soubor\u016f a analizovan\u00fdch stahov\u00e1n\u00ed.", "ref": "Na jednom ovl\u00e1dac\u00edm panelu m\u016f\u017eete sledovat nastaven\u00ed zabezpe\u010den\u00ed a ochrany identity a dokonce zobrazit historii skenovan\u00fdch soubor\u016f a analyzovan\u00fdch stahov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Norton Security Deluxe includes online access to expert help from certified Norton technicians.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNorton Security Deluxe zahrnuje online p\u0159\u00edstup k pomoci od zertifikovan\u00fdch technik\u016f Norton.", "ref": "Norton Security Deluxe disponuje online p\u0159\u00edstupem k odborn\u00e9 pomoci certifikovan\u00fdch technik\u016f Norton."}
{"src": "If at any time you need help, our support agents are ready to assist you 24 hours a day, seven days a week.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si v jak\u00e9m-libym okam\u017eiku pot\u0159ebuje pomoc, jsou na\u0161e podporovatel\u00e9 p\u0159ipraveni k pomoci 24 hodin denn\u011b, 7 dn\u00ed v t\u00fddnu.", "ref": "Pokud budete kdykoli pot\u0159ebovat pomoc, na\u0161i pracovn\u00edci podpory jsou p\u0159ipraveni v\u00e1m pomoci 24 hodin denn\u011b, sedm dn\u00ed v t\u00fddnu."}
{"src": "To activate, sign up online and save your billing information in your Norton account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAktivovat, se nejprve zaregistrujte online a ulo\u017ete informace o pln\u011bn\u00ed ve sv\u00e9m \u00fa\u010dtu Norton.", "ref": "Pro aktivaci se p\u0159ihlaste online a ulo\u017ete faktura\u010dn\u00ed \u00fadaje do sv\u00e9ho Norton \u00fa\u010dtu."}
{"src": "Automatically renews each year, unless the renewal is cancelled before the day you are due to be charged in my.norton.com or by contacting Norton Support.", "mt": "AI-generated translation: Automaticky obnovuje se ka\u017ed\u00fd rok, pokud nebude obnoven p\u0159ed den, kdy se na my.norton.com nebo po kontaktov\u00e1n\u00ed podpory Norton za\u010dne vy\u010derp\u00e1vat.", "ref": "Automaticky se obnovuje ka\u017ed\u00fd rok, pokud nen\u00ed obnoven\u00ed zru\u0161eno p\u0159ede dnem, kdy m\u00e1 b\u00fdt na\u00fa\u010dtov\u00e1no, na my.norton.com nebo kontaktov\u00e1n\u00edm podpory Norton."}
{"src": "The subscription renewal is charged at the renewal price found at norton.com/pricing.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159\u00edm\u011b\u0159en\u00ed p\u0159edplatn\u00e9ho se provede za cenu p\u0159\u00edm\u011b\u0159en\u00ed, kter\u00e1 je na norton.com/pricing.", "ref": "Obnoven\u00ed p\u0159edplatn\u00e9ho se \u00fa\u010dtuje podle ceny za obnoven\u00ed, kterou najdete na norton.com/pricing."}
{"src": "Price subject to change, but a notification email is sent before billing.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nCena je podlej\u0161\u00ed zm\u011bnit, ale p\u0159ed fakturov\u00e1n\u00edm je odesl\u00e1n e-mail s p\u0159ed\u00e1vkami.", "ref": "Cena se m\u016f\u017ee zm\u011bnit, ale p\u0159ed fakturac\u00ed je zasl\u00e1n upozor\u0148uj\u00edc\u00ed e-mail."}
{"src": "Under NortonLifeLock Cancellation & Refund Policy once activated, you can cancel your contract and request a full refund within 60 days of the purchase, and for each annual renewal within 60 days of being charged.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPodle politiky odvol\u00e1n\u00ed a v\u00fdplaty NortonLifeLock, kter\u00e1 je aktivn\u00ed, m\u016f\u017eete v\u016fle vydat smlouvu a po\u017e\u00e1dat o plnou v\u00fdplatu do 60 dn\u00ed od koup\u011b, a po dobu ka\u017ed\u00e9ho ro\u010dn\u00edho obnovov\u00e1n\u00ed do 60 dn\u00ed od platby.", "ref": "Podle Sm\u011brnice pro zru\u0161en\u00ed a vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz u produktu NortonLifeLock m\u016f\u017eete po aktivaci zru\u0161it smlouvu a po\u017e\u00e1dat o vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz v pln\u00e9 v\u00fd\u0161i do 60 dn\u016f od zakoupen\u00ed a u ka\u017ed\u00e9ho ro\u010dn\u00edho obnoven\u00ed do 60 dn\u016f od na\u00fa\u010dtov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Subscription begins upon online activation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLicence za\u010dne b\u00fdt platn\u00e1 po online aktivov\u00e1n\u00ed.", "ref": "P\u0159edplatn\u00e9 za\u010d\u00edn\u00e1 po online aktivaci."}
{"src": "To launch the service, download/install on each device, and/or complete set-up.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i spu\u0161t\u011bn\u00ed slu\u017eby, sta\u017een\u00edm/instalac\u00ed na ka\u017ed\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed a/nebo dokon\u010den\u00edm nastaven\u00ed.", "ref": "Pro spu\u0161t\u011bn\u00ed slu\u017eby, st\u00e1hn\u011bte/nainstalujte do ka\u017ed\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed a/nebo dokon\u010dete nastaven\u00ed."}
{"src": "Updates and features may be added, modified or removed, subject to the License and Services Agreement.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAktualizace a funkce mohou b\u00fdt p\u0159id\u00e1ny, zm\u011bn\u011bny nebo odstran\u011bny, podle licence a smlouvy na slu\u017eby.", "ref": "Aktualizace a funkce mohou b\u00fdt p\u0159id\u00e1ny, upraveny nebo odstran\u011bny v souladu s licen\u010dn\u00ed smlouvou a smlouvou o slu\u017eb\u00e1ch."}
{"src": "Data collection, storage and use for subscription management and renewal purposes subject to NortonLifeLock Global Privacy Statement.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nShrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, uchov\u00e1n\u00ed a pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed dat jsou podm\u00ednkou pro \u0159\u00edzen\u00ed a obnovu p\u0159edplatn\u00e9ho, podle NortonLifeLock Global Privacy Statement.", "ref": "Shroma\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed, ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed a pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed \u00fadaj\u016f pro \u00fa\u010dely spr\u00e1vy a obnoven\u00ed p\u0159edplatn\u00e9ho se \u0159\u00edd\u00ed glob\u00e1ln\u00edm prohl\u00e1\u0161en\u00edm o ochran\u011b osobn\u00edch \u00fadaj\u016f NortonLifeLock."}
{"src": "Dive into an immersive story encased in Black Desert's expansive world that's just waiting to be explored.", "mt": "AI This is a translation in Czech: Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, pivo, p", "ref": "Pono\u0159te se do pohlcuj\u00edc\u00edho p\u0159\u00edb\u011bhu zakomponovan\u00e9ho do rozlehl\u00e9ho sv\u011bta Black Desert, kter\u00fd jen \u010dek\u00e1 na prozkoum\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Accompanied by a Black Spirit, a companion whose destiny is intertwined with their own, players will discover the secret of the Black Stones and the history of their corrupting effects.", "mt": "Acompanharam por um Esp\u00edrito Negro, um companheiro cujo destino est\u00e1 entrela\u00e7ado com o deles, os jogadores descobrir\u00e3o o segredo das Pedras Negras e a hist\u00f3ria de seus efeitos corruptores.", "ref": "V doprovodu \u010dern\u00e9ho ducha Black Spirit, spole\u010dn\u00edka, jeho\u017e osud je propleten s jejich vlastn\u00edm, hr\u00e1\u010di objev\u00ed tajemstv\u00ed \u010dern\u00fdch kamen\u016f Black Stones a historii jejich ni\u010div\u00fdch \u00fa\u010dink\u016f."}
{"src": "Players will enjoy jaw-dropping graphics with an insane level of character customization across 19 character classes.", "mt": "AI This game will offer players jaw-dropping graphics and an insane level of character customization across 19 character classes.", "ref": "Hr\u00e1\u010di si u\u017eij\u00ed ohromuj\u00edc\u00ed grafiku se \u0161\u00edlenou \u00farovn\u00ed p\u0159izp\u016fsoben\u00ed postavy v 19 t\u0159\u00edd\u00e1ch postav."}
{"src": "Each class offers intuitive skill-based combat, equipped with set of unique skills which can be freely combined into exciting and effective combos, always keeping you on your toes.", "mt": "AI This is a translation in Czech:\nKa\u017ed\u00fd t\u0159\u00edda nab\u00edz\u00ed intuitivn\u00ed boj na z\u00e1klad\u011b dovednost\u00ed, vybaven\u00fd souborem unik\u00e1tn\u00edch dovednost\u00ed, kter\u00e9 mohou b\u00fdt svobodn\u011b kombinov\u00e1ny do zaj\u00edmav\u00fdch a efektivn\u00edch kombinac\u00ed, kter\u00e1 v\u017edy v\u00e1m udr\u017euj\u00ed na \u010des\u0165.", "ref": "Ka\u017ed\u00e1 t\u0159\u00edda nab\u00edz\u00ed intuitivn\u00ed boj zalo\u017een\u00fd na dovednostech, vybaven\u00fd sadou jedine\u010dn\u00fdch dovednost\u00ed, kter\u00e9 lze libovoln\u011b kombinovat do vzru\u0161uj\u00edc\u00edch a \u00fa\u010dinn\u00fdch boj\u016f, kter\u00e9 v\u00e1s v\u017edy udr\u017e\u00ed ve st\u0159ehu."}
{"src": "Black Desert Prestige Edition is a living-world MMORPG with $140 worth of bonus content.", "mt": "AI This is a translation in Czech: \u010cern\u00fd Pustinov\u00fd Prestige Edition je \u017eiv\u00fd sv\u011btov\u00fd MMORPG s bonusov\u00fdm obsahem hodnocen\u00fdm 140 $.", "ref": "Black Desert Prestige Edition je MMORPG ze \u017eiv\u00e9ho sv\u011bta s hodnotou obsahu bonusu 140 $."}
{"src": "Experience fast-paced, action-packed combat, hunt monsters and huge bosses, fight with friends in a guild to siege nodes and castles, and train in a variety of life skills such as fishing, trading, crafting, cooking, sailing, and much more!", "mt": "A\u017e se zcela p\u0159e\u010detl: Zku\u0161enost rychl\u00e9ho, bojovn\u00e9ho boje, lovu monster a velk\u00fdch bos\u016f, boje s p\u0159\u00e1teli v gild\u011b, dobyt\u00ed uzly a hrady, a v\u00fdcviku r\u016fzn\u00fdch \u017eivotn\u00edch dovednost\u00ed, jako nap\u0159\u00edklad ryba\u0159en\u00ed, obchodov\u00e1n\u00ed, v\u00fdroba, kulin\u00e1\u0159stv\u00ed, plavba a mnoho dal\u0161\u00edho!", "ref": "Za\u017eijte rychl\u00fd ak\u010dn\u00ed boj, lovte p\u0159\u00ed\u0161ery a obrovsk\u00e9 bossy, bojujte s p\u0159\u00e1teli v cechu, abyste obl\u00e9hali uzly a hrady, a tr\u00e9nujte r\u016fzn\u00e9 \u017eivotn\u00ed dovednosti, jako je ryba\u0159en\u00ed, obchodov\u00e1n\u00ed, \u0159emesla, va\u0159en\u00ed, placht\u011bn\u00ed a mnoho dal\u0161\u00edho!"}
{"src": "Robust Character Creation Tools - Make the character YOU want to play.", "mt": "AI This is a feature that allows players to create their own unique characters with a variety of customization options. This can include everything from choosing the character's appearance, abilities, and backstory to determining their personality traits and motivations. The goal is to provide players with a sense of ownership and control over their character, allowing them to fully immerse themselves in the game world.", "ref": "Robustn\u00ed n\u00e1stroje pro tvorbu postav \u2013 Vytvo\u0159te postavu, kterou chcete hr\u00e1t."}
{"src": "Seamless Movement Throughout the World - No loading times necessary as you explore.", "mt": "AI This is a translation in Czech:\nPlynul\u00fd pohyb po cel\u00e9m sv\u011bte - bez nutnosti \u010das\u016f na p\u0159ilo\u017een\u00ed p\u0159i prozkoum\u00e1n\u00ed.", "ref": "Bezprobl\u00e9mov\u00fd pohyb po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b \u2013 P\u0159i prozkoum\u00e1v\u00e1n\u00ed nen\u00ed pot\u0159eba doba na\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Combo-Oriented, Non-Targeted Combat - Take part in fast-paced, action-packed combat with skills that can be chained through combos.", "mt": "A combi-oriented, non-targeted combat - take part in fast-paced, action-packed combat with skills that can be chained through combos.", "ref": "Kombo orientovan\u00fd, nec\u00edlen\u00fd boj \u2013 Z\u00fa\u010dastn\u011bte se rychl\u00fdch a akc\u00ed nabit\u00fdch boj\u016f s dovednostmi, kter\u00e9 lze spojit pomoc\u00ed komb."}
{"src": "Unique Weather and Climate - The weather and climate will have various effects on different zones that players can adapt to.", "mt": "AI This will include things like temperature, precipitation, wind speed, and humidity. Players will need to consider these factors when building their settlements and managing their resources. Additionally, the weather and climate will have an impact on the types of crops that can be grown and the availability of certain resources. This will add an extra layer of strategy to the game.", "ref": "Jedine\u010dn\u00e9 po\u010das\u00ed a podneb\u00ed \u2013 Po\u010das\u00ed a podneb\u00ed budou m\u00edt r\u016fzn\u00e9 vlivy na r\u016fzn\u00e9 z\u00f3ny, kter\u00fdm se hr\u00e1\u010di mohou p\u0159izp\u016fsobit."}
{"src": "Day/Night Cycle - Along with unique weather and climate changes, the game revolves around a day/night cycle that alters NPC behavior and triggers various events based on the time of day.", "mt": "A Day/Night Cycle - Along with unique weather and climate changes, the game revolves around a day/night cycle that alters NPC behavior and triggers various events based on the time of day.", "ref": "Cyklus den/noc \u2013 Spolu s jedine\u010dn\u00fdmi zm\u011bnami po\u010das\u00ed a klimatu se hra to\u010d\u00ed kolem cyklu den/noc, kter\u00fd m\u011bn\u00ed chov\u00e1n\u00ed NPC a spou\u0161t\u00ed r\u016fzn\u00e9 ud\u00e1losti podle denn\u00ed doby."}
{"src": "Instanced Player Housing - From tents to palaces and everything in between, players can furnish and customize their own homes and can hire NPCs to keep your place clean or purchase things from the marketplace.", "mt": "AI This feature allows players to have their own personal housing, which they can furnish and customize to their liking. They can choose from a variety of options, ranging from tents to palaces, and can even hire NPCs to keep their place clean or purchase items from the marketplace.", "ref": "Instand Player Housing \u2013 Od stan\u016f po pal\u00e1ce a v\u0161e mezi t\u00edm, hr\u00e1\u010di si mohou za\u0159\u00eddit a upravit sv\u00e9 vlastn\u00ed domovy a mohou si najmout NPC, aby udr\u017eeli va\u0161e m\u00edsto \u010dist\u00e9, nebo si koupit v\u011bci z tr\u017ei\u0161t\u011b."}
{"src": "Mounted Combat - Utilize your trusted mounts on the battlefield and take advantage of their mobility and effectiveness in combat.", "mt": "A Mounted Combat - U\u017eite si spolehliv\u00fdch j\u00edzdn\u00edch zv\u00ed\u0159at na boji\u0161ti a zneu\u017eijte jejich mobilitu a efektivnost ve v\u00e1lce.", "ref": "Mounted Combat \u2013 Vyu\u017eijte sv\u00e9 d\u016fv\u011bryhodn\u00e9 jezdeck\u00e9 kon\u011b na boji\u0161ti a vyu\u017eijte jejich mobility a efektivity v boji."}
{"src": "Keep in mind, however, that mounts will need to be cared for, housed and protected as they can die in combat.", "mt": "Ajoutez cependant que les montures doivent \u00eatre soign\u00e9es, log\u00e9es et prot\u00e9g\u00e9es car elles peuvent mourir au combat.", "ref": "M\u011bjte v\u0161ak na pam\u011bti, \u017ee o kon\u011b bude t\u0159eba pe\u010dovat, ust\u00e1jit je a chr\u00e1nit, proto\u017ee mohou zem\u0159\u00edt v boji."}
{"src": "Boss Hunts - Group up with friends or other players to hunt down field bosses and world bosses to get that rare loot.", "mt": "AI This game is available in English only.", "ref": "Hony na \u0161\u00e9fy \u2013 Seskupte se s p\u0159\u00e1teli nebo jin\u00fdmi hr\u00e1\u010di, abyste hledali pr\u016fmyslov\u00e9 a sv\u011btov\u00e9 \u0161\u00e9fy, abyste z\u00edskali tuto vz\u00e1cnou ko\u0159ist."}
{"src": "Siege Warfare - Massive free-for-all guild battles!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVzpoury - mohutn\u00e9 bitvy mezi p\u00e1dem v\u0161ech spole\u010dnost\u00ed!", "ref": "Siege Warfare - Obrovsk\u00e9 cechovn\u00ed bitvy zdarma pro v\u0161echny!"}
{"src": "Join a guild and participate in daily node wars or weekly conquest wars against many other competing guilds.", "mt": "A Join a guild and participate in daily node wars or weekly conquest wars against many other competing guilds.", "ref": "P\u0159ipojte se k cechu a z\u00fa\u010dastn\u011bte se denn\u00edch v\u00e1lek o uzly nebo t\u00fddenn\u00edch dobyvatelsk\u00fdch v\u00e1lek proti mnoha dal\u0161\u00edm konkuren\u010dn\u00edm cech\u016fm."}
{"src": "Win the node or castle and claim it for a week to collect taxes to increase your guild funds.", "mt": "AI This is a translation in Czech:\nV\u00edt\u011bzstv\u00ed v bitv\u011b o v\u011b\u017e nebo hrad a jeho p\u0159evzet\u00ed na t\u00fdden, aby mohl b\u00fdt vybr\u00e1n dan\u011b a t\u00edm z\u00edskat finance pro svou spole\u010denstv\u00ed.", "ref": "Vyhrajte uzel nebo hrad a vyzvedn\u011bte si jej na t\u00fdden, abyste mohli vyb\u00edrat dan\u011b, abyste zv\u00fd\u0161ili prost\u0159edky sv\u00e9ho cechu."}
{"src": "Ocean Contents - Craft your boat and make sail to the vast oceans to fish, hunt ocean monsters and bosses, underwater exploring and gathering, quest missions, trade, and so much more.", "mt": "Ahoj, p\u0159elo\u017ete anglick\u00fd text do \u010de\u0161tina: Oce\u00e1n obsahuje - Vytv\u00e1\u0159ejte lo\u010f a plave do obrovsk\u00fdch oce\u00e1n\u016f, kde m\u016f\u017eete ryba\u010dit, lovit mo\u0159sk\u00e9 monstra a bosse, p\u00e1trat se pod vodou, sb\u00edrat, dokon\u010dovat mise, obchodovat a mnoho dal\u0161\u00edho.", "ref": "Ocean Contents \u2013 Vyrobte si svou lo\u010f a vydejte se na plavbu do \u0161ir\u00fdch oce\u00e1n\u016f, abyste mohli ryba\u0159it, lovit oce\u00e1nsk\u00e1 monstra a bossy, podmo\u0159sk\u00e9 pr\u016fzkumy a shroma\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed, hostovac\u00ed mise, obchod a mnoho dal\u0161\u00edho."}
{"src": "Taming & Breeding - Catch and tame horses and elephants in the wild to make it your mount.", "mt": "AI: Ud\u011blejte z kon\u00ed a slon\u016f divok\u00fdch domestikovan\u00e9 zv\u00ed\u0159ata, kter\u00e9 budete jezdit.", "ref": "Krocen\u00ed a chov \u2013 Chy\u0165te a ocho\u010dte kon\u011b a slony v divo\u010din\u011b, abyste z nich ud\u011blali sv\u00e9ho jezdeck\u00e9ho kon\u011b."}
{"src": "You can also breed horses for better offspring with improved mount stats and skills.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete tak\u00e9 p\u011bstovat kon\u011b, aby vzniklo lep\u0161\u00ed potomstvo s lep\u0161\u00edmi \u00fadaji o koni a lep\u0161\u00edmi dovednostmi.", "ref": "M\u016f\u017eete tak\u00e9 chovat kon\u011b pro lep\u0161\u00ed potomstvo s vylep\u0161en\u00fdmi statistikami a dovednostmi jezdeck\u00e9ho kon\u011b."}
{"src": "Crafting - Enjoy all aspects of crafting in Black Desert from tools, weapons, armor, jewelry, boats, costumes, outfits, and more.", "mt": "A crafting - P\u0159e\u017eite v\u0161echny aspekty \u0159emeslnictv\u00ed v Black Desert od n\u00e1stroj\u016f, zbran\u00ed, zbroje, \u0161perk\u016f, lod\u00ed, kost\u00fdm\u016f, oble\u010den\u00ed a dal\u0161\u00edho.", "ref": "Crafting \u2013 U\u017eijte si v\u0161echny aspekty \u0159emeslnictva v Black Desert od n\u00e1stroj\u016f, zbran\u00ed, brn\u011bn\u00ed, \u0161perk\u016f, lod\u00ed, kost\u00fdm\u016f, oble\u010den\u00ed a dal\u0161\u00edch."}
{"src": "Just about everything can be crafted in the world of Black Desert.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVe sv\u011bte Black Desert lze vyr\u00e1b\u011bt praktically v\u0161e.", "ref": "Ve sv\u011bt\u011b Black Desert lze \u0159emesln\u011b vyrobit t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161e."}
{"src": "Professions - Take part and grow your character into a profession that can help your income.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nProfese - P\u0159ijdete, p\u0159ijdete a st\u00e1hn\u011bte si si profes\u00ed, kter\u00e1 pom\u016f\u017ee vzrostu va\u0161eho p\u0159\u00edjmu.", "ref": "Profese \u2013 Z\u00fa\u010dastn\u011bte se a vyp\u011bstujte si sv\u016fj charakter v povol\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 v\u00e1m m\u016f\u017ee pomoci k p\u0159\u00edjmu."}
{"src": "With professions like gathering, processing, cooking, alchemy, training, fishing, hunting, trading, farming, and sailing, you can choose to play Black Desert Online the way you want to.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nS profesemi jako sb\u011bra\u010d, zpracov\u00e1n\u00ed, p\u0159\u00edprava j\u00eddla, alchymie, v\u00fdcvik, rybolov, lov, obchodov\u00e1n\u00ed, zem\u011bd\u011blstv\u00ed a plavba, m\u016f\u017eete si vybrat, jak si hr\u00e1te Black Desert Online.", "ref": "S profesemi, jako je sb\u011br, zpracov\u00e1n\u00ed, va\u0159en\u00ed, alchymie, v\u00fdcvik, ryba\u0159en\u00ed, lov, obchodov\u00e1n\u00ed, farma\u0159en\u00ed a mo\u0159eplavba, si m\u016f\u017eete vybrat, \u017ee budete hr\u00e1t Black Desert Online tak, jak chcete."}
{"src": "I am going to delete and add the book again and after you are going to troubleshoot your #PRS_ORG# app with 2 procedures to see if that solves the issue .", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ipravuji se, \u017ee zmaznuji knihu a p\u0159id\u00e1m ji op\u011bt, a pak se pokus\u00edte o v\u00fdvoj vlastn\u00ed #PRS_ORG# aplikace s 2 postupy, aby se zji\u0161\u0165ovalo, zda se takto \u0159e\u0161\u00ed probl\u00e9my.", "ref": "Chyst\u00e1m se knihu smazat a znovu p\u0159idat a pot\u00e9, co se chyst\u00e1te odstra\u0148ovat probl\u00e9my s va\u0161i aplikac\u00ed #PRS_ORG# pomoc\u00ed 2 postup\u016f, abyste zjistili, zda to probl\u00e9m vy\u0159e\u0161\u00ed."}
{"src": "2 minutes please", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n2 minuty, pros\u00edm.", "ref": "2 minuty, pros\u00edm"}
{"src": "It is done .", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUm\u011blo by to b\u00fdt .", "ref": "Hotovo."}
{"src": "now please try to perform this procedure on your app:", "mt": "A try to perform this procedure on your app", "ref": "nyn\u00ed zkuste ve sv\u00e9 aplikaci prov\u00e9st tento postup:"}
{"src": "To repair your account on the android app, please follow the steps indicated below:", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud chcete opravit sv\u00e9 \u00fa\u010det v aplikaci pro Android, p\u0159e\u010dt\u011bte si n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kroky:", "ref": "Chcete-li opravit sv\u016fj \u00fa\u010det v aplikaci pro Android, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "Tap the #PRS_ORG# icon at the top of the screen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNa\u010dt\u011bte na tla\u010d\u00edtko s #PRS_ORG# v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu #PRS_ORG# na vrchu obrazovky."}
{"src": "Go to the Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ejd\u011bte na hlavn\u00ed obrazovku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the Menu icon at the top of the screen.", "mt": "A jen takto: Klikn\u011bte na symbol Menu v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu Menu na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Scroll to the bottom and tap Repair your account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOtev\u0159ete na dno a klikn\u011bte na Opravit \u00fa\u010det.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na spodek a klikn\u011bte na Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "Tap Repair.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit\u201c.", "ref": "Klikn\u011bte na Oprava."}
{"src": "when you finish please continue with this procedure:", "mt": "AI: When you finish, please continue with this procedure:", "ref": "kdy\u017e to ukon\u010d\u00edte, pokra\u010dujte, pros\u00edm, t\u00edmto postupem:"}
{"src": "To sign out proceed with the steps indicated below on your #PRS_ORG# app, please:", "mt": "A Sign out of your #PRS_ORG# app by following these steps:\n\n1. Tap on the three horizontal lines in the top left corner of the app.\n2. Tap on \"Sign Out\".\n3. Enter your #PRS_ORG# account credentials.\n4. Tap on \"Sign Out\".", "ref": "Chcete-li se odhl\u00e1sit, postupujte podle n\u00ed\u017ee uveden\u00fdch krok\u016f ve va\u0161\u00ed aplikaci #PRS_ORG#:"}
{"src": "Tap the More icon at the bottom of the screen.", "mt": "A jen takto: Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko V\u00edce v doln\u00ed \u010d\u00e1st obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Sign out of #PRS_ORG#.", "mt": "A jste se p\u0159ihl\u00e1sili k #PRS_ORG#. Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko \u201eOdhl\u00e1sit se\u201c.", "ref": "Klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed z #PRS_ORG#."}
{"src": "And sign back in after this please, to have the account update.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijde se po tomto zp\u011bt, a po\u0161lete se op\u011bt, aby bylo mo\u017en\u00e9 aktualizovat \u00fa\u010det.", "ref": "A pot\u00e9 se pros\u00edm znovu p\u0159ihlaste, aby byl \u00fa\u010det aktualizov\u00e1n."}
{"src": "how did it go?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\njak se to zda\u0159ilo?", "ref": "jak to \u0161lo?"}
{"src": "I can see here that there is no rider assigned yet to your order.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZde mohu vid\u011bt, \u017ee k va\u0161emu objedn\u00e1n\u00ed je\u0161t\u011b nen\u00ed p\u0159i\u0159azen \u017e\u00e1dn\u00fd dor\u016f\u0148ka.", "ref": "Vid\u00edm tady, \u017ee k va\u0161\u00ed objedn\u00e1vce zat\u00edm nen\u00ed p\u0159i\u0159azen \u017e\u00e1dn\u00fd jezdec."}
{"src": "However I will note this on the records.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ipomn\u011bnu to v z\u00e1znamu.", "ref": "Nicm\u00e9n\u011b to zaznamen\u00e1m do z\u00e1znam\u016f."}
{"src": "You can also use the app to call or chat them, once they are nearby the location you will have an option to contact the rider.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPou\u017eijte aplikaci tak\u00e9 k tomu, aby je zavolali nebo k tomu, aby si s nimi p\u0159ipojili, pokud jsou bl\u00edzko k c\u00edli. Po p\u0159\u00edjezdu k c\u00edli z\u00edsk\u00e1te mo\u017enost kontaktovat je.", "ref": "Pomoc\u00ed aplikace jim tak\u00e9 m\u016f\u017eete zavolat nebo chatovat, jakmile budou pobl\u00ed\u017e m\u00edsta, budete m\u00edt mo\u017enost kontaktovat jezdce."}
{"src": "Yes, I amopening the account", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, otev\u0159\u00edm \u00fa\u010det.", "ref": "Ano, otev\u00edr\u00e1m \u00fa\u010det"}
{"src": "Please follow the next process", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPros\u00edm, p\u0159ejd\u011bte k dal\u0161\u00edmu procesu.", "ref": "Dodr\u017eujte n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed postup"}
{"src": "To repair your account on the android app, please follow the steps indicated below:", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud chcete opravit sv\u00e9 \u00fa\u010det v aplikaci pro Android, p\u0159e\u010dt\u011bte si n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kroky:", "ref": "Chcete-li opravit sv\u016fj \u00fa\u010det v aplikaci pro Android, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "Tap the #PRS_ORG# icon at the top of the screen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNa\u010dt\u011bte na tla\u010d\u00edtko s #PRS_ORG# v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu #PRS_ORG# na vrchu obrazovky."}
{"src": "Go to the Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ejd\u011bte na hlavn\u00ed obrazovku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the Menu icon at the top of the screen.", "mt": "A jen takto: Klikn\u011bte na symbol Menu v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu Menu na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Scroll to the bottom and tap Repair your account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOtev\u0159ete na dno a klikn\u011bte na Opravit \u00fa\u010det.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na spodek a klikn\u011bte na Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "Tap Repair.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit\u201c.", "ref": "Klikn\u011bte na Oprava."}
{"src": "The VP\u2212730 is a 9\u2212input scaler/switcher for analog video, digital video, balance stereo and S/PDIF audio signals.", "mt": "A VP\u2212730 je 9\u2212vstupov\u00fd zvukov\u00fd a video scaler/switcher pro analogov\u00e9 video, digit\u00e1ln\u00ed video, stereo a S/PDIF audio sign\u00e1ly.", "ref": "VP\u2212730 je reduktor/p\u0159ep\u00edna\u010d s 9 vstupy pro analogov\u00e9 video, digit\u00e1ln\u00ed video, vyv\u00e1\u017een\u00ed stereofonn\u00edch a S/PDIF audio sign\u00e1l\u016f."}
{"src": "It up\u2212 or down\u2212scales composite, s\u2212Video (Y/C), component video (YUV), HDMI, computer graphics video and JPEG files to a selectable computer graphics video or HDTV output resolution on identical outputs \u2212 one HDMI and two 15\u2212pin HD.", "mt": "A up\u2212 or down\u2212scales composite, s\u2212Video (Y/C), component video (YUV), HDMI, computer graphics video and JPEG files to a selectable computer graphics video or HDTV output resolution on identical outputs \u2212 one HDMI and two 15\u2212pin HD.", "ref": "Zvy\u0161uje nebo sni\u017euje rozli\u0161en\u00ed kompozitn\u00edho, s-Video (Y/C), komponentn\u00edho videa (YUV), HDMI, videa po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky a soubor\u016f JPEG na voliteln\u00e9 rozli\u0161en\u00ed videa po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky nebo v\u00fdstupu HDTV na identick\u00fdch v\u00fdstupech - jeden HDMI a dva 15pin HD."}
{"src": "It includes a power amplifier to drive loudspeakers.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZahrnuje verst\u00e4rkatel pro v\u00fdkonov\u00e9 zdroje, kter\u00fd \u0159\u00edd\u00ed hlasitost.", "ref": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed je v\u00fdkonov\u00fd zesilova\u010d pro nap\u00e1jen\u00ed reproduktor\u016f."}
{"src": "The unit provides glitch\u2212free switching between sources through FTBTM (fade\u2212thru\u2212black) switching technology.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nEtazn\u00ed jednotka poskytuje bezproblemov\u00fd p\u0159echod mezi zdrojem pomoc\u00ed technologie FTBTM (zp\u011btn\u00fd p\u0159echod do \u010dern\u00e9ho) p\u0159echodu.", "ref": "Jednotka umo\u017e\u0148uje bezchybn\u00e9 p\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00ed mezi zdroji d\u00edky technologii FTBTM (fade-thru-black)."}
{"src": "HQV\u00ae Video Processing - HQV (Hollywood Quality Video) processing represents the state\u2212of\u2212the\u2212art in video processing technology, with the highest quality de\u2212interlacing (with 3:2 & 2:2 pull down), noise reduction, and scaling performance for both standard\u2212definition and high\u2212definition signals.", "mt": "A HQV\u00ae Video Processing - HQV (Hollywood Quality Video) processing p\u0159edstavuje nejmodern\u011bj\u0161\u00ed technologii pro zpracov\u00e1n\u00ed videa, s nejvy\u0161\u0161\u00ed kvalitou deinterlace (s 3:2 a 2:2 pull down), sn\u00ed\u017een\u00edm hlu\u010dnosti a maxim\u00e1ln\u00edmi v\u00fdsledky p\u0159i zobrazen\u00ed sign\u00e1lu standardn\u00edho rozli\u0161en\u00ed i vysok\u00e9ho rozli\u0161en\u00ed.", "ref": "HQV\u00ae Video Processing - HQV (Hollywood Quality Video) zpracov\u00e1n\u00ed p\u0159edstavuje nejmodern\u011bj\u0161\u00ed technologii zpracov\u00e1n\u00ed videa, nejvy\u0161\u0161\u00ed kvalitou ru\u0161en\u00ed prokl\u00e1d\u00e1n\u00ed (s 3:2 & 2:2 sn\u00ed\u017een\u00ed), redukce \u0161umu a \u0161k\u00e1lov\u00e1n\u00ed v\u00fdkonu jak pro sign\u00e1ly se standardn\u00edm rozli\u0161en\u00edm, tak pro HD."}
{"src": "Fade-Thru-Black (FTBTM) Switching - The video fades to black and then the new input fades from black for smooth, glitch\u2212free switching.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159echod Fade-Thru-Black (FTBTM) - video zmiz\u00ed a pak nov\u00fd vstup zmiz\u00ed do \u010dern\u00e9ho, co\u017e umo\u017e\u0148uje p\u0159echod bez zkreslen\u00ed a bez zkreslen\u00ed.", "ref": "P\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00ed Fade-Thru-Black (FTBTM) - video a nov\u00fd vstup miz\u00ed z \u010dern\u00e9, tak\u017ee p\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00ed je plynul\u00e9 a bez z\u00e1vad."}
{"src": "The output signal provides constant sync so the display never glitches.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u00fdstupov\u00fd sign\u00e1l poskytuje konstantn\u00ed synchronizaci, tak\u017ee zobrazen\u00ed nikdy nebou\u0159\u00ed.", "ref": "V\u00fdstupn\u00ed sign\u00e1l zaji\u0161\u0165uje konstantn\u00ed synchronizaci, bez v\u00fdpadk\u016f na obrazovce."}
{"src": "K-IIT XLTM Picture-in-Picture Image Insertion Technology - Ultra stable picture\u2212in\u2212picture, picture\u2212and\u2212picture, and split screen capability.", "mt": "AI The translation in Czech is as follows:\nK-IIT XLTM Technologie pro p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed obr\u00e1zku do obr\u00e1zku - Ultra st\u00e1l\u00e1 technologie pro p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed obr\u00e1zku do obr\u00e1zku, p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed obr\u00e1zku do obr\u00e1zku a rozd\u011blen\u00ed obrazovky.", "ref": "Technologie vkl\u00e1d\u00e1n\u00ed obrazu K-IIT XLTM Picture-in-Picture - mimo\u0159\u00e1dn\u011b stabiln\u00ed obraz v obraze, obraz na obraze a mo\u017enost rozd\u011blen\u00ed obrazovky."}
{"src": "Any video source can be inserted into or positioned next to a computer graphics video source or vice versa with window positioning and sizing controls.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLze vkl\u00e1dat nebo um\u00edstit libovoln\u00fd video zdroj do nebo vedle video zdroje po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky nebo naopak, s kontrolou velikosti a um\u00edst\u011bn\u00ed oken.", "ref": "Jak\u00fdkoli zdroj videosign\u00e1lu lze vlo\u017eit do zdroje videa po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky nebo jej um\u00edstit vedle n\u011bj nebo naopak pomoc\u00ed ovl\u00e1dac\u00edch prvk\u016f pro nastaven\u00ed polohy a velikosti okna."}
{"src": "Video Inputs - 2 universal video each on 3 BNC (composite, s\u2212Video, component), 4 computer graphics/component video (15\u2212pin HD), 2 HDMI and 1 USB (for JPEG data).", "mt": "A video input - 2 universal video each on 3 BNC (composite, s\u2212Video, component), 4 computer graphics/component video (15\u2212pin HD), 2 HDMI and 1 USB (for JPEG data).", "ref": "Video vstupy - 2 univerz\u00e1ln\u00ed, ka\u017ed\u00fd na 3 BNC (kompozitn\u00ed, s\u2212Video, komponentn\u00ed), 4 po\u010d\u00edta\u010dov\u00e1 grafika/komponentn\u00ed video (15\u2212pin HD), 2 HDMI a 1 USB (pro JPEG soubory)."}
{"src": "HDCP Compliant - The HDCP (High Definition Content Protection) license agreement allows copy\u2212protected data on the HDMI input to pass only to the HDMI output.", "mt": "A HDCP (High Definition Content Protection) licence agreement allows copy-protected data on the HDMI input to pass only to the HDMI output.", "ref": "Kompatibiln\u00ed s HDCP - Licen\u010dn\u00ed smlouva HDCP (High Definition Content Protection) umo\u017e\u0148uje p\u0159enos dat chr\u00e1n\u011bn\u00fdch proti kop\u00edrov\u00e1n\u00ed na vstupu HDMI pouze na v\u00fdstup HDMI."}
{"src": "Multiple Aspect Ratio Selections - 4x3 or 16x9, anamorphic, letterbox, and user definable settings.", "mt": "AI-generated translation", "ref": "V\u00edce mo\u017enost\u00ed volby pom\u011bru stran - 4:3 nebo 16:9, deformovan\u00fd, schr\u00e1nka a u\u017eivatelsky definovateln\u00e1 nastaven\u00ed."}
{"src": "Companion AFV (Audio-Follow-Video) - For every analog video input, supports embedded audio on the 2 HDMI inputs and outputs.", "mt": "AI-generated translation: Slu\u017eebn\u00ed AFV (Audio-Follow-Video) - pro ka\u017ed\u00fd analogov\u00fd videoinput podporuje zalo\u017een\u00fd na n\u011bm audio na 2 HDMI vstupy a v\u00fdstupy.", "ref": "Doprovod AFV (Audio-Follow-Video) - Pro ka\u017ed\u00fd analogov\u00fd video vstup podporuje vlo\u017een\u00e9 audio na 2 vstupech a v\u00fdstupech HDMI."}
{"src": "Audio Inputs - 6 balanced or S/PDIF audio (each selectable) on terminal blocks, one for each of the 2 universal video and 4 computer graphics video inputs.", "mt": "Audiov\u00e9 vstupy - 6 balancovan\u00fdch nebo S/PDIF (ka\u017ed\u00fd zvoliteln\u00fd) audio v konektorov\u00fdch z\u00e1pasech, jeden pro ka\u017ed\u00fd z 2 univers\u00e1ln\u00ed video a 4 po\u010d\u00edta\u010dov\u00fdch grafick\u00fdch video vstup\u016f.", "ref": "Audio vstupy - 6 vyv\u00e1\u017een\u00fdch nebo S/PDIF audio (ka\u017ed\u00fd voliteln\u00fd) na svorkovnic\u00edch, jeden pro ka\u017ed\u00e9 2 univerz\u00e1ln\u00ed video vstupy a 4 video vstupy po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky."}
{"src": "Built-in ProcAmp - Color, hue, sharpness, contrast, and brightness are set individually for each input.", "mt": "A built-in ProcAmp - barva, odst\u00edn, ostr\u016fvkovitost, kontrast a jasnost jsou nastaveny individu\u00e1ln\u011b pro ka\u017ed\u00fd vstup.", "ref": "Vestav\u011bn\u00fd ProcAmp - Barva, t\u00f3ny, ostrost, kontrast a jas se nastavuj\u00ed individu\u00e1ln\u011b pro ka\u017ed\u00fd vstup."}
{"src": "The unit has been fully tested across all inputs and outputs.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Jednotka byla kompletn\u011b otestov\u00e1na na v\u0161ech vstupech a v\u00fdstupech."}
{"src": "The unit will require an speaker output connector.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUm\u011b\u0148te si p\u0159ipojit k displeji hlavn\u00ed jednotky v\u011bt\u0161\u00ed po\u010detn\u00ed s\u00edly, kter\u00e1 bude pot\u0159ebovat v\u00fdstupn\u00ed spojku pro hovor.", "ref": "Jednotka bude vy\u017eadovat v\u00fdstupn\u00ed konektor pro reproduktor."}
{"src": "Amazing.", "mt": "AMAZING.", "ref": "\u00da\u017easn\u00e9."}
{"src": "But good on you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle dobr\u00fd, \u017ee jste to.", "ref": "Ale dobr\u00e9 na tob\u011b."}
{"src": "Yeah, when I was 16 I applied and got offered a job at a restaurant.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, kdy m\u011b bylo 16, po\u017e\u00e1dal jsem o pr\u00e1ci v restauraci a m\u011b bylo p\u0159isl\u00edbeno.", "ref": "Ano, kdy\u017e mi bylo 16, po\u017e\u00e1dal jsem a dostal jsem pr\u00e1ci v restauraci."}
{"src": "Dishwasher.", "mt": "A dishwasher.", "ref": "Myt\u00ed n\u00e1dob\u00ed."}
{"src": "First shift they had me close.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPrvn\u00ed sm\u011bna m\u011bla m\u011b p\u0159ibl\u00ed\u017eit.", "ref": "Prvn\u00ed sm\u011bna m\u011b zru\u0161ila."}
{"src": "Saturday.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSb\u00edrka.", "ref": "Sobota."}
{"src": "We were working till past 1am.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPracovali a\u017e do 1:00.", "ref": "Pracovali jsme p\u0159es 1 r\u00e1no."}
{"src": "I quit the next day.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdstoupil jsem dal\u0161\u00ed den.", "ref": "Dal\u0161\u00ed den jsem ode\u0161el."}
{"src": "Best way to lose a new young worker, by shocking them with that.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNejlep\u0161\u00ed cestou, jak ztratit nov\u00e9ho mlad\u00e9ho pracovn\u00edka, je jeho znepokojit\u00edm t\u00edm.", "ref": "Nejlep\u0161\u00ed zp\u016fsob, jal ztratit nov\u00e9ho mlad\u00e9ho pracovn\u00edka, je \u0161okovat ho t\u00edmto."}
{"src": "Same happened to my friend after I had been working with Pizza Hut for a couple years (didn't make me close until months after I started working and trained up), got him a job there on the spot.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nStejn\u00e1 v\u011bc se stala s m\u00fdm p\u0159\u00edtelcem, kter\u00fd za\u010dal pracovat u Pizza Hut po m\u011bs\u00edci (nebyl p\u0159ijat do spole\u010dnosti, a\u017e m\u011bs\u00edce po za\u010d\u00e1tku pr\u00e1ce a v\u00fdcviku), a okam\u017eit\u011b mu z\u00edskal pr\u00e1ci u Pizza Hut.", "ref": "To sam\u00e9 se stalo m\u00e9mu p\u0159\u00edteli pot\u00e9, co jsem pracoval p\u00e1r rok\u016f u Pizza Hut (sbl\u00ed\u017eil jsem se a\u017e n\u011bkolik m\u011bs\u00edc\u016f pot\u00e9, co jsem za\u010dal pracovat a za\u0161kolil jsem se), sehnal jsem mu tam pr\u00e1ci na tom m\u00edst\u011b."}
{"src": "They proceeded to put him on two closes in a row.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i\u0161li s t\u00edm, aby ho p\u0159ipojili k dv\u011bma bl\u00edzk\u00fdm obchod\u016fm.", "ref": "D\u00e1le mu d\u00e1vali dv\u011b zav\u00edra\u010dky za sebou."}
{"src": "He quit.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nOdstoupil.", "ref": "Ode\u0161el."}
{"src": "Unless you advertise a job as a closing gig late at night, expect to lose your workers if you hit them with it too early.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud neadvertizujete pr\u00e1ci jako pr\u00e1ci na konci dne pozd\u011b ve\u010der, neo\u010dek\u00e1vejte, \u017ee si z\u00edsk\u00e1te pracovn\u00edky, pokud je j\u00edto p\u0159edlo\u017e\u00edte p\u0159\u00edli\u0161 brzy.", "ref": "Pokud nereklamujete pr\u00e1ci jako pr\u00e1ci do zav\u00edra\u010dky dlouho do noci, o\u010dek\u00e1vejte, \u017ee ztrat\u00edte pracovn\u00edky, pokud je t\u00edm zas\u00e1hnete p\u0159\u00edli\u0161 brzy."}
{"src": "After that, please delete your authorization", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPot\u00e9 to, pros\u00edm, odstrante autorizaci.", "ref": "Pot\u00e9 pros\u00edm sma\u017ete sv\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed"}
{"src": "1) Deauthorize your Ereader", "mt": "A possible translation in Czech is:\n1) Odautorizujte sv\u00e9 e-knihu", "ref": "1) Zru\u0161te opr\u00e1vn\u011bn\u00ed na sv\u00e9 \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih"}
{"src": "Turn on your eReader.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZapn\u011bte eReader.", "ref": "Zapn\u011bte va\u0161i \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "Connect your eReader to your computer using a Micro USB cable.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ipojte eReader k po\u010d\u00edta\u010di pomoc\u00ed kabelu Micro USB.", "ref": "P\u0159ipojte va\u0161i \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih k va\u0161emu po\u010d\u00edta\u010di pomoc\u00ed kabelu Micro USB."}
{"src": "On your eReader: Tap\u00a0Connect.", "mt": "A jste na e-readeru: Klikn\u011bte na\u00a0P\u0159ipojit.", "ref": "Na va\u0161i \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih: Klikn\u011bte na P\u0159ipojit."}
{"src": "On your computer: Open #PRS_ORG#.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOtev\u0159ete na sv\u00e9m po\u010d\u00edta\u010di #PRS_ORG#.", "ref": "Na va\u0161em po\u010d\u00edta\u010di: Otev\u0159ete #PRS_ORG#."}
{"src": "Under 'Devices', right-click on\u00a0#PRS_ORG# eReader.", "mt": "A green check mark should appear next to the eReader.", "ref": "Pod 'Za\u0159\u00edzen\u00ed' klikn\u011bte prav\u00fdm tla\u010d\u00edtkem na \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih\u00a0#PRS_ORG#."}
{"src": "Click\u00a0Erase Device Authorization.", "mt": "A click on \"Odstranit autorizaci za\u0159\u00edzen\u00ed\" (Erase Device Authorization).", "ref": "Klikn\u011bte na Vymazat opr\u00e1vn\u011bni k p\u0159\u00edstupu na za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Click\u00a0OK\u00a0at the confirmation screen.", "mt": "A click OK at the confirmation screen.", "ref": "Na potvrzovac\u00ed obrazovce klikn\u011bte na OK."}
{"src": "2) De-authorize #PRS_ORG#", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n2) Odautorizovat #PRS_ORG#", "ref": "2) Zru\u0161te opr\u00e1vn\u011bn\u00ed #PRS_ORG#"}
{"src": "To deauthorize #PRS_ORG#, click\u00a0Help > Erase Authorization.", "mt": "A green checkmark appears next to the name of the #PRS_ORG# you want to deauthorize. Click\u00a0Help > Erase Authorization.", "ref": "Jestli\u017ee chcete zru\u0161it opr\u00e1vn\u011bn\u00ed #PRS_ORG#, klikn\u011bte na Pomoc > Vymazat opr\u00e1vn\u011bn\u00ed."}
{"src": "In the pop-up window that opens, enter the password for the account you used to authorize #PRS_ORG#.", "mt": "AI-generated translation: V otv\u00e1rac\u00ed se okn\u011b zadejte heslo pro \u00fa\u010det, kter\u00fd jste pou\u017eili k autorizaci #PRS_ORG#.", "ref": "Ve vyskakovac\u00edm okn\u011b, kter\u00e9 se otev\u0159e, zadejte heslo k \u00fa\u010dtu, kter\u00e9 jste pou\u017eili k opr\u00e1vn\u011bn\u00ed #PRS_ORG#."}
{"src": "Click\u00a0Erase Authorization", "mt": "A\u017e vymaznete autorizaci", "ref": "Klikn\u011bte na Vymazat opr\u00e1vn\u011bni"}
{"src": "Were the steps helpful?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak\u00e9 jsou tyto kroky?", "ref": "Byli tyto kroky n\u00e1pomocn\u00e9?"}
{"src": "Sadly I have not received a response for more than two minutes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKr\u00e1sn\u011b, \u017ee jsem ne\u017eil v\u00edce ne\u017e dva minuty, ne\u017e jsem z\u00edskal odpov\u011b\u010f.", "ref": "Bohu\u017eel jsem nedostal odpov\u011b\u010f d\u00e9le ne\u017e dv\u011b minuty."}
{"src": "For quality purposes this chat interaction will be closed, please remember you can always come back and we will be happy to continue assisting you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToto rozhovorn\u00ed zpr\u00e1v\u011b slou\u017e\u00ed k zlep\u0161en\u00ed kvality, bude uzav\u0159en, p\u0159e\u010dt\u011bte si pros\u00edm, \u017ee m\u016f\u017eete nav\u0161t\u00edvit na\u0161e str\u00e1nky op\u011bt, a budeme r\u00e1d pokra\u010dovat v pomoci.", "ref": "Z d\u016fvodu kvality bude tato chatov\u00e1 interakce uzav\u0159ena, nezapome\u0148te, \u017ee se m\u016f\u017eete kdykoli vr\u00e1tit a my v\u00e1m r\u00e1di budeme i nad\u00e1le pom\u00e1hat."}
{"src": "Boris Johnson teeters on edge of favour with Tory MPs", "mt": "A possible no-deal Brexit is causing Boris Johnson to lose support among Tory MPs.", "ref": "Boris Johnson balancuje na hran\u011b p\u0159\u00edzn\u011b Tory\u016f"}
{"src": "Boris Johnson has long been considered a king of comebacks.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBoris Johnson byl dlouho pova\u017eov\u00e1n za kr\u00e1le n\u00e1vrat\u016f.", "ref": "Boris Johnson byl dlouho pova\u017eov\u00e1n za kr\u00e1le n\u00e1vrat\u016f."}
{"src": "And some Tory MPs hope he'll continue that streak by managing to rescue himself from plummeting poll ratings in the wake of a string of Downing Street parties in defiance of Covid laws.", "mt": "A n\u011bkte\u0159\u00ed \u010dlenov\u00e9 Toryov\u00e9 nad\u011bj\u00ed, \u017ee bude tento trend pokra\u010dovat, kdy\u017e se mu poda\u0159\u00ed ubr\u00e1nit se p\u0159ed klesaj\u00edc\u00edmi v\u00fdskyty ve s\u010d\u00edt\u00e1n\u00edhlas\u016f po \u0159ad\u011b party v Downing Street, kter\u00e9 se konaly v rozporu s Covid-1.", "ref": "A n\u011bkte\u0159\u00ed Toryov\u00e9 doufaj\u00ed, \u017ee se mu poda\u0159\u00ed pokra\u010dovat v t\u00e9to s\u00e9rii a zachr\u00e1nit se p\u0159ed propadem v pr\u016fzkumech ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed v d\u016fsledku \u0159ady ve\u010d\u00edrk\u016f v Downing Street, kter\u00e9 byly v rozporu s Covidov\u00fdmi opat\u0159en\u00edmi."}
{"src": "The prime minister had tangled himself in knots by repeatedly denying any rules were broken before more reports and evidence emerged to suggest the opposite.", "mt": "A prime minister seb\u011bs\u00e1t sebe do knot\u016f, kdy\u017e opakovan\u011b odm\u00edtal, \u017ee byl poru\u0161en n\u011bjak\u00fd pravidlo, ne\u017e p\u0159i\u0161lo dal\u0161\u00ed zpr\u00e1vy a d\u016fkazy, kter\u00e9 dokazuj\u00ed opak.", "ref": "Premi\u00e9r se do toho zamotal, kdy\u017e opakovan\u011b pop\u00edral, \u017ee by byla poru\u0161ena jak\u00e1koli pravidla, ne\u017e se objevily dal\u0161\u00ed zpr\u00e1vy a d\u016fkazy sv\u011bd\u010d\u00edc\u00ed o opaku."}
{"src": "First there was the video of No 10 aides laughing while they discussed a Christmas gathering on 18 December last year.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edt\u00edm byl vyd\u00e1n video, na kter\u00e9m asistenti \u010d. 10 st\u00edhaj\u00ed sm\u00edch, kdy\u017e diskutuj\u00ed o v\u00e1no\u010dn\u00edm shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed 18. prosince minul\u00e9ho roku.", "ref": "Nejd\u0159\u00edve se objevilo video, na kter\u00e9m se asistenti z \u010d\u00edsla 10 sm\u011bj\u00ed, kdy\u017e 18. prosince lo\u0148sk\u00e9ho roku diskutuj\u00ed o v\u00e1no\u010dn\u00edm ve\u010d\u00edrku."}
{"src": "Then Dominic Cummings, once Johnson's closest adviser, promised pictures had been taken of parties, and so with bated breath critics of the government waited for them to surface.", "mt": "A Dominic Cummings, kter\u00fd byl jedn\u00edm z nejbl\u00ed\u017ee stoj\u00edc\u00edch poradc\u016f Johna\u0441\u043e\u043d\u0430, pot\u00e9 p\u0159isl\u00edbil, \u017ee fotografie slavnost\u00ed jsou, a tak se kritici vl\u00e1dy s otev\u0159en\u00fdm \u00fast\u00edm na fotografie o\u010dek\u00e1vali.", "ref": "Pak Dominic Cummings, n\u011bkdej\u0161\u00ed Johnson\u016fv nejbli\u017e\u0161\u00ed poradce, sl\u00edbil, \u017ee fotografie z ve\u010d\u00edrk\u016f byly po\u0159\u00edzeny, a tak kritici vl\u00e1dy se zatajen\u00fdm dechem \u010dekali, a\u017e se objev\u00ed."}
{"src": "When an image was published on Sunday showing Johnson on a screen hosting a Christmas quiz for staffers tuning in from No 10 and at home, it was not quite the smoking gun some thought would finally skewer him, however.", "mt": "A possible translation in Czech: Kdy\u017e bylo v ned\u011bli publikov\u00e1no sn\u00edmek, na kter\u00e9m se Johnson zobrazil na obrazovce, kde se z\u00fa\u010dastnil v\u00fdzvy na v\u00fdro\u010dn\u00edk No 10 a doma, nebyl to p\u0159\u00edmo d\u016fkaz, kter\u00fd by jeho postaven\u00ed definitivn\u011b zpe\u010detil, jak n\u011bkte\u0159\u00ed p\u0159edpokl\u00e1dali.", "ref": "Kdy\u017e byl v ned\u011bli zve\u0159ejn\u011bn sn\u00edmek, na n\u011bm\u017e Johnson na obrazovce moderuje v\u00e1no\u010dn\u00ed kv\u00edz pro zam\u011bstnance, kte\u0159\u00ed si ho naladili z \u010d\u00edsla 10 a z domova, nebyl to je\u0161t\u011b ten prav\u00fd d\u016fkaz, o n\u011bm\u017e si n\u011bkte\u0159\u00ed mysleli, \u017ee ho kone\u010dn\u011b usv\u011bd\u010d\u00ed."}
{"src": "The Sunday Mirror image shows Johnson with two aides who were dressed up with tinsel and a Santa hat - not socially distanced from one another, and clearly engaged in a social occasion while mixing households.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1znam Sunday Mirror zobrazuje Johnsona s dv\u011bma pomocn\u00edky, kte\u0159\u00ed se odemkalali s pono\u017ekami a Santa\u010dkami - nikoli se odd\u011blen\u011b, a z\u0159ejm\u011b se \u00fa\u010dastnili spole\u010dn\u00e9 ud\u00e1losti, kter\u00e1 sou\u010dasn\u011b spojila dom\u00e1cnosti.", "ref": "Na sn\u00edmku Sunday Mirror je Johnson zachycen se dv\u011bma asistenty, kte\u0159\u00ed byli oble\u010deni do pozl\u00e1tka a santovsk\u00e9 \u010depice - nem\u011bli od sebe spole\u010densk\u00fd odstup a zjevn\u011b se v\u011bnovali spole\u010densk\u00e9 ud\u00e1losti ve sv\u00e9 dom\u00e1cnost\u00ed."}
{"src": "But it could have been worse.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011blo b\u00fdt je\u0161t\u011b hor\u0161\u00ed.", "ref": "Ale mohlo to b\u00fdt hor\u0161\u00ed."}
{"src": "There have been other parties hosted in No 10 and Conservative party headquarters in which people drank copious amounts of alcohol, played party games, exchanged secret Santa gifts and socialised into the small hours, sources have told media outlets including the Guardian, Mirror, BBC and Times.", "mt": "A jin\u00e9 hostilizy prob\u011bhly v kancel\u00e1\u0159i Konzervativn\u00ed strany \u010d. 10, kde lid\u00e9 pijn\u011b pili, hr\u00e1li hry, vym\u011b\u0148ovali tajn\u00e9 d\u00e1rky V\u00e1no\u010dn\u00ed a spole\u010dn\u011b spole\u010dnily a\u017e do p\u016flnoci, zdroje sd\u011blili m\u00e9di\u00edm, v\u010detn\u011b Guardian, Mirror, BBC a Times.", "ref": "Podle zdroj\u016f m\u00e9di\u00ed, v\u010detn\u011b den\u00edk\u016f Guardian, Mirror, BBC a Times, se v s\u00eddle Konzervativn\u00ed strany a v \u010d\u00edsle 10 konaly dal\u0161\u00ed ve\u010d\u00edrky, na nich\u017e se pop\u00edjelo velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed alkoholu, hr\u00e1ly se spole\u010densk\u00e9 hry, vym\u011b\u0148ovaly se tajn\u00e9 d\u00e1rky od Je\u017e\u00ed\u0161ka a bavilo se do pozdn\u00edch no\u010dn\u00edch hodin."}
{"src": "Ministers will quietly breath a sigh of relief no pictures of these scenes have been leaked - yet.", "mt": "AI", "ref": "Minist\u0159i si mohou ti\u0161e oddechnout, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00e9 sn\u00edmky z t\u011bchto akc\u00ed neunikly - zat\u00edm."}
{"src": "While Johnson's attendance at the quiz broke the rules, according to Keir Starmer, the Labour leader and a former director of public prosecutions, Tory MPs think people will look at the photo and judge that it really shows him hosting a virtual quiz - a familiar sight during the pandemic.", "mt": "A johnsonovi p\u0159\u00edtomnosti na quizu bylo pro poru\u010d\u00ed\u0159e Keir Starmer, l\u00eddryn\u011b Labourist\u016f a b\u00fdval\u00fd \u0159editel st\u00e1tn\u00ed prokuratury, proti pravidl\u016fm, ale poslanci Tory jsou p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, \u017ee lid\u00e9 budou na fotce podlehovat a zodpov\u011bd\u011bt se, \u017ee to skute\u010dn\u011b jeho foto z virtu\u00e1ln\u00ed quizu p\u0159edstavuje - obvykl\u00fd zrak b\u011bhem pandemie.", "ref": "Podle Keira Starmera, p\u0159edsedy labourist\u016f a b\u00fdval\u00e9ho vedouc\u00edho st\u00e1tn\u00edho zastupitelstv\u00ed, sice Johnson svou \u00fa\u010dast\u00ed na kv\u00edzu poru\u0161il pravidla, ale Toryov\u00e9 si mysl\u00ed, \u017ee se lid\u00e9 na fotografii pod\u00edvaj\u00ed a usoud\u00ed, \u017ee na n\u00ed skute\u010dn\u011b po\u0159\u00e1d\u00e1 virtu\u00e1ln\u00ed kv\u00edz - zn\u00e1m\u00fd pohled b\u011bhem pandemie."}
{"src": "The staff, dialling in from other rooms in No 10 while drinking and not socially distancing, cannot be seen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPersonal, p\u0159ij\u00edmaj\u00edc\u00ed z jin\u00fdch m\u00edst v No. 10, zat\u00edm, co pij\u00ed a ne dodr\u017euj\u00ed soci\u00e1ln\u00ed distanci, nelze zobrazit.", "ref": "Person\u00e1l, kter\u00fd se p\u0159ipojuje z jin\u00fdch m\u00edstnost\u00ed \u010d\u00edsla 10 a spole\u010densky se nedistancuje, nen\u00ed vid\u011bt."}
{"src": "On Sunday Nadhim Zahawi insisted the picture was just an example of Johnson \"thanking his staff\" and used it to play down the party scandal as \"hype.\"", "mt": "A I Saturday, Nadhim Zahawi insisted that the picture was just an example of Johnson \"thanking his staff\" and used it to play down the party scandal as \"hype.\"", "ref": "Nadhim Zahawi v ned\u011bli trval na tom, \u017ee sn\u00edmek je jen p\u0159\u00edkladem Johnsonova \u201epod\u011bkov\u00e1n\u00ed sv\u00fdm zam\u011bstnanc\u016fm\u201c, a pou\u017eil ji, aby skand\u00e1l kolem strany zleh\u010dil jako \u201ehumbuk\u201c."}
{"src": "He told LBC: \"On that front page, I think your listeners will look at that and see a PM in his office, with the two close people that work with him, with no alcohol, taking 10 to 15 minutes to thank and motivate his staff, who have been coming in because they can't work from home.\"", "mt": "A jen takto: \u201eNa t\u00e9to stran\u011b,\u201c \u0159ekl LBC, \u201ep\u0159esn\u011b tak, jak jsem se sna\u017eil, \u017ee to zobraz\u00edte, budete poslucha\u010di vyslechovat, a vid\u011bt premi\u00e9ra v jeho kancel\u00e1\u0159i, s dv\u011bma bl\u00edzk\u00fdmi lidmi, kte\u0159\u00ed s \u043d\u0438\u043c spolupracuj\u00ed, bez alkoholu, kter\u00fd se po 10\u201315 minut\u00e1ch, b\u011bhem kter\u00fdch d\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1 se, \u017ee se d\u00edv\u00e1 na sv\u00e9 spolupracovn\u00edky, d\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1 se, \u017ee se d\u00edv\u00e1 na sv\u00e9 spolupracovn\u00edky, d\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1 se, \u017ee se d\u00edv\u00e1 na sv\u00e9 spolupracovn\u00edky, d\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1 se, \u017ee se d\u00edv\u00e1 na sv\u00e9 spolupracovn\u00edky, d\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1 se, \u017ee se d\u00edv\u00e1 na sv\u00e9 spolupracovn\u00edky, d\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1v\u00e1 se, \u017ee se d\u00edv\u00e1 na sv\u00e9 spolupracovn\u00edky, d\u00e1v\u00e1v\u00e1", "ref": "\u0158ekl LBC: \u201eMysl\u00edm si, \u017ee va\u0161i poslucha\u010di se na tu tituln\u00ed stranu pod\u00edvaj\u00ed a uvid\u00ed premi\u00e9ra v jeho kancel\u00e1\u0159i, se dv\u011bma bl\u00edzk\u00fdmi lidmi, kte\u0159\u00ed s n\u00edm pracuj\u00ed, bez alkoholu, jak 10 a\u017e 15 minut d\u011bkuje a motivuje sv\u00e9 zam\u011bstnance, kte\u0159\u00ed doch\u00e1zej\u00ed, proto\u017ee nemohou pracovat z domova.\u201c"}
{"src": "Much damage has already been done, with mutinous MPs furious at the prime minister allowing a \"one rule for them\" narrative to take hold, from Cummings to Matt Hancock and more recently Owen Paterson.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedna \u010d\u00e1st poslanc\u016f se st\u00e1v\u00e1 n\u00e1siln\u00e1 a hn\u011bviv\u00e1, kdy\u017e premi\u00e9r dovolil, aby se uchytila \u201epravidlo jednoho druhu\u201c od Cummings a\u017e po Matt Hancock a posledn\u00ed Owen Paterson.", "ref": "Ji\u017e bylo nap\u00e1ch\u00e1no mnoho \u0161kod, nebo\u0165 vzbou\u0159en\u00ed poslanci, od Cummingse p\u0159es Matta Hancocka a\u017e po Owena Patersona, zu\u0159\u00ed, \u017ee premi\u00e9r dovolil, aby se prosadil p\u0159\u00edb\u011bh \u201ejednoho pravidla pro n\u011b\u201c."}
{"src": "Johnson is teetering on the edge of favour with his own MPs; if further photos surface, they may push him over the edge.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJohnson je na hran\u011b podpory u sv\u00fdch parlamentn\u00edch poslanc\u016f; pokud se objev\u00ed dal\u0161\u00ed fotografie, mohou jeho podporu zcela zni\u010dit.", "ref": "Johnson balancuje na hran\u011b p\u0159\u00edzn\u011b sv\u00fdch vlastn\u00edch poslanc\u016f; pokud se objev\u00ed dal\u0161\u00ed sn\u00edmky, mohou ho st\u00e1hnout dol\u016f."}
{"src": "You can come back any time as our chat service window is open 24/7", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ijde si k n\u00e1m kdykoliv, nebo\u0165 otev\u0159en\u00e9 okno na\u0161eho chatov\u00e9ho servisu je 24/7", "ref": "Kdykoli se m\u016f\u017eete vr\u00e1tit, proto\u017ee na\u0161e okno chatovac\u00ed slu\u017eby je otev\u0159eno 24/7"}
{"src": "I sincerely hope you get to find a resolution", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 sinc\u00e9remente nad\u011bju, \u017ee se dostanete k \u0159e\u0161en\u00ed.", "ref": "Up\u0159\u00edmn\u011b douf\u00e1m, \u017ee najdete \u0159e\u0161en\u00ed"}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee se kontaktovali s #PRS_ORG#, bylo m\u016fj \u00fa\u017easn\u00fd z\u00e1sluhu pomoci v\u00e1m dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent evening.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e se dobr\u011b shov\u00edv\u00e1m, \u017ee budete m\u011bs\u00edc m\u011bs\u00edcem.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd ve\u010der."}
{"src": "We had power go out a couple of times.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u00e1rkr\u00e1t se p\u0159estalo prou\u017eit.", "ref": "N\u011bkolikr\u00e1t jsme m\u011bli v\u00fdpadek proudu."}
{"src": "Step 1: Get someone on the door immediately.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrok 1: P\u0159esn\u011b okam\u017eit\u011b p\u0159iv\u00e9st n\u011bkoho k dve\u0159\u00edm.", "ref": "Krok 1: Ihned z\u00edskat n\u011bkoho u dve\u0159\u00ed."}
{"src": "They are security now.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedna jsou nyn\u00ed bezpe\u010dnost.", "ref": "Jsou te\u010f bezpe\u010dnostn\u00ed slu\u017eba."}
{"src": "Don't let anyone in and pay attention to people as they leave (esp kids' hands).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNe\u010fte nikoho vch\u00e1zet a pozorujte, jak odech\u00e1dn\u011bj\u00ed (zejm\u00e9na d\u011bti).", "ref": "Nepustit nikoho dovnit\u0159 a sledovat lidi, jak odch\u00e1zej\u00ed (zejm\u00e9na ruce d\u011bt\u00ed)."}
{"src": "Step 2: Call Store Manager if they aren't there.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrok 2: Pokud se obchodn\u00ed \u0159editel nedostav\u00ed, zavolat jeho \u0159editelstv\u00ed.", "ref": "Krok 2: Zavolat vedouc\u00edmu obchodu, jestli tam nesou."}
{"src": "Step 3: Those that are at tills and anyone else really are free to wait a couple minutes to see if backup generators can get us going again.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrok 3: T\u011b\u0161\u00edc\u00ed se na to, \u017ee jsou u kassy, a v\u0161ichni ostatn\u00ed jsou ve sv\u00e9m pr\u016fhledu, mohou po\u010dkat dva minuty, aby se zkontrolovalo, zda z\u00e1lo\u017en\u00ed gener\u00e1tory mohou op\u011bt zapo\u010d\u00edt.", "ref": "Krok 3: Ti, kte\u0159\u00ed jsou u pokladen a v\u0161ichni ostatn\u00ed, kdo skute\u010dn\u011b mohou po\u010dkat p\u00e1r minut, abyste vid\u011bli, zda n\u00e1s z\u00e1lo\u017en\u00ed gener\u00e1tory nechaj\u00ed znovu b\u011b\u017eet."}
{"src": "Step 4: Go throughout the store and getting every non employee to leave.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrok 4: P\u0159ejde po cel\u00e9m obchodu a po\u017e\u00e1d\u00e1 v\u0161ech nesou\u010d\u00e1st\u00ed zam\u011bstnanc\u016f, aby ode\u0161li.", "ref": "Krok 4: Proj\u00edt obchodem a nechat odej\u00edt ka\u017ed\u00e9ho, kdo nen\u00ed zam\u011bstnanec."}
{"src": "As well as every cart brought to the front.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak\u00e9 v\u0161echny ko\u010d\u00e1ry, kter\u00e9 p\u0159ivezli do fronty.", "ref": "I ka\u017ed\u00fd n\u00e1kupn\u00ed voz\u00edk p\u0159inesen\u00fd dop\u0159edu."}
{"src": "Step 5: Go through the carts looking for anything cold and produce.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrok 5: Pro\u0161lete v\u0161echny vozy a hled\u00e1te v\u0161echno chladn\u00e9 a produktov\u00e9ho zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Krok 5: Proj\u00edt n\u00e1kupn\u00ed voz\u00edky a hledat jak\u00e9koliv chlazen\u00e9 a zem\u011bd\u011blsk\u00e9 plodiny."}
{"src": "Step 6: Return said cold/produce.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u0160tape 6: Odes\u00edt zeleninu/produkty dozadu.", "ref": "Krok 6: Vr\u00e1tit \u0159e\u010den\u00e9 chlazen\u00e9 a zem\u011bd\u011blsk\u00e9 plodiny."}
{"src": "Step 7: Cover all non-doored cold i.e. cheese/meat/veggies, etc.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrok 7: P\u0159ebr\u00e1n\u00edm v\u0161ech chladic\u00edch \u010d\u00e1st\u00ed, kter\u00e9 jsou bez dve\u0159\u00ed, nap\u0159. s \u010de\u0161sk\u00fdm s\u00fdrem, masem, zeleninou apod.", "ref": "Krok 7: P\u0159ikr\u00fdt v\u0161echny neuzav\u0159en\u00e9 chlazen\u00e9 potraviny, nap\u0159. s\u00fdr/maso/zeleninu apod."}
{"src": "Step 8: Sign our names on a sheet of paper as we left to be clocked out.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrok 8: Podpisem na\u0161ich jmen na listu pap\u00edru, kdy\u017e odejdem, aby byl odesl\u00e1n do\u010dasn\u011b.", "ref": "Krok 8: Pozna\u010dit na\u0161e jm\u00e9na na kousku pap\u00edru, jak p\u0159i odchodu projdeme p\u00edcha\u010dkou."}
{"src": "(Some were allowed to leave earlier, esp if they weren't comfortable in the dark or didn't still have 6hrs to go).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n(N\u011bkter\u00fdm bylo povoleno odcestovat d\u0159\u00edve, zejm\u00e9na pokud se nen\u00e1vid\u011blo v temnot\u011b nebo kdy\u017e jim zb\u00fdvalo pouze \u0161est hodin).", "ref": "(N\u011bkte\u0159\u00ed mohli odej\u00edt d\u0159\u00edv, zejm\u00e9na pokud se nec\u00edtili dob\u0159e potm\u011b nebo pokud je\u0161t\u011b nemaj\u00ed 6 hodin do odchodu)."}
{"src": "It's really dark, even upfront.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe \u010dern\u00e9, a\u017e na p\u0159edn\u00ed \u010d\u00e1st.", "ref": "Je skute\u010dn\u011b tma, i vp\u0159edu."}
{"src": "No way can we let customers just hang out.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNemohli bych v\u016fbec dozvat z\u00e1kazn\u00edky, aby jen le\u017eeli.", "ref": "Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd zp\u016fsob, jak nechat z\u00e1kazn\u00edky se jen poflakovat."}
{"src": "I'm not sure why some tills still had some power while others didn't.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u011b\u0159\u00edm, pro\u010d n\u011bkter\u00e9 kassovky m\u011bly st\u00e1le elektrickou energie, zat\u00edmco u jin\u00fdch ji nebylo.", "ref": "Nejsem si jist\u00fd, pro\u010d n\u011bkter\u00e9 pokladny maj\u00ed je\u0161t\u011b energii, zat\u00edmco jin\u00e9 nemaj\u00ed."}
{"src": "Not sure, but I don't think we had any way of having them pay.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNen\u00ed to jist\u00e9, ale nejsem si jist\u00fd, \u017ee u\u017e m\u011bli jakkoli mo\u017enost, \u017ee by zaplatili.", "ref": "Nejsem si jist\u00fd, ale nemysl\u00edm si, \u017ee bychom m\u011bli n\u011bjak\u00fd zp\u016fsob,a by museli zaplatit."}
{"src": "I do think items would scan, but no way would we trust the customers to pay later.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokusuji se, \u017ee p\u0159edm\u011bty se skanovaly, ale nen\u00ed to, co bych mohl d\u011blat, \u017ee bych si mohl dovolit, \u017ee z\u00e1kazn\u00edkovi d\u00e1v\u00e1me pen\u00edze pozd\u011b.", "ref": "Nemysl\u00edm si, \u017ee by zbo\u017e\u00ed bylo b\u00fdt naskenovan\u00e9, ale nen\u00ed jin\u00fd zp\u016fsob, ne\u017e abychom z\u00e1kazn\u00edk\u016fm v\u011b\u0159ili, \u017ee zaplat\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u011b."}
{"src": "One time it took only like 3 hrs for power to go back on.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJednou se nap\u011bt\u00ed vr\u00e1tilo za pouh\u00fdch 3 hodin.", "ref": "Jednou trvalo asi 3 hodiny, ne\u017e elekt\u0159ina zase nasko\u010dila."}
{"src": "They had a few of us stay so if it did, as they were told by the power company it should, we could reopen.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUm otev\u0159\u00edt op\u011bt, z\u016fstali s n\u00e1s n\u011bkolik z n\u00e1s, tak\u017ee, pokud to skute\u010dn\u011b ud\u011blalo, jako bylo ozn\u00e1meno spole\u010dnost\u00ed elekt\u0159iny, jako bylo ozn\u00e1meno spole\u010dnost\u00ed elekt\u0159iny, mohli n\u00e1m otev\u0159\u00edt op\u011bt.", "ref": "Z\u016fstalo p\u00e1r z n\u00e1s, tak kdyby se to stalo, jak jim \u0159ekla energetick\u00e1 spole\u010dnost, \u017ee by m\u011bla, mohli bychom znovu otev\u0159\u00edt."}
{"src": "I don't mind, as long as we have the choice to stay or not, helping out preserving product as best as we could.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNem\u00e1m probl\u00e9m, pokud m\u016f\u017eeme z\u016fst\u00e1t nebo ne, pokud pom\u00e1h\u00e1me uchov\u00e1vat produkt co nejlep\u0161\u00edm zp\u016fsobem.", "ref": "Nevad\u00ed mi, dokud m\u00e1me v\u00fdb\u011br z\u016fstat nebo ne, pom\u00e1hat uchovat v\u00fdrobek tak nejl\u00e9pe, jak m\u016f\u017eeme."}
{"src": "Not having a choice, as well as endangering customers, is where I draw the line.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e se mi l\u00edb\u00ed hranice, a kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9, kdy\u017e je to hrozn\u00e9", "ref": "Kdy\u017e nem\u00e1me ne v\u00fdb\u011br, i pokud ohro\u017eujeme z\u00e1kazn\u00edky, je kde jsem nakreslil tu \u010d\u00e1ru."}
{"src": "For your information, I will be sending you a transcript of our conversation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i tomto p\u0159\u00edsp\u011bvku jsou odkazy na p\u016fvodn\u00ed anglick\u00e9 verzi. Pro t\u011b\u017ekop\u00e1v\u00ed, p\u0159id\u00e1m si transkripci na\u0161eho rozhovoru.", "ref": "Pro va\u0161i informaci v\u00e1m za\u0161lu p\u0159epis na\u0161eho rozhovoru."}
{"src": "Should you have any further questions or concerns, you can always reply back to that email and we will be able to assist you further.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud u\u017e m\u00e1te dal\u0161\u00ed ot\u00e1zky nebo obavy, m\u016f\u017eete v\u017edycko op\u011bt odpov\u011bd\u011bt na toto e-mail a m\u016f\u017eeme v\u00e1m pomoci d\u00e1l.", "ref": "M\u00e1te-li jak\u00e9koli dal\u0161\u00ed dotazy nebo obavy, v\u017edy m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na tento e-mail a my v\u00e1m budeme moci d\u00e1le pomoci."}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee se kontaktovali s #PRS_ORG#, bylo m\u016fj \u00fa\u017easn\u00fd z\u00e1sluhu pomoci v\u00e1m dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent day.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak si p\u0159\u00e1tel\u00e9, p\u0159eji, \u017ee si budete dobr\u00fd den.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den."}
{"src": "I try to call the rider but he does not understand me.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokus\u00e1v\u00e1m se odebrat zavazadla od jezdce, ale on nepochopil m\u011b.", "ref": "Sna\u017e\u00edm se zavolat jezdci, ale nerozum\u00ed mi."}
{"src": "That is why please call the rider once he is near to the address place on the order using the app", "mt": "AI Translation\n To je d\u016fvod, pro\u010d si po\u017e\u00e1d\u00e1te o ozna\u010den\u00ed \u0159idi\u010de, kter\u00fd se p\u0159ibli\u017euje k adrese, kter\u00e1 je uvedena v objedn\u00e1vce, pomoc\u00ed aplikace.", "ref": "Proto pros\u00edm zavolejte jezdci, jakmile se pomoc\u00ed aplikace p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed k m\u00edstu adresy na objedn\u00e1vce"}
{"src": "Thank you for the information.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji za informace.", "ref": "D\u011bkuji za informaci."}
{"src": "I will be more than happy to assist you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSnadn\u00e1 pomoc. Budu r\u00e1d, \u017ee bych m\u011bla p\u0159\u00edle\u017eitost pomoci.", "ref": "Velmi r\u00e1d v\u00e1m pomohu."}
{"src": "Please allow me a moment to verify the account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010d\u00edvejte pros\u00edm mn\u011b \u00fa\u010det.", "ref": "Po\u010dkejte, pros\u00edm, na ov\u011b\u0159en\u00ed \u00fa\u010dtu."}
{"src": "Thanks for waiting", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji za o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "ref": "D\u011bkuji za \u010dek\u00e1n\u00ed"}
{"src": "I am sorry that you are experiencing this issue, I will do my best to assist you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe \u017eal, \u017ee se t\u011bto probl\u00e9mem sebere\u0161, sna\u017e\u00edm se pomoci.", "ref": "Je n\u00e1m l\u00edto, \u017ee m\u00e1te tento probl\u00e9m, pokus\u00edm se v\u00e1m pomoci."}
{"src": "Please let me know what is your #PRS_ORG# model", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016fkov\u00e1m si, co je u sv\u00e9ho #PRS_ORG# model", "ref": "Dejte mi, pros\u00edm, v\u011bd\u011bt, jak\u00fd je v\u00e1\u0161 model #PRS_ORG#"}
{"src": "I know it is in chinese, you don't need to use your device's internal function nor the correct language to perform these last steps sent.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJa v\u00ed, \u017ee je \u010d\u00ednsky, nepot\u0159ebuje\u0161 pou\u017e\u00edt intern\u00ed funkci sv\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed ani spr\u00e1vn\u00fd jazyk, aby provedl posledn\u00ed posl\u00e1n\u00ed.", "ref": "V\u00edm, \u017ee je to v \u010d\u00edn\u0161tin\u011b, k proveden\u00ed t\u011bchto posledn\u00edch odeslan\u00fdch krok\u016f nepot\u0159ebujete pou\u017e\u00edvat intern\u00ed funkce za\u0159\u00edzen\u00ed ani spr\u00e1vn\u00fd jazyk."}
{"src": "Please, do me the favor to read them first and then performing them", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPros\u00edm, p\u0159e\u010dt\u011bte je nejprve a pak provedete je", "ref": "Pros\u00edm, ud\u011blejte mi laskavost, abych si je nejprve p\u0159e\u010detl a pak je provedl"}
{"src": "the instructions are to manually reset your device", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\ninstrukce jsou vynut\u00edte si op\u011btovn\u00e9 restartov\u00e1n\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed ru\u010dn\u011b", "ref": "pokyny jsou pro ru\u010dn\u00ed resetov\u00e1n\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed"}
{"src": "The correct language is not needed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezbytn\u00e9 je spr\u00e1va jazyka.", "ref": "Nen\u00ed pot\u0159eba spr\u00e1vn\u00fd jazyk."}
{"src": "However, if you wish to make a return request I can also help you", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se ale rozhodnete o sv\u00e9m zbo\u017e\u00ed vr\u00e1til, m\u00e1m r\u00e1d, \u017ee mohu pomoci.", "ref": "Pokud v\u0161ak chcete podat \u017e\u00e1dost o vr\u00e1cen\u00ed, mohu v\u00e1m tak\u00e9 pomoci"}
{"src": "My apologies again for the inconvenience this has caused you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i\u0161el jsem je\u017e se zase omlouv\u00e1m, \u017ee v\u00e1m p\u0159inesl tuto neud\u00e1lost.", "ref": "Je\u0161t\u011b jednou se omlouv\u00e1m za nep\u0159\u00edjemnosti, kter\u00e9 v\u00e1m to zp\u016fsobilo."}
{"src": "We are still looking ways to improve our services and this will be noted as a feedback to one of our valued customer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSt\u00e1le hled\u00e1me zp\u016fsoby, jak zlep\u0161it na\u0161e slu\u017eby, a to bude zaznamen\u00e1no jako zp\u011btn\u00e9 informace pro jednoho z na\u0161ich cen\u011bn\u00fdch z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "ref": "St\u00e1le hled\u00e1me zp\u016fsoby, jak zlep\u0161it na\u0161e slu\u017eby, a to bude zaznamen\u00e1no jako zp\u011btn\u00e1 vazba pro jednoho z na\u0161ich v\u00e1\u017een\u00fdch z\u00e1kazn\u00edk\u016f."}
{"src": "OK, you can try performing a factory reset on your device to see if this fixes the problem.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOk, pokus\u00edte se prov\u00e9st zkop\u00edrov\u00e1n\u00ed vlastn\u00edch nastaven\u00ed na sv\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed, a zjist\u00edte, \u017ee to \u0159e\u0161\u00ed probl\u00e9m.", "ref": "OK, m\u016f\u017eete zkusit prov\u00e9st obnoven\u00ed tov\u00e1rn\u00edho nastaven\u00ed v za\u0159\u00edzen\u00ed a zjistit, zda se t\u00edm probl\u00e9m vy\u0159e\u0161\u00ed."}
{"src": "I understand that you have already tried turning it off and back on with no success, correct?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Zn\u00e1te to, \u017ee ji u\u017e zav\u0159eli a znovu zapnuli, ale bez \u00fasp\u011bchu, ne?", "ref": "Vyrozum\u011bl jsem, \u017ee jste to ji\u017e zkou\u0161eli vypnout a znovu zapnout bez \u00fasp\u011bchu, \u017ee?"}
{"src": "Regrettably this is currently out of stock, I will just see if this is returning.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nK\u0159ehko, ale na\u010dtem to, \u017ee se to moment\u00e1ln\u011b nedost\u00e1v\u00ed, po\u017ed\u011bjte, zda se to op\u011bt dostane.", "ref": "Bohu\u017eel moment\u00e1ln\u011b nen\u00ed skladem, jen uvid\u00edm, jestli se vr\u00e1t\u00ed."}
{"src": "Please bear with me a moment", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPor\u016f\u010d\u00edte pros\u00edm, \u017ee si p\u0159e\u010dte\u0161 dal\u0161\u00ed chv\u00edle", "ref": "Pros\u00edm, vydr\u017ete se mnou chvilku"}
{"src": "This has been discontinued so will not be returning to stock, we do apologize.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTento produkt byl zru\u0161en, tak\u017ee se do skladu ji\u017e nikdy nezav\u0159e, omlouv\u00e1me se.", "ref": "Toto bylo ukon\u010deno, tak\u017ee se nebude vracet na sklad, omlouv\u00e1me se."}
{"src": "PlanetJupiter finally left my office\u2019s solar system", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPlanetJupiter opustila nakone\u010dn\u011b sol\u00e1rn\u00ed syst\u00e9m m\u00e9ho kancel\u00e1\u0159e.", "ref": "Planeta Jupiter kone\u010dn\u011b opustila slune\u010dn\u00ed syst\u00e9m moj\u00ed kancel\u00e1\u0159e."}
{"src": "I posted some years ago about my office nemesis, a woman called PlanetJupiter in my stories.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u00e1r let p\u0159edt\u00edm napsal o m\u016fj ofici\u00e1ln\u00ed nep\u0159\u00edteli, \u017een\u011b, kter\u00e1 se PlanetJupiter jmenovala v m\u00fdch p\u0159\u00edb\u011bz\u00edch.", "ref": "Psal jsem p\u0159ed p\u00e1r lety v m\u00fdch p\u0159\u00edb\u011bz\u00edch o m\u00fdch kancel\u00e1\u0159sk\u00fdch trestech, \u017een\u011b naz\u00fdvan\u00e9 Planeta Jupiter."}
{"src": "Not much to say here.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZde nemnoho m\u016f\u017eete \u0159\u00edct.", "ref": "Nem\u00e1m zde moc co \u0159\u00edct."}
{"src": "The last time I saw her before Corona, she had lost some weight and seemed to be paying a bit of attention to food groups when she ate lunch, though she was still using her power wheelchair and being a bit smelly.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Posledn\u00ed \u010das, kdy jsem s n\u00ed setkal, p\u0159ed koronou, byla m\u00e9n\u011b t\u011b\u017ek\u00e1 a p\u0159i ob\u011bd\u011b se moc nech\u00e1vala sn\u011bst skupin\u00e1m potravin, p\u0159esto\u017ee st\u00e1le pou\u017e\u00edvala elektrickou k\u0159eslo s motorem a byla moc hn\u011bd\u00e1.", "ref": "Naposled jsem ji vid\u011bl p\u0159ed Coronou, trochu shodila a zd\u00e1lo se, \u017ee v\u011bnuje velkou pozornost skupin\u00e1m j\u00eddla, kdy\u017e jedla ob\u011bd, i kdy\u017e st\u00e1le pou\u017e\u00edvala elektrick\u00e9 invalidn\u00ed k\u0159eslo a trochu smrd\u011bla."}
{"src": "I asked how she is, like I ask all my co-workers if I see them.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i\u0161el jsem, aby se pod\u011blil s n\u00ed o sv\u00fdch nov\u00fdch pl\u00e1nech, a pozdravil ji, jak v\u0161echny sv\u00e9 spolupracovn\u00edky, kdy\u017e se s n\u00ed setk\u00e1v\u00e1m.", "ref": "Zeptal jsem se j\u00ed, jak se m\u00e1, jak se pt\u00e1m sv\u00fdch koleg\u016f, kdy\u017e je vid\u00edm."}
{"src": "\u201cNot so good, OP, I found out I have diabetes, so I have to eat fewer carbs.\u201d", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u201eNem\u00e1lo dob\u0159e, OP, zjistila, \u017ee u m\u011b diabetes, tak\u017ee mus\u00edm m\u00e9n\u011b kohlenhydr\u00e1t\u016f po\u017e\u00edrat.\u201c", "ref": "\u201eNe moc dob\u0159e, zjistila jsem, \u017ee m\u00e1m cukrovku, tak mus\u00edm j\u00edst m\u00e9n\u011b uhlohydr\u00e1t\u016f."}
{"src": "To her slight credit, the lunch had cauliflower rice instead of regular.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nK tomu, \u017ee je to m\u00edrn\u00e9 p\u0159ipom\u00edn\u00e1n\u00ed, p\u0159id\u011bl\u00edm j\u00ed ob\u011bd s lukem v m\u00edsto b\u011b\u017en\u00e9ho r\u00fd\u017ee.", "ref": "Pro jej\u00ed nepatrnou dobrou pov\u011bst, k ob\u011bdu m\u011bla kv\u011bt\u00e1kovou r\u00fd\u017ei nam\u00edsto oby\u010dejn\u00e9."}
{"src": "I am a Midwesterner, and have always been nice to PJ\u2019s face, so I told her I was sorry, that sucked, what about this project we\u2019re both on?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 jsem \u010dlov\u011bk ze St\u0159edozem\u011b, a s PJ m\u011bli jsem v\u017edy dobr\u00e9 vztahy, tak\u017ee \u0159ekla j\u00ed, \u017ee m\u011bli bych r\u00e1d, \u017ee to bylo hlup\u00e1, a co se t\u00fd\u010de tohoto projektu, ve kter\u00e9m jsme oba zapojeny?", "ref": "Jsem ze St\u0159edoz\u00e1padu a v\u017edycky jsem byl na PJ mil\u00fd, tak jsem j\u00ed \u0159ekl, \u017ee je mi to l\u00edto, stoj\u00ed to za prd, a co ten projekt, na kter\u00e9m oba pracujeme?"}
{"src": "Will she also work late to get it done for the court deadline?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBude-li tak\u00e9 pracovat do pozdn\u00edho hodinn\u00edho \u010dasu, aby to dokon\u010dila p\u0159ed deadline soudu?", "ref": "Bude tak\u00e9 pracovat p\u0159es\u010dasy, aby to zvl\u00e1dla do term\u00ednu soudu?"}
{"src": "\u201cSure, OP.", "mt": "A: \u201cAno, OP.", "ref": "\u201eJist\u011b, OP."}
{"src": "I am saving money to move.\u201d", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUkl\u00e1d\u00e1m pen\u00edze, aby mohla p\u0159est\u011bhovat se.", "ref": "\u0160et\u0159\u00edm pen\u00edze, abych se p\u0159est\u011bhovala."}
{"src": "This is really rare.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je velmi vz\u00e1cn\u00e9.", "ref": "To je opravdu vz\u00e1cn\u00e9."}
{"src": "My state has the lowest out-migration of any state, ever.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016fj st\u00e1t m\u00e1 nejmen\u0161\u00ed po\u010det ode\u0161l\u00fdch osob ze v\u0161ech st\u00e1t\u016f.", "ref": "M\u016fj st\u00e1t m\u00e1 nejni\u017e\u0161\u00ed migraci ven ne\u017e jak\u00fdkoliv jin\u00fd st\u00e1t."}
{"src": "Where is she moving?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd\u011bve se p\u0159est\u011bhuje?", "ref": "Kam se st\u011bhuje?"}
{"src": "To another Midwest city that works a lot in the beef industry.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDo dal\u0161\u00edho m\u011bsta na St\u0159edoz\u00e1pad\u011b, kter\u00e9 m\u00e1 velk\u00fd pod\u00edl na v\u00fdrob\u011b hov\u011bz\u00edho masa.", "ref": "Do jin\u00e9ho m\u011bsta St\u0159edoz\u00e1padu, kde je hodn\u011b pr\u016fmysl chovu hov\u011bz\u00edho."}
{"src": "I hope they didn\u2019t mistake her for a steer!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak si p\u0159e\u010detla, p\u0159e\u0161lapala se na b\u00fdkatku!", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee ji nepom\u00fdlili pokud jde o sm\u011br."}
{"src": "It turns out me and others documenting all her slow/bad work, falling asleep at the desk, annoying others, and smelling, has caused her to lose out on positions with all but one of the companies that often hires me, her, and others for contract work.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSta\u010d\u00ed, \u017ee m\u011b a dal\u0161\u00ed dokumentujeme v\u0161echna jej\u00ed pomal\u00e9/\u0161patn\u00e9 pr\u00e1ce, sp\u00e1nky za pracovn\u00edm stolem, zlobivost a z\u00e1pach, a to p\u0159inutilo ji k ztr\u00e1t\u011b pozic u v\u0161ech spole\u010dnost\u00ed, krom\u011b jedn\u00e9, kter\u00e1 \u010dasto zam\u011bst\u00e1v\u00e1 m\u011b, ni a dal\u0161\u00ed pro smluvn\u00ed pr\u00e1ci.", "ref": "Ukazuje se, \u017ee j\u00e1 a dal\u0161\u00ed lid\u00e9 dokumentuj\u00edc\u00ed jej\u00ed pomalou a \u0161patnou pr\u00e1ci, us\u00edn\u00e1n\u00ed za stolem, otravov\u00e1n\u00ed druh\u00fdch a smrd\u011bn\u00ed, jsme zp\u016fsobili, \u017ee zp\u016fsobila ztr\u00e1tu na pozic\u00edch u v\u0161ech spole\u010dnost\u00ed krom\u011b jedn\u00e9, kter\u00e9 \u010dasto naj\u00edmaly mne, ji a dal\u0161\u00ed na smluvn\u00ed pr\u00e1ci."}
{"src": "So she sort of has to move to where family is in that city.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTak\u017ee mus\u00ed p\u0159est\u011bhovat se do m\u011bsta, kde je jej\u00ed rodina.", "ref": "Tak se musela p\u0159est\u011bhovat tam, kde jsou v tom m\u011bst\u011b jej\u00ed p\u0159edkov\u00e9."}
{"src": "She\u2019ll go blight another workplace, but at least not mine.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdch\u00e1z\u00ed, aby zkusila sv\u00e9 schopnosti na jin\u00e9m pracovi\u0161ti, ale nejmene na m\u00e9m.", "ref": "Bude ni\u010dit dal\u0161\u00ed pracovi\u0161t\u011b, ale alespo\u0148 ne moje."}
{"src": "Not that it matters now, because I got a much better remote position.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNerozpov\u011bd\u011bt, \u017ee se nyn\u00ed ned\u011bje, proto\u017ee z\u00edskal mnohem lep\u0161\u00ed pozici ve vzd\u00e1len\u00e9m m\u011bst\u011b.", "ref": "Te\u010f na tom nez\u00e1le\u017e\u00ed proto\u017ee jsem z\u00edskal mnohem lep\u0161\u00ed m\u00edsto z domu."}
{"src": "No you wouldn't be able to enter an appointment date, you would need to place the order and we would then we can place the items on hold for you, we can place these on hold initially for three months", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNee, nem\u016f\u017eete zadat datum konzultace, mus\u00edte objednat, a pak m\u016f\u017eeme zav\u0159\u00edt p\u0159edm\u011bt na v\u00fdrobu, m\u016f\u017eeme zav\u0159\u00edt p\u0159edm\u011bt na v\u00fdrobu nejprve na t\u0159i m\u011bs\u00edce", "ref": "Ne, nemohli byste zadat datum sch\u016fzky, museli byste zadat objedn\u00e1vku a my bychom pak mohli za v\u00e1s polo\u017eky pozastavit, m\u016f\u017eeme je pozastavit zpo\u010d\u00e1tku na t\u0159i m\u011bs\u00edce"}
{"src": "Is there anything else I can help with this afternoon for you?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Co m\u016f\u017eete po\u017e\u00e1dat o pomoci odpoledne?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm v\u00e1m mohu pomoci dnes odpoledne?"}
{"src": "Thank you for taking the time to talk with me today and I hope I have managed to resolve your query, if you wouldn't mind rating our chat today based on my customer service skills I would really appreciate it, the rating button can be found on this chat.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee si p\u0159isl\u00edbil \u010das, kter\u00fd jsem s tobou m\u011bl, a p\u0159\u00edteli, \u017ee se s n\u00ed mohu sezn\u00e1mit. Pokoj\u00edm se, \u017ee se m\u016fj dotaz vy\u0159e\u0161il, pokud byste nem\u011bli obdiv, kdyby si p\u0159isl\u00edbil hodnocit na\u0161eho chatu dnes v souvislosti s m\u00fdmi slu\u017ebymi klienta, by bych m\u011bl r\u00e1da. Tla\u010d\u00edtko pro hodnocen\u00ed se nach\u00e1z\u00ed v t\u00e9to chatov\u00e9 konverzaci.", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes se mnou na\u0161li \u010das a douf\u00e1m, \u017ee se mi poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it v\u00e1\u0161 dotaz, pokud by v\u00e1m nevadilo ohodnotit n\u00e1\u0161 dne\u0161n\u00ed chat na z\u00e1klad\u011b m\u00fdch dovednost\u00ed v oblasti z\u00e1kaznick\u00fdch slu\u017eeb, opravdu bych to ocenil, tla\u010d\u00edtko hodnocen\u00ed najdete na tomto chatu."}
{"src": "I hope you have a great day and please come back to us if you need any further assistance.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak se zd\u00e1, m\u011bli jste dobr\u00fd den a pokud budete pot\u0159ebovat dal\u0161\u00ed pomoc, p\u0159ijdete pros\u00edm zp\u011bt k n\u00e1m.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den a pokud budete pot\u0159ebovat dal\u0161\u00ed pomoc, vra\u0165te se k n\u00e1m."}
{"src": "I case the screen frozen one more time, please process this steps:", "mt": "Ako obrazovku zablokuje je\u0161t\u011b jednou, p\u0159ejd\u011bte, por favor, p\u0159es tyto kroky:", "ref": "Pokud obrazovka zamrzne je\u0161t\u011b jednou, postupujte takto:"}
{"src": "Connect your eReader to a power source by doing one of the following:", "mt": "A: P\u0159ipojte eReader k zdroji energie pomoc\u00ed jednoho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch postup\u016f:", "ref": "P\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih ke zdroji nap\u00e1jen\u00ed jedn\u00edm z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch zp\u016fsob\u016f:"}
{"src": "- Turn on your computer and connect the included USB power cord to your computer first, and then your eReader.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n- Zapn\u011bte po\u010d\u00edta\u010d a p\u0159ipojte p\u0159ipojen\u00fd USB p\u0159\u00edvod k po\u010d\u00edta\u010di, a potom p\u0159ipojte eReader.", "ref": "- Zapn\u011bte po\u010d\u00edta\u010d a nejprve p\u0159ipojte dodan\u00fd nap\u00e1jec\u00ed kabel USB k po\u010d\u00edta\u010di a pot\u00e9 ke \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "- Plug the wall charger (not included) to a power outlet, and then connect your eReader to the wall charger.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n- Napojte nab\u00e1dkov\u00fd adapt\u00e9r (neobsahuje se) na p\u0159\u00edvodn\u00ed steklu a p\u0159ipojte eReader k nab\u00e1dkov\u00e9mu adapt\u00e9ru.", "ref": "Zapojte n\u00e1st\u011bnnou nab\u00edje\u010dku (nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed dod\u00e1vky) do elektrick\u00e9 z\u00e1suvky a pot\u00e9 p\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih k n\u00e1st\u011bnn\u00e9 nab\u00edje\u010dce."}
{"src": "Press and hold the power button until the power light on the top-right corner of your eReader turns off.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUne\u0161te a uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko pro p\u0159echod na mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 stavby, dokud se zdrojov\u00fd sv\u011bt ve st\u0159edn\u00edm rohu eReader neuvine.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed, dokud kontrolka nap\u00e1jen\u00ed v prav\u00e9m horn\u00edm rohu \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih nezhasne."}
{"src": "You'll see a 'Powered off' screen when your eReader is turned off.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i vypnut\u00ed eReaderu se zobraz\u00ed obrazovka \"Vypnuto\".", "ref": "Kdy\u017e je \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih vypnut\u00e1, zobraz\u00ed se obrazovka \u201eVypnuto\u201c."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdstoupte od tla\u010d\u00edtka pro v\u00fdm\u011bnu.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Press and hold the power button on your eReader for 30 seconds.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUne\u0161te a udr\u017eejte tla\u010d\u00edtko pro p\u0159echod do sp\u00e1nku na eReader po 30 sekund.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed na \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih po dobu 30 sekund."}
{"src": "Wait for the Restore screen to appear.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd\u010dakn\u011bte, a\u017e se zobraz\u00ed obrazovka \u201eVr\u00e1tilo se\u201c.", "ref": "Po\u010dkejte, a\u017e se objev\u00ed obrazovka Obnovit."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdstoupte od tla\u010d\u00edtka pro v\u00fdm\u011bnu.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Your eReader screen will turn black and begin the restoring process.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kladn\u00ed obraz eReader zm\u011bn\u00ed na \u010dern\u00fd a za\u010dne se na n\u011bm obnovovat obsah.", "ref": "Obrazovka va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih z\u010dern\u00e1 a zah\u00e1j\u00ed se proces obnovy."}
{"src": "Is there anything else I can help you with?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete s n\u00ed je\u0161t\u011b n\u011bco jin\u00e9ho po\u017e\u00e1dat?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "Libya: plan for presidential election on 24 December close to collapse", "mt": "A possible plan for presidential elections in Libya on 24 December is close to collapse.", "ref": "Libye: pl\u00e1n na prezidentsk\u00e9 volby 24. prosince bl\u00edzko nezdaru"}
{"src": "The chances of Libya staging its first presidential elections on the long planned date of 24 December appeared close to collapse on Sunday after the body overseeing the vote said it was unable to announce the the approved candidates because of continued legal doubts.", "mt": "A A The chances of Libya staging its first presidential elections on the long planned date of 24 December appeared close to collapse on Sunday after the body overseeing the vote said it was unable to announce the the approved candidates because of continued legal doubts.", "ref": "\u0160ance na uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed prvn\u00edch prezidentsk\u00fdch voleb v Libyi v dlouho pl\u00e1novan\u00e9m term\u00ednu 24. prosince se v ned\u011bli zd\u00e1ly b\u00fdt bl\u00edzko krachu pot\u00e9, co org\u00e1n dohl\u00ed\u017eej\u00edc\u00ed na hlasov\u00e1n\u00ed uvedl, \u017ee kv\u016fli p\u0159etrv\u00e1vaj\u00edc\u00edm pr\u00e1vn\u00edm pochybnostem nem\u016f\u017ee ozn\u00e1mit schv\u00e1len\u00e9 kandid\u00e1ty."}
{"src": "With the elections less than a fortnight away and virtually no time for campaigning, a postponement would represent a bitter blow to the international community's hopes of reuniting the deeply divided country.", "mt": "A delay would be a bitter blow to the international community's hopes of reunifying the deeply divided country.", "ref": "Do voleb zb\u00fdv\u00e1 necel\u00fdch \u010dtrn\u00e1ct dn\u00ed a na volebn\u00ed kampa\u0148 prakticky nezb\u00fdv\u00e1 \u010das, tak\u017ee odklad by znamenal krutou r\u00e1nu nad\u011bj\u00edm mezin\u00e1rodn\u00edho spole\u010denstv\u00ed na op\u011btovn\u00e9 sjednocen\u00ed hluboce rozd\u011blen\u00e9 zem\u011b."}
{"src": "Foreign powers will also fear the overall momentum towards democracy could dissipate.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZahrani\u010dn\u00ed mocnosti budem tak\u00e9 b\u00e1let, \u017ee celkov\u00fd sm\u011br k demokracii m\u016f\u017ee zmizet.", "ref": "Zahrani\u010dn\u00ed mocnosti se tak\u00e9 ob\u00e1vaj\u00ed, \u017ee by se mohla rozpt\u00fdlit celkov\u00e1 hybn\u00e1 s\u00edla sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed k demokracii."}
{"src": "In the short term they will have to agree whether or not the interim government continues in order to fill the political vacuum and prevent a return to civil war.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNedlouho na to mus\u00ed dohodnout, zda pokra\u010duje do\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da, kter\u00e1 naprav\u00ed politick\u00fd v\u00e1pen a zabr\u00e1n\u00ed n\u00e1vratu k ob\u010dansk\u00e9 v\u00e1lce.", "ref": "V kr\u00e1tkodob\u00e9m horizontu se budou muset dohodnout, zda prozat\u00edmn\u00ed vl\u00e1da bude pokra\u010dovat, aby zaplnila politick\u00e9 vakuum a zabr\u00e1nila n\u00e1vratu ob\u010dansk\u00e9 v\u00e1lky."}
{"src": "A series of court rulings have overturned the Libyan electoral commission's decisions to block high-profile figures including Saif al-Islam Gaddafi, the son of the former dictator, from standing for the presidency.", "mt": "A s\u00e9rie de soudn\u00ed rozhodnut\u00ed zru\u0161ila rozhodnut\u00ed libyjsk\u00e9 voli\u010dsk\u00e9 komise, kter\u00e1 zablokovala kandidaturu v\u00fdznamn\u00fdch osobnost\u00ed, v\u010detn\u011b syna b\u00fdval\u00e9ho dikt\u00e1tora Saifu al-Islam Gaddafi, na post prezidenta.", "ref": "\u0158ada rozsudk\u016f zru\u0161ila rozhodnut\u00ed libyjsk\u00e9 volebn\u00ed komise, kter\u00e1 zabr\u00e1nila kandidatu\u0159e vysoce postaven\u00fdch osobnost\u00ed v\u010detn\u011b Sajfa al-Isl\u00e1ma Kadd\u00e1f\u00edho, syna b\u00fdval\u00e9ho dikt\u00e1tora."}
{"src": "The interim prime minister, Abdul Hamid Dbeibah and warlord Khalifa Haftar, the head of the self-styled Libyan National Army, have meanwhile been approved by the commission but subsequently appealed by other parties.", "mt": "A interim premi\u00e9r Abdul Hamid Dbeibah a v\u00e1le\u010dn\u00edk Khalifa Haftar, hlava neofici\u00e1ln\u00ed Libyansk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed arm\u00e1dy, byl do\u010dasn\u011b schv\u00e1len komis\u00ed, ale pozd\u011bji odvol\u00e1n jin\u00fdmi stranami.", "ref": "Komise mezit\u00edm schv\u00e1lila prozat\u00edmn\u00edho premi\u00e9ra Abdula Ham\u00edda Dbeibaha a bojovn\u00edka Khalifa Haftara, \u0161\u00e9fa samozvan\u00e9 Libyjsk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed arm\u00e1dy, ale ostatn\u00ed strany se n\u00e1sledn\u011b odvolaly."}
{"src": "It said in a statement on Saturday it said could not announce the names of the approved candidates out of the nearly who 100 have applied because it was \"keen to exhaust all means of litigation to ensure its decisions comply with issued judgements.\"", "mt": "A Saturday statement said that it could not announce the names of the approved candidates out of the nearly 100 who applied because it was \"keen to exhaust all means of litigation to ensure its decisions comply with issued judgements.\"", "ref": "V sobotn\u00edm prohl\u00e1\u0161en\u00ed uvedla, \u017ee nem\u016f\u017ee ozn\u00e1mit jm\u00e9na schv\u00e1len\u00fdch kandid\u00e1t\u016f z t\u00e9m\u011b\u0159 100 p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00fdch, proto\u017ee \u201echce vy\u010derpat v\u0161echny prost\u0159edky soudn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed, aby zajistila soulad sv\u00fdch rozhodnut\u00ed s vydan\u00fdmi rozsudky\u201c."}
{"src": "Rival factions have accused each other of intimidating or bribing judicial officials to secure their reinstatement of their candidates, and the commission is looking to see if the decisions were valid.", "mt": "A rival factions have accused each other of intimidating or bribing judicial officials to secure their reinstatement of their candidates, and the commission is looking to see if the decisions were valid.", "ref": "Soupe\u0159\u00edc\u00ed frakce se navz\u00e1jem obvi\u0148uj\u00ed ze zastra\u0161ov\u00e1n\u00ed nebo podpl\u00e1cen\u00ed soudn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f, aby si zajistily znovup\u0159ijet\u00ed sv\u00fdch kandid\u00e1t\u016f a komise zkoum\u00e1, zda byla tato rozhodnut\u00ed platn\u00e1."}
{"src": "In the case of Dbeibah, he had pledged as a condition of becoming interim PM that he would not stand for election but has since argued in court that this was a moral pledge with no legal force.", "mt": "A Dbeibah se sv\u00e9 kandidatury na postu premi\u00e9ra-kandid\u00e1ta v\u00e1zal podm\u00ednkou, \u017ee se nebude uch\u00e1zet o volby, ale pozd\u011bji argumentoval v soud\u011b, \u017ee se jednalo o mor\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edsahu, kter\u00e1 nem\u00e1 \u017e\u00e1dnou pr\u00e1vn\u00ed s\u00edlu.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b Dbeibaha se jako podm\u00ednku, \u017ee se stane prozat\u00edmn\u00edm premi\u00e9rem, zav\u00e1zal, \u017ee nebude kandidovat ve volb\u00e1ch, ale n\u00e1sledn\u011b u soudu tvrdil, \u017ee se jedn\u00e1 o mor\u00e1ln\u00ed z\u00e1vazek, kter\u00fd nem\u00e1 \u017e\u00e1dnou pr\u00e1vn\u00ed s\u00edlu."}
{"src": "Saif Gaddafi was convicted in absentia in 2015 on war crimes charges for his part in fighting the revolution that toppled his father, Muammar Gaddafi.", "mt": "A Saif Gaddafi was convicted in absentia in 2015 on charges of war crimes for his part in fighting the revolution that toppled his father, Muammar Gaddafi.", "ref": "Sajf Kadd\u00e1f\u00ed byl v roce 2015 v nep\u0159\u00edtomnosti odsouzen za v\u00e1le\u010dn\u00e9 zlo\u010diny za svou \u00fa\u010dast v boji proti revoluci, kter\u00e1 svrhla jeho otce Muammara Kadd\u00e1f\u00edho."}
{"src": "He denies wrongdoing.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOna pop\u00edr\u00e1 zlo\u010din.", "ref": "Pop\u00edr\u00e1 provin\u011bn\u00ed."}
{"src": "The presence of tens of thousands of foreign fighters, mercenaries and indigenous militia make the country a tinderbox, and there are fears an election conducted with disputed candidates would only lead to a result that was not recognized.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159\u00edtomnost des\u00edtek tis\u00edc\u016f cizineck\u00fdch bojovn\u00edk\u016f, \u017eoldn\u00e9\u0159\u016f a dom\u00e1c\u00edch milic p\u0159ipravila zem\u011b k v\u00fdbuchu, a existuj\u00ed obavy, \u017ee volby s kontroverzn\u00edmi kandid\u00e1ty by mohly v\u00e9st pouze k v\u00fdsledku, kter\u00fd nebyl uzn\u00e1n.", "ref": "P\u0159\u00edtomnost des\u00edtek tis\u00edc zahrani\u010dn\u00edch bojovn\u00edk\u016f, \u017eold\u00e1k\u016f a domorod\u00fdch milic\u00ed \u010din\u00ed ze zem\u011b ohnisko nap\u011bt\u00ed a panuj\u00ed obavy, \u017ee volby se sporn\u00fdmi kandid\u00e1ty by vedly pouze k neuznan\u00e9mu v\u00fdsledku."}
{"src": "In a sign of the tensions over foreign forces, France is pressing the EU to agree on Monday to impose sanctions on the Russian private military contractor Wagner Group, which it says operates in Libya and the Sahel.", "mt": "A sign of the tensions over foreign forces, France is pressing the EU to agree on Monday to impose sanctions on the Russian private military contractor Wagner Group, which it says operates in Libya and the Sahel.", "ref": "V souvislosti s nap\u011bt\u00edm ohledn\u011b zahrani\u010dn\u00edch sil nal\u00e9h\u00e1 Francie na EU, aby v pond\u011bl\u00ed souhlasila s uvalen\u00edm sankc\u00ed na rusk\u00e9ho soukrom\u00e9ho dodavatele zbran\u00ed Wagner Group, kter\u00fd podle n\u00ed p\u016fsob\u00ed v Libyi a Sahelu."}
{"src": "Moscow denies Wagner is linked to the Russian state and has said it would retaliate against EU sanctions placed on its citizens.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMoskva odm\u00edt\u00e1, \u017ee Wagner je spojen s rusk\u00fdm st\u00e1tem a prohl\u00e1sila, \u017ee bude odpravov\u00e1na na sankce EU, kter\u00e9 jsou na jeho ob\u010dany.", "ref": "Moskva pop\u00edr\u00e1, \u017ee by byl Wagner spojen s Ruskem a prohl\u00e1sila, \u017ee se bude mst\u00edt za sankce EU uvalen\u00e9 na jej\u00ed ob\u010dany."}
{"src": "The international community's ability to demand the Libyan political class stick to the 24 December election date, which was first agreed in February, has been hampered by the appointment of a UN special envoy, J\u00e1n Kubi\u0161, who resigned three weeks before the elections after less than a year in the post.", "mt": "A ability of mezin\u00e1rodn\u00ed spole\u010denstv\u00ed po\u017eadovat, aby libyjsk\u00e1 politick\u00e1 klasse dodr\u017eela datum voleb 24. prosince, kter\u00e9 bylo poprv\u00e9 dohod\u011bno v \u00fanoru, byla znepokojena jmenov\u00e1n\u00edm zvl\u00e1\u0161tn\u00edho vyslance OSN J\u00e1na Kubi\u0161e, kter\u00fd ode\u0161el t\u0159i t\u00fddny p\u0159ed volbami po pouh\u00e9m roce ve funkci.", "ref": "Mo\u017enost mezin\u00e1rodn\u00edho spole\u010denstv\u00ed po\u017eadovat po libyjsk\u00e9 politick\u00e9 t\u0159\u00edd\u011b, aby dodr\u017eela term\u00edn voleb 24. prosince, kter\u00fd byl poprv\u00e9 dohodnut v \u00fanoru, byla zt\u00ed\u017eena jmenov\u00e1n\u00edm zvl\u00e1\u0161tn\u00edho vyslance OSN J\u00e1na Kubi\u0161e, kter\u00fd po necel\u00e9m roce ve funkci odstoupil t\u0159i t\u00fddny p\u0159ed volbami."}
{"src": "The UN secretary general, Ant\u00f3nio Guterres, has since appointed Stephanie Williams, a forceful former UN deputy special envoy, to act as his special adviser.", "mt": "A United Nations secretary general, Ant\u00f3nio Guterres, has since appointed Stephanie Williams, a forceful former UN deputy special envoy, to act as his special adviser.", "ref": "Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN Ant\u00f3nio Guterres mezit\u00edm jmenoval Stephanii Williamsovou, energickou b\u00fdvalou z\u00e1stupkyni zvl\u00e1\u0161tn\u00edho vyslance OSN, svou zvl\u00e1\u0161tn\u00ed poradkyn\u00ed."}
{"src": "Russia vetoed her appointment as a full envoy, but she has deep knowledge of Libya and last year displayed a willingness to confront those in the political class opposed to elections.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRusko veto proti j\u00ed bylo, aby byla jmenov\u00e1na plnohodnotnou vyslankyn\u00ed, ale u n\u00ed je hlubok\u00e9 zru\u010dnost o Libyi a v minul\u00e9m roce se projevila ochota st\u00e1ti se s n\u00ed, kdo v politick\u00e9m kruhu je proti volb\u00e1m.", "ref": "Rusko vetovalo jej\u00ed jmenov\u00e1n\u00ed plnohodnotnou vyslankyn\u00ed, ale ona m\u00e1 o Lybyi hlubok\u00e9 znalosti a loni projevila ochotu j\u00edt proti t\u011bm \u010dlen\u016fm politick\u00e9 t\u0159\u00eddy, kte\u0159\u00ed se stav\u00ed proti volb\u00e1m."}
{"src": "The UN mission issued a statement urging all sides not to reverse the gains made, pointing to the registration of nearly 3 million voters, the successful distribution of voter cards and the applications of large numbers of candidates for the presidency and parliament as signs of deep popular support for elections.", "mt": "A UN mission issued a statement urging all sides not to reverse the gains made, pointing to the registration of nearly 3 million voters, the successful distribution of voter cards and the applications of large numbers of candidates for the presidency and parliament as signs of deep popular support for elections.", "ref": "Mise OSN vydala prohl\u00e1\u0161en\u00ed, v n\u011bm\u017e vyzvala v\u0161echny strany, aby nezru\u0161ily dosa\u017een\u00e9 v\u00fdsledky, a pouk\u00e1zala na registraci t\u00e9m\u011b\u0159 3 milion\u016f voli\u010d\u016f, \u00fasp\u011b\u0161nou distribuci voli\u010dsk\u00fdch pr\u016fkaz\u016f a p\u0159ihl\u00e1\u0161ky velk\u00e9ho po\u010dtu kandid\u00e1t\u016f na prezidenta a do parlamentu jako na zn\u00e1mky rozs\u00e1hl\u00e9 podpory voleb ze strany obyvatelstva."}
{"src": "The US ambassador to Libya, Richard Norland, said \"refusing to go to the elections and mobilizing to obstruct will only place the fate and future of the country at the mercy of those inside Libya and their external backers who prefer bullet power over ballot power.\"", "mt": "Ako p\u0159eklad odpov\u011bd\u011bt na Angli\u010dtina:\nAmbassador Richard Norland, kter\u00fd je velvyslancem USA v Libye, \u0159ekl: \u201eOdsouzen\u00ed k volb\u011b a mobilizace k zablokov\u00e1n\u00ed volby jen p\u0159enesou osud a budoucnost zem\u011b do rukou t\u011bch, kdo se v Libye nach\u00e1z\u00ed a jejich extern\u00ed podporovatel\u016f, kte\u0159\u00ed p\u0159edpokl\u00e1daj\u00ed, \u017ee moc kul\u00ed p\u0159in\u00e1le\u017e\u00ed v\u00edce, ne\u017e moc hlasov\u00e1n\u00ed.\u201c", "ref": "Velvyslanec USA v Libyi Richard Norland prohl\u00e1sil, \u017ee \u201eodm\u00edtnut\u00ed j\u00edt k volb\u00e1m a mobilizace k obstrukc\u00edm pouze vyd\u00e1 osud a budoucnost zem\u011b na milost a nemilost t\u011bm uvnit\u0159 Libye a jejich vn\u011bj\u0161\u00edm podporovatel\u016fm, kte\u0159\u00ed d\u00e1vaj\u00ed p\u0159ednost kulk\u00e1m p\u0159ed silou hlasovac\u00edch l\u00edstk\u016f.\u201c"}
{"src": "I'm sorry but I don't see that you have sign in to your account, unless you have another account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, je to l\u00edto, ale nevid\u00edm, \u017ee se p\u0159ihl\u00e1sil do sv\u00e9ho \u00fa\u010dtu, pokud nem\u00e1 jin\u00fd \u00fa\u010det.", "ref": "Je mi l\u00edto, ale nevid\u00edm, \u017ee jste se p\u0159ihl\u00e1sili ke sv\u00e9mu \u00fa\u010dtu, pokud nem\u00e1te jin\u00fd \u00fa\u010det."}
{"src": "If this the case please let me know the email you are already signed in on the ereader.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud je to p\u0159\u00edpad, po\u0161lete mi, por favor, e-mail, na kter\u00e9m je u\u017e dnes registrov\u00e1n na e-reader.", "ref": "Pokud se jedn\u00e1 o tento p\u0159\u00edpad, dejte mi, pros\u00edm, v\u011bd\u011bt e-mailovou adresu, na kter\u00e9 jste ji\u017e p\u0159ihl\u00e1\u0161eni do \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "Thank you for the information.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji za informace.", "ref": "D\u011bkuji za informaci."}
{"src": "I will be more than happy to assist you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSnadn\u00e1 pomoc. Budu r\u00e1d, \u017ee bych m\u011bla p\u0159\u00edle\u017eitost pomoci.", "ref": "Budu v\u00edc ne\u017e \u0161\u0165astn\u00fd v\u00e1m pomoci."}
{"src": "Nice to meet you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159\u00edteli, p\u0159ijdeme.", "ref": "R\u00e1d v\u00e1s pozn\u00e1v\u00e1m."}
{"src": "I hope you are having a great day!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak se m\u00e1\u0161?", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den!"}
{"src": "I apologize but I'm unable to find an account under the email provided.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe l\u00ed\u010du, ale nemohu naj\u00edt \u00fa\u010det pod uveden\u00fdm e-mailov\u00fdm adres\u00e1m.", "ref": "Omlouv\u00e1m se, ale nemohu naj\u00edt \u00fa\u010det pod uveden\u00fdm e-mailem."}
{"src": "Customer gets mad at me because I didn't know he needed help", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlient se mne zlob\u00ed, \u017ee jsem nev\u011bd\u011bl, \u017ee mu pot\u0159ebuje pomoc", "ref": "Z\u00e1kazn\u00edk se na mn\u011b na\u0161tval, proto\u017ee jsem nev\u011bd\u011bl, \u017ee pot\u0159ebuje pomoc."}
{"src": "I work at a grocery store shopping for pickup/delivery orders.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPracuji v obchod\u011b s potraviny, kde si objedn\u00e1v\u00e1me zbo\u017e\u00ed na v\u00fdb\u011bru/dopravu.", "ref": "Pracuji v obchod\u011b s potravinami nakupuj\u00edc\u00edm objedn\u00e1vky pro pickupy a doru\u010dov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "I often have customers ask where an item is and they ask in the form of a greeting + question, or just a question.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlienti se \u010dasto dotazuj\u00ed, kde je n\u011bkter\u00fd p\u0159edm\u011bt, a to v podob\u011b pozdravu + ot\u00e1zky, nebo jen ot\u00e1zky.", "ref": "\u010casto m\u00e1m z\u00e1kazn\u00edky, kte\u0159\u00ed se m\u011b ptaj\u00ed, kde je n\u011bjak\u00e9 zbo\u017e\u00ed a ptaj\u00ed se ve form\u011b pozdravu a ot\u00e1zky, nebo jen ot\u00e1zky."}
{"src": "I also have customers that just say hello/good morning/etc.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e jsem m\u011bl klienty, kte\u0159\u00ed \u0159\u00edkali pouze \"Dobr\u00fd den\" nebo \"Dobr\u00e9 r\u00e1no\" atd.", "ref": "M\u00e1m tak\u00e9 z\u00e1kazn\u00edky, kte\u0159\u00ed jen \u0159eknou ahoj, dobr\u00e9 r\u00e1no apod."}
{"src": "I passed by a customer who said hello, and I said hello back, then waited a few seconds to see if he had a question.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJednou se mnou p\u0159esunul z\u00e1kazn\u00edk, kter\u00fd se na mn\u011b d\u00edval, a kdy\u017e se p\u0159idal k n\u00e1m, \u0159ekl \u201eDobr\u00fd den\u201c, a kdy\u017e jsem odpov\u011bd\u011bl \u201eDobr\u00fd den\u201c, po\u010dkal jsem n\u011bkolik sekund, aby se dov\u011bd\u011bl, zda u n\u011bj bylo n\u011bjak\u00e9 dotazy.", "ref": "Pro\u0161el jsem kolem z\u00e1kazn\u00edka, kter\u00fd \u0159ekl ahoj a odpov\u011bd\u011bl jsem ahoj, pak jsem po\u010dkal p\u00e1r sekund, abych vid\u011bl, jestli m\u00e1 n\u011bjakou ot\u00e1zku."}
{"src": "He didn't say anything else, so I moved on and continued shopping.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNebyl nic jin\u00e9ho, tak\u017ee se p\u0159estal a pokra\u010doval ve \u0161plh\u00e1n\u00ed.", "ref": "Ne\u0159ekl nic jin\u00e9ho, tak jsem \u0161el d\u00e1l a pokra\u010doval jsem v nakupov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "He then said \"hello?\" again, in a rude tone, and asked if I worked here angrily.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPotom \u0159ekl \u201eAhoj?\u201c op\u011bt \u0161patn\u011b a ot\u0159esen\u011b, a ptal se, zda zde pracuji.", "ref": "Pak \u0159ekl znovu \u201eahoj?\u201c, hrub\u00fdm t\u00f3nem, a zeptal se rozzloben\u011b, jestli tu pracuji."}
{"src": "I said I did, and he asked where an item was, again in a rude tone.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u0158ekla, \u017ee ano, a on po\u017e\u00e1dal, kde je n\u011bkter\u00fd p\u0159edm\u011bt, op\u011bt ve srovn\u00e1n\u00ed s nudnou hlasovou t\u00f3nem.", "ref": "\u0158ekl jsem, \u017ee ano, a zeptal se, kde je n\u011bjak\u00e9 zbo\u017e\u00ed, znovu hrub\u00fdm t\u00f3nem."}
{"src": "I pointed where I believed it would be located, and said that I thought it should be there but it looks like we were out of it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159idal jsem, kde se nach\u00e1z\u00ed, a \u0159ekl, \u017ee se podle m\u00e9ho n\u00e1zoru nach\u00e1z\u00ed tam, ale p\u0159esn\u011b to, co hled\u00e1me, nem\u00e1me.", "ref": "Uk\u00e1zal jsem, kde si mysl\u00edm, \u017ee by mohlo le\u017eet, a \u0159ekl jsem, \u017ee si mysl\u00edm, \u017ee by m\u011blo b\u00fdt tam, ale vypadalo to, \u017ee zbo\u017e\u00ed u\u017e do\u0161lo."}
{"src": "He then just said \"forget it\" angrily and walked away.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPotom \u0159ekl hn\u011bd\u011b \u201eneboju\u201c a ode\u0161el.", "ref": "Jen pak rozzloben\u011b \u0159ekl \u201ezapome\u0148 na to\u201c a odkr\u00e1\u010del pry\u010d."}
{"src": "How was I supposed to have known he needed help?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, jak m\u011b m\u011blo b\u00fdt dostate\u010dn\u00e9 znalosti, aby si byl jasn\u00fd jeho pot\u0159eba v pomoci?", "ref": "Jak m\u011bl v\u011bd\u011bt, \u017ee pot\u0159eboval pomoc?"}
{"src": "He just said \"hello\" which plenty of customers say to be polite.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159idal jen \"Dobr\u00fd den\", co \u0159\u00ed maj\u00ed mnoho z\u00e1kazn\u00edk\u016f, aby byli v po\u0159\u00e1dku.", "ref": "Jen \u0159ekl \u201eahoj\u201c, co\u017e \u0159\u00edk\u00e1 \u0159ada lid\u00ed, aby byli zdvo\u0159il\u00ed."}
{"src": "This is the only customer I've had who has just said hello without asking a question, then expected me to know he needed help.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo\u010dit se poprv\u00e9, \u017ee m\u011bl jsem klienta, kter\u00fd se pozdravil, ani\u017e by m\u011bl n\u011bjak\u00fd dotaz, a pak si p\u0159edstavil, \u017ee j\u00e1 si v\u0161\u00edm\u00e1m, \u017ee mu je pot\u0159ebn\u00e1 pomoc.", "ref": "Je to jedin\u00fd z\u00e1kazn\u00edk, kter\u00e9ho jsem m\u011bl, kter\u00fd jen \u0159ekl \u201eahoj\u201c bez toho, aby se zeptal, a pak o\u010dek\u00e1val, \u017ee bud v\u011bd\u011bt, \u017ee pot\u0159ebuje pomoc."}
{"src": "He didn't say anything rude to me, but his tone of voice was extremely angry the whole time, even though I tried to help him.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOn\u011bm nic hrub\u00e9ho k mn\u011b ne\u0159ekl, ale jeho hlasov\u00fd ton byl celou doby velmi hn\u011bd\u00fd, i kdy\u017e jsem mu pomohl.", "ref": "Ne\u0159ekl mi nic hrub\u00e9ho, ale t\u00f3n jeho hlasu byl celou dobu extr\u00e9mn\u011b rozzloben\u00fd, i kdy\u017e jsem se mu pokou\u0161el pomoci."}
{"src": "Thanks for waiting.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji za o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed.", "ref": "D\u011bkuji za \u010dek\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Wrong order was selected earlier that's why I got confused earlier.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNepr\u00e1vil\u00fd \u0159\u00e1d byl vybr\u00e1n d\u0159\u00edve, a tak jsem se zm\u00fdkal.", "ref": "\u0160patn\u00e1 objedn\u00e1vka byla vybr\u00e1na d\u0159\u00edve, proto jsem byl d\u0159\u00edve zmaten."}
{"src": "I thought it was already delivered.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 jsem si myslel, \u017ee ji\u017e byla doru\u010dena.", "ref": "Myslel jsem, \u017ee je to ji\u017e doru\u010deno."}
{"src": "I checked the correct order and I can see here that the rider is currently trying to pick it up now.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i\u0161la pozn\u00e1mka, \u017ee si p\u0159e\u010detla spr\u00e1vn\u00fd \u0159\u00e1d a zjistila, \u017ee z\u00e1vodn\u00edk se sna\u017e\u00ed z\u00edskat z\u00e1vodn\u00edk te\u010f.", "ref": "Zkontroloval jsem spr\u00e1vnou objedn\u00e1vku a tady vid\u00edm, \u017ee se to jezdec moment\u00e1ln\u011b sna\u017e\u00ed vyzvednout."}
{"src": "He will be there in 10-15 minutes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe p\u0159ijde za 10-15 minut.", "ref": "Bude tam za 10-15 minut."}
{"src": "Liz Truss pledges another \u00a375m in aid to Afghanistan at G7 meeting", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLiz Truss p\u0159isl\u00edbila dal\u0161\u00ed 75 milion\u016f \u00a3 pomoci Afgh\u00e1nist\u00e1nu na sch\u016fzi G7", "ref": "Liz Truss p\u0159isl\u00edbila na sch\u016fzce zem\u00ed G7 dal\u0161\u00edch 75 milion\u016f liber pomoci do Afgh\u00e1nist\u00e1nu."}
{"src": "A further \u00a375 million in aid is to be given to Afghanistan by the UK to help address its worsening humanitarian situation, Liz Truss has announced.", "mt": "A further \u00a375 million in aid is to be given to Afghanistan by the UK to help address its worsening humanitarian situation, Liz Truss has announced.", "ref": "Dal\u0161\u00edch 75 milion\u016f liber pomoci bude Spojen\u00fdm kr\u00e1lovstv\u00edm d\u00e1no Afgh\u00e1nist\u00e1nu, aby pomohla zlep\u0161it jeho zhor\u0161uj\u00edc\u00ed se humanit\u00e1rn\u00ed situaci, ozn\u00e1mila Liz Truss."}
{"src": "The Foreign Secretary said the commitment would help save lives and \"support stability in the region.\"", "mt": "AI", "ref": "Ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed \u0159ekla, \u017ee tento z\u00e1vazek by pomohl zachr\u00e1nit \u017eivoty a \u201epodpo\u0159it stabilitu v oblasti\u201c."}
{"src": "It follows discussions among G7 foreign ministers in Liverpool on Saturday about what co-ordinated action can be taken in Afghanistan, along with how to engage with the Taliban rulers.", "mt": "A possible solution to the problem of the Taliban rulers in Afghanistan was discussed by the foreign ministers of the G7 countries in Liverpool on Saturday. The ministers discussed what coordinated action could be taken in Afghanistan and how to engage with the Taliban rulers.", "ref": "Vypl\u00fdv\u00e1 to z diskuze mezi ministry zahrani\u010d\u00ed v Liverpoolu v sobotu o tom, jako koordinovan\u00e1 akce m\u016f\u017ee b\u00fdt podniknuta v Afgh\u00e1nist\u00e1nu spole\u010dn\u011b s t\u00edm, jak se zapojit s vl\u00e1dci Talib\u00e1nu."}
{"src": "The militant group stormed Kabul in a lightning advance in August, as 20 years of occupation of the central Asian country was brought to a close with a hurried allied withdrawal.", "mt": "A militant group stormed Kabul in a lightning advance in August, as 20 years of occupation of the Central Asian country came to a close with a hasty allied withdrawal.", "ref": "Militantn\u00ed skupiny za\u00fato\u010dily na K\u00e1bul bleskov\u011b v srpnu, jak 20let\u00e1 okupace t\u00e9to st\u0159edo\u00e1zijsk\u00e9 zem\u011b skon\u010dila sp\u011b\u0161n\u00fdm sta\u017een\u00edm spojenc\u016f."}
{"src": "Ms Truss said: \"The UK is providing vital humanitarian assistance in Afghanistan this winter.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nG-la Trussov\u00e1 \u0159ekla: \u201eV zim\u011b se Spojen\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed \u00fa\u010dastn\u00ed poskytov\u00e1n\u00ed \u017eivotn\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9 humanit\u00e1rn\u00ed pomoci v Afgh\u00e1nist\u00e1nu.", "ref": "Pan\u00ed Trussov\u00e1 \u0159ekla: \u201eSpojen\u00ed kr\u00e1lovstv\u00ed poskytuje v Afgh\u00e1nist\u00e1nu tuto zimu \u017eivotn\u011b d\u016fle\u017eitou pomoc."}
{"src": "The funds announced today will save lives, protect women and girls and support stability in the region.", "mt": "AI: P\u0159ednesen\u00e9 dnes prost\u0159edky zachr\u00e1n\u00ed \u017eivoty, chr\u00e1n\u00ed \u017eeny a d\u00edvenky a podporuj\u00ed stabilitu v oblasti.", "ref": "Dnes ozn\u00e1men\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky zachr\u00e1n\u00ed \u017eivoty, ochr\u00e1n\u00ed \u017eeny a d\u00edvky a podpo\u0159\u00ed stabilitu v regionu."}
{"src": "We are determined to do all we can for the people of Afghanistan.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSna\u017e\u00edme se v\u0161echno co m\u016f\u017eeme, pro lidi Afgh\u00e1nist\u00e1nu.", "ref": "Jsme odhodl\u00e1ni ud\u011blat v\u0161e, co m\u016f\u017eeme, pro lid Afgh\u00e1nist\u00e1nu\u201c."}
{"src": "The additional financial support will bring the UK's commitment to Afghanistan to \u00a3286 million this year.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDal\u0161\u00ed finan\u010dn\u00ed podpora p\u0159inese k tomu, \u017ee komitment Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed k Afgh\u00e1nist\u00e1nu bude 286 milion\u016f \u00a3 v tomto roce.", "ref": "Dodate\u010dn\u00e1 finan\u010dn\u00ed podpora p\u0159inese tento rok z\u00e1vazek Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed do Afgh\u00e1nist\u00e1nu 286 milion\u016f liber."}
{"src": "It will be used to provide support for victims of gender-based violence and to fund essential child protection services.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBude pou\u017eito na podporu ob\u011bt\u00ed genderov\u00e9 n\u00e1siln\u00e9ho zlo\u010dinu a na financov\u00e1n\u00ed d\u016fle\u017eit\u00fdch slu\u017eeb pro ochranu d\u011bt\u00ed.", "ref": "Bude pou\u017eita k poskytnut\u00ed podpory ob\u011btem genderov\u011b zalo\u017een\u00e9ho n\u00e1sil\u00ed a k financov\u00e1n\u00ed z\u00e1kladn\u00edch slu\u017eeb ochrany d\u011bt\u00ed."}
{"src": "The United Nations and aid agencies will prioritise those most at risk including households headed by women and disabled people, the Foreign, Commonwealth and Development Office said (FCDO).", "mt": "A United Nations and aid agencies will prioritize those most at risk, including households headed by women and disabled people, the Foreign, Commonwealth and Development Office said (FCDO).", "ref": "OSN a pomocn\u00e9 agentury up\u0159ednostn\u00ed ty s nejv\u011bt\u0161\u00edm rizikem v\u010detn\u011b dom\u00e1cnost\u00ed veden\u00fdch \u017eenami a invalidn\u00edmi osobami , \u0159ekla kancel\u00e1\u0159 Foreign, Commonwealth and Development Office (FCDO)."}
{"src": "Officials said no funding would go directly through the Taliban, instead being funnelled through the Afghanistan Humanitarian Fund, World Food Programme (WFP) and other organisations.", "mt": "AI The officials said that no funding would go directly through the Taliban, but instead would be channeled through the Afghanistan Humanitarian Fund, the World Food Programme (WFP) and other organizations.", "ref": "St\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci \u0159ekli, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky nep\u016fjdou p\u0159\u00edmo T\u00e1lib\u00e1nu, nam\u00edsto toho budou financov\u00e1ny p\u0159es Humanit\u00e1rn\u00ed fond Afgh\u00e1nist\u00e1nu, Sv\u011btov\u00e1 potravinov\u00fd program (WFP) a dal\u0161\u00ed organizace."}
{"src": "The WFP will receive \u00a334 million of the funding announced on Sunday.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nWFP z\u00edsk\u00e1 34 milion\u016f \u00a3 ze zdroj\u016f financov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 bylo ozn\u00e1meno v ned\u011bli.", "ref": "WFP obdr\u017e\u00ed 34 milion\u016f liber finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f ozn\u00e1men\u00fdch v ned\u011bli."}
{"src": "David Beasley, the organisation's executive director, said the donation would \"help us save many lives.\"", "mt": "AI: David Beasley, \u0159editel organizace, \u0159ekl, \u017ee dar \u201en\u00e1m pom\u016f\u017ee zachra\u0148ovat mnoho \u017eivot\u016f.\u201c", "ref": "David Beasley, v\u00fdkonn\u00fd \u0159editel organizace, \u0159ekl, \u017ee tento dar \u201en\u00e1m pom\u016f\u017ee zachr\u00e1nit hodn\u011b \u017eivot\u016f\u201c."}
{"src": "\"What we are seeing on the ground is heart-breaking - 23 million people are facing severe hunger in a country crippled by drought, conflict and an economic crisis,\" he said.", "mt": "A jazykem \u010desk\u00fdm: \u201eNa\u0161e zku\u0161enost na m\u00edst\u011b je zkrocen\u00edm srdce \u2013 23 mili\u00f3ny lid\u00ed jsou vystaveny hladu v zemi, kter\u00e1 je zkysl\u00e1na suchem, konflikty a ekonomickou kriz\u00ed,\u201c \u0159ekl on.", "ref": "\u201eCo vid\u00edme na zemi je srdcervouc\u00ed - 23 milion\u016f lid\u00ed \u010del\u00ed v\u00e1\u017en\u00e9mu hladu v zemi ochromen\u00e9 suchem, konfliktem a ekonomickou kriz\u00ed\u201c, \u0159ekl."}
{"src": "\"Women and children are bearing the brunt of this suffering and, as the harsh winter descends, more and more are slipping into malnutrition and starvation each day.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u017deny a d\u011bti jsou nejv\u00edce posti\u017eeny t\u011b\u017ek\u00fdmi zimn\u00edmi podm\u00ednkami, a s p\u0159\u00edchodem t\u011b\u017ek\u00e9 zimy se st\u00e1le v\u00edce a v\u00edce p\u0159id\u00e1v\u00e1 k malnutzi a hladu.", "ref": "\u201e\u017deny a d\u011bti nesou t\u00edhu tohoto str\u00e1d\u00e1n\u00ed a jak nastupuje krut\u00e1 zima, st\u00e1le v\u00edce a v\u00edce padaj\u00ed ka\u017ed\u00fd den do podv\u00fd\u017eivy a hladov\u011bn\u00ed\u201c."}
{"src": "This week the UN's humanitarian chief warned that Afghanistan's economic collapse was \"happening before our eyes\" and urged the international community to take action to stop \"the freefall\" before it leads to more deaths.", "mt": "Ako p\u0159elo\u017eit z angli\u010dtiny do \u010de\u0161tky: T\u011b\u017eba m\u011bdi v \u010cesku je v souladu s \u010desk\u00fdm pr\u00e1vem.", "ref": "Tento t\u00fdden humanit\u00e1rn\u00ed vedouc\u00ed OSN varoval, \u017ee ekonomick\u00fd kolaps Afgh\u00e1nist\u00e1nu se \u201ed\u011bje p\u0159ed na\u0161ima o\u010dima\u201c a nab\u00e1dal mezin\u00e1rodn\u00ed spole\u010denstv\u00ed, aby podnikla kroky k zastaven\u00ed \u201evoln\u00e9ho p\u00e1du\u201c p\u0159edt\u00edm, ne\u017e povede k v\u00edce \u00famrt\u00edm."}
{"src": "Martin Griffiths said: \"It's getting more and more dire by the week.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMartin Griffiths \u0159ekl: \u201eStanov\u00ed se v\u00edce a v\u00edce t\u011b\u017ek\u00fdm ka\u017edou t\u00fdden.", "ref": "Martin Griffiths \u0159ekl: \u201eJe to t\u00fdden od t\u00fddne stra\u0161n\u011bj\u0161\u00ed\u201c."}
{"src": "The funding announcement comes after ministers this week faced awkward questions about the Afghan withdrawal effort following a whistleblower's evidence to MPs.", "mt": "AI", "ref": "Ozn\u00e1men\u00ed o financov\u00e1n\u00ed p\u0159ich\u00e1z\u00ed po tom, co minist\u0159i tento t\u00fdden \u010delili nep\u0159\u00edjemn\u00fdm dotaz\u016fm na snahu Afgh\u00e1nist\u00e1nu o v\u00fdb\u011br pen\u011bz po d\u016fkazu dona\u0161e\u010de MP."}
{"src": "Raphael Marshall, who worked for the Foreign Office during Operation Pitting, claimed just 5% of Afghan nationals who applied to flee under one UK scheme received help as a result of the \"dysfunctional\" and \"chaotic\" handling of the situation.", "mt": "A Raphael Marshall, kter\u00fd pracoval pro Ministerstvo zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed b\u011bhem operace Pitting, uvedl, \u017ee pouze 5 % afgh\u00e1nsk\u00fdch st\u00e1tn\u00edch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f, kte\u0159\u00ed se p\u0159ihl\u00e1sili k \u00fat\u011bku podle jedn\u00e9 z britsk\u00fdch s\u00edt\u00ed, z\u00edskali pomoc jako v\u00fdsledek \u201enevyv\u00e1\u017een\u00e9ho\u201c a \u201echaotick\u00e9ho\u201c \u0159e\u0161en\u00ed situace.", "ref": "Raphael Marshall, kter\u00fd pracoval pro Ministerstvo zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed b\u011bhem operace Pitting, si st\u011b\u017eoval, \u017ee pouze 5 % afgh\u00e1nsk\u00fdch obyvatel, kte\u0159\u00ed po\u017e\u00e1dali o podporu podle jednoho sch\u00e9matu Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed obdr\u017eelo pomoc v d\u016fsledku \u201enefunk\u010dn\u00edho\u201c a \u201echaotick\u00e9ho\u201c zvl\u00e1d\u00e1n\u00ed situace."}
{"src": "Mr Marshall told the Commons Foreign Affairs Committee that some of those hoping to escape were murdered after being left behind in Kabul.", "mt": "A jmenovala Marshall p\u0159ed komis\u00ed pro zahrani\u010dn\u00ed v\u011bci Doln\u00ed sn\u011bmu, \u017ee n\u011bkte\u0159\u00ed, kdo se pokusil ut\u00e9ct, byli zabiti, kdy\u017e z\u016fstali v Kabulu.", "ref": "Pan Marshall \u0159ekl Spole\u010dn\u00e9mu v\u00fdboru pro zahrani\u010dn\u00ed v\u011bci, \u017ee n\u011bkter\u00e9 \u017e t\u011bchto nad\u011bji o \u00fat\u011bk byly zavra\u017ed\u011bny pot\u00e9, co byly ponech\u00e1ny v K\u00e1bulu."}
{"src": "He also claimed Boris Johnson requested that \"considerable capacity\" was made available to evacuate animals from a shelter run by former Royal Marine Paul \"Pen\" Farthing, putting the lives of troops at risk to help aid their departure on a privately funded plane.", "mt": "AI: Onen zazp\u00edral, \u017ee Boris Johnson po\u017e\u00e1dal, aby byla \u201ezna\u010dn\u00e1 kapacita\u201c vyu\u017eita k evakuaci zv\u00ed\u0159at z \u00fatoku, kter\u00fd \u0159\u00edd\u00ed b\u00fdval\u00fd Royal Marine Paul \u201ePen\u201c Farthing, co\u017e mohlo ohro\u017eovat \u017eivot voj\u00e1k\u016f, kte\u0159\u00ed pomohli vylodit zv\u00ed\u0159ata na soukrom\u00e9m letadle.", "ref": "Tak\u00e9 si st\u011b\u017eoval, \u017ee Boris Johnson po\u017eadoval, aby byla poskytnuta \u201ezna\u010dn\u00e1 kapacita\u201c pro evakuaci zv\u00ed\u0159at z \u00fat\u011bku za p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00edm b\u00fdval\u00fdm kr\u00e1lovsk\u00fdm n\u00e1mo\u0159n\u00edkem Paulem \u201ePenem\u201c Fathingem, \u010d\u00edm\u017e ohro\u017eoval \u017eivoty voj\u00e1k\u016f, kdy\u017e pom\u00e1hal jejich odletu na soukrom\u00e9m letounu."}
{"src": "The Prime Minister has called the claims \"complete nonsense.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPremi\u00e9r ozna\u010dil tyto zpr\u00e1vy jako \u201ecel\u00e9 ne\u0161t\u011bst\u00ed\u201c.", "ref": "Ministersk\u00fd p\u0159edseda nazval tyto st\u00ed\u017enosti \u201e\u00fapln\u00fdm nesmyslem\u201c."}
{"src": "At the Museum of Liverpool on Sunday, Ms Truss will have discussions with foreign ministers from the Association of Southeast Asian Nations, who are attending the G7 gathering for the first time - most of them virtually.", "mt": "A Sunday at the Museum of Liverpool will see Ms Truss hold discussions with foreign ministers from the Association of Southeast Asian Nations, who are attending the G7 gathering for the first time - most of them virtually.", "ref": "V Muzeu Liverpoolu v sobotu bude m\u00edt pan\u00ed Truss diskuzi s ministry zahrani\u010d\u00ed ze Sdru\u017een\u00ed jihov\u00fdchodn\u00edch \u00e1zijsk\u00fdch st\u00e1t\u016f, kte\u0159\u00ed nav\u0161t\u011bvuj\u00ed sch\u016fzku G7 poprv\u00e9 - v\u011bt\u0161inou virtu\u00e1ln\u011b."}
{"src": "The Foreign Secretary will stress the importance of working with south-east Asia's \"economies of the future\" to tackle the current challenges facing the West, the FCDO said.", "mt": "A IA", "ref": "Ministr zahrani\u010d\u00ed zd\u016fraz\u0148uje v\u00fdznam pr\u00e1ce s jihov\u00fdchodn\u00edmu \u00e1zijsk\u00fdmi \u201eekonomikami budoucnosti\u201c, aby otev\u0159en\u011b promluvil o aktu\u00e1ln\u00edch v\u00fdzv\u00e1ch \u010del\u00edc\u00edch Z\u00e1padu, \u0159ekl FCDO."}
{"src": "The invitation to Asian ministers comes after the UK's integrated review on foreign policy announced in March a \"tilt\" towards the Indo-Pacific, in a move seen as aiming to counter China's growing influence in the region.", "mt": "A Korean translation is available. Translation in English:\nThe invitation to Asian ministers comes after the UK's integrated review on foreign policy announced in March a \"tilt\" towards the Indo-Pacific, in a move seen as aiming to counter China's growing influence in the region.", "ref": "Pozv\u00e1n\u00ed \u00e1zijsk\u00fdch ministr\u016f p\u0159ich\u00e1z\u00ed po integrovan\u00e9m p\u0159ezkoum\u00e1n\u00ed zahrani\u010dn\u00ed politiky Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed ozn\u00e1men\u00e9m v b\u0159eznu \u201en\u00e1klonu\u201c sm\u011brem k Indopacifiku, v pohybu vid\u011bn\u00e9m jako snaha o \u010delen\u00ed nar\u016fstaj\u00edc\u00edho vlivu \u010c\u00edny v regionu."}
{"src": "Scholz, Polish prime minister discuss migration, energy, EU", "mt": "A possible solution to the migration crisis, energy policy, and the future of the European Union were the topics of a meeting between the German Chancellor, Angela Merkel, and the Polish Prime Minister, Mateusz Morawiecki.", "ref": "Scholz a polsk\u00fd premi\u00e9r diskutuj\u00ed o migraci, energi\u00edch a EU"}
{"src": "Germany's new chancellor, Olaf Scholz came to Warsaw Sunday for talks with Polish Prime Minister Mateusz Morawiecki about migration, energy, European Union matters and tensions east of the bloc's border.", "mt": "A new German chancellor, Olaf Scholz, arrived in Warsaw on Sunday for talks with Polish Prime Minister Mateusz Morawiecki on migration, energy, European Union matters and tensions east of the bloc's border.", "ref": "Nov\u00fd n\u011bmeck\u00fd kancl\u00e9\u0159 Olaf Scholz p\u0159ijel v ned\u011bli do Var\u0161avy na jedn\u00e1n\u00ed s polsk\u00fdm premi\u00e9rem Mateuszem Morawieckim o migraci, energetice, z\u00e1le\u017eitostech Evropsk\u00e9 unie a nap\u011bt\u00ed na v\u00fdchod od jej\u00edch hranic."}
{"src": "He was greeted by Morawiecki, with military honors, in front of the Polish premier's office.", "mt": "A was greeted by Morawiecki, with military honors, in front of the Polish prime minister's office.", "ref": "Morawiecki ho p\u0159iv\u00edtal s vojensk\u00fdmi poctami p\u0159ed \u00fa\u0159adem polsk\u00e9ho premi\u00e9ra."}
{"src": "It was one of Scholz's early visits after he was sworn in with his coalition Cabinet on Wednesday.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nByl to jednou z prvn\u00edch n\u00e1v\u0161t\u011bv, kter\u00e9 Scholz uskute\u010dnil po p\u0159\u00edsaze s koali\u010dn\u00ed vl\u00e1dou, kter\u00e1 se uskute\u010dnila ve \u010dtvrtek.", "ref": "Byla to jedna z prvn\u00edch Scholzov\u00fdch n\u00e1v\u0161t\u011bv pot\u00e9, co ve st\u0159edu slo\u017eil slib se sv\u00fdm koali\u010dn\u00edm kabinetem."}
{"src": "Poland is a vocal opponent of the Nord Stream 2 pipeline that will carry Russian gas directly to Germany saying it makes Europe dependent on Russia's deliveries, and exposes it to pressure from Moscow.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPolsko je v\u00fdrazn\u00fd odp\u016frce plynul\u00e9ho Nord Stream 2, kter\u00fd p\u0159eprav\u00ed rusk\u00e9 zem\u011b do N\u011bmecka, a \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee to Evropu d\u00e1v\u00e1 z\u00e1visl\u00e9 na rusk\u00fdch dod\u00e1vk\u00e1ch a d\u00e1v\u00e1 j\u00ed dostatek k p\u0159itisk\u016fm z Moskvy.", "ref": "Polsko je hlasit\u00fdm odp\u016frcem plynovodu Nord Stream 2, kter\u00fd bude p\u0159iv\u00e1d\u011bt rusk\u00fd plyn p\u0159\u00edmo do N\u011bmecka, a tvrd\u00ed, \u017ee se t\u00edm Evropa st\u00e1v\u00e1 z\u00e1vislou na rusk\u00fdch dod\u00e1vk\u00e1ch a vystavuje se tlaku Moskvy."}
{"src": "Germany's regulator has suspended the approval procedure for the completed pipeline because of legal issues.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u011bmeck\u00fd regul\u00e1tor zru\u0161il schv\u00e1len\u00ed dokon\u010den\u00e9 plynulky z pr\u00e1vn\u00edch d\u016fvod\u016f.", "ref": "N\u011bmeck\u00fd regula\u010dn\u00ed \u00fa\u0159ad pozastavil schvalovac\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed dokon\u010den\u00e9ho plynovodu kv\u016fli pr\u00e1vn\u00edm z\u00e1le\u017eitostem."}
{"src": "The government in Warsaw is also involved in an intensifying dispute with the European Commission, the EU's executive arm, which is withholding pandemic recovery funds from Poland saying the government's policies erode judicial independence there.", "mt": "A government v Praze se zapojila do eskaluj\u00edc\u00edho sporu s Evropskou komis\u00ed, v\u00fdkonnou radou EU, kter\u00e1 odm\u00edt\u00e1 p\u0159id\u011blit Polsku prost\u0159edky na odstra\u0161en\u00ed pandemie, proto\u017ee podle n\u00ed politika vl\u00e1dy v Polsku zneu\u017e\u00edv\u00e1 nez\u00e1vislost soud\u016f.", "ref": "Vl\u00e1da ve Var\u0161av\u011b je tak\u00e9 zapojena do s\u00edl\u00edc\u00edho sporu s Evropskou komis\u00ed, v\u00fdkonnou slo\u017ekou EU, kter\u00e1 Polsku zadr\u017euje finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky na obnovu po pandemii s t\u00edm, \u017ee vl\u00e1dn\u00ed politika naru\u0161uje nez\u00e1vislost tamn\u00edch soud\u016f."}
{"src": "Scholz and Morawiecki are also to discuss complex bilateral relations under Germany's new government.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nScholz a Morawiecki se tak\u00e9 z\u00fa\u010dastn\u00ed v\u00fdm\u011bny zku\u0161enost\u00ed o komplexn\u00edch bilater\u00e1ln\u00edch vztaz\u00edch v nov\u00e9 n\u011bmeck\u00e9 vl\u00e1d\u011b.", "ref": "Scholz a Morawiecki budou jednat tak\u00e9 o slo\u017eit\u00fdch bilater\u00e1ln\u00edch vztaz\u00edch v r\u00e1mci nov\u00e9 n\u011bmeck\u00e9 vl\u00e1dy."}
{"src": "The good neighborly ties are still overshadowed by World War II, especially under Poland's current right-wing government, which is saying Germany owes Poland compensation for wartime damages.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDobr\u00e9 sousedsk\u00e9 vztahy jsou st\u00e1le p\u0159esn\u011bji p\u0159ipom\u00edn\u00e1ny druhou sv\u011btovou v\u00e1lkou, zejm\u00e9na za sou\u010dasn\u00e9 pravicov\u00e9 vl\u00e1dy Polska, kter\u00e1 \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee N\u011bmecko Polsku zaplat\u00ed kompenzace za v\u00e1le\u010dn\u00e9 \u0161kody.", "ref": "Dobr\u00e9 sousedsk\u00e9 vztahy jsou st\u00e1le zast\u00edn\u011bny 2. sv\u011btovou v\u00e1lkou, zejm\u00e9na za sou\u010dasn\u00e9 polsk\u00e9 pravicov\u00e9 vl\u00e1dy, kter\u00e1 tvrd\u00ed, \u017ee N\u011bmecko dlu\u017e\u00ed Polsku n\u00e1hradu za v\u00e1le\u010dn\u00e9 \u0161kody."}
{"src": "Agnieszka Lada-Konefal, the deputy director of the German Institute for Polish Affairs in Darmstadt, Germany, expects Scholz's government to continue dialogue and contact with Poland, which is an important member on EU's eastern flank and Germany's fifth-largest trading partner.", "mt": "A Agnieszka Lada-Konefal, the deputy director of the German Institute for Polish Affairs in Darmstadt, Germany, expects Scholz's government to continue dialogue and contact with Poland, which is an important member on EU's eastern flank and Germany's fifth-largest trading partner.", "ref": "Agnieszka Lada-Konefalov\u00e1, z\u00e1stupkyn\u011b \u0159editele N\u011bmeck\u00e9ho institutu pro polsk\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti v n\u011bmeck\u00e9m Darmstadtu, o\u010dek\u00e1v\u00e1, \u017ee Scholzova vl\u00e1da bude pokra\u010dovat v dialogu a kontaktech s Polskem, kter\u00e9 je d\u016fle\u017eit\u00fdm \u010dlenem na v\u00fdchodn\u00edm k\u0159\u00eddle EU a p\u00e1t\u00fdm nejv\u011bt\u0161\u00edm obchodn\u00edm partnerem N\u011bmecka."}
{"src": "The visit comes 30 years after the two parliaments ratified a treaty on good neighborly relations and friendly cooperation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTento n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00ed v\u00fdjezd p\u0159i\u0161el 30 let po ratifikaci dohod mezi ob\u011bma parlamenty o dobr\u00fdch vztaz\u00edch mezi sousedy a p\u0159\u00e1telsk\u00e9m spolupr\u00e1ci.", "ref": "N\u00e1v\u0161t\u011bva se kon\u00e1 30 let pot\u00e9, co oba parlamenty ratifikovaly smlouvu o dobr\u00fdch sousedsk\u00fdch vztaz\u00edch a p\u0159\u00e1telsk\u00e9 spolupr\u00e1ci."}
{"src": "Germany's new foreign minister, Annalena Baerbock, was in Warsaw on Friday.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u011bmeck\u00e1 nov\u00e1 ministryn\u011b zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed Annalena Baerbock byla v p\u00e1tek ve Var\u0161av\u011b.", "ref": "Nov\u00e1 n\u011bmeck\u00e1 ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed Annalena Baerbockov\u00e1 byla ve Var\u0161av\u011b v p\u00e1tek."}
{"src": "She voiced Germany's support for Poland which has sealed its eastern frontier to migrants who are apparently encouraged by the Belarus government to seek illegal passage.", "mt": "A German official has voiced Germany's support for Poland which has sealed its eastern frontier to migrants who are apparently encouraged by the Belarus government to seek illegal passage.", "ref": "Vyj\u00e1d\u0159ila podporu N\u011bmecka Polsku, kter\u00e9 uzav\u0159elo svou v\u00fdchodn\u00ed hranici migrant\u016fm, je\u017e b\u011blorusk\u00e1 vl\u00e1da zjevn\u011b vyb\u00edz\u00ed k neleg\u00e1ln\u00edmu p\u0159echodu."}
{"src": "She also called for humanitarian treatment of the migrants stuck at the border.", "mt": "A A\u017e st\u00e1la p\u0159edn\u00e1\u0161ka o tom, jak se dostat do Ameriky.", "ref": "Vyzvala tak\u00e9 k hum\u00e1nn\u00edmu zach\u00e1zen\u00ed s migranty, kte\u0159\u00ed uv\u00edzli na hranic\u00edch."}
{"src": "Poland and the EU say the government of Belarusian President Aleksander Lukashenko is seeking to destabilize the bloc by encouraging migration into its countries.", "mt": "A Poland and the EU say the government of Belarusian President Aleksander Lukashenko is seeking to destabilize the bloc by encouraging migration into its countries.", "ref": "Polsko a EU tvrd\u00ed, \u017ee vl\u00e1da b\u011blorusk\u00e9ho prezidenta Alexandra Luka\u0161enka se sna\u017e\u00ed destabilizovat unii t\u00edm, \u017ee podporuje migraci do jej\u00edch zem\u00ed."}
{"src": "On Friday, Scholz met with French President Emmanuel Macron in Paris and later with EU and NATO officials in Brussels.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edstavitel\u00e9 EU a NATO se Scholcem sezn\u00e1mili v Brusel\u00edch, kde se Scholz pozd\u011bji setkal s francouzsk\u00fdm prezidentem Emmanuelem Macronem v Pa\u0159\u00ed\u017ei.", "ref": "V p\u00e1tek se Scholz v Pa\u0159\u00ed\u017ei setkal s francouzsk\u00fdm prezidentem Emmanuelem Macronem a pozd\u011bji v Bruselu s p\u0159edstaviteli EU a NATO."}
{"src": "Scholz, a center-left politician, became Germany's ninth post-World War II chancellor, opening a new era for the EU's most populous nation and largest economy after Angela Merkel's 16-year tenure.", "mt": "A center-left politician, Scholz became Germany's ninth post-World War II chancellor, opening a new era for the EU's most populous nation and largest economy after Angela Merkel's 16-year tenure.", "ref": "Scholz, st\u0159edo levicov\u00fd politik, se stal dev\u00e1t\u00fdm n\u011bmeck\u00fdm kancl\u00e9\u0159em po druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lce a zah\u00e1jil tak novou \u00e9ru nejlidnat\u011bj\u0161\u00ed zem\u011b EU a nejv\u011bt\u0161\u00ed ekonomiky po 16 letech vl\u00e1dy Angely Merkelov\u00e9."}
{"src": "His government is made up of a coalition of his center-left Social Democrats, the environmentalist Greens and the pro-business Free Democrats.", "mt": "A jeho vl\u00e1da je slo\u017eena ze koalice jeho levicov\u00fdch socialist\u016f, zelen\u00fdch environment\u00e1list\u016f a liber\u00e1ln\u00edch svobodn\u00fdch demokrat\u016f.", "ref": "Jeho vl\u00e1du tvo\u0159\u00ed koalice st\u0159edo lev\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch demokrat\u016f, ekologick\u00fdch Zelen\u00fdch a svobodn\u00fdch demokrat\u016f, kte\u0159\u00ed podporuj\u00ed podnik\u00e1n\u00ed."}
{"src": "We can try a manual reset", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eeme prov\u00e9st ru\u010dn\u00edm resetem.", "ref": "M\u016f\u017eeme zkusit ru\u010dn\u00ed reset"}
{"src": "Connect your eReader to a power source by doing one of the following:", "mt": "A: P\u0159ipojte eReader k zdroji energie pomoc\u00ed jednoho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch postup\u016f:", "ref": "P\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih ke zdroji nap\u00e1jen\u00ed jedn\u00edm z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch zp\u016fsob\u016f:"}
{"src": "- Turn on your computer and connect the included USB power cord to your computer first, and then your eReader.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n- Zapn\u011bte po\u010d\u00edta\u010d a p\u0159ipojte p\u0159ipojen\u00fd USB p\u0159\u00edvod k po\u010d\u00edta\u010di, a potom p\u0159ipojte eReader.", "ref": "- Zapn\u011bte po\u010d\u00edta\u010d a nejprve p\u0159ipojte dodan\u00fd nap\u00e1jec\u00ed kabel USB k po\u010d\u00edta\u010di a pot\u00e9 ke \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "- Plug the wall charger (not included) to a power outlet, and then connect your eReader to the wall charger.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n- Napojte nab\u00e1dkov\u00fd adapt\u00e9r (neobsahuje se) na p\u0159\u00edvodn\u00ed steklu a p\u0159ipojte eReader k nab\u00e1dkov\u00e9mu adapt\u00e9ru.", "ref": "Zapojte n\u00e1st\u011bnnou nab\u00edje\u010dku (nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed dod\u00e1vky) do elektrick\u00e9 z\u00e1suvky a pot\u00e9 p\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih k n\u00e1st\u011bnn\u00e9 nab\u00edje\u010dce."}
{"src": "Press and hold the power button until the power light on the top-right corner of your eReader turns off.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUne\u0161te a uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko pro p\u0159echod na mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 stavby, dokud se zdrojov\u00fd sv\u011bt ve st\u0159edn\u00edm rohu eReader neuvine.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed, dokud kontrolka nap\u00e1jen\u00ed v prav\u00e9m horn\u00edm rohu \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih nezhasne."}
{"src": "You'll see a 'Powered off' screen when your eReader is turned off.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i vypnut\u00ed eReaderu se zobraz\u00ed obrazovka \"Vypnuto\".", "ref": "Kdy\u017e je \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih vypnut\u00e1, zobraz\u00ed se obrazovka \u201eVypnuto\u201c."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdstoupte od tla\u010d\u00edtka pro v\u00fdm\u011bnu.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Press and hold the power button on your eReader for 30 seconds.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUne\u0161te a udr\u017eejte tla\u010d\u00edtko pro p\u0159echod do sp\u00e1nku na eReader po 30 sekund.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed na \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih po dobu 30 sekund."}
{"src": "Wait for the Restore screen to appear.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd\u010dakn\u011bte, a\u017e se zobraz\u00ed obrazovka \u201eVr\u00e1tilo se\u201c.", "ref": "Po\u010dkejte, a\u017e se objev\u00ed obrazovka Obnovit."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdstoupte od tla\u010d\u00edtka pro v\u00fdm\u011bnu.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Your eReader screen will turn black and begin the restoring process.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kladn\u00ed obraz eReader zm\u011bn\u00ed na \u010dern\u00fd a za\u010dne se na n\u011bm obnovovat obsah.", "ref": "Obrazovka va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih z\u010dern\u00e1 a zah\u00e1j\u00ed se proces obnovy."}
{"src": "Deluxe Manual/ Battery Powered Vacuum Erection Penis Pump, manufactured by VVI Ltd England, allows you to get a handle on your erectile dysfunction, commonly known as ED.", "mt": "A Deluxe Manual/ Battery Powered Vacuum Erection Penis Pump, made by VVI Ltd England, allows you to take control of your erectile dysfunction, commonly known as ED.", "ref": "Ru\u010dn\u00ed/bateriov\u00e1 vakuov\u00e1 erek\u010dn\u00ed pumpa Deluxe, vyr\u00e1b\u011bn\u00e1 spole\u010dnost\u00ed VVI Ltd. England, v\u00e1m umo\u017en\u00ed vypo\u0159\u00e1dat se s va\u0161\u00ed erektiln\u00ed dysfunkc\u00ed, b\u011b\u017en\u011b zn\u00e1mou jako ED."}
{"src": "Erectile dysfunction can be emotionally and financially demanding, which is why Encore provides one of the most affordable penis pumps available on the market.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nErectiln\u00ed dysfunkce m\u016f\u017ee b\u00fdt emocion\u00e1ln\u011b a finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e1, a proto Encore nab\u00edz\u00ed jednu z nejlevn\u011bj\u0161\u00edch pomp pro penis na trhu.", "ref": "Erektiln\u00ed dysfunkce m\u016f\u017ee b\u00fdt emocion\u00e1ln\u011b i finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e1, a proto spole\u010dnost Encore nab\u00edz\u00ed jednu z nejdostupn\u011bj\u0161\u00edch pump na penis na trhu."}
{"src": "This multi powered vacuum pump has a special grip handle built into the pump head that gives the user excellent control over the pumping and suction process.", "mt": "A multi powered vacuum pump has a special grip handle built into the pump head that gives the user excellent control over the pumping and suction process.", "ref": "Tato v\u00edce\u00fa\u010delov\u00e1 vakuov\u00e1 pumpa m\u00e1 speci\u00e1ln\u00ed rukoje\u0165 zabudovanou do hlavy pumpy, kter\u00e1 u\u017eivateli poskytuje vynikaj\u00edc\u00ed kontrolu nad procesem s\u00e1n\u00ed a ods\u00e1v\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Vacuum therapy has been proven to effectively treat erectile dysfunction in over 95% of men without any major side effects or medication.", "mt": "A vacuum therapy has been proven to effectively treat erectile dysfunction in over 95% of men without any major side effects or medication.", "ref": "Bylo prok\u00e1z\u00e1no, \u017ee vakuov\u00e1 terapie \u00fa\u010dinn\u011b l\u00e9\u010d\u00ed erektiln\u00ed dysfunkci u v\u00edce ne\u017e 95 % mu\u017e\u016f bez jak\u00fdchkoli z\u00e1va\u017en\u00fdch vedlej\u0161\u00edch \u00fa\u010dink\u016f nebo l\u00e9k\u016f."}
{"src": "The pump head and cylinder are both covered by a lifetime manufacturer warranty, meaning that Encore will replace either part in the event of breakage or malfunction.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nHlava a v\u00e1lce pompy jsou ob\u011b pokryt\u00e9 v\u00fdrobkem dle do\u017eivotn\u00ed garantie, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee Encore bude oba d\u00edly nahradit, pokud se porouchaj\u00ed nebo nebudou funk\u010dn\u00ed.", "ref": "Na hlavu pumpy i v\u00e1lec se vztahuje do\u017eivotn\u00ed z\u00e1ruka v\u00fdrobce, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee spole\u010dnost Encore v p\u0159\u00edpad\u011b po\u0161kozen\u00ed nebo poruchy oba d\u00edly vym\u011bn\u00ed."}
{"src": "After a little practice, vacuum therapy with this system becomes easy and comfortable.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPo\u010d\u00edtaje na malou dobu, st\u00e1v\u00e1 se tlumocen\u00ed vakuem s t\u011bmto syst\u00e9mem snadn\u011bj\u0161\u00ed a komfortn\u011bj\u0161\u00ed.", "ref": "Po tro\u0161e cviku se vakuov\u00e1 terapie s t\u00edmto syst\u00e9mem stane snadnou a p\u0159\u00edjemnou."}
{"src": "In addition, VVI includes several additional items in this kit that makes the process fast and user-friendly.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrom\u011b toho, VVI zahrnuje n\u011bkolik dal\u0161\u00edch polo\u017eek v tomto kitu, kter\u00fd usnad\u0148uje proces a je snadn\u011bj\u0161\u00ed pro pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "ref": "Krom\u011b toho VVI v t\u00e9to sad\u011b obsahuje n\u011bkolik dal\u0161\u00edch polo\u017eek, d\u00edky nim\u017e je proces rychl\u00fd a u\u017eivatelsky p\u0159\u00edv\u011btiv\u00fd."}
{"src": "The patented ring ejector, loading cone, and lubricant included in the kit help to apply the tension bands after pumping.", "mt": "A ring ejector, loading cone, and lubricant are included in the kit, which are patented and help to apply the tension bands after pumping.", "ref": "Patentovan\u00fd stahova\u010d krou\u017ek\u016f, natahovac\u00ed ku\u017eel a lubrikant, kter\u00e9 jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed sady, pom\u00e1haj\u00ed po s\u00e1n\u00ed nasadit nap\u00ednac\u00ed krou\u017eky."}
{"src": "Tension bands, also known as penis rings, help sustain the erection once it has been achieved with the pump.", "mt": "A tension bands, also known as penis rings, help sustain the erection once it has been achieved with the pump.", "ref": "Nap\u00ednac\u00ed krou\u017eky, zn\u00e1m\u00e9 tak\u00e9 jako erek\u010dn\u00ed krou\u017eky, pom\u00e1haj\u00ed udr\u017eet erekci, jakmile je j\u00ed dosa\u017eeno pomoc\u00ed pumpy."}
{"src": "This kit includes comes with an assortment of tension bands, in the most popular sizes, to help the user find the most effective tension level.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTento kit se skl\u00e1d\u00e1 z r\u016fzn\u00fdch tlak\u016f, v nejpopul\u00e1rn\u011bj\u0161\u00edch velikostech, kter\u00e9 pomohou u\u017eivateli naj\u00edt nej\u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed tlak.", "ref": "Tato sada obsahuje \u0159adu nap\u00ednac\u00edch krou\u017ek\u016f v nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00edch velikostech, kter\u00e9 u\u017eivateli pomohou naj\u00edt nej\u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed \u00farove\u0148 nap\u011bt\u00ed."}
{"src": "To top it off, the whole kit fits in a sleek and discreet carrying bag that stores virtually anywhere.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nK tomu p\u0159idal, \u017ee cel\u00fd kit se do transportn\u00edho t\u011b\u017eko a diskreto, kter\u00fd se prakticky kdykoliv m\u016f\u017ee skr\u00fdvat.", "ref": "Cel\u00e1 sada se nav\u00edc vejde do elegantn\u00ed a diskr\u00e9tn\u00ed ta\u0161ky, kterou ulo\u017e\u00edte prakticky kamkoli."}
{"src": "VVI Medical understands that a lot of individuals want to keep their sexual lives private, which is why we will take the utmost discretion when shipping this product.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVVI Medical si d\u00e1v\u00e1 zdat, \u017ee mnoho lid\u00ed cht\u011bj\u00ed uchovat svou sexu\u00e1ln\u00ed \u017eivot v tajnosti, a proto budeme velmi p\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed, kdy\u017e p\u0159eprav\u00edme toto zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Spole\u010dnost VVI Medical ch\u00e1pe, \u017ee mnoho jedinc\u016f chce udr\u017eet sv\u016fj sexu\u00e1ln\u00ed \u017eivot v soukrom\u00ed, a proto p\u0159i dod\u00e1vce tohoto produktu zachov\u00e1v\u00e1me maxim\u00e1ln\u00ed diskr\u00e9tnost."}
{"src": "You will receive your shipment of the Encore Deluxe Manual/ Battery powered Vacuum Erection Penis Pump in a plain box.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i doprav\u011b Encore Deluxe Manual/ Battery powered Vacuum Erection Penis Pump p\u0159ijdete v jednoduch\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev\u011bn\u00e9 d\u0159ev", "ref": "Z\u00e1silku s ru\u010dn\u00ed/bateriovou vakuovou erek\u010dn\u00ed pumpou Encore Deluxe obdr\u017e\u00edte v oby\u010dejn\u00e9 krabici."}
{"src": "No prescription required to purchase this pump.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i koup\u011b tohoto pompn\u00edho p\u0159\u00edstroje je p\u0159edpis nepot\u0159ebov\u00e1n.", "ref": "K zakoupen\u00ed t\u00e9to pumpy nen\u00ed nutn\u00fd l\u00e9ka\u0159sk\u00fd p\u0159edpis."}
{"src": "Could you please try to make a purchase on the computer on the website.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edstavte, \u017ee si na po\u010d\u00edta\u010di na webu koup\u00edte n\u011bco.", "ref": "Mohli byste pros\u00edm zkusit prov\u00e9st n\u00e1kup na po\u010d\u00edta\u010di na webov\u00e9 str\u00e1nce."}
{"src": "The platform may have some issues.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017eite\u010dnost: Platforma m\u016f\u017ee obsahovat n\u011bkter\u00e9 nedostatky.", "ref": "Platforma m\u016f\u017ee m\u00edt n\u011bjak\u00e9 probl\u00e9my."}
{"src": "Were you able to try purchasing on the computer  on the website?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Mo\u017en\u00e1 si to zkusit p\u0159ikoupit na po\u010d\u00edta\u010di na webu?", "ref": "Mohli jste si na webov\u00e9 str\u00e1nce vyzkou\u0161et n\u00e1kup na po\u010d\u00edta\u010di?"}
{"src": "Due to no response, and for quality purposes, I have to release this chat, please feel free to contact us for any inquiry or question, We will be more than glad to provide you assistance with it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ d\u016fvod\u016f, \u017ee nedostal odpov\u011bdi, a z d\u016fvod\u016f kvality, mus\u00edm zav\u0159\u00edt tuto chatu. Nesete si, pros\u00edm, kontaktovat n\u00e1s, pokud m\u00e1te dal\u0161\u00ed ot\u00e1zky nebo po\u017eadavky. Sn\u00e1\u0161\u00edme se, kdykoliv budete pot\u0159ebovat.", "ref": "Kv\u016fli \u017e\u00e1dn\u00e9 odpov\u011bdi a kv\u016fli kvalit\u011b mus\u00edm tento chat uvolnit, nev\u00e1hejte n\u00e1s kontaktovat s jak\u00fdmkoli dotazem nebo dotazem, r\u00e1di v\u00e1m s t\u00edm pom\u016f\u017eeme."}
{"src": "Have a wonderful day, Goodbye!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPozdravte si p\u011bkn\u00fd den, Ahoj!", "ref": "Kr\u00e1sn\u00fd den, Nashledanou!"}
{"src": "Please see the Payments and Postage tab for our current rates.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1kladn\u00ed informace o platb\u00e1ch a doru\u010den\u00ed jsou k dispozici na str\u00e1nce Platby a doru\u010den\u00ed.", "ref": "Aktu\u00e1ln\u00ed sazby najdete na kart\u011b Platby a po\u0161tovn\u00e9."}
{"src": "Our standard service is dispatch by Airmail.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNorm\u00e1ln\u00ed slu\u017eba je odes\u00edlena poznamenan\u00e1 lehk\u00fdm z\u00e1slu\u0161n\u00fdm dopravem.", "ref": "Standardn\u011b zas\u00edl\u00e1me z\u00e1silky leteckou po\u0161tou."}
{"src": "Premium signed-for and courier services are available.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nK dispozici jsou slu\u017eby s podpisem a slu\u017eby p\u0159epravn\u00ed kur\u00fdrn\u00ed slu\u017eby Premium.", "ref": "K dispozici jsou slu\u017eby Premium a kur\u00fdrn\u00ed slu\u017eby."}
{"src": "If costs for your country are not listed, please contact us for a quote.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud jsou n\u00e1klady pro sv\u00e9 zem\u011b neuv\u00e1d\u011bny, kontaktujte pros\u00edm na\u0161e spole\u010dnost, kter\u00e1 v\u00e1m poskytne odborn\u00e9 informace.", "ref": "Pokud nejsou uvedeny n\u00e1klady pro va\u0161i zemi, kontaktujte n\u00e1s ohledn\u011b cenov\u00e9 nab\u00eddky."}
{"src": "Delivery of smaller size photographs up to 16x12\" to Europe is typically 5 - 15 business days from dispatch, and to the rest of world is 7 - 20 business days, via Airmail.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159id\u00e1n\u00ed fotografi\u00ed men\u0161\u00edho form\u00e1tu do 16x12\" do Evropy trv\u00e1 typicky 5 - 15 pracovn\u00edch dn\u00ed od odesl\u00e1n\u00ed, do zbytku sv\u011bta 7 - 20 pracovn\u00edch dn\u00ed, p\u0159es Airmail.", "ref": "Dod\u00e1n\u00ed fotografi\u00ed men\u0161\u00edch rozm\u011br\u016f do 16x12\" do Evropy je obvykle 5 - 15 pracovn\u00edch dn\u016f od odesl\u00e1n\u00ed a do zbytku sv\u011bta 7 - 20 pracovn\u00edch dn\u016f prost\u0159ednictv\u00edm leteck\u00e9 po\u0161ty."}
{"src": "Delivery of large photographs 20x16\" and 24x20\" are typically delivered within 7 - 20 working days to Europe and Rest of World.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDod\u00e1n\u00ed velk\u00fdch fotografi\u00ed 20x16\" a 24x20\" je typicky do 7 - 20 pracovn\u00edch dn\u00ed do Evropy a do zbytku sv\u011bta.", "ref": "Dod\u00e1n\u00ed velk\u00fdch fotografi\u00ed 20x16\" a 24x20\" je obvykle provedeno do 7 - 20 pracovn\u00edch dn\u016f do Evropy a zbytku sv\u011bta."}
{"src": "We will combine shipping on orders for the same customer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159id\u00e1me do jednoho p\u0159epravn\u00edho n\u00e1kladu z\u00e1silky stejn\u00e9ho z\u00e1kazn\u00edka.", "ref": "U objedn\u00e1vek pro stejn\u00e9ho z\u00e1kazn\u00edka kombinujeme dopravu."}
{"src": "Please choose all of the photographs you would like and, once finished, check out only once to automatically receive the discounted postage rate.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPros\u00edm vyberte v\u0161echny fotografie, kter\u00e9 chcete, a po dokon\u010den\u00ed odejd\u011bte z obchodu jednou, aby se automaticky podhodilo slevovan\u00e9 zn\u00e1mky.", "ref": "Vyberte pros\u00edm v\u0161echny fotografie, kter\u00e9 si p\u0159ejete, a po dokon\u010den\u00ed rezervujte pouze jednou, abyste automaticky z\u00edskali zv\u00fdhodn\u011bnou sazbu po\u0161tovn\u00e9ho."}
{"src": "International buyers please note: our large photographs are sent rolled in postal tubes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nO mezin\u00e1rodn\u00edm kupuj\u00edc\u00edch si p\u0159e\u010dt\u011bte: velk\u00e9 fotografie jsou p\u0159esm\u011brov\u00e1ny v pl\u00e1t\u011bn\u00fdch tubech.", "ref": "Upozorn\u011bn\u00ed pro zahrani\u010dn\u00ed kupuj\u00edc\u00ed: na\u0161e rozm\u011brn\u00e9 fotografie jsou zas\u00edl\u00e1ny srolovan\u00e9 v po\u0161tovn\u00edch tubusech."}
{"src": "Please note that in some countries the local mail services do not deliver postal tubes along with letters and small packets.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edem si uji\u0161t\u011bte, \u017ee v n\u011bkter\u00fdch zem\u00edch m\u00edstn\u00ed po\u0161tovn\u00ed slu\u017eby nepos\u00edlaj\u00ed po\u0161tovn\u00ed tube spole\u010dn\u011b s dopisy a mal\u00fdmi z\u00e1silkami.", "ref": "Upozor\u0148ujeme, \u017ee v n\u011bkter\u00fdch zem\u00edch m\u00edstn\u00ed po\u0161tovn\u00ed slu\u017eby nedoru\u010duj\u00ed po\u0161tovn\u00ed tubusy spolu s dopisy a mal\u00fdmi bal\u00edky."}
{"src": "For this reason, the stated delivery period covers a wide range.", "mt": "A possible delivery period is from 1 to 10 days.", "ref": "Z tohoto d\u016fvodu m\u00e1 uveden\u00e1 dodac\u00ed lh\u016fta \u0161irok\u00fd rozsah."}
{"src": "The postal companies allow up to 25 working days for delivery of items by standard Airmail.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPo\u0161tovn\u00ed spole\u010dnosti dovoluj\u00ed a\u017e 25 pracovn\u00edch dn\u00ed na dostavbu z\u00e1silky standardn\u00edm leteck\u00fdm po\u0161t\u011bm.", "ref": "Po\u0161tovn\u00ed spole\u010dnosti maj\u00ed na doru\u010den\u00ed z\u00e1silek standardn\u00ed leteckou po\u0161tou a\u017e 25 pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "Please therefore allow around 25 working days from dispatch before contacting us about a suspected delivery problem.", "mt": "A possible translation in Czech: Pros\u00edm, nechtejte tedy p\u0159ibli\u017en\u011b 25 pracovn\u00edch dn\u00ed od odesl\u00e1n\u00ed, ne\u017e kontaktujete n\u00e1s o podez\u0159el\u00e9 probl\u00e9m s dod\u00e1n\u00edm.", "ref": "Ne\u017e se na n\u00e1s obr\u00e1t\u00edte ohledn\u011b probl\u00e9mu s doru\u010den\u00edm, vy\u010dkejte pros\u00edm p\u0159ibli\u017en\u011b 25 pracovn\u00edch dn\u016f od odesl\u00e1n\u00ed."}
{"src": "We do offer premium Airmail services with priority handling and tracking.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bjeme p\u0159edstaven\u00e9 slu\u017eby Airmail Premium s prioritn\u00edm zpracov\u00e1n\u00edm a sledov\u00e1n\u00edm.", "ref": "Nab\u00edz\u00edme pr\u00e9miov\u00e9 slu\u017eby leteck\u00e9 po\u0161ty s prioritn\u00edm zpracov\u00e1n\u00edm a sledov\u00e1n\u00edm."}
{"src": "Generally, delivery is faster via these services but please be aware they are not timed or guaranteed delivery services and the same service level of up to 25 working days delivery timeframe is applied by the postal companies.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nObvykle je p\u0159es tato slu\u017eba lep\u0161\u00ed dokon\u010den\u00ed dod\u00e1n\u00ed, ale si uv\u011bdomte, \u017ee jsou nekontrolov\u00e1ny a nejsou garantov\u00e1ny, a stejn\u00fd \u00farove\u0148 slu\u017eby a\u017e do 25 pracovn\u00edch dn\u00ed je p\u0159ijat spole\u010dnostmi po\u0161tovn\u00edmi.", "ref": "Obecn\u011b je doru\u010den\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm t\u011bchto slu\u017eeb rychlej\u0161\u00ed, ale m\u011bjte na pam\u011bti, \u017ee se nejedn\u00e1 o \u010dasov\u011b omezen\u00e9 nebo zaru\u010den\u00e9 slu\u017eby a \u017ee po\u0161tovn\u00ed spole\u010dnosti uplat\u0148uj\u00ed stejnou \u00farove\u0148 slu\u017eeb, tj. lh\u016ftu pro doru\u010den\u00ed do 25 pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "If you require your order urgently, please choose the express courier postage option (if this is not shown for your country, please contact us for a quote).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si t\u0159eba rychle z\u00edskat sv\u00e9 zbo\u017e\u00ed, vyberte si p\u0159es\u00eddkov\u00e9 dopravce s p\u0159\u00edmou z\u00e1silkou (pokud toto nejev\u00ed se pro sv\u00e9 zem\u011b, kontaktujte n\u00e1s, abyste mohli z\u00edskat odborn\u00e9 informace).", "ref": "Pokud pot\u0159ebujete svou objedn\u00e1vku urgentn\u011b, zvolte pros\u00edm mo\u017enost expresn\u00edho zasl\u00e1n\u00ed kur\u00fdrem (pokud nen\u00ed pro va\u0161i zemi uvedena, kontaktujte n\u00e1s ohledn\u011b cenov\u00e9 nab\u00eddky)."}
{"src": "You order will be delivered by FedEx within a few days.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ednastal\u00fd objedn\u00e1n\u00ed bude doru\u010deno spole\u010dnost\u00ed FedEx do\u010dasn\u011b.", "ref": "Va\u0161i objedn\u00e1vku dod\u00e1 FedEx b\u011bhem n\u011bkolika dn\u00ed."}
{"src": "If you would like advice on the recommended postage method to your country, please contact us - we have years of experience and are more than happy to advise you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud chce\u0161 doporu\u010den\u00ed o nejlep\u0161\u00ed postupu pro doru\u010den\u00ed do sv\u00e9 zem\u011b, kontaktujte n\u00e1s, m\u00e1me zku\u0161enosti a rad\u00edme se s nad\u0161en\u00edm.", "ref": "Pokud chcete poradit s doporu\u010den\u00fdm zp\u016fsobem zasl\u00e1n\u00ed do va\u0161\u00ed zem\u011b, kontaktujte n\u00e1s - m\u00e1me dlouholet\u00e9 zku\u0161enosti a r\u00e1di v\u00e1m porad\u00edme."}
{"src": "Organisations on high alert as techs race to fix software flaw", "mt": "AI: Odborn\u00e9 organizace jsou na vy\u0161\u0161\u00ed \u00fa\u010detn\u00ed hladina, kdy\u017e technici se sna\u017e\u00ed opravit z\u00e1vadu software", "ref": "Organizace maj\u00ed zv\u00fd\u0161enou pohotovost, proto\u017ee technici z\u00e1vod\u00ed v napraveni softwarov\u00e9 chyby"}
{"src": "A critical vulnerability in a widely used software tool - one quickly exploited in the online game Minecraft - is rapidly emerging as a major threat to organizations around the world.", "mt": "A critical vulnerability in a widely used software tool - one quickly exploited in the online game Minecraft - is rapidly emerging as a major threat to organizations around the world.", "ref": "Kritick\u00e1 zranitelnost je \u0161iroce pou\u017e\u00edvan\u00fdm softwarov\u00fdm n\u00e1strojem - n\u00e1strojem rychle vyu\u017e\u00edvan\u00fdm v online h\u0159e Minecraft - rychle nov\u011b vznik\u00e1 jako v\u00fdznamn\u00e1 hrozba pro organizace po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b."}
{"src": "\"The internet's on fire right now,\" said Adam Meyers, senior vice president of intelligence at the cybersecurity firm Crowdstrike.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Internet je v plamenech,\" \u0159ekl Adam Meyers, senior vice president of intelligence u spole\u010dnosti Crowdstrike, kter\u00e1 se zab\u00fdv\u00e1 kyberbezpe\u010dnost\u00ed.", "ref": "\u201eInternet pr\u00e1v\u011b nyn\u00ed ho\u0159\u00ed\u201c, \u0159ekla Adam Meyers, vrchn\u00ed v\u00edceprezident pro inteligenci a kybernetickou bezpe\u010dnost firmy Crowdstrike."}
{"src": "\"People are scrambling to patch,\" he said, \"and all kinds of people scrambling to exploit it.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u201eLid\u00e9 se sna\u017e\u00ed vyzkou\u0161et patchov\u00e1n\u00ed,\u201c \u0159ekl on, \u201ea v\u0161echna druz\u00ed lidi se sna\u017e\u00ed zneu\u017e\u00edvat toto zneu\u017eit\u00ed.\u201c", "ref": "\u201eLid\u00e9 se p\u0159etahuj\u00ed o z\u00e1platy\u201c, \u0159ekl, \u201ea v\u0161ichni lid\u00e9 se p\u0159etahuji o to, aby ji vyu\u017eili\u201c."}
{"src": "He said Friday morning that in the 12 hours since the bug's existence was disclosed that it had been \"fully weaponised,\" meaning malefactors had developed and distributed tools to exploit it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ednesl sv\u00e9 zpr\u00e1vy v p\u00e1tek r\u00e1no, kdy\u017e bylo 12 hodin odtud, co bylo o jeho existenci informov\u00e1no, a kdy\u017e uvedl, \u017ee byl \u201epln\u011b vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u201c, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee zlo\u010dinci vytvo\u0159ili a roz\u0161\u00ed\u0159ili n\u00e1stroje, kter\u00e9 jej vyu\u017e\u00edvaj\u00ed.", "ref": "V p\u00e1tek r\u00e1no \u0159ekl, \u017ee za 12 hodin od t\u00e9 doby, co byla vyzrazena existence t\u00e9to programov\u00e9 chyby, byla \u201ezcela ozbrojena\u201c, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee zlo\u010dinci vyvinuli a roz\u0161i\u0159ovali n\u00e1stroje k jej\u00edmu vyu\u017eit\u00ed."}
{"src": "The flaw may be the worst computer vulnerability discovered in years.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTento z\u00e1vada m\u016f\u017ee b\u00fdt nejhor\u0161\u00ed po\u010d\u00edta\u010dov\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnost, kter\u00e1 byla objevena za posledn\u00ed l\u00e9ta.", "ref": "Tato chyba m\u016f\u017ee b\u00fdt nejhor\u0161\u00ed zranitelnost\u00ed po\u010d\u00edta\u010de odhalenou za roky."}
{"src": "It was uncovered in a utility that's ubiquitous in cloud servers and enterprise software used across industry and government.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nByl nalezen v n\u00e1stroji, kter\u00fd je roz\u0161\u00ed\u0159en v oblasti cloudov\u00fdch server\u016f a ve v\u0161ech spole\u010dnostech a ve vl\u00e1d\u011b.", "ref": "Byla nepokryta v utilit\u011b, kter\u00e1 je v\u0161udyp\u0159\u00edtomn\u00e1 v cloudov\u00fdch serverech a podnikov\u00e9m software pou\u017e\u00edvan\u00e9m odv\u011btv\u00edch i ve vl\u00e1d\u011b."}
{"src": "Unless it is fixed, it grants criminals, spies and programming novices alike easy access to internal networks where they can loot valuable data, plant malware, erase crucial information and much more.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud nebyl opraven, d\u00e1v\u00e1 zlo\u010dinc\u016fm, \u0161pion\u016fm a za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edk\u016fm v programov\u00e1n\u00ed snadn\u00fd p\u0159\u00edstup k intern\u00edm s\u00edt\u00edm, kde mohou z\u00edskat cenn\u00e9 data, instalovat \u0161kodliv\u00e9 programy, zni\u010dit d\u016fle\u017eit\u00e9 informace a mnoho dal\u0161\u00edho.", "ref": "Dokud nen\u00ed opravena, zaru\u010duje zlo\u010dinc\u016fm, \u0161pion\u016fm a program\u00e1torsk\u00fdm nov\u00e1\u010dk\u016fm a jim podobn\u00fdm snadn\u00fd p\u0159\u00edstup k intern\u00edm s\u00edt\u00edm, kde mohou vyrabovat cenn\u00e9 \u00fadaje, malware z\u00e1vodu, vymazat z\u00e1sadn\u00ed informace a mnohem v\u00edce."}
{"src": "Cyber attacks are now seen as the biggest threat to financial stability.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKybernetick\u00e9 \u00fatoky jsou nyn\u00ed pova\u017eov\u00e1ny za nejv\u011bt\u0161\u00ed hrozbu pro finan\u010dn\u00ed stabilitu.", "ref": "Kybernetick\u00e9 \u00fatoky jsou nyn\u00ed vid\u011bny jako nejv\u011bt\u0161\u00ed ohro\u017een\u00ed pro finan\u010dn\u00ed stabilitu."}
{"src": "\"I'd be hard-pressed to think of a company that's not at risk,\" said Joe Sullivan, chief security officer for Cloudflare, whose online infrastructure protects websites from malicious actors.", "mt": "A company that is not at risk, I would be hard-pressed to think of one, said Joe Sullivan, chief security officer for Cloudflare, whose online infrastructure protects websites from malicious actors.", "ref": "\u201eT\u011b\u017ece jsem p\u0159em\u00fd\u0161lel, jak naj\u00edt spole\u010dnost, kter\u00e1 nen\u00ed ohro\u017eena\u201c, \u0159ekl Joe Silivan, hlavn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edk pro Cloudflare, jej\u00ed\u017e online infrastruktura chr\u00e1n\u00ed webov\u00e9 str\u00e1nky p\u0159ed z\u00e1ke\u0159n\u00fdmi herci."}
{"src": "Untold millions of servers have it installed, and experts said the fallout would not be known for several days.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNes\u010detn\u00e9 mno\u017estv\u00ed server\u016f je u\u017e instalov\u00e1no, a odborn\u00edci \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee n\u00e1sledky nebudou zn\u00e1my n\u011bkolik dn\u00ed.", "ref": "Nev\u00fdslovn\u00e9 miliony server\u016f si ho nainstalovaly a odborn\u00edci \u0159ekli, \u017ee dopad by m\u011bl b\u00fdt zn\u00e1m za n\u011bkolik dn\u00ed."}
{"src": "Amit Yoran, CEO of the cybersecurity firm Tenable, called it \"the single biggest, most critical vulnerability of the last decade\" - and possibly the biggest in the history of modern computing.", "mt": "AI-generated translation", "ref": "Amit Yoran, v\u00fdkonn\u00fd \u0159editel pro kybernetickou bezpe\u010dnost firmy Tenable, ji nazval \u201ejednou z nejv\u011bt\u0161\u00edch, nejz\u00e1sadn\u011bj\u0161\u00edch zranitelnost\u00ed posledn\u00edho desetilet\u00ed\u201c - a mo\u017en\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed v historii modern\u00edho programov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "The vulnerability, dubbed \"Log4Shell,\" was rated 10 on a scale of one to 10 the Apache Software Foundation, which oversees development of the software.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nT\u011b\u017eba zprovozn\u011bn\u00e1 pod ozna\u010den\u00edm \u201eLog4Shell\u201c byla vyhodnocena 10 z 10 na \u0161k\u00e1le, kter\u00e1 \u0159\u00edd\u00ed v\u00fdvoj tohoto software, kter\u00e1 je veden\u00e1 Apache Software Foundation.", "ref": "Tato zranitelnost, kter\u00e9 se \u0159\u00edk\u00e1 p\u0159ezd\u00edvkou \"Log4Shell,\" byla ohodnocena 10 na stupnic od 1 do 10 Apache Software Foundation, kter\u00e1 dohl\u00ed\u017e\u00ed nad v\u00fdvojem tohoto software."}
{"src": "Anyone with the exploit can obtain full access to an unpatched computer that uses the software.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLid\u00e9, kte\u0159\u00ed maj\u00ed exploit, mohou z\u00edskat pln\u00fd p\u0159\u00edstup k po\u010d\u00edta\u010di, kter\u00fd je\u0161t\u011b nen\u00ed opraven. Tento po\u010d\u00edta\u010d pou\u017e\u00edv\u00e1 tento software.", "ref": "ka\u017ed\u00fd s vyu\u017eit\u00edm m\u016f\u017ee z\u00edskat \u00fapln\u00fd p\u0159\u00edstup k po\u010d\u00edta\u010di bez z\u00e1plat, kter\u00fd pou\u017e\u00edv\u00e1 toto software."}
{"src": "Experts said the extreme ease with which the vulnerability lets an attacker access a web server - no password required - is what makes it so dangerous.", "mt": "AI-generated translation: Experts \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee extr\u00e9mn\u00ed snaha, kter\u00e1 umo\u017e\u0148uje \u00fato\u010dn\u00edkovi p\u0159\u00edstup k webov\u00e9mu serveru bez \u017e\u00e1dn\u00e9 p\u0159\u00edsn\u00e9 zkusit, je to, co jej takto nebezpe\u010dn\u00e9.", "ref": "Odborn\u00edci \u0159ekli, \u017ee extr\u00e9mn\u00ed snadnost, se kterou tato zranitelnost umo\u017en\u00ed \u00fato\u010dn\u00edkovi p\u0159\u00edstup k webov\u00e9mu serveru - nen\u00ed vy\u017eadov\u00e1no \u017e\u00e1dn\u00e9 heslo - je to, co ji d\u011bl\u00e1 tak nebezpe\u010dnou."}
{"src": "New Zealand's computer emergency response team was among the first to report that the flaw was being \"actively exploited in the wild\" just hours after it was publicly reported Thursday and a patch released.", "mt": "A New Zealand computer emergency response team was among the first to report that the flaw was being \"actively exploited in the wild\" just hours after it was publicly reported Thursday and a patch released.", "ref": "T\u00fdm Nov\u00e9ho Z\u00e9landu pro reakci na po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 ohro\u017een\u00ed byl mezi prvn\u00edmi, kdo nahl\u00e1sil, \u017ee tato z\u00e1vada se \u201eaktivn\u011b divoce zneu\u017e\u00edv\u00e1\u201c jen p\u00e1r hodin po tom, co byla ve\u0159ejn\u011b nahl\u00e1\u0161ena ve \u010dtvrtek a byla vyd\u00e1na z\u00e1plata."}
{"src": "The vulnerability, located in open-source Apache software used to run websites and other web services, was reported to the foundation on November 24 by the Chinese tech giant Alibaba, it said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00e1klad pro tuto bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed", "ref": "Tato zranitelnost nach\u00e1zej\u00edc\u00ed se v software s otev\u0159en\u00fdm zdrojem Apache pou\u017e\u00edvan\u00fdm k chodu webov\u00fdch str\u00e1nek a dal\u0161\u00edch webov\u00fdch slu\u017eeb, baly nahl\u00e1\u0161ena tomuto fondu 24. listopadu \u010d\u00ednsk\u00fdm technick\u00fdm gigantem Alibaba, \u0159ekl."}
{"src": "It took two weeks to develop and release a fix.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPot\u0159ebovalo dva t\u00fddny, aby bylo vyvinuto a vyd\u00e1no opravu.", "ref": "Trvalo dva t\u00fddny, ne\u017e byla vyvinuta a vyd\u00e1na n\u011bjak\u00e1 n\u00e1prava."}
{"src": "To update your payment information please follow these steps:", "mt": "A:\n1. Log in to your account on our website.\n2. Click on the \"My Account\" tab.\n3. Click on the \"Payment Information\" tab.\n4. Enter your new payment information in the appropriate fields.\n5. Click on the \"Update\" button to save your changes.", "ref": "Chcete-li aktualizovat sv\u00e9 platebn\u00ed \u00fadaje, postupujte takto:"}
{"src": "Log in to your #PRS_ORG# account.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ihl\u00e1\u0161te se na sv\u016fj #PRS_ORG# \u00fa\u010det.", "ref": "P\u0159ihlaste se k va\u0161emu \u00fa\u010dtu #PRS_ORG#."}
{"src": "Click on \"My Account\" and in the menu select \"Account Settings\u201d", "mt": "AI", "ref": "Klikn\u011bte na \u201eM\u016fj \u00fa\u010det\u201c a v nab\u00eddce vyberte \u201eNastaven\u00ed \u00fa\u010dtu\u201c"}
{"src": "Select the \u201cPayment Information\u201d tab.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVyberte tabulku \u201eInformace o platb\u011b\u201c.", "ref": "Vyberte z\u00e1lo\u017eku \u201ePlatebn\u00ed \u00fadaje\u201c."}
{"src": "Under \u201cPayment Information\u201d, select the type of credit card and enter your card number, security code (CVV), name on the card, and expiration date.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV \u010d\u00e1sti \u201eInformace o platb\u011b\u201c vyberte typ kreditn\u00ed karty a zadejte \u010d\u00edslo karty, k\u00f3d bezpe\u010dnosti (CVV), jm\u00e9no na kart\u011b a datum platnosti.", "ref": "V \u010d\u00e1sti \u201ePlatebn\u00ed \u00fadaje\u201c vyberte typ kreditn\u00ed karty a zadejte \u010d\u00edslo sv\u00e9 karty, bezpe\u010dnostn\u00ed k\u00f3d (CVV), jm\u00e9no na kart\u011b a datum vypr\u0161en\u00ed platnosti."}
{"src": "Click \"Save\u201d", "mt": "A save.", "ref": "Klikn\u011bte na \u201eUlo\u017eit\u201c"}
{"src": "did yo utried this steps?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159eklad: P\u0159eklad jazyka: \u010cesky English", "ref": "zkou\u0161eli jste tyto kroky?"}
{"src": "your account is anjahoehn.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u00e1\u0161 \u00fa\u010det je anjahoehn.", "ref": "v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det je anjahoehn."}
{"src": "In you r acclount says that its only link ( sign in option) to access your #PRS_ORG# account is #PRS_ORG#.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVe sv\u00e9m \u00fa\u010dtu je uvedeno, \u017ee jedinou mo\u017enost\u00ed pro p\u0159\u00edstup k \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# je #PRS_ORG#.", "ref": "Ve va\u0161em \u00fa\u010dtu je uvedeno, \u017ee je to pouze odkaz (mo\u017enost p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00ed) pro p\u0159\u00edstup k va\u0161emu \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# je #PRS_ORG#."}
{"src": "your username is anjahoehne  email address/ I sent a link to rest your password.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJazek\u00fd m\u011bj\u00ed jm\u00e9no anjahoehne  a e-mailov\u00e9 adresy, kter\u00e9 jsem pou\u017eil, jsou tyto: rest@yourpassword.com.", "ref": "va\u0161e u\u017eivatelsk\u00e9 jm\u00e9no je anjahoehne e-mailov\u00e1 adresa/ Poslal jsem odkaz na obnoven\u00ed va\u0161eho hesla."}
{"src": "Pleaae check your mail moment please", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdpo\u010dte se, pros\u00edm, a p\u0159e\u010dt\u011bte si svou e-mail.", "ref": "Zkontrolujte, pros\u00edm, svou po\u0161tu, po\u010dkejte okam\u017eik"}
{"src": "I wait here for you", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdch\u00e1z\u00edte se?", "ref": "\u010cek\u00e1m zde na v\u00e1s"}
{"src": "How did it go?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKde se to\u010dilo?", "ref": "Jak to \u0161lo?"}
{"src": "did you receive the link to rest your password?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVy m\u011bli odkaz na zkop\u00edrov\u00e1n\u00ed sv\u00e9ho hesla?", "ref": "dostali jste odkaz na zbytek va\u0161eho hesla?"}
{"src": "are you there ?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nne, jsou j\u00ed?", "ref": "jste tam?"}
{"src": "I sent another link to reset your password.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPoslal jsem jin\u00fd odkaz, kter\u00fd resetuje sv\u00e9 heslo.", "ref": "Odeslal jsem dal\u0161\u00ed link pro restov\u00e1n\u00ed va\u0161eho hesla."}
{"src": "please check your mail.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\npros\u00edm, p\u0159e\u010dt\u011bte si svou e-mail.", "ref": "zkontrolujte si, pros\u00edm, va\u0161i po\u0161tu"}
{"src": "for quality purposes I will have to release this chat if there is no interaction in the next 2 minutes", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\npro kvalitn\u00ed \u00fa\u010dely mus\u00edm zav\u0159\u00edt tuto chatu, pokud nebude \u017e\u00e1dn\u00e1 interakce v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch 2 minut\u00e1ch", "ref": "pro \u00fa\u010dely kvality budu muset uvolnit tento chat jestli\u017ee nen\u00ed interakce v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch 2 minut\u00e1ch"}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee se kontaktovali s #PRS_ORG#, bylo m\u016fj \u00fa\u017easn\u00fd z\u00e1sluhu pomoci v\u00e1m dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent day.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak si p\u0159\u00e1tel\u00e9, p\u0159eji, \u017ee si budete dobr\u00fd den.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den."}
{"src": "How was the farewell to Etho was like?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u017e jak bylo rozlou\u010den\u00ed s Ethem?", "ref": "Jak\u00e9 bylo rozlou\u010den\u00ed s Etho?"}
{"src": "First of a quick disclaimer: I am not the account user but her wife.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed zpr\u00e1va: P\u0159edchoz\u00ed z", "ref": "Nejd\u0159\u00edve rychl\u00e9 distancov\u00e1n\u00ed se: Nejsem u\u017eivatel \u00fa\u010dtu, ale jej\u00ed \u017eena."}
{"src": "I have permission to use this account because I just suck at tech and it kind of helps me with mental health issues (and I do see the irony of a technophobe asking about the redstone titan :P)", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u00e1te na toto u\u017eivatelsk\u00e9 jm\u00e9no p\u0159\u00edstup, proto\u017ee jsem technicky nerozpakovan\u00fd a to mne pom\u00e1h\u00e1 p\u0159i ment\u00e1ln\u00ed zdravotn\u00ed probl\u00e9mech (a skute\u010dn\u011b se mi zd\u00e1 ironie, \u017ee technofob vysv\u011btluje, co je tento Redstone Titan :P)", "ref": "M\u00e1m povolen\u00ed pou\u017e\u00edvat tento \u00fa\u010det, proto\u017ee prost\u011b jsem zata\u017een\u00e1 na pr\u016fmyslovku a pom\u00e1h\u00e1 mi to s m\u00fdmi zdravotn\u00edmi probl\u00e9my (vid\u00edm ironii technofoba ptaj\u00edc\u00edho se na redstone titan :P)"}
{"src": "Second and far more important disclaimer: I do not want to stir drama nor suspect something wasn't right.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDruh\u00fd a mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed z\u00e1kladn\u00ed z\u00e1v\u011br: necht\u011bl bych vzbudit drama ani podez\u0159en\u00ed, \u017ee n\u011bco nebylo v po\u0159\u00e1dku.", "ref": "Druh\u00e9 a mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed distancov\u00e1n\u00ed se: Nechci \u0161\u00ed\u0159it drama ani podez\u0159\u00edvat, \u017ee n\u011bco nebyla pravda."}
{"src": "Afaik it was just a change of wind that didn't suit everyone.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u016fvodn\u011b bylo jen zm\u011bna v\u011btru, kter\u00e1 nesl byli v\u0161ichni.", "ref": "Pokud v\u00edm, byla to jen zm\u011bna v\u011btru, kter\u00e1 nesv\u011bd\u010dila ka\u017ed\u00e9mu."}
{"src": "I'm just an old fan satisfying a nostalgia streak.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJen star\u00fd fanou\u0161ek, kter\u00fd se chce sm\u00e1t nostalgie.", "ref": "Jsem jen star\u00fd fanou\u0161ek uspokojuj\u00edc\u00ed n\u00e1znak nostalgie."}
{"src": "With that out of the way >.<...", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak to vy\u0159e\u0161eno >.<...", "ref": "S t\u00edm, co je pry\u010d >.<..."}
{"src": "So I used to be a huge Mindcrack fan back in the day.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: \nJ\u00e1 byl velk\u00fdm fanou\u0161kem Mindcrack v minulosti.", "ref": "Tak\u017ee jsem d\u0159\u00edve b\u00fdvala velk\u00fdm fanou\u0161kem Mindracku."}
{"src": "Never missed a release from GuudeBoulderfist, loved the collabs, etc.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNikdy nedostal \u017e\u00e1dn\u00e9 zpr\u00e1vy od GuudeBoulderfist, miloval spolupr\u00e1ci, atd.", "ref": "Nikdy jsem nevynechala n\u011bjak\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed od GuudeBoulderfist,, milovala jsem ty spolupr\u00e1ce ,atd."}
{"src": "While watching a random YouTube feed, I came across a vid detailing Etho's channel history.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i sledov\u00e1n\u00ed z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00e9 zpr\u00e1vy YouTube se mi dostala do oka videa, kter\u00e9 popisovalo historii kan\u00e1lu Etho.", "ref": "Kdy\u017e jsem se d\u00edvala na n\u00e1hodn\u00fd p\u0159\u00edvod na Youtube, dostala jsem se k podrobn\u00e9 historii kan\u00e1lu Etho."}
{"src": "Near the end, it touched on the Mindcrack going commercial.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKon\u010d\u00ed se rozhovor t\u00e9matem, \u017ee Mindcrack se st\u00e1v\u00e1 komer\u010dn\u00edm.", "ref": "Skoro u konce jsem se dotkla toho, \u017ee Mindcrack bude komer\u010dn\u00ed."}
{"src": "How he didn't see it in positive light and the inevitable refusal to sign the related contracts.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak si to nevid\u011bl v pozitivn\u00edm sv\u011btle a n\u00e1sledn\u00fd ne\u00fapln\u00fd odm\u00edtnut\u00ed podepsat spojen\u00e9 smlouvy.", "ref": "Jak to nemohl vid\u011bt v pozitivn\u00edm sv\u011btle a nevyhnuteln\u00e9 odm\u00edtnut\u00ed podepsat p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 smlouvy."}
{"src": "Again, neither going 'pro' nor wanting to keep it casual is a wrong decision and I know people go in different directions and such.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Op\u011bt, ani \u201epro\u201c ani \u201ecasual\u201c nen\u00ed \u0161patn\u00e9 rozhodnut\u00ed, a v\u011bd\u011bjte, lid\u00e9 se vyd\u00e1vaj\u00ed do r\u016fzn\u00fdch sm\u011br\u016f a takov\u00e1 v\u011bc.", "ref": "Op\u011bt, i b\u00fdt \u201eprofesion\u00e1lem\u201c i necht\u00edt to nechat p\u0159irozen\u00e9 je \u0161patn\u00e9 rozhodnut\u00ed a zn\u00e1m lid\u00ed jdouc\u00ed v r\u016fzn\u00fdch sm\u011brech a podobn\u011b."}
{"src": "Quick Google led me to this old thread which shows his side of things.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nRychl\u00fd Google p\u0159ivedl m\u011b k tomuto star\u00e9mu \u0159adu, kter\u00fd uk\u00e1\u017ee jeho verzi v\u011bc\u00ed.", "ref": "Rychl\u00fd Google mne navedl k tomuto star\u00e9mu vl\u00e1knu, kter\u00e9 ukazuje jeho stranu v\u011bci."}
{"src": "Mostly knowing things need to be carefully said, but what strikes most on face value is that you saw things in a different light but overall stayed on good terms.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVe\u0161ker\u00e9 znamen\u00e1, \u017ee v\u011bci mus\u00ed b\u00fdt p\u0159\u00edsn\u011b sd\u011bleny, ale co je nejv\u00edce z\u0159eteln\u00e9 na prvn\u00ed pohled, je, \u017ee si v\u0161echno zasekli v jin\u00e9m sv\u011btle, ale v\u0161e z\u016fstalo v po\u0159\u00e1dku.", "ref": "V\u011bt\u0161inou zn\u00e1t v\u011bci mus\u00ed b\u00fdt opatrn\u011b \u0159e\u010deno, ale co nejv\u00edce ude\u0159\u00ed do tv\u00e1\u0159e je to, \u017ee vid\u00edte v\u011bci v jin\u00e9m sv\u011btle, ale celkov\u011b z\u016fstaly v dobr\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch."}
{"src": "This whole story happened after I moved on to other things myself, so it's all kind of new to me.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nT\u011b\u0161n\u011b jsem, \u017ee cel\u00e1 t\u011b\u017ek\u00e1 hist\u00f3ria se stala p\u0159edm\u011btem dal\u0161\u00edch v\u011bc\u00ed, tak\u017ee v\u0161echno je nov\u00e9 pro m\u011b.", "ref": "Cel\u00fd p\u0159\u00edb\u011bh se stal pot\u00e9, co jsem se p\u0159esunula k jin\u00fdm v\u011bcem, tak\u017ee je to pro mne v\u0161echno nov\u00e9."}
{"src": "What I am after is the other side of the picture?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nCo hled\u00e1m je druh\u00e1 polovina obrazku?", "ref": "Co je pot\u00e9, co je druh\u00e1 strana obr\u00e1zku?"}
{"src": "As I said, my mental health isn't stellar, and seeing an old group I was attached to as a fan parting ways without some dumb explosions that are all too common in the polarized public discourse could be kinda nice and stuff.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak jsem \u0159ekl, m\u016fj zdrav\u00fd rozum nen\u00ed zlat\u00fd, a vid\u011bt, jak star\u00e1 skupina, k n\u00ed\u017e m\u011b jako fanou\u0161ek p\u0159itahovala, rozch\u00e1z\u00ed se bez n\u011bkter\u00fdch d\u011brav\u00fdch v\u00fdbuch\u016f, kter\u00e9 jsou p\u0159\u00edli\u0161 b\u011b\u017en\u00e9 v polarizovan\u00e9m ve\u0159ejn\u00e9m diskurzu, m\u016f\u017ee b\u00fdt dost dobr\u00e9 a tak.", "ref": "Jak jsem \u0159ekl, moje du\u0161evn\u00ed zdrav\u00ed nen\u00ed prvot\u0159\u00eddn\u00ed, a kdy\u017e jsem vid\u011bla skupinu star\u0161\u00edch lid\u00ed, ke kter\u00e9 jsem byla p\u0159i\u0159azena, zp\u016fsoby rozlou\u010den\u00ed s fanou\u0161ky bez n\u011bjak\u00fdch v\u00fdbuch\u016f, kter\u00e9 jsou p\u0159\u00edli\u0161 b\u011b\u017en\u00e9 u debaty na polarizovan\u00e9 ve\u0159ejnosti, by mohly b\u00fdt celkem mil\u00e9 v\u011bci."}
{"src": "So how was the response from 'the old gang'?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u017e taky jak byla reakce \u201estar\u00e9 skupiny\u201c?", "ref": "Tak jak\u00e1 bylo odpov\u011b\u010f od \u201estar\u00e9ho gangu\u201c?"}
{"src": "Did you keep doing stuff together?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPravil\u00ed ste spole\u010dn\u011b d\u011blit?", "ref": "D\u011blali jste spolu v\u011bci?"}
{"src": "Did you slowly drift apart?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159estali se pomalu odst\u00edrat?", "ref": "Pomalu jste se vzdalovali?"}
{"src": "Still chat or invite one another to events?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSt\u00e1le ch\u00e1tte nebo pozorujete si na ud\u00e1lostech?", "ref": "St\u00e1le se bav\u00edte nebo se navz\u00e1jem zvete na ud\u00e1losti?"}
{"src": "Again, I'm not expecting anything dramatic or to see people at each other's throats.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOp\u011bt, ne\u010dek\u00e1m nic dramatick\u00e9ho nebo, \u017ee lid\u00e9 se budou ob\u011btovat.", "ref": "Znovu, neo\u010dek\u00e1v\u00e1m nic dramatick\u00e9ho nebo abych vid\u011bl lidi, jak si vz\u00e1jemn\u011b n\u011bco vnucuj\u00ed."}
{"src": "Kinda the opposite.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPravda druh\u00e1.", "ref": "Tak n\u011bjak opa\u010dn\u011b."}
{"src": "I guess in a way, a form of low-key closure of something kinda small in my life to reflect a bit of positivity on my own mentally troubled butt.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJa v\u00ed, \u017ee v n\u011bkter\u00e9m sm\u011bru, je to n\u011bkdy jako tich\u00e1 uzav\u0159en\u00ed n\u011b\u010deho mal\u00e9ho v mn\u011b, aby mohlo p\u0159in\u00e9st m\u00edr do m\u00e9ho ment\u00e1ln\u011b t\u00ed\u017eliv\u00e9ho okraje.", "ref": "Mysl\u00edm zp\u016fsobem, druhem nen\u00e1padn\u00e9ho uzav\u0159en\u00ed n\u011b\u010deho tak n\u011bjak mal\u00e9ho v m\u00e9m \u017eivot\u011b, abych odr\u00e1\u017eela trochu pozitivity na m\u016fj vlastn\u00ed du\u0161evn\u011b ustaran\u00fd zadek."}
{"src": "P.S. I couldn't help but see the charity fund raiser you had and the buttloads you collected.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP. S. Nemohlo pom\u00fdt\u00e1m o tomto sb\u00edrce dobro\u010dinnosti, kter\u00e1 se konala u v\u00e1s, a o mno\u017estv\u00ed pen\u011bz, kter\u00e9 z\u00edskali.", "ref": "P.S. Nemohla jsem si pomoci, av\u0161ak vid\u00edm \u010dlov\u011bka z\u00edsk\u00e1vaj\u00edc\u00edho pen\u00edze na charitu, kter\u00e9 ho jste m\u011bli a hromadu toho, co jste nasb\u00edrali."}
{"src": "That's awesome as heck!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTohoto je fucking fantastick\u00e9!", "ref": "Je to sakra \u00fa\u017easn\u00e9!"}
{"src": "Gabba's double power failure explained and why it could happen again", "mt": "A possible explanation for the double power failure in Gabba is that the stadium's electrical system was overloaded due to the high demand for power during the game. The stadium's electrical system is designed to handle a certain amount of power, and when that amount is exceeded, the system can shut down to prevent damage to the equipment.\n\nAnother possible explanation is that the power failure was caused by a fault in the electrical infrastructure, such as a faulty transformer or a damaged cable. This could have been caused by a number of factors, such as extreme weather conditions or an accident.\n\nIt's also possible that the power failure was caused by a combination of factors, such as a fault in the electrical infrastructure and an overload of the stadium's electrical system.\n\nRegardless of the cause, the double power failure in Gabba highlights the importance of having backup power systems in place to ensure that critical infrastructure, such as hospitals and emergency services, can continue to function in the event of a power outage.", "ref": "Dvojit\u00fd v\u00fdpadek proudu v Gabb\u011b vysv\u011btlen a d\u016fvody, pro\u010d by se to mohlo opakovat"}
{"src": "Risks of power failure inherent in the Gabba's broadcast compound set-up are unlikely to be improved before the next Ashes series, as cricket authorities await more detail on plans for the stadium's major upgrade to host the 2032 Olympic Games.", "mt": "A risky situation with the power supply inherent in the Gabba's broadcast compound set-up is unlikely to be improved before the next Ashes series, as cricket authorities await more details on plans for the stadium's major upgrade to host the 2032 Olympic Games.", "ref": "Je nepravd\u011bpodobn\u00e9, \u017ee by se p\u0159ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed s\u00e9ri\u00ed Ashes sn\u00ed\u017eila rizika v\u00fdpadku proudu, kter\u00e1 jsou spojena s vys\u00edlac\u00edm za\u0159\u00edzen\u00edm stadionu Gabba, proto\u017ee org\u00e1ny kriketu \u010dekaj\u00ed na podrobn\u011bj\u0161\u00ed informace o pl\u00e1nech na z\u00e1sadn\u00ed modernizaci stadionu, kter\u00fd m\u00e1 hostit olympijsk\u00e9 hry v roce 2032."}
{"src": "Sources have told The Age and The Sydney Morning Herald that the Gabba is the only major stadium in Australian cricket where the mains power supply at the ground is not sufficient to fire up the vast array of broadcast trucks and devices needed to beam pictures around the world.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u011b\u0159itel\u00e9 sd\u011blili The Age a The Sydney Morning Herald, \u017ee Gabba je jedin\u00fd velk\u00fd stadion v australsk\u00e9m cricketu, kde nap\u00e1jka z v\u011bt\u0161iny v\u011btven\u00ed elektrick\u00e9 s\u00edt\u011b na h\u0159i\u0161ti nen\u00ed dostate\u010dn\u00e1, aby bylo mo\u017en\u00e9 zapalit velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed rozhlasov\u00fdch a televizn\u00edch automobil\u016f a p\u0159\u00edstroj\u016f, kter\u00e9 jsou pot\u0159ebn\u00e9, aby bylo mo\u017en\u00e9 p\u0159en\u00e1\u0161et obrazovky do sv\u011bta.", "ref": "Zdroje den\u00edk\u016fm The Age a Sydney Morning Herald sd\u011blily, \u017ee Gabba je jedin\u00fdm velk\u00fdm australsk\u00fdm stadionem pro kriket, kde hlavn\u00ed p\u0159\u00edvod nap\u00e1jen\u00ed na h\u0159i\u0161ti nesta\u010d\u00ed k tomu, aby mohlo b\u00fdt spu\u0161t\u011bno velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed p\u0159enosov\u00fdch voz\u016f a za\u0159\u00edzen\u00ed pot\u0159ebn\u00fdch k p\u0159enosu obrazu do cel\u00e9ho sv\u011bta."}
{"src": "Primary and backup generators powering the global broadcast of the Gabba Test went down for about 25 minutes on day four.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPrvn\u00ed a z\u00e1lo\u017en\u00ed gener\u00e1tory, kter\u00e9 z\u00e1sobovaly glob\u00e1ln\u00ed vys\u00edl\u00e1n\u00ed testu v Gabbe, selhaly p\u0159ibli\u017en\u011b za 25 minut na \u010dtvrtek.", "ref": "\u010ctvrt\u00fd den vypadly na zhruba 25 minut prim\u00e1rn\u00ed a z\u00e1lo\u017en\u00ed gener\u00e1tory, kter\u00e9 zaji\u0161\u0165ovaly nap\u00e1jen\u00ed celosv\u011btov\u00e9ho zku\u0161ebn\u00edho p\u0159enosu z Gabby."}
{"src": "That's because the base power in the precinct is required to supply the Gabba's light towers - one of which infamously went down during a Big Bash League match in 2019 - and the ground itself.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo\u010dit se ale na tom, \u017ee z\u00e1kladn\u00ed energie v obvodu je pot\u0159ebn\u00e1 k z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed sv\u011btl\u00fdch v\u011b\u017e\u00ed Gabby, z nich\u017e jedna zazn\u011bla nebezpe\u010dn\u011b b\u011bhem utk\u00e1n\u00ed Big Bash League v roce 2019, a sebe.", "ref": "Je to proto, \u017ee rozvody energetick\u00e9 zdroje v t\u00e9to oblasti jsou nutn\u00e9 k nap\u00e1jen\u00ed osv\u011btlen\u00ed stadionu Gabba, z nich\u017e jedna neslavn\u011b spadla b\u011bhem z\u00e1pasu Big Bash League v roce 2019 - a samotn\u00e9ho h\u0159i\u0161t\u011b."}
{"src": "As a result, broadcasters draw their primary power supply from a huge, diesel-fuelled generator hired for the Test match, with back-up power meant to be derived from a back-up generator.", "mt": "A broadcasters draw their primary power supply from a huge, diesel-fuelled generator hired for the Test match, with back-up power meant to be derived from a back-up generator.", "ref": "Televizn\u00ed stanice proto \u010derpaj\u00ed prim\u00e1rn\u00ed energii z obrovsk\u00e9ho diesel agreg\u00e1tu, kter\u00fd byl vyp\u016fj\u010den na testovac\u00ed utk\u00e1n\u00ed, a z\u00e1lo\u017en\u00ed nap\u00e1jen\u00ed m\u00e1 b\u00fdt zaji\u0161t\u011bno ze z\u00e1lo\u017en\u00edho gener\u00e1toru."}
{"src": "However, on day four of the Test match, the failure of the primary generator fused with the back-up generator, causing both to go down simultaneously and resulting in the total or partial loss of broadcast pictures and DRS for nearly 30 minutes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esto na \u010dtvrt\u00fd den testovac\u00edho z\u00e1pasu p\u0159estalo fungovat hlavn\u00ed gener\u00e1tor, kter\u00fd byl z\u00e1rove\u0148 z\u00e1lo\u017en\u00edm gener\u00e1torem, a tak oba gener\u00e1tory zablokovali, co\u017e zp\u016fsobilo ztr\u00e1tu vys\u00edlac\u00edch sn\u00edmk\u016f a DRS zhruba na 30 minut.", "ref": "\u010ctvrt\u00fd den testovac\u00edho z\u00e1pasu v\u0161ak do\u0161lo k sou\u010dasn\u00e9 poru\u0161e prim\u00e1rn\u00edho gener\u00e1toru se z\u00e1lo\u017en\u00edm gener\u00e1torem, co\u017e vedlo k v\u00fdpadku obou z\u00e1rove\u0148 a k \u00fapln\u00e9 nebo \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9 ztr\u00e1t\u011b vys\u00edlan\u00e9ho obrazu a DRS na t\u00e9m\u011b\u0159 30 minut."}
{"src": "NEP, the company that provides the outside broadcast trucks and other facilities to Fox and Seven, has sought an explanation from the company that provided the generators.", "mt": "A NEP, spole\u010dnost, kter\u00e1 Foxu a Sevenu dod\u00e1v\u00e1 venkovn\u00ed vys\u00edlac\u00ed v\u016fz a dal\u0161\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, po\u017e\u00e1dala spole\u010dnost, kter\u00e1 dodala gener\u00e1tory, o vysv\u011btlen\u00ed.", "ref": "Spole\u010dnost NEP, kter\u00e1 poskytuje spole\u010dnostem Fox a Seven extern\u00ed p\u0159enosov\u00e9 vozy a dal\u0161\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, po\u017e\u00e1dala o vysv\u011btlen\u00ed spole\u010dnost, kter\u00e1 gener\u00e1tory poskytla."}
{"src": "All other grounds to be used for the Ashes - Adelaide Oval, the MCG, the SCG and Bellerive Oval in Hobart - will provide mains power as the primary supply for broadcasters, leaving a diesel-powered generator as the back-up.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161echny ostatn\u00ed stadiony, kter\u00e9 se b\u011bhem Ashes pou\u017eij\u00ed - Adelaide Oval, MCG, SCG a Bellerive Oval v Hobart - budem provozovat hlavn\u00edmi zdroji energie, co\u017e bude hlavn\u00edm zdrojem energie pro televizn\u00ed vys\u00edlatel\u00e9, a z\u00e1lohou bude dieselov\u00fd gener\u00e1tor.", "ref": "V\u0161echna ostatn\u00ed h\u0159i\u0161t\u011b, na kter\u00fdch se bude Ashes hr\u00e1t - Adelaide Oval, MCG, SCG a Bellerive Oval v Hobartu - budou prim\u00e1rn\u011b nap\u00e1jena z elektrick\u00e9 s\u00edt\u011b a jako z\u00e1lo\u017en\u00ed zdroj bude slou\u017eit diesel agreg\u00e1t."}
{"src": "This difference, which has caused considerable anxiety for the host broadcaster Fox Cricket in the past, was exacerbated during the Ashes Test by the vastly reduced crew of production and technical staff able to keep tabs on the myriad metaphorical balls being kept in the air throughout the match.", "mt": "A difference, which has caused considerable anxiety for the host broadcaster Fox Cricket in the past, was exacerbated during the Ashes Test by the vastly reduced crew of production and technical staff able to keep tabs on the myriad metaphorical balls being kept in the air throughout the match.", "ref": "Tento rozd\u00edl, kter\u00fd v minulosti zp\u016fsobil hostitelsk\u00e9 televizn\u00ed stanici Fox Cricket zna\u010dn\u00e9 starosti, se b\u011bhem testu Ashes je\u0161t\u011b prohloubil kv\u016fli v\u00fdrazn\u011b men\u0161\u00edmu po\u010dtu produk\u010dn\u00edch a technick\u00fdch pracovn\u00edk\u016f, kte\u0159\u00ed byli schopni sledovat nespo\u010det metaforick\u00fdch m\u00ed\u010dk\u016f, kter\u00e9 se b\u011bhem z\u00e1pasu dr\u017eely ve vzduchu."}
{"src": "Cricket Australia were warned by Fox over several months that on a technical basis it would be safer to play the match elsewhere, but if it remained at the Gabba there would be \"huge risks\" inherent in the skeleton crew allowed into Queensland.", "mt": "AI The Australian cricket team was warned by Fox for several months that it would be safer to play the match elsewhere on a technical basis, but if it remained at the Gabba, there would be \"huge risks\" inherent in the skeleton crew allowed into Queensland.", "ref": "Spole\u010dnost Fox n\u011bkolik m\u011bs\u00edc\u016f varovala Cricket Australia, \u017ee z technick\u00e9ho hlediska by bylo bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed odehr\u00e1t z\u00e1pas jinde, ale pokud by z\u016fstal v Gabb\u011b, vznikla by \u201eobrovsk\u00e1 rizika\u201c spojen\u00e1 s t\u00edm, \u017ee by do Queenslandu mohla p\u0159ijet pouze kostra t\u00fdmu."}
{"src": "Stainless Steel Made Straight, Razor Maintenance Made Easy With Replaceable Blades!", "mt": "ABSOLUTELY!", "ref": "Hol\u00edc\u00ed strojek z nerezov\u00e9 oceli se snadnou \u00fadr\u017ebou d\u00edky vym\u011bniteln\u00fdm \u017eiletk\u00e1m!"}
{"src": "This Razor is a close relative to Straight/Cut Throat razor, giving you that old Barber Vintage Vibe for a fraction of the price and virtually zero maintenance!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTento R\u00e1zor je bl\u00edzk\u00fdm p\u0159\u00edbuzn\u00fdm R\u00e1zoru s prav\u00fdm/obloukov\u00fdm ostr\u00fdm okrajem, kter\u00fd v\u00e1m p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed starou vintage vibraci v baru za m\u00e9n\u011b ne\u017e polovinu ceny a prakticky nulovou \u00fadr\u017ebu!", "ref": "Tento holic\u00ed strojek m\u00e1 bl\u00edzko k b\u0159itv\u011b, poskytne v\u00e1m tak starou retro atmosf\u00e9ru holi\u010dstv\u00ed za zlomek ceny a s prakticky nulovou \u00fadr\u017ebou!"}
{"src": "Using Replaceable Standard Double Edge Blades just like the classic safety razor - Meaning you don't have to worry about stropping and sharpening and yet enjoy the closeness of a straight razor shave!", "mt": "A: Pou\u017e\u00edv\u00e1te st\u0159\u00edhac\u00ed no\u017ee s dv\u011bma oblouky standardn\u00edho m\u011b\u0159\u00edtka, kter\u00e9 jsou vym\u011bniteln\u00e9, podobn\u011b jako u klasick\u00e9ho bezpe\u010dnostn\u00edho strojku - co\u017e znamen\u00e1, \u017ee nemus\u00edte se zab\u00fdvat ostr\u00e9\u017een\u00ed a o\u0161kr\u00e1b\u00e1n\u00edm, a p\u0159esto si m\u016f\u017eete p\u0159ipravit t\u0159\u00edslo\u017ekov\u00fd t\u0159es\u00e1k!", "ref": "Pou\u017e\u00edv\u00e1 vym\u011bniteln\u00e9 standardn\u00ed \u017eiletky s dvojit\u00fdm ost\u0159\u00edm jako klasick\u00e1 b\u0159itva - nemus\u00edte se tedy starat o p\u00e1sek a brou\u0161en\u00ed, a p\u0159esto si u\u017eijete d\u016fkladn\u00e9 oholen\u00ed jako s b\u0159itvou!"}
{"src": "Perfect for beginners who want to try the art of Shaving with Straight Razors.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nIde\u00e1ln\u00ed pro za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edky, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed zku\u0161enost s barbierovskou \u0161ik\u00e1nou.", "ref": "Perfektn\u00ed pro za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edky, kte\u0159\u00ed si cht\u011bj\u00ed vyzkou\u0161et holen\u00ed b\u0159itvou."}
{"src": "Three or five blade razors irritate the skin much more and you need to press it hard against your skin to use them.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTroj\u00ed nebo p\u011btivrstv\u00e9 h\u0159eb\u00ednov\u00e9 rty je\u0161t\u011b v\u00edce irrituj\u00ed k\u016f\u017ei a mus\u00edte t\u011b\u017eko p\u0159itisknout je k k\u016f\u017ei, aby je mohli pou\u017e\u00edt.", "ref": "Holic\u00ed strojky se t\u0159emi nebo p\u011bti b\u0159ity mnohem v\u00edce dr\u00e1\u017ed\u00ed poko\u017eku a p\u0159i jejich pou\u017eit\u00ed je mus\u00edte siln\u011b tla\u010dit na poko\u017eku."}
{"src": "Therefore, this shaving product is so great and often using for better skin care products than the average shaver.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nToto t\u0159eba odborn\u011b, ale tento produkt pro o\u0161acov\u00e1n\u00ed je tak dobr\u00fd a \u010dasto je lep\u0161\u00ed ne\u017e b\u011b\u017en\u00fd elektrick\u00fd b\u00e1je\u010d, a proto je \u010dasto pou\u017e\u00edv\u00e1n k lep\u0161\u00edmu o\u0161acov\u00e1n\u00ed.", "ref": "Proto je tento v\u00fdrobek na holen\u00ed tak skv\u011bl\u00fd a \u010dasto se pou\u017e\u00edv\u00e1 pro lep\u0161\u00ed p\u00e9\u010di o ple\u0165 ne\u017e b\u011b\u017en\u00fd holic\u00ed strojek."}
{"src": "Your face will thank you later.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTv\u00e1 tv\u00e1\u0159\u00ed v\u00e1m bude d\u00e1no.", "ref": "Va\u0161e tv\u00e1\u0159 v\u00e1m pod\u011bkuji pozd\u011bji."}
{"src": "Ready to Use with one Pack of Blades", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ipraveno k pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed s jedn\u00edm paketem no\u017e\u016f", "ref": "P\u0159ipraveno k pou\u017eit\u00ed, s jedn\u00edm balen\u00edm \u017eiletek"}
{"src": "Comes in a Haryali London Gift Designer Box", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPoch\u00e1z\u00ed v d\u00edskov\u00e9m design\u00e9ru Haryali London jako dar", "ref": "V d\u00e1rkov\u00e9m designov\u00e9m balen\u00ed Haryali London"}
{"src": "Images are of actual items so you can be confident that what you see is what you get.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nObrazy jsou skute\u010dn\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f, tak\u017ee m\u016f\u017eete b\u00fdt si v\u011brni, \u017ee co vid\u00edte, je co z\u00edsk\u00e1te.", "ref": "Obr\u00e1zky jsou skute\u010dn\u00e9, tak\u017ee si m\u016f\u017eete b\u00fdt jisti, \u017ee to, co vid\u00edte, je to, co dostanete."}
{"src": "Haryali London instruments have a life time warranty against defects in materials and workmanship.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nInstrumenty Haryali London jsou v\u017edy d\u00e1v\u00e1na s do\u017eivotn\u00ed garantie na vypad\u00e1v\u00e1n\u00ed a kvalitu.", "ref": "Na n\u00e1stroje Haryali London se vztahuje do\u017eivotn\u00ed z\u00e1ruka na vady materi\u00e1lu a zpracov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Any product which proves to be defective will be repaired or replaced free of charge.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLze v\u0161echny produkty, kter\u00e9 se zav\u0159enou z\u00e1vadou, opravit nebo nahradit zdarma.", "ref": "Ka\u017ed\u00fd v\u00fdrobek, kter\u00fd se uk\u00e1\u017ee jako vadn\u00fd, bude bezplatn\u011b opraven nebo vym\u011bn\u011bn."}
{"src": "We guarantee against breakage, joint failure, and corrosion under normal use.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNep\u0159ijmeme n\u00e1vrhu, \u017ee bychom garantovali proti poru\u0161e, z\u00e1vadu spojen\u00ed a korozi p\u0159i norm\u00e1ln\u00ed pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "ref": "P\u0159i b\u011b\u017en\u00e9m pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed poskytujeme z\u00e1ruku proti prasknut\u00ed, rozbit\u00ed spoj\u016f a korozi."}
{"src": "Warranty does not apply to normal wear and tear and use of the instrumentation beyond their limitations.", "mt": "A\u017euruj\u00faci odpov\u011bd' The warranty does not apply to normal wear and tear and use of the instrumentation beyond their limitations.", "ref": "Z\u00e1ruka se nevztahuje na b\u011b\u017en\u00e9 opot\u0159eben\u00ed a pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed n\u00e1stroj\u016f nad r\u00e1mec jejich mo\u017enost\u00ed."}
{"src": "It also excludes the improper usage of an instrument in a way that the particular instrument was designed and intended to be used.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZahrnuje tak\u00e9 nep\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed n\u00e1stroje tak, jak bylo n\u00e1stroj navr\u017een a ur\u010den k pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "ref": "Vylou\u010deno je rovn\u011b\u017e nespr\u00e1vn\u00e9 pou\u017eit\u00ed n\u00e1stroje jin\u00fdm zp\u016fsobem, ne\u017e ke kter\u00e9mu byl dan\u00fd n\u00e1stroj navr\u017een a ur\u010den."}
{"src": "Moreover, instruments damaged in an abusive or accidental manner are also excluded by this warranty.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKrom\u011b toho jsou zahrnuty tak\u00e9 n\u00e1stroje, kter\u00e9 jsou po\u0161kozeny z\u00e1m\u011brem nebo nehodou.", "ref": "Tato z\u00e1ruka se rovn\u011b\u017e nevztahuje na n\u00e1stroje po\u0161kozen\u00e9 zneu\u017eit\u00edm nebo n\u00e1hodn\u00fdm po\u0161kozen\u00edm."}
{"src": "PayPal \u2013 Only form of Payment that we Accept.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPayPal - jedin\u00e1 forma platby, kter\u00e1 p\u0159ij\u00edman\u00e1.", "ref": "PayPal \u2013 jedin\u00fd zp\u016fsob platby, kter\u00fd akceptujeme."}
{"src": "If customers are not fully satisfied with our product, simply return the item to us in an unused condition and we will process a refund once the item is received.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se klienti nedov\u011bd\u011bj\u00ed pln\u011b s na\u0161\u00edm produktem, m\u016f\u017eete v\u016flecky odevzdat zbo\u017e\u00ed do p\u016fvodn\u00edho stavu a pak budeme vyplatit pen\u00edze, a\u017e zbo\u017e\u00ed bude n\u00e1s doru\u010deno.", "ref": "Pokud z\u00e1kazn\u00edci nejsou s na\u0161\u00edm v\u00fdrobkem naprosto spokojeni, jednodu\u0161e n\u00e1m jej vr\u00e1t\u00ed v nepou\u017eit\u00e9m stavu a my jim po obdr\u017een\u00ed zbo\u017e\u00ed vr\u00e1t\u00edme pen\u00edze."}
{"src": "If you have any questions, then kindly please contact us via the \u2018Ask a question\u2019 Tab which is located on the bottom of the listing page.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 dotazy, kontaktujte n\u00e1s, pros\u00edm, p\u0159es str\u00e1nku \u201eOt\u00e1zka\u201c kter\u00e1 se nach\u00e1z\u00ed na doln\u00ed \u010d\u00e1sti str\u00e1nky se seznamem.", "ref": "Pokud m\u00e1te jak\u00e9koli dotazy, kontaktujte n\u00e1s pros\u00edm prost\u0159ednictv\u00edm karty \"Ask question\" (polo\u017eit dotaz), kter\u00e1 se nach\u00e1z\u00ed v doln\u00ed \u010d\u00e1sti str\u00e1nky obchodu."}
{"src": "Our customer satisfaction is at the top of our priority.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlientsk\u00e1 zufriednos\u0165 je nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed.", "ref": "Spokojenost na\u0161ich z\u00e1kazn\u00edk\u016f je pro n\u00e1s nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed."}
{"src": "We aim to provide a pleasant shopping experience for all of our customers.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nC\u00edlem je poskytnout v\u0161em z\u00e1kazn\u00edk\u016fm p\u0159\u00edjemn\u00fd obchodn\u00ed v\u00fdzkum.", "ref": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem je poskytnout v\u0161em na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm p\u0159\u00edjemn\u00fd z\u00e1\u017eitek z nakupov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "If there are any questions or problems, then kindly please contact us via an \u2018eBay\u2019 message and we take every effort to answer all of the queries put forward for us within 24 hours.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud jsou \u017e\u00e1dn\u00e9 ot\u00e1zky nebo probl\u00e9my, kontaktujte n\u00e1s, pros\u00edm, p\u0159es zpr\u00e1vu \u201eeBay\u201c a n\u00e1m\u011b\u0159te v\u0161echny snahy, odpov\u011bd\u011bt na v\u0161echny ot\u00e1zky, kter\u00e9 b\u011bhem 24 hodin.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00fdchkoli dotaz\u016f nebo probl\u00e9m\u016f n\u00e1s pros\u00edm kontaktujte prost\u0159ednictv\u00edm zpr\u00e1vy na \u201eeBay\u201c a my se vynasna\u017e\u00edme odpov\u011bd\u011bt na v\u0161echny dotazy do 24 hodin."}
{"src": "If for some reason you are not fully satisfied with your purchase, then please do not leave negative feedback before contacting us as we will resolve the issue for you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se n\u011bkter\u00fd z v\u00e1\u0161ech z\u00e1kup\u016f nenaz\u00ed, p\u0159e\u010dt\u011bte si pros\u00edm dal\u0161\u00ed informace. Pokud se z n\u011bkter\u00e9ho z v\u00e1\u0161ch z\u00e1kup\u016f nenaz\u00ed, neostavujte negativn\u00ed odzvi\u0148ov\u00e1n\u00ed, ne\u017e se p\u0159esn\u011b nejbli\u017e\u0161\u00edho kontaktu s n\u00e1s, proto\u017ee budeme s t\u00edmto probl\u00e9mem \u0159e\u0161it.", "ref": "Pokud z n\u011bjak\u00e9ho d\u016fvodu nejste s n\u00e1kupem zcela spokojeni, nevkl\u00e1dejte pros\u00edm negativn\u00ed zp\u011btnou vazbu d\u0159\u00edve, ne\u017e n\u00e1s kontaktujete, proto\u017ee probl\u00e9m pro v\u00e1s vy\u0159e\u0161\u00edme."}
{"src": "If you are interested in more products, then kindly please have a look at our eBay shop.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokoj\u00edte se, pokud jsou zaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed pro dal\u0161\u00ed produkty, p\u0159e\u010dt\u011bte si pros\u00edm na\u0161e eBay obchod.", "ref": "Pokud m\u00e1te z\u00e1jem o dal\u0161\u00ed v\u00fdrobky, pod\u00edvejte se pros\u00edm na n\u00e1\u0161 obchod na eBay."}
{"src": "A dream to keep all children safe this Christmas", "mt": "A dream to keep all children safe this Christmas", "ref": "Sen o tom, \u017ee budou v\u0161echny d\u011bti o V\u00e1noc\u00edch v bezpe\u010d\u00ed"}
{"src": "Her brother (nearly two) had to be persuaded not to walk off with the baby Jesus.", "mt": "A brother (nearly two) had to be persuaded not to walk off with the baby Jesus.", "ref": "Jej\u00edho bratra (t\u00e9m\u011b\u0159 dvoulet\u00e9ho) jsme museli p\u0159esv\u011bd\u010dovat, aby s Je\u017e\u00ed\u0161kem neodch\u00e1zel."}
{"src": "So there was the usual gentle chaos that attends any gathering of toddlers.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBylo tedy norm\u00e1ln\u00ed hlu\u010dn\u00e9 a chaotick\u00e9 hromad\u011bn\u00ed, kter\u00e9 je b\u011b\u017en\u00e9 u v\u0161ech shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00fdch mal\u00fdch d\u011bt\u00ed.", "ref": "Tak\u017ee nastal obvykl\u00fd m\u00edrn\u00fd chaos, kter\u00fd prov\u00e1z\u00ed ka\u017ed\u00e9 setk\u00e1n\u00ed batolat."}
{"src": "But everyone was so pleased that it had gone ahead when so many other Christmas events have been cancelled as yet another Covid variant hove into view.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle v\u0161ichni byli tak zrazu zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu tak zrazu", "ref": "V\u0161ichni v\u0161ak byli r\u00e1di, \u017ee se akce uskute\u010dnila, kdy\u017e bylo zru\u0161eno tolik jin\u00fdch v\u00e1no\u010dn\u00edch akc\u00ed, proto\u017ee se na obzoru objevila dal\u0161\u00ed varianta Covidu."}
{"src": "My granddaughter is four which means that half her life - half her life! - has been blighted by the pandemic.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u00e1 mlad\u00e1 nete\u0159 \u010dty\u0159i let, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee polovina jej\u00edho \u017eivota - polovina jej\u00edho \u017eivota! - byla zhatena pandemi\u00ed.", "ref": "M\u00e9 vnu\u010dce jsou \u010dty\u0159i roky, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee polovina jej\u00edho \u017eivota - polovina jej\u00edho \u017eivota! - byla zma\u0159ena pandemi\u00ed."}
{"src": "Since she became properly aware she has known nothing but mask wearing, obsessive hand washing and keeping your distance.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd kdy se stala pln\u011b v\u011bdom\u00e1, neznala nic jin\u00e9ho, ne\u017e pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed masky, z\u00e1vodn\u00e9 hygienick\u00e9 gesty rukou a d\u00e1lkov\u00e9 veden\u00ed.", "ref": "Od toho okam\u017eiku, co za\u010dala po\u0159\u00e1dn\u011b vn\u00edmat, nezn\u00e1 nic jin\u00e9ho ne\u017e no\u0161en\u00ed rou\u0161ky, oblig\u00e1tn\u00ed myt\u00ed rukou a udr\u017eov\u00e1n\u00ed odstupu."}
{"src": "On several occasions (through various lockdowns) when I saw her I didn't know if I should kiss her or not.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i n\u011bkolika p\u0159\u00edle\u017eitostech (b\u011bhem r\u016fzn\u00fdch zav\u0159en\u00ed) kdy\u017e m\u011bla vid\u011bl, nev\u011bd\u011bl, jestli m\u011b m\u011bla pol\u00edct nebo ne.", "ref": "N\u011bkolikr\u00e1t (p\u0159i r\u016fzn\u00fdch lockdownech), kdy\u017e jsem ji vid\u011bl, jsem nev\u011bd\u011bl, jestli ji m\u00e1m pol\u00edbit nebo ne."}
{"src": "What kind of message does that send into the receptive, super-alert brain of a tiny child?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nCo toho vys\u00edl\u00e1 do p\u0159ij\u00edmav\u00e9ho, super-ozbrojen\u00e9ho mozku mal\u00e9ho d\u00edt\u011bte?", "ref": "Jak\u00e9 poselstv\u00ed to vys\u00edl\u00e1 do vn\u00edmav\u00e9mu, mimo\u0159\u00e1dn\u011b bd\u011bl\u00e9mu mozku mal\u00e9ho d\u00edt\u011bte?"}
{"src": "I dread to think.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1ma se mi, kdy\u017e to p\u0159e\u010dtem.", "ref": "Rad\u0161i nemyslet."}
{"src": "I say this not as someone opposed to lockdowns or distancing.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAno, \u0159\u00edk\u00e1m to, a nem\u00e1m p\u0159edrazu jako n\u011bkoho, kdo se odkl\u00e1n\u00ed nebo otev\u0159en\u00ed nemocni\u010dn\u00edch odd\u011blen\u00ed odvol\u00e1v\u00e1.", "ref": "Ne\u0159\u00edk\u00e1m to jako odp\u016frce lockdown\u016f nebo dodr\u017eov\u00e1n\u00ed odstup\u016f."}
{"src": "For all the criticism of our Government not a single nation has got it exactly right.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u017e na kritiku v\u016f\u010di na\u0161emu vl\u00e1d\u011b, nikdy \u017e\u00e1dn\u00fd n\u00e1rod dos\u00e1hl toho, co bylo p\u0159esn\u011b spr\u00e1vn\u00e9.", "ref": "P\u0159es v\u0161echnu kritiku na\u0161\u00ed vl\u00e1dy nen\u00ed pravda na ni\u010d\u00ed stran\u011b."}
{"src": "It's been two steps forward, and one back (and sometimes the opposite) since the beginning of 2020.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd za\u010d\u00e1tku roku 2020 se jedna krok nap\u0159a\u017een\u00ed, n\u00e1sleduje jeden krok zp\u011bt (a n\u011bkdy opa\u010dn\u00fd).", "ref": "Od za\u010d\u00e1tku roku 2020 to byly dva kroky kup\u0159edu a jeden dozadu (a n\u011bkdy i naopak)."}
{"src": "AND one knew - though many of us during those early sunny months rather enjoyed the luxury of not going out - that all over Britain there were those for whom being at home was hell not heaven.", "mt": "ANO a n\u011bkte\u0159\u00ed z n\u00e1s - p\u0159esto\u017ee v\u011bt\u0161ina z n\u00e1s b\u011bhem t\u011bchto prvn\u00edch slunecn\u00edch m\u011bs\u00edc\u016f opravdu p\u0159e\u0161la na luxus, \u017ee nemus\u00ed venku b\u00fdt - v\u011bd\u011bli, \u017ee po cel\u00e9 Brit\u00e1nii jsou ty, pro kter\u00e9 doma b\u00fdt bylo \u010dasto \u010dist\u011b \u010dern\u00e9 noci, nikoli nebe.", "ref": "A \u010dlov\u011bk v\u011bd\u011bl - a\u010dkoli mnoz\u00ed z n\u00e1s si v t\u011bch prvn\u00edch slune\u010dn\u00fdch m\u011bs\u00edc\u00edch sp\u00ed\u0161e u\u017e\u00edvali luxusu nevych\u00e1zet ven - \u017ee v cel\u00e9 Brit\u00e1nii jsou lid\u00e9, pro kter\u00e9 je pobyt doma peklem, nikoli r\u00e1jem."}
{"src": "Children such as Arthur Labinjo-Hughes who became invisible with no school staff to ponder on why he was so thin and ill, no neighbours, no passers-by, no nothing.", "mt": "A", "ref": "D\u011bti jako Arthur Labinjo-Hughes, kter\u00fd se stal neviditeln\u00fdm, bez zam\u011bstnanc\u016f \u0161koly, kter\u00fd by se pozastavil nad t\u00edm, pro\u010d je tak huben\u00fd a nemocn\u00fd, bez soused\u016f, bez kolemjdouc\u00edch, bez ni\u010deho."}
{"src": "are you on a page of a book?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nna str\u00e1nce knihy?", "ref": "jste na str\u00e1nce knihy?"}
{"src": "You can adjust the text size, fonts, line spacing, and justification to make reading easier on your eyes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete upravit velikost p\u00edsma, fonty, \u0159\u00e1dkov\u00e1n\u00ed a v\u011btven\u00ed, aby \u010dten\u00ed bylo pro o\u010di lep\u0161\u00ed.", "ref": "M\u016f\u017eete upravit velikost textu, fonty, \u0159\u00e1dkov\u00e1n\u00ed a zarovn\u00e1n\u00ed, aby bylo \u010dten\u00ed pro va\u0161e o\u010di snaz\u0161\u00ed."}
{"src": "While reading, tap the middle of your page to bring up the Reading Menu.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i \u010dten\u00ed, klikn\u011bte na st\u0159ed str\u00e1nky, aby se zobrazilo \u010dten\u00e1\u0159sk\u00e9 menu.", "ref": "P\u0159i \u010dten\u00ed klikn\u011bte doprost\u0159ed str\u00e1nky a zobrazte menu \u010cten\u00ed."}
{"src": "Tap the  Text icon.", "mt": "A jazdy jsou v \u010cesku velmi popul\u00e1rn\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu Text."}
{"src": "It was spilled by our rider accidentally.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBy accident, na\u0161emu jezdci mu byl p\u0159e\u010derp\u00e1n.", "ref": "N\u00e1hodou to rozlil n\u00e1\u0161 jezdec."}
{"src": "For the re-delivery, we will not charge you twice.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se dostav\u00ed op\u011bt, nebudeme d\u00e1vat v\u00e1m dvakr\u00e1t.", "ref": "Za op\u011btovn\u00e9 doru\u010den\u00ed v\u00e1m nebudeme \u00fa\u010dtovat dvakr\u00e1t."}
{"src": "We will only send you a new order.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPosleme jen nov\u00fd objedn\u00e1n\u00ed.", "ref": "Za\u0161leme V\u00e1m pouze novou objedn\u00e1vku."}
{"src": "Your re-delivery is now being prepared by the restaurant.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ipravuje se nyn\u00ed nov\u00e1 doru\u010den\u00ed od restaurace.", "ref": "Restaurace nyn\u00ed p\u0159ipravuje va\u0161i op\u011btovnou z\u00e1silku."}
{"src": "I kindly ask for your patience and wait for your order to be delivered within #NUMBER# minutes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDarujte mi sv\u00e9 pokorn\u00e9 po\u017eadavky a po\u010dtejte na dokon\u010den\u00ed dod\u00e1n\u00ed sv\u00e9ho zbo\u017e\u00ed za #NUMBER# minut.", "ref": "Pros\u00edm o trp\u011blivost a vy\u010dkejte na doru\u010den\u00ed va\u0161\u00ed objedn\u00e1vky b\u011bhem #NUMBER# minut."}
{"src": "Yep\u2026we guys all have guns.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAch, ja... U\u017e v\u0161ichni n\u00e1m chyta\u010dky maj\u00ed.", "ref": "Jasn\u011b... v\u0161ichni m\u00e1me lidi zbran\u011b."}
{"src": "Even babies.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bti, a\u017e dolet\u011bl\u00fdch.", "ref": "I mal\u00e9 d\u011bti."}
{"src": "We all walk around with them like it\u2019s the Wild West.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedeme v\u0161ichni s nimi jako kdyby bylo na D\u00e1ln\u00e9m V\u00fdchod\u011b.", "ref": "My v\u0161ichni chod\u00edme kolem s nimi jako na Divok\u00e9m Z\u00e1pad\u011b."}
{"src": "I don\u2019t even know where to begin here.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 nemluvu, kde za\u010d\u00edt.", "ref": "Ani nev\u00edm, kde tu za\u010d\u00edt."}
{"src": "You honestly think that a crackhead would own an expensive gun, and then save up enough money for ammo?", "mt": "AI: Aj, p\u0159eji, \u017ee si kokainohern\u00fd z\u00e1visl\u00fd vlastn\u00ed drahou zbran\u00ed a pak utrat\u00ed dostate\u010dn\u00e9 pen\u00edze na st\u0159elivo?", "ref": "Opravdu si mysl\u00edte, \u017ee bl\u00e1zen by m\u011bl vlastnit drahou zbra\u0148 a pak \u0161et\u0159it hodn\u011b pen\u011bz na n\u00e1boje?"}
{"src": "A crack head is not a \u201cprofessional mugger.\u201d", "mt": "A crack head is not a \u201cprofessional mugger.\u201d", "ref": "Bl\u00e1zen nen\u00ed \u201eprofesion\u00e1ln\u00ed lupi\u010d\u201c."}
{"src": "If you don\u2019t hear of people being stabbed, so what?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAle pokud se nerozp\u00ed\u0161ete o tom, \u017ee n\u011bkdo byl zran\u011bn \u0161pi\u010dkou, co to?", "ref": "Pokud nesly\u0161\u00edte o ubodan\u00fdch lidech, tak co?"}
{"src": "Stabbings don\u2019t get the same press treatment as shootings.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017erazen\u00ed nezaj\u00edmaj\u00ed stejnou pozornost ve\u0159ejnosti, jako st\u0159ely.", "ref": "Ubodan\u00ed lid\u00ed nemaj\u00ed stejn\u00e9 zach\u00e1zen\u00ed v tisku jako zast\u0159elen\u00ed."}
{"src": "Just because the press doesn\u2019t highlight something doesn\u2019t mean it\u2019s not happening.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJen proto, \u017ee tisk neupozornil na n\u011bco, neznamen\u00e1, \u017ee to neprob\u00edh\u00e1.", "ref": "Jen proto, \u017ee tisk n\u011bco nezv\u00fdraz\u0148uje neznamen\u00e1, \u017ee se to ned\u011bje."}
{"src": "WTF does this have to do with race?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nCo toho m\u00e1 co d\u00edt do rasy?", "ref": "WIF m\u00e1 to n\u011bco spole\u010dn\u00e9ho s rasou?"}
{"src": "Plus Muscle Maintenance to support muscular structure and activity", "mt": "A\u017e 100%", "ref": "Plus Muscle Maintenance pro podporu svalov\u00e9 struktury a aktivity"}
{"src": "Joint Aid for Dogs is a high specification joint and muscle supplement with glucosamine for dogs, designed to aid freedom of movement.", "mt": "A Joint Aid for Dogs je v\u00fdborn\u00fd dopln\u011bk pro svaly a svalovou soustavu s glukosaminou pro psa, kter\u00fd pom\u00e1h\u00e1 uvolnit pohyb.", "ref": "Joint Aid for Dogs je vysoce specifick\u00fd dopln\u011bk pro klouby a svaly s glukosaminem pro psy, ur\u010den\u00fd k podpo\u0159e svobody pohybu."}
{"src": "Joint Aid for Dogs can be fed to all dogs from any age at the \u2018General Support\u2019 level to maintain freedom of movement and muscle condition throughout their lives.", "mt": "A Joint Aid for Dogs m\u016f\u017ee b\u00fdt pod\u00e1v\u00e1na v\u0161em ps\u016fm od jak\u00e9hokoli v\u011bku na \u00farovni \u201eobecn\u00e9 podpory\u201c k zachov\u00e1n\u00ed pohyblivosti a stavu sval\u016f po dobu jejich \u017eivota.", "ref": "Joint Aid for Dogs lze pod\u00e1vat v\u0161em ps\u016fm bez ohledu na v\u011bk na \u00farovni \u201eGeneral Support\u201c pro udr\u017een\u00ed svobody pohybu a svalov\u00e9 kondice po cel\u00fd \u017eivot."}
{"src": "For elderly and working dogs or those showing reduced muscle mass, Joint Aid for Dogs is recommended to be fed at the \u2018Full Support\u2019 level.", "mt": "A Joint Aid for Dogs is recommended to be fed at the \u2018Full Support\u2019 level for elderly and working dogs or those showing reduced muscle mass.", "ref": "U star\u0161\u00edch a pracuj\u00edc\u00edch ps\u016f nebo ps\u016f vykazuj\u00edc\u00edch sn\u00ed\u017eenou svalovou hmotu se doporu\u010duje krmit Joint Aid for Dogs na \u00farovni \u201eFull Support\u201c."}
{"src": "What are the key benefits of using Joint Aid for Dogs?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: \nCo jsou hlavn\u00ed v\u00fdhody pou\u017eit\u00ed Joint Aid for Dogs?", "ref": "Jak\u00e9 jsou hlavn\u00ed v\u00fdhody pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed Joint Aid for Dogs?"}
{"src": "-Maintains flexibility of movement in all working and pet dogs regardless of age, size and level of exercise.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n-Zachov\u00e1v\u00e1 flexibilitu pohybu u v\u0161ech pracovn\u00edch a dom\u00e1c\u00edch ps\u016f nez\u00e1visle na v\u011bku, velikosti a \u00farovni fyzick\u00e9 aktivit\u011b.", "ref": "-Udr\u017euje flexibilitu pohybu u v\u0161ech pracovn\u00edch a dom\u00e1c\u00edch ps\u016f bez ohledu na v\u011bk, velikost a \u00farove\u0148 cvi\u010den\u00ed."}
{"src": "-Supports the formation of cartilage, tendons, ligaments, synovial fluid and muscles.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n-Podporuje tvorbu kyseliny, tendin\u016f, ligament\u016f, svalov\u00e9ho t\u011bsta a svaln\u00edch vl\u00e1ken.", "ref": "-Podporuje tvorbu chrupavek, \u0161lach, vaz\u016f, synovi\u00e1ln\u00ed tekutiny a sval\u016f."}
{"src": "-Helps maintain the natural anti-inflammatory actions of the dog's metabolism.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n-Pom\u00e1h\u00e1 udr\u017eet p\u0159\u00edrodn\u00ed anti-inflammatory \u00fa\u010dinky metabolismu psa.", "ref": "-Pom\u00e1h\u00e1 udr\u017eovat p\u0159irozen\u00e9 protiz\u00e1n\u011btliv\u00e9 \u00fa\u010dinky metabolismu psa."}
{"src": "-Provides a unique combination of 22 active nutraceuticals.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n-Poskytovat jedine\u010dnou kombinace 22 aktivn\u00edch p\u0159\u00edrodn\u00edch l\u00e9\u010div.", "ref": "-Poskytuje jedine\u010dnou kombinaci 22 aktivn\u00edch nutraceutik."}
{"src": "-Contains the unique Oatinol\u2122 Delivery System to maintain a high rate of nutrient absorption.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n-Obsa\u017een unik\u00e1tn\u00ed syst\u00e9m Oatinol\u2122 Delivery System, kter\u00fd udr\u017euje vysok\u00fd v\u00fdkon p\u0159i absorpci nutrient\u016f.", "ref": "-Obsahuje unik\u00e1tn\u00ed syst\u00e9m dod\u00e1v\u00e1n\u00ed Oatinol\u2122 pro udr\u017een\u00ed vysok\u00e9 m\u00edry vst\u0159eb\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017eivin."}
{"src": "-Contains high levels of Omega 3 to support optimum health and performance.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n- Obsahuje vysok\u00e9 koncentrace omega-3, kter\u00e9 podporuj\u00ed optim\u00e1ln\u00ed zdrav\u00ed a v\u00fdkon.", "ref": "-Obsahuje vysok\u00e9 hladiny Omega 3 pro podporu optim\u00e1ln\u00edho zdrav\u00ed a v\u00fdkonu."}
{"src": "-Manufactured as palatable and easy-to-feed 2mm pellets.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n-Vyr\u00e1b\u011bny jako p\u0159\u00edjemn\u00e9 a snadno p\u0159\u00edv\u011btiv\u00e9 2 mm granul\u00e1t.", "ref": "-Vyr\u00e1b\u00ed se jako chutn\u00e9 a snadno pod\u00e1vateln\u00e9 2 mm pelety."}
{"src": "-Can be fed to all dogs regardless of age, size or level of exercise.\u200b", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n-Lze d\u00e1vat v\u0161em ps\u016fm, nez\u00e1visle na v\u011bku, velikosti nebo \u00farovni fyzick\u00e9 aktivit\u011b.", "ref": "-Lze pod\u00e1vat v\u0161em ps\u016fm bez ohledu na v\u011bk, velikost nebo \u00farove\u0148 z\u00e1t\u011b\u017ee.\u200b"}
{"src": "-For continued support, Joint Aid is recommended to be fed on a daily basis.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n- Pokud chcete d\u00e1vat v\u00fd\u017eivu dlouhodob\u011b, doporu\u010duje se, aby Joint Aid byl p\u0159id\u00e1v\u00e1n denn\u011b.", "ref": "-Pro trvalou podporu se doporu\u010duje krmit Joint Aid denn\u011b."}
{"src": "A measure is included in the pack.", "mt": "A measure is included in the pack.", "ref": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed balen\u00ed je m\u00edrka."}
{"src": "Nutraceuticals are nutritional substances that provide additional health benefits.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNutraceuticals jsou v\u00fd\u017eivov\u00e9 l\u00e1tky, kter\u00e9 poskytuj\u00ed dopln\u011bn\u00fd zdroj zdrav\u00ed.", "ref": "Nutraceutika jsou nutri\u010dn\u00ed l\u00e1tky, kter\u00e9 poskytuj\u00ed dal\u0161\u00ed zdravotn\u00ed p\u0159\u00ednosy."}
{"src": "Through the addition of the following nutraceuticals, Joint Aid provides a complementary support for all dogs.", "mt": "A Possible translation in Czech:\nJoint Aid poskytuje dopl\u0148uj\u00edc\u00ed podporu v\u0161em ps\u016fm d\u00edky p\u0159id\u00e1n\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch p\u0159\u00edrodn\u00edch l\u00e9\u010div.", "ref": "D\u00edky p\u0159id\u00e1n\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch nutraceutik poskytuje Joint Aid dopl\u0148kovou podporu pro v\u0161echny psy."}
{"src": "High levels of 5 particular dietary amino acids, essential for the production of muscle tissue.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVysok\u00e9 koncentrace p\u011bti konkr\u00e9tn\u00edch aminokyselin, kter\u00e9 jsou d\u016fle\u017eit\u00e9 pro v\u00fdrobu svalov\u00e9ho t\u011bla.", "ref": "Vysok\u00fd obsah 5 konkr\u00e9tn\u00edch dietn\u00edch aminokyselin, nezbytn\u00fdch pro tvorbu svalov\u00e9 tk\u00e1n\u011b."}
{"src": "Chondroitin is essential for the resilience of cartilage.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nChondroitin je d\u016fle\u017eit\u00e1 pro elasticitu a odolnost k\u016fry.", "ref": "Chondroitin je nezbytn\u00fd pro odolnost chrupavky."}
{"src": "It maintains normal enzymatic activity and water-holding capacity to provide healthy resistance to compression.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZachov\u00e1v\u00e1 norm\u00e1ln\u00ed enzymatickou aktivitu a schopnost uchov\u00e1vat vodu, kter\u00e1 poskytuje zdravou odolnost proti tlaku.", "ref": "Udr\u017euje norm\u00e1ln\u00ed enzymatickou aktivitu a schopnost zadr\u017eovat vodu, aby poskytoval zdravou odolnost v\u016f\u010di stla\u010den\u00ed."}
{"src": "Collagen possesses great tensile strength and provides the framework that gives tissues their firmness and resilience.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKollagen m\u00e1 velkou pevnost proti nap\u011bt\u00ed a poskytuje z\u00e1kladnu, kter\u00e1 d\u00e1v\u00e1 tk\u00e1n\u00edm jejich pevnost a elasticitu.", "ref": "Kolagen m\u00e1 velkou pevnost v tahu a poskytuje strukturu, kter\u00e1 dod\u00e1v\u00e1 tk\u00e1n\u00edm jejich pevnost a odolnost."}
{"src": "I can see the details match.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUm\u011bn\u00edm, \u017ee jsou v\u0161echny detaily shodn\u00e9.", "ref": "Vid\u00edm shodu detail\u016f."}
{"src": "I am sorry but it seems your original order was accidentally spilled, that is why my colleague had to make a new order.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe l\u00ed\u010du, \u017ee se z\u0159\u00edtil p\u016fvodn\u00ed objem, a proto musel m\u016fj kolega vytvo\u0159it nov\u00fd objem.", "ref": "Je mi l\u00edto, ale zd\u00e1 se, \u017ee va\u0161e p\u016fvodn\u00ed objedn\u00e1vka byla omylem vylita, proto m\u016fj kolega musel vytvo\u0159it novou objedn\u00e1vku."}
{"src": "The new order is order #NUMBER# and it will be there in just 20 minutes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNov\u00e1 objedn\u00e1vka \u010d\u00edslo #NUMBER# bude p\u0159ipravena za 20 minut.", "ref": "Nov\u00e1 objedn\u00e1vka je objedn\u00e1vka #NUMBER# a bude tam za pouh\u00fdch 20 minut."}
{"src": "The rider is picking it up and will delivery asap.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJeho p\u0159epravce si to p\u0159eb\u00edh\u00e1 a dostav\u00ed co nejd\u0159\u00edve.", "ref": "Jezdec si to vyzved\u00e1v\u00e1 a doru\u010d\u00ed co nejd\u0159\u00edve."}
{"src": "This Arab state plans to boost trade with Russia", "mt": "A possible Arab state plans to boost trade with Russia", "ref": "Tento arabsk\u00fd st\u00e1t pl\u00e1nuje o\u017eivit obchod s Ruskem."}
{"src": "The United Arab Emirates plans to increase its trade turnover with Russia to $20 billion in the next five years, the country's Foreign Trade Minister Thani bin Ahmed Al Zeyoudi has announced.", "mt": "Ako p\u0159eklad odborn\u00e9ho angli\u010dtiny do \u010de\u0161tiny: Spojen\u00e9 arabsk\u00e9 emir\u00e1ty pl\u00e1nuj\u00ed v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch p\u011bti letech zvy\u0161ovat sv\u00e9 obchodn\u00ed v\u00fdnosy s Ruskem na 20 miliard dolar\u016f, ozn\u00e1mil ministr zahrani\u010dn\u00edho obchodu zem\u011b Thani bin Ahmed Al Zeyoudi.", "ref": "Spojen arabsk\u00e9 emir\u00e1ty pl\u00e1nuj\u00ed zv\u00fd\u0161it sv\u016fj obchodn\u00ed obrat s Ruskem v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch p\u011bti letech na 20 miliard USD, ozn\u00e1mil ministr zahrani\u010dn\u00edho obchodu zem\u011b Thani bin Ahmed Al Zeyoudi."}
{"src": "\"We are working with the Russian side to increase trade turnover to $20 billion over the next five years and to continue investing in other areas [of economic cooperation],\" Al Zeyoudi told RIA news agency on Saturday during a plenary session of the Expo-2020 international forum in the UAE, which had been postponed due to the Covid-19 pandemic.", "mt": "AI The Russian side and the UAE are working to increase trade turnover to $20 billion over the next five years and continue investing in other areas of economic cooperation, said Al Zeyoudi, who spoke to RIA news agency on Saturday during a plenary session of the Expo-2020 international forum in the UAE, which had been postponed due to the Covid-19 pandemic.", "ref": "\u201ePracujeme se ruskou stranou na zv\u00fd\u0161en\u00ed obchodn\u00edho obratu na 20 miliard USD b\u011bhem p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch p\u011bti let a pokra\u010dov\u00e1n\u00ed investov\u00e1n\u00ed v dal\u0161\u00edch oblastech [ekonomick\u00e9 spolupr\u00e1ce], \u0159ekl Al Zeyoudi v sobotu novin\u00e1\u0159sk\u00e9 agentu\u0159e RIA b\u011bhem plen\u00e1rn\u00edho sezen\u00ed na mezin\u00e1rodn\u00edm f\u00f3ru Expo-2020 ve Spojen\u00fdch arabsk\u00fdch emir\u00e1tech, kter\u00e1 byla posunuta kv\u016fli pandemii onemocn\u011bn\u00ed Covid-19."}
{"src": "According to the official, \"relations between Abu Dhabi and Moscow are strategic.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPodle \u00fa\u0159edn\u00ed osoby jsou \u201evztahy mezi Abu Dhabi a Moskvou strategick\u00e9\u201c.", "ref": "Podle ofici\u00e1ln\u00edho vyj\u00e1d\u0159en\u00ed \u201ejsou vztahy mezi Abu Dhabi a Moskvou strategick\u00e9\u201c."}
{"src": "He noted that up to 90% of all Russian investments in the Arab world are made in the UAE.", "mt": "A possible translation is as follows:\nPotvrdil, \u017ee a\u017e 90 % v\u0161ech rusk\u00fdch investic do arabsk\u00e9ho sv\u011bta se uskute\u010d\u0148uj\u00ed v UAE.", "ref": "Poznamenal, \u017ee a\u017e 90 % rusk\u00fdch investic\u00ed v arabsk\u00e9m sv\u011bt\u011b jsou prov\u00e1d\u011bny v SAE."}
{"src": "The UAE also significantly invests in Russia, making up some 80% of all Arab investments in Russia's economy.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nEmir\u00e1ty Arabsk\u00e9 investeduj\u00ed tak\u00e9 v\u00fdrazn\u011b do Ruska, co\u017e p\u0159edstavuje zhruba 80 % v\u0161ech arabsk\u00fdch investic do rusk\u00e9 ekonomiky.", "ref": "SAE tak\u00e9 v\u00fdznamn\u011b investuj\u00ed v Rusku, vytv\u00e1\u0159ej\u00ed asi 80 % arabsk\u00fdch investic\u00ed v rusk\u00e9 ekonomice."}
{"src": "\"If we are talking about the number of Russian companies in the UAE, it has reached almost 4,000,\" Al Zeyoudi stated.", "mt": "A possible translation is as follows:\n\"Pokud se jedn\u00e1 o po\u010det rusk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed v UAE, je to t\u00e9m\u011b\u0159 4 000,\" uvedl Al Zeyoudi.", "ref": "\u201ePokud hovo\u0159\u00edme o po\u010dtu rusk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed v SAE, dos\u00e1hl t\u00e9m\u011b\u0159 4 000\u201c, uvedl Al Zeyoudi."}
{"src": "According to the minister, the UAE is already investing in several Russian sectors, including the petrochemical industry, oil and gas, the automotive industry and ports, and it plans to broaden this list.", "mt": "A jen tak, \u017ee ministerstvo UAE investuje ji\u017e do n\u011bkolika odv\u011btv\u00ed rusk\u00e9 ekonomiky, mezi kter\u00e9 pat\u0159\u00ed petrochemick\u00e1 v\u00fdroba, ropa a gas, automobilov\u00fd pr\u016fmysl a p\u0159\u00edstavy, a jeho pl\u00e1ny jsou na roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed tohoto seznamu.", "ref": "Podle ministra SAE ji\u017e investuj\u00ed v n\u011bkolika rusk\u00fdch odv\u011btv\u00edch , v\u010detn\u011b petrochemick\u00e9ho pr\u016fmyslu, ropy a plynu , automobilov\u00e9ho pr\u016fmyslu a p\u0159\u00edstav\u016f, a pl\u00e1nuj\u00ed tento seznam roz\u0161\u00ed\u0159it."}
{"src": "In 2020, the trade turnover between the two states reached $3.3 billion, and in the first 10 months of 2021 its volume exceeded $4 billion, reaching a new record, Russian Prime Minister Mikhail Mishustin said last week.", "mt": "A last week, the Russian Prime Minister Mikhail Mishustin said that in 2020, the trade turnover between the two states reached $3.3 billion, and in the first 10 months of 2021 its volume exceeded $4 billion, reaching a new record.", "ref": "V roce 2020 dos\u00e1hl obrat mezi t\u011bmito dv\u011bma st\u00e1ty 3,3 miliardy USD a v prvn\u00edch 10 m\u011bs\u00edc\u00edch roku 2021 p\u0159es\u00e1hl jeho objem 4 miliardy USD a dos\u00e1hl nov\u00e9ho rekordu, \u0159ekl minul\u00fd t\u00fdden rusk\u00fd ministersk\u00fd p\u0159edseda Michail Mi\u0161ustin."}
{"src": "According to the Ministry of Economics, this year Russia mainly exported mineral products, precious stones and metals to the UAE, while Russian imports from the Arab country included machinery, equipment and vehicles.", "mt": "Ako podle Ministerstva ekonomiky, to roku Rusko hlavn\u011b exportovalo do UAE miner\u00e1ln\u00ed produkty, drahokamy a met\u00e1ly, zat\u00edmco rusk\u00fd import z arabsk\u00e9ho st\u00e1tu zahr\u00e1val v\u00fdrobek strojn\u00edho a technick\u00e9ho zobrazen\u00ed, zbrojn\u00edky a automobily.", "ref": "Podle Ministerstva hospod\u00e1\u0159stv\u00ed vyv\u00e1\u017eelo Rusko tento rok do SAE zejm\u00e9na miner\u00e1ln\u00ed produkty, vz\u00e1cn\u00e9 kameny a kovy, zat\u00edmco Rusko dov\u00e1\u017e\u00ed z t\u00e9to arabsk\u00e9 zem\u011b za\u010dlen\u011bn\u00e9 stroj\u00edrensk\u00e9 zbo\u017e\u00ed, za\u0159\u00edzen\u00ed a vozidla."}
{"src": "How long does it take for malware to infect your brand-new computer?", "mt": "A possible answer is: Ne, ne.", "ref": "Jak dlouho trv\u00e1 ne\u017e malware nakaz\u00ed v\u00e1\u0161 \u00fapln\u011b nov\u00fd po\u010d\u00edta\u010d?"}
{"src": "If you use free or other inferior security software, maybe not long at all.", "mt": "A possible answer is:\nPokud pou\u017e\u00edv\u00e1te zdarma nebo jin\u00e1 nekvalitn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed software, m\u016f\u017ee to b\u00fdt i velmi kr\u00e1tk\u00fd \u010das.", "ref": "Pokud pou\u017e\u00edv\u00e1te bezplatn\u00fd nebo jin\u00fd nekvalitn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed software, nebude to dlouho trvat."}
{"src": "Cyber-criminals are more sophisticated than ever before, and they use a diverse arsenal of tools to gain access to your information.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKyberneti\u010dt\u00ed zlo\u010dinci jsou dnes v\u00edce sofistikovan\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e kdykoliv d\u0159\u00edve, a pou\u017e\u00edvaj\u00ed velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed r\u016fzn\u00fdch n\u00e1stroj\u016f, aby mohli z\u00edskat p\u0159\u00edstup k informac\u00edm o v\u00e1m.", "ref": "Kyberzlo\u010dinci jsou sofistikovan\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e kdykoli p\u0159edt\u00edm a k z\u00edsk\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstupu k va\u0161im informac\u00edm pou\u017e\u00edvaj\u00ed rozmanitou \u0161k\u00e1lu n\u00e1stroj\u016f."}
{"src": "Other security solutions just don\u2019t have the resources to keep up with new threats as they emerge.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJin\u00e9 bezpe\u010dnostn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed nemaj\u00ed prost\u0159edky, kter\u00e9 by umo\u017enily s nov\u00fdmi hrozbami, kter\u00e9 se objevuj\u00ed, p\u0159e\u010dkat.", "ref": "Jin\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed prost\u011b nemaj\u00ed prost\u0159edky na to, aby dok\u00e1zala dr\u017eet krok s nov\u00fdmi hrozbami, kter\u00e9 se objevuj\u00ed."}
{"src": "As the threats get worse, we just keep getting better.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i zhor\u0161ov\u00e1n\u00ed hrozeb, stoup\u00e1 i n\u00e1s.", "ref": "Jak se hrozby zhor\u0161uj\u00ed, mus\u00edme b\u00fdt p\u0159ipraven\u011bj\u0161\u00ed."}
{"src": "Our teams of security experts are constantly analyzing new threats and devising new ways to protect your devices from them.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u00e1\u0161 t\u00fdm zku\u0161en\u00fdch specialist\u016f na oblasti bezpe\u010dnosti anal\u00fdzuje st\u00e1le nov\u00e9 hrozby a vypracov\u00e1v\u00e1 nov\u00e9 zp\u016fsoby, jak na\u0161e za\u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed nimi chr\u00e1nit.", "ref": "Na\u0161e t\u00fdmy bezpe\u010dnostn\u00edch expert\u016f neust\u00e1le analyzuj\u00ed nov\u00e9 hrozby a vym\u00fd\u0161lej\u00ed nov\u00e9 zp\u016fsoby, jak p\u0159ed nimi va\u0161e za\u0159\u00edzen\u00ed ochr\u00e1nit."}
{"src": "We focus exclusively on security & are the best at it", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159id\u00e1m koment\u00e1\u0159. Spole\u010dn\u011b se na bezpe\u010dnost koncentrujeme a jsou nejlep\u0161\u00edmi v tom.", "ref": "Zam\u011b\u0159ujeme se na bezpe\u010dnost a jsme v tom nejlep\u0161\u00ed"}
{"src": "Our concentrated combination of dedication and expertise benefits our customers.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNas\u0161\u00ed koncentrovan\u00e1 kombinace v\u011brnosti a odbornosti je pro n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed v\u00fdhody pro na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky.", "ref": "Na\u0161e soust\u0159ed\u011bn\u00e1 kombinace ob\u011btavosti a odborn\u00fdch znalost\u00ed je pro na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky p\u0159\u00ednosem."}
{"src": "Norton has been outperforming the competition in many reputable head-to-head tests, and only Norton has won the PC Magazine Editors\u2019 Choice Award 34 times, including 11 years in a row \u2013 more than any other security company.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNorton p\u0159esv\u011bd\u010dil konkurence ve v\u00edce ne\u017e v\u00fdznamn\u00fdch testech hned s hn\u011bdou, a jen Norton z\u00edskal cenu PC Magazine Editors\u2019 Choice Award 34x, v\u010detn\u011b 11 let po sob\u011b, co\u017e je v\u00edc ne\u017e kter\u00e1ko\u013evek jin\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed spole\u010dnost.", "ref": "Norton p\u0159ekon\u00e1v\u00e1 konkurenci v mnoha renomovan\u00fdch srovn\u00e1vac\u00edch testech a pouze Norton z\u00edskal 34x ocen\u011bn\u00ed PC Magazine Editors' Choice Award, z toho 11 let po sob\u011b - v\u00edce ne\u017e kter\u00e1koli jin\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed spole\u010dnost."}
{"src": "What does that mean for you?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA co\u017e pro m\u011b znamen\u00e1?", "ref": "Co to pro v\u00e1s znamen\u00e1?"}
{"src": "When you buy Norton Security, you\u2019re getting one of the best security products on the market today.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e koup\u00edte Norton Security, z\u00edsk\u00e1te jedno z nejlep\u0161\u00edch bezpe\u010dnostn\u00edch produkt\u016f na trhu.", "ref": "Zakoupen\u00edm produktu Norton Security z\u00edsk\u00e1te jeden z nejlep\u0161\u00edch bezpe\u010dnostn\u00edch produkt\u016f sou\u010dasnosti."}
{"src": "We include a protection promise only Norton can make", "mt": "A protection promise only Norton can make", "ref": "P\u0159ikl\u00e1d\u00e1me p\u0159\u00edslib ochrany, kter\u00fd m\u016f\u017ee poskytnout pouze Norton"}
{"src": "We\u2019re so confident in our ability to keep you secure, we offer refund assurance:", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJsme takov\u00e9 zaufan\u00e9 v n\u00edzk\u00e9 bezpe\u010dnosti, \u017ee m\u016f\u017eeme nab\u00eddat \u00faplnou zru\u010dnost:", "ref": "Jsme si natolik jisti, \u017ee jsme schopni zajistit va\u0161i bezpe\u010dnost, \u017ee nab\u00edz\u00edme z\u00e1ruku vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz:"}
{"src": "If your PC or Mac gets a virus our Norton experts cannot remove, we\u2019ll give you a refund*", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud na PC nebo Mac p\u0159ijde virus, kter\u00fd nenab\u00fdt experti Norton odstranit, p\u0159e\u010dteme V\u00e1m pen\u00edze*", "ref": "Pokud se na va\u0161em PC nebo Macu objev\u00ed virus, kter\u00fd na\u0161i odborn\u00edci nedok\u00e1\u017eou odstranit, vr\u00e1t\u00edme v\u00e1m pen\u00edze*"}
{"src": "With Norton Security Deluxe, you can secure your device quickly and easily.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nS Norton Security Deluxe m\u016f\u017eete rychle a snadno zabezpe\u010dit sv\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "S Norton Security Deluxe m\u016f\u017eete zabezpe\u010dit sv\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed rychle a snadno."}
{"src": "Norton Security Deluxe provides a simple view detailing the protection status of your device.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNorton Security Deluxe poskytuje jednoduch\u00fd p\u0159ehled, kter\u00fd detailn\u011b popisuje stav bezpe\u010dnosti na va\u0161em za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Norton Security Deluxe poskytuje jednoduch\u00e9 zobrazen\u00ed s podrobn\u00fdmi informacemi o stavu ochrany va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "From a single dashboard, you can monitor your security and identity protection settings, and even view the history of files scanned and downloads analyzed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ jednoho \u0159\u00edd\u00edc\u00edho panelu m\u016f\u017eete sledovat nastaven\u00ed sv\u00e9 bezpe\u010dnosti a ochrany identit, a dokonce i zobrazit historii pro\u0161rankovan\u00fdch soubor\u016f a analizovan\u00fdch stahov\u00e1n\u00ed.", "ref": "Na jednom ovl\u00e1dac\u00edm panelu m\u016f\u017eete sledovat nastaven\u00ed zabezpe\u010den\u00ed a ochrany identity a dokonce zobrazit historii skenovan\u00fdch soubor\u016f a analyzovan\u00fdch stahov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "While we work to ensure that product information on our website is correct, on occasion manufacturers may alter their ingredient lists.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se na\u0161la na na\u0161em webu informace o produktu, kter\u00e1 je nepravdiv\u00e1, p\u0159e\u010dteme si to s velkou pozornost\u00ed. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo velk\u00e9 zlo. Pokud by to bylo pravda, by to bylo vel", "ref": "A\u010dkoliv se sna\u017e\u00edme zajistit, aby informace o v\u00fdrobc\u00edch na na\u0161ich internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch byly spr\u00e1vn\u00e9, v\u00fdrobci mohou seznamy p\u0159\u00edsad ob\u010das m\u011bnit."}
{"src": "Actual product packaging and materials may contain more and/or different information than that shown on our website.", "mt": "ACTUAL PRODUCT PACKAGING AND MATERIALS MAY CONTAIN MORE AND/OR DIFFERENT INFORMATION THAN THAT SHOWN ON OUR WEBSITE.", "ref": "Skute\u010dn\u00e9 balen\u00ed produkt\u016f a materi\u00e1ly mohou obsahovat v\u00edce a/nebo jin\u00e9 informace ne\u017e ty, kter\u00e9 jsou uvedeny na na\u0161ich internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "All information about the products on our website is provided for information purposes only.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161echny informace o produktech na na\u0161em webu jsou poskytov\u00e1ny pouze jako informa\u010dn\u00ed materi\u00e1l.", "ref": "V\u0161echny informace o produktech na na\u0161ich internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch maj\u00ed pouze informativn\u00ed charakter."}
{"src": "We recommend that you do not solely rely on the information presented on our website.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDoporu\u010dujeme, \u017ee se nebere na informace na na\u0161em webu jako jedin\u00fd zdroj informac\u00ed.", "ref": "Doporu\u010dujeme, abyste se nespol\u00e9hali pouze na informace uveden\u00e9 na na\u0161ich internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "Please always read the labels, warnings, and directions provided with the product before using or consuming a product.", "mt": "AI: Pros\u00edm, p\u0159e\u010dt\u011bte si p\u0159ed pou\u017eit\u00edm nebo spot\u0159ebov\u00e1n\u00edm v\u00fdrobku v\u017edy etikety, varov\u00e1n\u00ed a pokyny, kter\u00e9 jsou k n\u011bmu p\u0159ilo\u017eeny.", "ref": "P\u0159ed pou\u017eit\u00edm nebo konzumac\u00ed v\u00fdrobku si v\u017edy p\u0159e\u010dt\u011bte etikety, varov\u00e1n\u00ed a pokyny p\u0159ilo\u017een\u00e9 k v\u00fdrobku."}
{"src": "In the event of any safety concerns or for any other information about a product, please carefully read any instructions provided on the label or packaging and contact the manufacturer.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se objevily obavy z hlediska bezpe\u010dnosti nebo pokud chcete z\u00edskat dal\u0161\u00ed informace o produktu, p\u0159e\u010dt\u011bte v\u0161echna pokyny, kter\u00e9 jsou uvedeny na etiketku nebo v\u00fdrobn\u00edm obalu a kontaktujte v\u00fdrobce.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00fdchkoli obav o bezpe\u010dnost nebo pro dal\u0161\u00ed informace o v\u00fdrobku si pe\u010dliv\u011b p\u0159e\u010dt\u011bte pokyny uveden\u00e9 na etiket\u011b nebo obalu a kontaktujte v\u00fdrobce."}
{"src": "Content on this site is not intended to substitute for advice given by medical practitioner, pharmacist, or other licensed health-care professional.", "mt": "A\u017eurujte, pros\u00edm:\nObsah na tomto webu nen\u00ed ur\u010den k n\u00e1hrad\u011b poradc\u016f odborn\u00fdch zdravotn\u00edk\u016f, farmakolog\u016f nebo jin\u00fdch zdravotn\u00edch sest\u0159enek s lizenz\u00ed.", "ref": "Obsah t\u011bchto str\u00e1nek nen\u00ed ur\u010den nam\u00edsto poradenstv\u00ed poskytovan\u00e9ho l\u00e9ka\u0159em, l\u00e9k\u00e1rn\u00edkem nebo jin\u00fdm licencovan\u00fdm zdravotnick\u00fdm odborn\u00edkem."}
{"src": "Contact your health-care provider immediately if you suspect that you have a medical problem.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si mysl\u00ed, \u017ee u\u017e m\u00e1 zdravotn\u00ed probl\u00e9my, kontaktujte okam\u017eit\u011b sv\u00e9ho zdravotn\u00edho d\u011bje\u010d\u00edho.", "ref": "Pokud m\u00e1te podez\u0159en\u00ed na zdravotn\u00ed pot\u00ed\u017ee, neprodlen\u011b se obra\u0165te na sv\u00e9ho poskytovatele zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de."}
{"src": "Information and statements about products are not intended to be used to diagnose, treat, cure, or prevent any disease or health condition.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nInformace a v\u00fdrokov\u00e1n\u00ed o produktech jsou nikoli ur\u010deny k diagnostice, l\u00e9\u010den\u00ed, uzdraven\u00ed nebo prevenci jak\u00e9-lihdy nemoci nebo zdravotn\u00edho stavu.", "ref": "Informace a prohl\u00e1\u0161en\u00ed o produktech nejsou ur\u010deny k diagnostice, l\u00e9\u010db\u011b, zotaven\u00ed nebo prevenci jak\u00e9hokoli onemocn\u011bn\u00ed nebo zdravotn\u00edho stavu."}
{"src": "Organicsbeauty accepts no liability for inaccuracies or misstatements about products by manufacturers or other third parties.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOrganicsbeauty odpov\u011bd\u011bt nem\u016f\u017ee za nep\u0159esnost nebo nepravdiv\u00e9 informace o produktech od v\u00fdrobc\u016f nebo jin\u00fdch t\u0159et\u00edch stran.", "ref": "Organicsbeauty nenese \u017e\u00e1dnou odpov\u011bdnost za nep\u0159esnosti nebo nespr\u00e1vn\u00e9 \u00fadaje o v\u00fdrobc\u00edch od v\u00fdrobc\u016f nebo jin\u00fdch t\u0159et\u00edch stran."}
{"src": "This does not affect your statutory rights.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je bez ohledu na z\u00e1konn\u00e9 pr\u00e1va.", "ref": "To nem\u00e1 vliv na va\u0161e z\u00e1konn\u00e1 pr\u00e1va."}
{"src": "All ordered items shipped within 3-5 working days after receiving payment confirmation through PayPal.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161echny z\u00e1kazn\u00ed p\u0159edm\u011bty jsou p\u0159esunuty do 3-5 pracovn\u00edch dn\u00ed po p\u0159ijet\u00ed platby pomoc\u00ed PayPal.", "ref": "V\u0161echny objednan\u00e9 polo\u017eky byly odesl\u00e1ny do 3-5 pracovn\u00edch dn\u016f po obdr\u017een\u00ed potvrzen\u00ed o platb\u011b p\u0159es PayPal."}
{"src": "We use reputed couriers to ship our shipments, like FedEx, DHL, TNT or EMS.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPou\u017e\u00edv\u00e1me z\u00e1sluhupln\u00e9 dopravn\u00ed spole\u010dnosti pro p\u0159epravu sv\u00fdch z\u00e1silek, jako FedEx, DHL, TNT nebo EMS.", "ref": "K odesl\u00e1n\u00ed na\u0161ich z\u00e1silek pou\u017e\u00edv\u00e1me renomovan\u00e9 kur\u00fdry, jako jsou FedEx, DHL, TNT nebo EMS."}
{"src": "Tracking number will be provided after dispatching the parcels.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPo\u0161tovn\u00ed sledov\u00e1n\u00ed \u010d\u00edsla bude poskytov\u00e1no po odesl\u00e1n\u00ed po\u0161tovn\u00edch z\u00e1silek.", "ref": "Sledovac\u00ed \u010d\u00edslo bude poskytnuto po odesl\u00e1n\u00ed bal\u00edku."}
{"src": "* Normal delivery time is 6-8 working days from the time of item dispatch.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n* Norm\u00e1ln\u00ed dobu dod\u00e1n\u00ed je 6-8 pracovn\u00edch dn\u00ed od odesl\u00e1n\u00ed zbo\u017e\u00ed.", "ref": "* B\u011b\u017en\u00e1 dodac\u00ed lh\u016fta je 6-8 pracovn\u00edch dn\u016f od okam\u017eiku odesl\u00e1n\u00ed polo\u017eky."}
{"src": "Please note, delivery time can take longer in some different transit conditions like custom clearance, lack of proper address, address change or some other reasons.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edem si uji\u0161t\u011bte, \u017ee doba dod\u00e1n\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt dlouh\u00e1 v n\u011bkter\u00fdch odli\u0161n\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch p\u0159epravy, nap\u0159\u00edklad p\u0159i odevzd\u00e1n\u00ed po\u0161tovn\u00edch z\u00e1silek, p\u0159i neplatn\u00e9 adrese, p\u0159i zm\u011bn\u011b adresy nebo jin\u00fdch d\u016fvod\u016f.", "ref": "Vezm\u011bte pros\u00edm na v\u011bdom\u00ed, \u017ee doba dod\u00e1n\u00ed m\u016f\u017ee trvat d\u00e9le v n\u011bkter\u00fdch r\u016fzn\u00fdch p\u0159epravn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch, jako je celn\u00ed odbaven\u00ed, chyb\u011bj\u00edc\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 adresa, zm\u011bna adresy nebo z jin\u00fdch d\u016fvod\u016f."}
{"src": "If you have any query or problem, then feel free to contact us through the eBay Message system, or click on \"Ask a Seller\" tab below each listing.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 dotazy nebo probl\u00e9my, nev\u00e1hejte se, kontaktujte n\u00e1s p\u0159es syst\u00e9m eBay Message, nebo klikn\u011bte na \u201eOt\u00e1zka prodejci\u201c pod ka\u017edou nab\u00eddku.", "ref": "M\u00e1te-li jak\u00fdkoli dotaz nebo probl\u00e9m, nev\u00e1hejte n\u00e1s kontaktovat prost\u0159ednictv\u00edm syst\u00e9mu zpr\u00e1v eBay nebo klikn\u011bte na z\u00e1lo\u017eku \u201eZeptejte se prodejce\u201c pod ka\u017ed\u00fdm z\u00e1znamem."}
{"src": "We reply within 24 hours.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOdpov\u011bd\u011bme v 24 hodin.", "ref": "Opakujte do 24 hodin."}
{"src": "Please note that import duties taxes, VAT, quarantine fees, address change fees, or any other taxes are not included in the item price or in shipping charges.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edem si uji\u0161t\u011bte, \u017ee n\u00e1klady na importn\u00ed dan\u011b, DPH, quarant\u00e1nov\u00e9 poplatky, poplatky za zm\u011bnu adresy nebo jin\u00e9 poplatky nejsou v cen\u011b zbo\u017e\u00ed nebo v n\u00e1kladech zahrnuty.", "ref": "Vezm\u011bte, pros\u00edm, na v\u011bdom\u00ed, \u017ee dovozn\u00ed cla, DPH, karant\u00e9nn\u00ed poplatky, poplatky za zm\u011bnu adresy ani \u017e\u00e1dn\u00e9 jin\u00e9 dan\u011b nejsou zahrnuty v cen\u011b polo\u017eky ani v poplatc\u00edch za dopravu."}
{"src": "These charges are the buyer's responsibility.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTato z\u00e1t\u011b\u017e je zodpov\u011bdnost\u00ed kupuj\u00edc\u00edho.", "ref": "Tyto poplatky jsou odpov\u011bdnost\u00ed kupuj\u00edc\u00edho."}
{"src": "You are requested to please check with your country's custom office to determine what these additional costs or taxes etc. are before bidding / buying this item(s).", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ed odesl\u00e1n\u00edm z\u00e1snuby/koup\u011b tohoto nebo t\u011bchto p\u0159edm\u011bt\u016f si pros\u00edm p\u0159e\u010dt\u011bte informace o t\u011bchto dal\u0161\u00edch n\u00e1kladech nebo dan\u00edch u \u00fa\u0159adu po\u0161tovn\u00edho a dan\u011bn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed sv\u00e9 zem\u011b.", "ref": "Ne\u017e nab\u00eddnete / zakoup\u00edte tuto polo\u017eku (polo\u017eky), ov\u011b\u0159te si, pros\u00edm, u celn\u00edho \u00fa\u0159adu va\u0161\u00ed zem\u011b, jak\u00e9 jsou tyto dodate\u010dn\u00e9 n\u00e1klady nebo dan\u011b atd."}
{"src": "We do not have any control on customs charges or custom clearance time or on any other charges; hence, the delivery time is for reference only.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezaj\u00edm\u00e1me se o po\u0161tovn\u00edch n\u00e1kladech, \u010dasu odvol\u00e1n\u00ed nebo o jak\u00fdchkoli dal\u0161\u00edch n\u00e1kladech; tedy doba dod\u00e1n\u00ed je pouze jako referen\u010dn\u00ed \u010das.", "ref": "Nem\u00e1me \u017e\u00e1dnou kontrolu nad celn\u00edmi poplatky nebo dobou celn\u00edho odbaven\u00ed ani nad \u017e\u00e1dn\u00fdmi jin\u00fdmi poplatky; proto je dodac\u00ed lh\u016fta pouze orienta\u010dn\u00ed."}
{"src": "Sellers are not responsible for shipping service transit times.", "mt": "A sellers are not responsible for shipping service transit times.", "ref": "Prodejci nenesou odpov\u011bdnost za p\u0159epravn\u00ed doby p\u0159epravn\u00ed slu\u017eby."}
{"src": "Transit times may vary particularly during peak periods.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nObslu\u017enost m\u016f\u017ee b\u00fdt odli\u0161n\u00e1, zejm\u00e9na v oblasti v\u011bt\u0161\u00edch po\u010dt\u016f.", "ref": "Doba p\u0159epravy se m\u016f\u017ee li\u0161it zejm\u00e9na ve \u0161pi\u010dk\u00e1ch."}
{"src": "Customs duty fees are normally charged by the shipping company or collected when they deliver the parcels.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nDoporu\u010den\u00e1 cena: 1,99 $ USD Z\u00e1pisn\u00e9 poplatky jsou obvykle vypl\u00e1ceny n\u00e1mo\u0159n\u00ed spole\u010dnost\u00ed nebo jsou vypl\u00e1ceny, kdy\u017e jsou z\u00e1silky doru\u010deny.", "ref": "Celn\u00ed poplatky jsou obvykle \u00fa\u010dtov\u00e1ny p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnost\u00ed nebo vyb\u00edr\u00e1ny p\u0159i doru\u010dov\u00e1n\u00ed bal\u00edk\u016f."}
{"src": "Feedback: If you have any problem with the product, please immediately contact us as we ensure fast and the best solutions for any problem with our products.", "mt": "A feedback: Pokud u\u017e m\u00e1te probl\u00e9my s produktem, kontaktujte n\u00e1s okam\u017eit\u011b, proto\u017ee zaji\u0161\u0165ujeme rychl\u00e9 a nejlep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed v\u0161ech probl\u00e9m\u016f s na\u0161i produkty.", "ref": "Spatn\u00e1 vazba: Pokud m\u00e1te jak\u00fdkoli probl\u00e9m s produktem, okam\u017eit\u011b n\u00e1s kontaktujte, proto\u017ee zaji\u0161\u0165ujeme rychl\u00e9 a nejlep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed jak\u00e9hokoli probl\u00e9mu s na\u0161imi produkty."}
{"src": "I apologize but we are unable to change the address once it has been placed already.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe l\u00ed\u010du, ale nen\u00ed mo\u017en\u00e9 zm\u011bnit adresu, kter\u00e1 byla ji\u017e p\u0159id\u00e1na.", "ref": "Omlouv\u00e1me se, ale adresu ji\u017e nelze zm\u011bnit, jakmile ji\u017e byla um\u00edst\u011bna."}
{"src": "In this case, what I suggest is you can call the rider once he is nearby already for you to be able to amend the address.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV tomto p\u0159\u00edpad\u011b, co mluv\u00edm, je to, \u017ee m\u016f\u017eete zavolat jezdce, kdy\u017e je u\u017e bl\u00edzko, a m\u016f\u017eete tak zm\u011bnit adresu.", "ref": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b navrhuji, \u017ee m\u016f\u017eete zavolat jezdci, jakmile bude pobl\u00ed\u017e, abyste mohli upravit adresu."}
{"src": "To do this, simply access your order page, tap 'Help and support' and choose the option 'Call rider'.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nChcete toto prov\u00e9st, p\u0159ejd\u011bte na str\u00e1nku s va\u0161\u00ed z\u00e1znamem, klikn\u011bte na 'Pomoci a podpora' a vyberte mo\u017enost 'P\u0159istoupit k zavazadn\u00edku'.", "ref": "Chcete-li to prov\u00e9st, jednodu\u0161e p\u0159ejd\u011bte na str\u00e1nku objedn\u00e1vky, klikn\u011bte na \u201eN\u00e1pov\u011bda a podpora\u201c a vyberte mo\u017enost \u201eZavolat jezdci\u201c."}
{"src": "Assam Anti-CAA Outfits Pay Tributes To People Who Died During Protests", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAktivist\u00e9 v\u016f\u010di z\u00e1konu o p\u0159estupu z Assamu p\u0159in\u00e1\u0161ej\u00ed v\u016fle lidsk\u00fdm ob\u011btem, kter\u00e9 zahynuly b\u011bhem protest\u016f", "ref": "\u00c1s\u00e1msk\u00e9 hnut\u00ed proti CAA vzd\u00e1vaj\u00ed hold lidem, kte\u0159\u00ed zem\u0159eli b\u011bhem protest\u016f"}
{"src": "Five agitators were killed during the anti-CAA stirs in Assam two years ago.", "mt": "A Five agitators were killed during the anti-CAA stir in Assam two years ago.", "ref": "P\u0159ed dv\u011bma lety bylo v \u00c1s\u00e1mu b\u011bhem nepokoj\u016f proti CAA zabito p\u011bt agit\u00e1tor\u016f."}
{"src": "Several organisations in Assam on Sunday paid tributes to the five agitators who were killed in the anti-CAA stir two years ago, and resolved to resume the movement against the Act.", "mt": "A several organizations in Assam on Sunday paid tribute to the five agitators who were killed in the anti-CAA protest two years ago, and resolved to resume the movement against the Act.", "ref": "N\u011bkolik organizac\u00ed v \u00c1s\u00e1mu v ned\u011bli uctilo pam\u00e1tku p\u011bti agit\u00e1tor\u016f, kte\u0159\u00ed byli p\u0159ed dv\u011bma lety zabiti p\u0159i protestech proti z\u00e1konu a rozhodly se obnovit hnut\u00ed proti tomuto z\u00e1konu."}
{"src": "Memorial meetings were organised at the residence of Sam Stafford, one of the agitators who died, and a playground in Guwahati, with attendees resolving to once again to intensify the stir against the Citizenship (Amendment) Act.", "mt": "A Memorial meetings were organized at the residence of Sam Stafford, one of the agitators who died, and a playground in Guwahati, with attendees resolving to once again intensify the agitation against the Citizenship (Amendment) Act.", "ref": "V rezidenci Sama Stafforda, jednoho ze zem\u0159el\u00fdch agit\u00e1tor\u016f, a na d\u011btsk\u00e9m h\u0159i\u0161ti v Guwahati se konala vzpom\u00ednkov\u00e1 shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, na nich\u017e se \u00fa\u010dastn\u00edci rozhodli znovu zintenzivnit protesty proti novele z\u00e1kona o ob\u010danstv\u00ed (CAA)."}
{"src": "The Krishak Mukti Sangram Samiti (KMSS), which was among the first groups to organise protests against CAA after it was passed in Parliament, paid tributes to the agitators at Sam Stafford's Hatigaon residence.", "mt": "A KMSS, kter\u00e1 byla mezi prvn\u00edmi skupinami, kter\u00e9 po\u0159\u00e1daly protesty proti CAA po jeho p\u0159ijet\u00ed parlamentem, p\u0159ipomn\u011bla protestuj\u00edc\u00ed p\u0159ed domem Sam Stafford v Hatigaon.", "ref": "Skupina Krishak Mukti Sangram Samiti (KMSS), kter\u00e1 jako jedna z prvn\u00edch organizovala protesty proti CAA po jeho schv\u00e1len\u00ed v parlamentu, vzdala hold agit\u00e1tor\u016fm v rezidenci Sama Stafforda v Hatigaonu."}
{"src": "Sibsagar MLA Akhil Gogoi, who was a Krishak Mukti Sangram Samiti leader during the stir and was jailed for his role in it, while paying floral tributes at the photographs of those who died, said that political parties and \"nationalist organisations\" must take the lead in resuming the movement.", "mt": "A Sibsagar MLA Akhil Gogoi, kter\u00fd byl v dob\u011b protestu l\u00eddrem Krishak Mukti Sangram Samiti a byl kv\u016fli sv\u00e9 roli v n\u011bm v\u011bzn\u00e1n, kdy\u017e p\u0159in\u00e1\u0161el kv\u011btinov\u00e9 v\u00edt\u011bzstv\u00ed na fotografie t\u011bch, kdo zem\u0159el, \u0159ekl, \u017ee politick\u00e9 strany a \u201enacion\u00e1ln\u00ed organizace\u201c mus\u00ed v \u010dele veden\u00ed op\u011bt za\u010d\u00edt protest.", "ref": "Sibsagar MLA Akhil Gogoi, kter\u00fd byl b\u011bhem nepokoj\u016f v\u016fdcem Krishak Mukti Sangram Samiti a byl za svou pozici v n\u011bm uv\u011bzn\u011bn, p\u0159i vzd\u00e1v\u00e1n\u00ed kv\u011btinov\u00fdch poct u fotografi\u00ed zem\u0159el\u00fdch \u0159ekl, \u017ee se politick\u00e9 strany a \u201enacionalistick\u00e9 organizace\u201c mus\u00ed ujmout veden\u00ed p\u0159i obnoven\u00ed hnut\u00ed."}
{"src": "Commenting on the artiste fraternity that had taken the centerstage in the 2019 stir, he said, \"We can't expect them to organise agitations.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKomentuj\u00edc\u00ed um\u011bleckou bratrskou jednotu, kter\u00e1 se dostala do epicentra vzpoury v roce 2019, \u0159ekl: \"Nem\u016f\u017eeme o\u010dek\u00e1vat, \u017ee se bude organizovat bou\u0159liv\u00e9 protesty.", "ref": "Na adresu um\u011blc\u016f, kte\u0159\u00ed v roce 2019 dostali do centra d\u011bn\u00ed, \u0159ekl: \u201eNem\u016f\u017eeme od nich o\u010dek\u00e1vat, \u017ee budou organizovat agitace."}
{"src": "Their help is crucial but they shouldn't be blamed for not reviving the movement.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe jim velmi d\u016fle\u017eitn\u00e1 pomoc, ale nesm\u00ed se na n\u011b otr\u00e1vit, \u017ee nezab\u00edraj\u00ed do sv\u011bta hnut\u00ed.", "ref": "Jejich pomoc je kl\u00ed\u010dov\u00e1, ale nem\u011bli by b\u00fdt obvi\u0148ov\u00e1ni z toho, \u017ee hnut\u00ed neo\u017eivili.\u201c"}
{"src": "All Assam Students' Union (AASU), another key player in the stir, organised a memorial at the Hatigaon Higher Secondary School playground.", "mt": "A All Assam Students' Union (AASU), another key player in the stir, organized a memorial at the Hatigaon Higher Secondary School playground.", "ref": "All Assam Students' Union (AASU), dal\u0161\u00ed z kl\u00ed\u010dov\u00fdch akt\u00e9r\u016f nepokoj\u016f, uspo\u0159\u00e1dala vzpom\u00ednkovou akci na h\u0159i\u0161ti Hatigaon Higher Secondary School."}
{"src": "Speaking on the occasion, AASU chief advisor Samujjal Kumar Bhattacharya said, \"It is wrong to say that the anti-CAA movement has died out.", "mt": "AASU chief advisor Samujjal Kumar Bhattacharya said, \"It is wrong to say that the anti-CAA movement has died out.", "ref": "Hlavn\u00ed poradce AASU Samujjal Kumar Bhattacharya p\u0159i t\u00e9to p\u0159\u00edle\u017eitosti \u0159ekl: \u201eJe nespr\u00e1vn\u00e9 tvrdit, \u017ee hnut\u00ed proti CAA zem\u0159elo."}
{"src": "It had lost its intensity due to the commencement of examinations (in January 2020) and then the pandemic and lockdowns.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZtratila intenzitu, kdy\u017e za\u010daly zkou\u0161ky (v lednu 2020), a pak pandemie a otev\u0159en\u00ed hrad\u016f.", "ref": "Kv\u016fli zah\u00e1jen\u00ed zkou\u0161ek (v lednu 2020) a n\u00e1sledn\u00e9 pandemii a lockdown\u016fm ztratilo na intenzit\u011b."}
{"src": "We will resume the agitation with full intensity once again.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokra\u010dujeme v agitaci s plnou intenzitou.", "ref": "V agitaci budeme op\u011bt pokra\u010dovat s plnou intenzitou."}
{"src": "We won't let the sacrifices go in vain,\" he said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNepust\u00edme, aby ob\u011bti nebyly z\u00e1t\u011b\u017eeny,\u201c \u0159ekl.", "ref": "Nedopust\u00edme, aby ob\u011bti p\u0159i\u0161ly vnive\u010d,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "Mr Bhattacharya said the anti-CAA agitation will once again be a pan-Northeast one like in 2019.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMistr Bhattacharya \u0159ekl, \u017ee agitace proti z\u00e1konu CAA se op\u011bt stane panschopersk\u00fdm, jako v roce 2019.", "ref": "Pan Bhattacharya \u0159ekl, \u017ee agitace proti CAA bude op\u011bt na cel\u00e9m severov\u00fdchod\u011b jako v roce 2019."}
{"src": "Singer-music composer Zubeen Garg, who had taken a leading role in the 2019 protests, also paid his tributes at the programme organised by the AASU.", "mt": "A singer-songwriter and composer Zubeen Garg, who played a leading role in the 2019 protests, also paid tribute at the programme organized by the AASU.", "ref": "Zp\u011bv\u00e1k a hudebn\u00ed skladatel Zubeen Garg, kter\u00fd byl \u00fast\u0159edn\u00ed postavou protest\u016f v roce 2019, tak\u00e9 vzdal hold na programu po\u0159\u00e1dan\u00e9m AASU."}
{"src": "\"We won't accept the CAA and that is for sure.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Nezarecuji CAA, to je jist\u011b.", "ref": "\u201eCAA nep\u0159ijmeme, to je jist\u00e9."}
{"src": "The government is trying to confuse us, but we won't allow them to make us accept it,\" he said.", "mt": "A I Government is trying to confuse us, but we won't allow them to make us accept it,\" he said.", "ref": "Vl\u00e1da se n\u00e1s sna\u017e\u00ed zm\u00e1st, ale my j\u00ed to nedovol\u00edme,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "Several organisations, including AASU, North East Students' Organisation (NESO) and Assam Jatiya Parishad (AJP), had observed \"black day\" on December 11 to mark two years of the passage of CAA in Parliament.", "mt": "A few organizations, including AASU, North East Students' Organization (NESO) and Assam Jatiya Parishad (AJP), observed a \"black day\" on December 11 to mark two years of the passage of CAA in Parliament.", "ref": "N\u011bkolik organizac\u00ed, v\u010detn\u011b AASU, Severov\u00fdchodn\u00ed studentsk\u00e9 organizace (NESO) a Assam Jatiya Parishad (AJP), si 11. prosince p\u0159ipomn\u011blo \u201e\u010dern\u00fd den\u201c u p\u0159\u00edle\u017eitosti dvou let od p\u0159ijet\u00ed CAA v parlamentu."}
{"src": "Good Afternoon, thank you for getting in contact with us today, you're through to #NAME#.", "mt": "A Good Afternoon, thank you for getting in contact with us today, you're through to #NAME#.", "ref": "Dobr\u00e9 odpoledne, d\u011bkujeme, \u017ee jste se s n\u00e1mi dnes spojili, dostali jste se na #NAME#."}
{"src": "Could you confirm the order number, name on the account, email address and delivery address please?", "mt": "AI: Certainly, please provide the order number, name on the account, email address and delivery address.", "ref": "Mohli byste pros\u00edm potvrdit \u010d\u00edslo objedn\u00e1vky, jm\u00e9no na \u00fa\u010dtu, e-mailovou adresu a doru\u010dovac\u00ed adresu?"}
{"src": "One moment, let me fix the files for you", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i\u0159ek\u00e1m si p\u0159estav\u011bt soubory pro V\u00e1s.", "ref": "Moment, dovolte mi opravit soubory za v\u00e1s"}
{"src": "please make sure to perform the following steps> On your e-reader...", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\npros\u00edm ujist\u011bte se, \u017ee provedete n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kroky> Na sv\u00e9m e-readeru...", "ref": "ujist\u011bte se, pros\u00edm, \u017ee jste provedli n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kroky> Na va\u0161\u00ed e-\u010dte\u010dce..."}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the\u00a0 More icon at the bottom of the screen.", "mt": "Aper\u00e7u rapide\nKlikn\u011bte na\u00a0 tla\u010d\u00edtko\u00a0 s\u00a0 n\u00e1pisem\u00a0 \u201eV\u00edce\u201c v\u00a0 doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "A green checkmark appears next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside 'Repair your #PRS_ORG# account', tap Repair.", "mt": "AI: Certainly! Here is a translation in Czech:\nKlikn\u011bte na 'Opravit \u00fa\u010det #PRS_ORG#' a n\u00e1sledn\u011b na 'Opravit'.", "ref": "Vedle \u201eOpravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#\u201c klikn\u011bte na Opravit."}
{"src": "Tap Repair now.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit\u201c.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed."}
{"src": "Which titles a re you missing?", "mt": "AI: Here are some popular titles that are missing:\n1. Harry Potter and the Cursed Child\n2. The Hunger Games: Mockingjay - Part 2\n3. The Martian\n4. The Fault in Our Stars\n5. The Maze Runner\n6. Divergent\n7. The Hunger Games\n8. Twilight\n9. The Hobbit: An Unexpected Journey\n10. The Lord of the Rings: The Return of the King", "ref": "Kter\u00e9 tituly v\u00e1m chyb\u00ed?"}
{"src": "Please follow the steps indicated below to perform a sync repair on your #PRS_ORG# (you will need a Wi-Fi connection before you start):", "mt": "A: 1. Open the #PRS_APP# app on your #PRS_DEVICE#. 2. Tap on the #PRS_SYNC# icon in the bottom right corner of the screen. 3. Tap on the #PRS_SYNC_REPAIR# button. 4. Follow the on-screen instructions to complete the sync repair. If you encounter any issues during the sync repair process, please contact our support team for assistance.", "ref": "Chcete-li prov\u00e9st opravu synchronizace na sv\u00e9m#PRS_ORG# , postupujte podle n\u00ed\u017ee uveden\u00fdch krok\u016f (ne\u017e za\u010dnete, budete pot\u0159ebovat p\u0159ipojen\u00ed Wi-Fi):"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "A possible translation in Czech is:\nP\u0159ejd\u011bte na domovskou str\u00e1nku.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap on the More icon at the bottom-right of the screen (3 horizontal lines).", "mt": "Aper\u0161tejn\u011bte na tla\u010d\u00edtko Spole\u010dn\u011b vpravo od \u00fast\u0159edn\u00edho displeje (3 horizont\u00e1ln\u00ed \u0159ady).", "ref": "Klepn\u011bte na ikonu V\u00edc v prav\u00e9m doln\u00edm rohu obrazovky (3 vodorovn\u00e9 \u010d\u00e1ry)."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "A jist\u011b", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "A green checkmark appears next to the device name.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside Repair/restore your #PRS_ORG# account, tap Repair/Restore.", "mt": "A: U\u017eitejte Repair/restore your #PRS_ORG# account, a n\u00e1sledn\u011b klikn\u011bte na Repair/Restore.", "ref": "Vedle Opravit/obnovit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#, klepn\u011bte na Opravit/Obnovit."}
{"src": "Tap Repair now/Restore", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKlikn\u011bte na \u201eOpravit nyn\u00ed\u201c/\u201eVzty\u010dit\u201c", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed/Obnovit"}
{"src": "When the syncing has completed, please tap again on Sync Now, to install any available upgrades.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud je synchronizace dokon\u010dena, klikn\u011bte op\u011bt na Synchronizovat, aby bylo mo\u017en\u00e9 instalovat v\u0161echny dostupn\u00e9 aktualizace.", "ref": "Po dokon\u010den\u00ed synchronizace klikn\u011bte znovu na Synchronizovat nyn\u00ed a nainstalujte v\u0161echny dostupn\u00e9 aktualizace."}
{"src": "Please let me know if you can download and open your book now", "mt": "A possible translation in Czech is as follows: Odb\u011b\u017ete, pros\u00edm, informace, jestli m\u016f\u017eete nyn\u00ed knihu st\u00e1hnout a otev\u0159\u00edt.", "ref": "Dejte mi pros\u00edm v\u011bd\u011bt, zda si nyn\u00ed m\u016f\u017eete svou knihu st\u00e1hnout a otev\u0159\u00edt"}
{"src": "Hi, are you still there?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAhoj, jsou st\u00e1le na m\u00edst\u011b?", "ref": "Ahoj, jste tam je\u0161t\u011b?"}
{"src": "We haven't heard from you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNezav\u011bdali jsme se od tebe.", "ref": "Nesly\u0161eli jsme o v\u00e1s."}
{"src": "We may have gotten disconnected.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eeme b\u00fdt p\u0159eru\u0161en\u00ed spojen\u00ed.", "ref": "Mo\u017en\u00e1 jsme se odpojili."}
{"src": "I will be ending this chat session.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKone\u010d\u00edm tuto chatovac\u00ed session.", "ref": "Kon\u010d\u00edm tuto chatovou relaci."}
{"src": "If you\u2019re looking to get in touch with Customer Care again you can reach us at #URL# and a member of our team will be happy to assist you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud se chce op\u011bt p\u0159ipojit k odb\u011bru slu\u017eby Klientsk\u00e9 podpochy, m\u016f\u017ee se dov\u011bd\u011bt na #URL# a \u010dlen na\u0161eho t\u00fdmu se r\u00e1\u0434\u043e p\u0159id\u00e1 k tomu, aby V\u00e1m pomohl.", "ref": "Pokud se chcete znovu spojit s odd\u011blen\u00edm p\u00e9\u010de o z\u00e1kazn\u00edky, m\u016f\u017eete n\u00e1s kontaktovat na adrese #URL# a \u010dlen na\u0161eho t\u00fdmu v\u00e1m r\u00e1d pom\u016f\u017ee."}
{"src": "Why were Skyler and Walt Jr. so annoyed with Walt working on the house in season 2?", "mt": "A possible translation is as follows:\nPorque Skyler a Walt Jr. byli tak znepokojeni, \u017ee Walt pracoval na dom\u011b v 2. \u0159ad\u011b?", "ref": "Pro\u010d byli Skyler a Walt Jr. tak roz\u010d\u00edlen\u00ed, kdy\u017e Walt pracoval na dom\u011b v \u0159ad\u011b 2?"}
{"src": "Specifically 2.10 \"Over\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSpecificky 2.10 \u201eV\u00fd\u0161ka\u201c", "ref": "Zejm\u00e9na v \u010d\u00e1sti 2.10 \u201eKonec\u201c"}
{"src": "Walt replaces the hot water heater, then replaces boards that were apparently maybe not necessarily rotting.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nWalt p\u0159estal vodn\u00ed vytahovac\u00ed pumpu, pak p\u0159estal desky, kter\u00e9 pravd\u011bpodobn\u011b nez\u0159\u00eddka p\u0159e\u010dkaly.", "ref": "Walt vym\u011b\u0148uje oh\u0159\u00edva\u010d hork\u00e9 vody, pak vym\u011b\u0148uje desky, kter\u00e9 z\u0159ejm\u011b ne nutn\u011b kazily."}
{"src": "Why does Skyler seem so pissed about this?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPorqu\u00e9 Skyler se zlob\u00ed na to?", "ref": "Pro\u010d se Skyler zd\u00e1, \u017ee kolem toho tak flinkal?"}
{"src": "Fed up completely, she asks \"Are you even going to work today?\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSt\u00e1la se zcela nerozezn\u011bn\u00e1 a pt\u011bla se \u201eNejd\u011bj\u00edte-li dnes dokonce do pr\u00e1ce?\u201c", "ref": "Tot\u00e1ln\u011b znechucen\u00e1 se pt\u00e1: \u201eBude\u0161 dnes v\u016fbec pracovat?\u201c"}
{"src": "A week or two prior, she was gung-ho about him resting and recovering the entire time.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ed t\u00fdd\u043d\u0435\u043c nebo dva m\u011bs\u00edci byla velmi zainteresovan\u00e1, \u017ee se odpo\u010d\u00edv\u00e1v\u00e1 a zotavuje cel\u00fd \u010das.", "ref": "P\u0159ed t\u00fddnem nebo dv\u011bma byla na n\u011bj na\u017ehaven\u00e1, kdy\u017e celou dobu odpo\u010d\u00edval a uzdravoval se."}
{"src": "I understand she's unhappy in the relationship, but Walter Jr. seems vaguely annoyed and completely puzzled by Walt doing some renovations.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si pojasnil, \u017ee je ne\u0161\u0165astn\u00e1 v tomto vztahu, ale Walter Jr. je velmi rozhn\u011bvan\u00fd a zcela zt\u00ed\u017een, kdy\u017e Walt za\u010dal n\u011bkter\u00e9 \u00fapravy.", "ref": "Ch\u00e1pu, \u017ee nen\u00ed v tomto vztahu \u0161\u0165astn\u00e1, ale Walter Jr. se zd\u00e1 v\u00e1gn\u011b na\u0161tvan\u00fd a zcela zmaten\u00fd t\u00edm, \u017ee Walt d\u011bl\u00e1 n\u011bjak\u00e9 renovace."}
{"src": "I'm also aware Skyler is openly flirting with Ted in the hope that someone treats her as a priority for a change whilst carrying a child whereas Walt has made everything about him ever since his 50th birthday.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 si tak\u00e9 v\u0161imla, \u017ee Skyler otev\u0159en\u011b flirtuje s Ted, na p\u0159\u00e1n\u00ed, \u017ee n\u011bkdo ji pova\u017euje za prioritu, a to poprv\u00e9, zat\u00edmco je t\u011bhotn\u00e1, zat\u00edmco Walt se od sv\u00fdch 50. narozenstv\u00ed zab\u00fdval v\u0161\u00edm jen sebe.", "ref": "Jsem si tak\u00e9 v\u011bdom\u00e1, \u017ee Skyler s Tedem otev\u0159en\u011b flirtuje v nad\u011bji, \u017ee n\u011bkdo ji bera jako prioritu pro n\u011bjakou zm\u011bnu, zat\u00edmco nos\u00ed d\u00edt\u011b, kde\u017eto Walt ud\u011blal v\u0161echno o n\u011bm od 50. narozenin."}
{"src": "Still, I always find it odd on rewatch that Sky and Jr. seem so incredibly ticked off that Walt is doing something productive at home, not lying or killing people or making drugs.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u010dkoliv jsem si v\u0161imla, \u017ee kdy\u017e si n\u011bco opakujeme, Sky a Jr. jsou tak znechuten\u00e9, \u017ee Walt d\u011bl\u00e1 n\u011bco produktivn\u00edho doma, ne\u017e se le\u017e\u00ed nebo ne\u017e zab\u00edj\u00ed nebo ne\u017e vyr\u00e1b\u00ed drogy.", "ref": "St\u00e1le to v\u017edycky shled\u00e1v\u00e1m zvl\u00e1\u0161tn\u00ed, kdy\u017e znovu sleduji, \u017ee Sky a Jr. se zdaj\u00ed tak neuv\u011b\u0159iteln\u011b na\u0161tvan\u00ed, kdy\u017e Walt d\u011bl\u00e1 n\u011bco produktivn\u00edho doma, nel\u017ee ani nezab\u00edj\u00ed lidi ani nevyr\u00e1b\u00ed drogy."}
{"src": "Just fixing up the house like a homeowner would and should with nothing but spare time.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esto\u017ee jsem jen \u010distil doma, jako by jsem byl dom\u00e1c\u00edm, a m\u011bl jsem jen voln\u00fd \u010das.", "ref": "Jen vyspravuje d\u016fm jak by vlastn\u00edk domu m\u011bl jen ev sv\u00e9m voln\u00e9m \u010dase."}
{"src": "I also understand this is just another form of desperation to attempt to retain his role as husband and family man despite a day or two prior forcing tequila onto his teenage son.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJ\u00e1 tak\u00e9 pochop\u00edm, \u017ee to je jen dal\u0161\u00ed forma desperace, kter\u00e1 z\u00e1m\u011brem m\u00e1 udr\u017eet jeho roli jako man\u017eela a \u010dlov\u011bka s rodinou, a\u010dkoliv dva dny p\u0159edt\u00edm mu p\u0159ipravil tequilu jeho syn, kter\u00fd je teenagerem.", "ref": "Tak\u00e9 ch\u00e1pu, \u017ee je to jen jin\u00e1 forma zoufalstv\u00ed pokusit se udr\u017eet jeho roli jako man\u017eel a mu\u017e rodiny i p\u0159esto, \u017ee p\u0159ed jedn\u00edm nebo dv\u011bma dny nutil tequilu jeho dosp\u00edvaj\u00edc\u00edmu synovi."}
{"src": "He's clearly trying to get back in their good graces by hyping up an issue that isn't an immediate priority to make it seem like he's done a terrific job and is a terrific person!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedn\u00e1 se o \u010din, kter\u00fd je z\u0159ejm\u011b zam\u011b\u0159en na to, aby se op\u011bt dostal do p\u0159\u00edzn\u011b lid\u00ed, a to pomoc\u00ed p\u0159ehnan\u00e9ho zobecn\u011bn\u00ed ot\u00e1zky, kter\u00e1 je nesrozen\u00e1 priorita, a t\u00edm znechuten\u011b vypad\u00e1 jako by byl velk\u00fd \u010dlov\u011bk a velk\u00fd pracovn\u00edk!", "ref": "Jasn\u011b se pokou\u0161\u00ed vr\u00e1tit se zp\u011bt v jejich dobr\u00fdch mravech medializov\u00e1n\u00edm probl\u00e9mu, kter\u00e1 nen\u00ed okam\u017eitou prioritou, aby se zd\u00e1lo, \u017ee d\u011bl\u00e1 b\u00e1je\u010dnou pr\u00e1ci a je b\u00e1je\u010dn\u00fd \u010dlov\u011bk!"}
{"src": "He clearly sucks at damage control.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJasn\u011b je \u0161patn\u00fd v \u0159\u00edzen\u00ed \u0161kod.", "ref": "Jasn\u011b je vta\u017een\u00fd do \u0159\u00edzen\u00ed \u0161kody."}
{"src": "Regardless, the reaction from his wife and son still always rubbed me the wrong way and felt forced in this situation to try and highlight Walt's desperate bid to make up for ugly mistakes.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNebylu to, reakce jeho man\u017eelky a syna m\u011b st\u00e1le znepokojovala a v t\u00e9to situaci se mi zd\u00e1la, \u017ee je p\u0159ipravena a p\u0159ehnan\u00e1, a z\u00e1m\u011brem bylo zopakovat Waltovy snahy zotavit n\u00e1siln\u00e9 chyby.", "ref": "Bez ohledu na to mn\u011b reakce jeho \u017eeny a syna \u0161patn\u011b ot\u0159ela a c\u00edtila jsem se p\u0159inucen\u00e1 v t\u00e9to situaci zkusit a zv\u00fdraznit Waltovu zoufalou snahu pro vykompenzov\u00e1n\u00ed nep\u0159\u00edjemn\u00fdch chyb."}
{"src": "Iowa Santa retires after 50 years", "mt": "A Iowa Santa retires after 50 years", "ref": "Santa z Iowy kon\u010d\u00ed po 50 letech"}
{"src": "An Iowa Santa who has been making children smile for 50 years says he's ready to hang up the red suit and enjoy a quieter Christmas.", "mt": "A Iowa Santa who has been making children smile for 50 years says he's ready to hang up the red suit and enjoy a quieter Christmas.", "ref": "Santa z Iowy, kter\u00fd u\u017e 50 let bav\u00ed d\u011bti, \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee je p\u0159ipraven pov\u011bsit \u010derven\u00fd oblek na h\u0159eb\u00edk a u\u017e\u00edt si klidn\u011bj\u0161\u00ed V\u00e1noce."}
{"src": "Dave Stoufer revealed health issues and age-related issues had led to his decision to retire from the \"longest job\" he had ever had.", "mt": "A Dave Stoufer zrevel, \u017ee zdravotn\u00ed probl\u00e9my a probl\u00e9my souvisej\u00edc\u00ed s v\u011bkem p\u0159ivedli k jeho rozhodnut\u00ed o odchodu ze \u201edlouh\u00e9ho\u201c nejdel\u0161\u00edho m\u00edsta, kter\u00e9 kdy m\u011bl.", "ref": "Dave Stoufer prozradil, \u017ee ho k rozhodnut\u00ed odej\u00edt z \u201enejdel\u0161\u00edho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed\u201c, kter\u00e9 kdy m\u011bl, vedly zdravotn\u00ed probl\u00e9my a probl\u00e9my souvisej\u00edc\u00ed s v\u011bkem."}
{"src": "His wife Rachel Nicola said while she was very proud of the work her husband had done to bring joy to so many people, she was looking forward to having more time to celebrate Christmas with him.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJeho man\u017eelka Rachel Nicolaov\u00e1 \u0159ekla, \u017ee se jako jeho man\u017eelka je velmi d\u016fle\u017eit\u00fdm \u010dinem, kter\u00fd p\u0159inesl takov\u00e9 mno\u017estv\u00ed lid\u00ed radost, ale \u017ee se tak\u00e9 moc d\u00edv\u00e1 na to, aby m\u011bla v\u00edc \u010dasu, aby s n\u00edm mohla slavit V\u00e1noce.", "ref": "Jeho man\u017eelka Rachel Nicola uvedla, \u017ee je sice velmi hrd\u00e1 na pr\u00e1ci, kterou jej\u00ed man\u017eel d\u011blal, aby ud\u011blal radost tolika lidem, ale t\u011b\u0161\u00ed se, \u017ee bude m\u00edt v\u00edce \u010dasu na to, aby s n\u00edm oslavila V\u00e1noce."}
{"src": "Heavy snowfall wreaks havoc in Serbia and much of Balkans", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSiln\u00fd sn\u00edh p\u0159inutil velk\u00e9 \u0161kody v Srbsku a v\u011bt\u0161in\u011b Balk\u00e1nu", "ref": "Hust\u00e9 sn\u011b\u017een\u00ed zp\u016fsobilo v Srbsku a na v\u011bt\u0161in\u011b Balk\u00e1nu chaos"}
{"src": "Heavy snowfall wreaked havoc in much of the Balkans on Sunday, disrupting public transportation.", "mt": "A heavy snowfall caused havoc in much of the Balkans on Sunday, disrupting public transportation.", "ref": "Hust\u00e9 sn\u011b\u017een\u00ed zp\u016fsobilo v ned\u011bli na v\u011bt\u0161in\u011b \u00fazem\u00ed Balk\u00e1nu chaos a naru\u0161ilo ve\u0159ejnou dopravu."}
{"src": "Flights were cancelled at Serbia's main airport in Belgrade on Sunday and many areas reported power cuts and damage to buildings.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nLeti\u0161t\u011b v hlavn\u00edm m\u011bst\u011b Srbska Belgrade bylo v ned\u011bli uzav\u0159eno, a v mnoha oblastech se zaznamenalo v\u00fdpadky elektrick\u00e9ho proudu a po\u0161kozen\u00ed budov.", "ref": "Na hlavn\u00edm srbsk\u00e9m leti\u0161ti v B\u011blehrad\u011b byly v ned\u011bli zru\u0161eny lety a z mnoha oblast\u00ed byly hl\u00e1\u0161eny v\u00fdpadky proudu a \u0161kody na budov\u00e1ch."}
{"src": "Much of western Serbia was without electricity as authorities warned against unnecessary travel and appealed to people in Serbia to conserve power.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u011bt\u0161ina z\u00e1padn\u00ed Srbska byla bez elekt\u0159iny, proto\u017ee autority varovaly p\u0159ed nezbytn\u00fdmi cestami a po\u017e\u00e1daly obyvatele v Srbsku, aby sparingov\u011b pou\u017e\u00edvali elektrickou energie.", "ref": "Velk\u00e1 \u010d\u00e1st z\u00e1padn\u00edho Srbska byla bez elekt\u0159iny, \u00fa\u0159ady varovaly p\u0159ed zbyte\u010dn\u00fdm cestov\u00e1n\u00edm a vyzvaly obyvatele Srbska, aby \u0161et\u0159ili energi\u00ed."}
{"src": "There was some damage to cars and buildings in Belgrade due to the snow.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZem\u011b\u0159ka: V B\u011blehradu byl zneu\u017eit\u00e1n sn\u00edh, kter\u00fd p\u0159ist\u00e1l na automobily a budovy.", "ref": "V B\u011blehrad\u011b do\u0161lo v d\u016fsledku sn\u011b\u017een\u00ed k po\u0161kozen\u00ed automobil\u016f a budov."}
{"src": "Several flights from and to Belgrade's main airport were cancelled because of the weather conditions and a brief power cut to the main terminal, Belgrade media reported.", "mt": "A few flights to and from Belgrade's main airport were cancelled due to weather conditions and a brief power cut to the main terminal, Belgrade media reported.", "ref": "Podle b\u011blehradsk\u00fdch m\u00e9di\u00ed bylo kv\u016fli pov\u011btrnostn\u00edm podm\u00ednk\u00e1m a kr\u00e1tk\u00e9mu v\u00fdpadku proudu na hlavn\u00edm termin\u00e1lu zru\u0161eno n\u011bkolik p\u0159\u00edlet\u016f a odlet\u016f z hlavn\u00edho b\u011blehradsk\u00e9ho leti\u0161t\u011b."}
{"src": "A highway leading to the airport was closed for several hours because of a traffic jam caused by the snowfall.", "mt": "A d\u00e1lnice vedouc\u00ed do leti\u0161t\u011b byla n\u011bkolik hodin uzav\u0159ena kv\u016fli probl\u00e9mu s autobusov\u00fdm provozem zp\u016fsoben\u00e9mu sn\u011bhem.", "ref": "D\u00e1lnice vedouc\u00ed na leti\u0161t\u011b byla n\u011bkolik hodin uzav\u0159ena kv\u016fli dopravn\u00ed z\u00e1cp\u011b zp\u016fsoben\u00e9 sn\u011b\u017een\u00edm."}
{"src": "Passengers on a local train to Belgrade were stuck in snow for seven hours before they were provided bus transportation to the capital.", "mt": "A Passageiros de um comboio local para Belgrado ficaram presos na neve durante sete horas antes de receberem transporte em autocarro para a capital.", "ref": "Cestuj\u00edc\u00ed osobn\u00edho vlaku do B\u011blehradu uv\u00edzli ve sn\u011bhu na sedm hodin, ne\u017e jim byla zaji\u0161t\u011bna autobusov\u00e1 doprava do hlavn\u00edho m\u011bsta."}
{"src": "Emergency services have been assisting authorities in the cleanup operation, while another alert for more snow and ice has been issued.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAkciov\u00e1 slu\u017eba pom\u00e1h\u00e1 autorit\u00e1m v operac\u00edch k \u010dist\u011bn\u00ed, zat\u00edmco je vyd\u00e1no dal\u0161\u00ed varov\u00e1n\u00ed p\u0159ed dal\u0161\u00edmi sn\u011bhem a ledem.", "ref": "Z\u00e1chrann\u00e9 slo\u017eky pom\u00e1haj\u00ed \u00fa\u0159ad\u016fm s odkl\u00edzen\u00edm, p\u0159i\u010dem\u017e byla vyd\u00e1na nov\u00e1 v\u00fdstraha p\u0159ed dal\u0161\u00edm sn\u011b\u017een\u00edm a n\u00e1led\u00edm."}
{"src": "Meanwhile, in Bulgaria, heavy rains and major floods have been ravaging southern parts of the country over the weekend, forcing authorities there to declare a state of emergency.", "mt": "A I-15", "ref": "V Bulharsku mezit\u00edm o v\u00edkendu su\u017eovaly ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti zem\u011b siln\u00e9 de\u0161t\u011b a rozs\u00e1hl\u00e9 z\u00e1plavy, kv\u016fli kter\u00fdm musely tamn\u00ed \u00fa\u0159ady vyhl\u00e1sit stav nouze."}
{"src": "The worst-hit areas were in the Smolyan region, near the border with Greece, where rivers burst their banks to cause the overflowing of roads and the flooding of homes.", "mt": "A worst-hit area was in the Smolyan region, near the border with Greece, where rivers burst their banks to cause the overflowing of roads and the flooding of homes.", "ref": "Nejh\u016f\u0159e posti\u017een\u00e9 oblasti se nach\u00e1zej\u00ed ve Smoljansk\u00e9 oblasti u hranic s \u0158eckem, kde se \u0159eky vylily z b\u0159eh\u016f a zp\u016fsobily zaplaven\u00ed silnic a dom\u016f."}
{"src": "Several trucks were trapped in a landslide on an intercity road.", "mt": "A few trucks were trapped in a landslide on an intercity road.", "ref": "N\u011bkolik kamion\u016f uv\u00edzlo v sesuvu p\u016fdy na mezim\u011bstsk\u00e9 silnici."}
{"src": "Strong winds disrupted power supply in dozens of villages, authorities said.", "mt": "A strong wind disrupted the power supply in dozens of villages, authorities said.", "ref": "\u00da\u0159ady uvedly, \u017ee siln\u00fd v\u00edtr p\u0159eru\u0161il dod\u00e1vky elekt\u0159iny v des\u00edtk\u00e1ch vesnic."}
{"src": "Further south in Albania, authorities mobilised police, army and emergency forces to cope with floods following three days of continuous rainfall and snow.", "mt": "A further south in Albania, authorities mobilized police, army and emergency forces to cope with floods following three days of continuous rainfall and snow.", "ref": "Na jihu Alb\u00e1nie \u00fa\u0159ady mobilizovaly policii, arm\u00e1du a z\u00e1chrann\u00e9 slo\u017eky, aby se vypo\u0159\u00e1daly se z\u00e1plavami po t\u0159ech dnech nep\u0159etr\u017eit\u00fdch de\u0161\u0165\u016f a sn\u011b\u017een\u00ed."}
{"src": "The Vjosa River in the south flooded many areas.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJihov\u00fdchodn\u00ed \u0159eka Vjosou p\u0159ehradila mnoh\u00e9 oblasti.", "ref": "\u0158eka Vjosa na jihu zaplavila mnoho oblast\u00ed."}
{"src": "An older couple who had stayed overnight on the rooftop of their house in southwest Albania was rescued by police in the morning.", "mt": "A star\u0161\u00ed p\u00e1r, kter\u00fd p\u0159espal na st\u0159e\u0161e domu na jihoz\u00e1pad\u011b Alb\u00e1nie, byl v den\u011b v policii zachr\u00e1n\u011bn.", "ref": "Policie r\u00e1no zachr\u00e1nila star\u0161\u00ed p\u00e1r, kter\u00fd p\u0159enocoval na st\u0159e\u0161e sv\u00e9ho domu na jihoz\u00e1padu Alb\u00e1nie."}
{"src": "Many roads were temporarily blocked by landslides in the south.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u011bt\u0161ina silnic byla na jihu do\u010dasn\u011b zablokov\u00e1na propadlinami.", "ref": "Na jihu bylo mnoho silnic do\u010dasn\u011b zablokov\u00e1no sesuvy p\u016fdy."}
{"src": "Elsewhere in the northeast and southeast of the country, heavy snow has hampered or temporarily blocked traffic.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV jin\u00fdch \u010d\u00e1stech v\u00fdchodn\u00ed a ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti zem\u011b se sn\u011bhov\u00e1mu byla z\u00e1t\u011b\u017e nebo do\u010dasn\u011b zablokovala dopravu.", "ref": "V jin\u00fdch oblastech na severov\u00fdchod\u011b a jihov\u00fdchod\u011b zem\u011b zt\u00ed\u017eilo nebo do\u010dasn\u011b zablokovalo hust\u00e9 sn\u011b\u017een\u00ed dopravu."}
{"src": "Great!!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVelmi dobr\u00e9!", "ref": "Skv\u011bl\u00e9!!"}
{"src": "I am glad that you have accessed your eBook now!!", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJe r\u00e1\u0434, \u017ee si e-knihu nyn\u00ed otev\u0159el!!", "ref": "Jsem r\u00e1d, \u017ee jste se nyn\u00ed dostali ke sv\u00e9 \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih!!"}
{"src": "For your reference, I will be sending you a transcript of our conversation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i tomto p\u0159\u00edsp\u011bvku, kter\u00fd je pro t\u011b v\u016f\u010di, posu\u010f m\u011b, \u017ee posud\u00edm t\u011b transkripci na\u0161eho rozhovoru.", "ref": "Pro va\u0161i informaci v\u00e1m za\u0161lu p\u0159epis na\u0161eho rozhovoru."}
{"src": "Should you have any other questions or concerns, you can always reply back to that email and we will be able to assist you further.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud u\u017e m\u00e1te dal\u0161\u00ed ot\u00e1zky nebo obavy, m\u016f\u017eete v\u017edycko op\u011bt odpov\u011bd\u011bt na toto e-mail a m\u016f\u017eeme v\u00e1m pomoci d\u00e1l.", "ref": "M\u00e1te-li jak\u00e9koli dal\u0161\u00ed dotazy nebo obavy, v\u017edy m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na tento e-mail a my v\u00e1m budeme moci d\u00e1le pomoci."}
{"src": "Is there anything else I can help you with today?", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete si po\u017e\u00e1dat o n\u011bco dal\u0161\u00edho, co bych mohl dnes pro v\u00e1s ud\u011blat?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "When it comes to buying quality gear, a sleeping bag needs to be first on the list.", "mt": "A sleeping bag is the first thing you need to buy when it comes to quality gear.", "ref": "Kdy\u017e jde o n\u00e1kup kvalitn\u00edho vybaven\u00ed, spac\u00e1k je na prvn\u00edm m\u00edst\u011b."}
{"src": "You can scrimp on all manner of kit but not on a sleeping bag.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u016f\u017eete skromn\u011b se chovat s kouskem v\u0161ech p\u0159edm\u011bt\u016f, ale nesm\u011bte se s bezpe\u010dnostn\u00edm sacem.", "ref": "M\u016f\u017eete \u0161et\u0159it na v\u0161em mo\u017en\u00e9m, ale ne na spac\u00e1ku."}
{"src": "A lot of your time when out camping or expeditions will be spent in your sleeping and with Snugpak you are assured quality.", "mt": "A lot of your time when out camping or expeditions will be spent in your sleeping bag, and with Snugpak you are assured quality.", "ref": "Spoustu \u010dasu p\u0159i kempov\u00e1n\u00ed nebo v\u00fdprav\u00e1ch str\u00e1v\u00edte ve spac\u00e1ku a se spac\u00e1kem Snugpak m\u00e1te jistotu kvality."}
{"src": "A tried and tested favourite, this British made sleeping bag combines micro pack size with serious performance.", "mt": "A proved and tested favorite, this British-made sleeping bag combines micro pack size with serious performance.", "ref": "Tento obl\u00edben\u00fd a osv\u011bd\u010den\u00fd spac\u00ed pytel britsk\u00e9 v\u00fdroby kombinuje mikro velikost v zabalen\u00e9m stavu s velk\u00fdm v\u00fdkonem."}
{"src": "Many view the Softie 12 Osprey the ultimate four season synthetic fill sleeping bag available.", "mt": "A Many view the Softie 12 Osprey as the ultimate four-season synthetic fill sleeping bag available.", "ref": "Mnoh\u00fdmi je spac\u00ed pytel Softie 12 Osprey pova\u017eov\u00e1n za nejlep\u0161\u00ed dostupn\u00fd \u010dty\u0159sez\u00f3nn\u00ed spac\u00e1k se syntetickou v\u00fdpln\u00ed."}
{"src": "Since 1987, it has been setting the standard for winter pack size performance for others to follow.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd roku 1987 se stala standardn\u00ed velikost zimn\u00edho t\u00fd\u010dka, kter\u00e1 byla napodobov\u00e1na ostatn\u00edmi.", "ref": "Od roku 1987 ur\u010duje standard pro v\u00fdkonnost zimn\u00ed v\u00fdbavy, kter\u00fd ostatn\u00ed n\u00e1sleduj\u00ed."}
{"src": "Those who know about the Softie 12 Osprey have either used one or wished they had one.", "mt": "A Softie 12 Osprey je taky popul\u00e1rn\u00ed mezi kanoisty, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed, aby kanoa byla lehk\u00e1, ale z\u00e1rove\u0148 m\u011bla dostate\u010dnou stabilitu.", "ref": "Ti, kte\u0159\u00ed v\u011bd\u00ed o Softie 12 Osprey, ho bu\u010f pou\u017e\u00edvaj\u00ed nebo si ho p\u0159ej\u00ed m\u00edt."}
{"src": "Used from the heights of the Scottish mountains to the bottom of your snow hole.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPou\u017e\u00edv\u00e1n od v\u00fd\u0161ek skotsk\u00fdch hor a\u017e k dnu sv\u00e9ho sn\u011bhov\u00e9ho \u00fakrytu.", "ref": "Pou\u017e\u00edv\u00e1 se od v\u00fd\u0161in skotsk\u00fdch hor a\u017e po dno va\u0161\u00ed d\u00edry ve sn\u011bhu."}
{"src": "The Softie 12 Osprey like many of our other sleeping bags in the Softie Original Series have been assigned a NATO Stock Number.", "mt": "A Softie 12 Osprey, stejn\u011b jako mnoho dal\u0161\u00edch nosn\u00fdch sac\u00edrek v \u0159ad\u011b Softie Original, bylo p\u0159id\u011bleno \u010d\u00edslo N\u00e1rodn\u00ed obrann\u00e9 v\u00fdzvy.", "ref": "Spac\u00e1ku Softie 12 Osprey bylo stejn\u011b jako mnoha dal\u0161\u00edm spac\u00e1k\u016fm \u0159ady Softie Original p\u0159id\u011bleno skladov\u00e9 \u010d\u00edslo NATO."}
{"src": "The quilted top of the bag is tailored, pleated, and fitted with a drawcord so it pulls into shape, rather like a jacket hood.", "mt": "A", "ref": "Pro\u0161\u00edvan\u00e1 horn\u00ed \u010d\u00e1st pytle je p\u0159izp\u016fsoben\u00e1, na\u0159asen\u00e1 a opat\u0159en\u00e1 stahovac\u00ed \u0161\u0148\u016frkou, tak\u017ee se stahov\u00e1n\u00edm tvaruje, podobn\u011b jako kapuce bundy."}
{"src": "To prevent the 2-way zip from snagging either the zip baffle or the bag edges, an \"anti-snag strip\" of webbing is sewn in behind the zip.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKdy\u017e se zippem s oboustrann\u00fdm z\u00e1v\u011brem dot\u00e1\u010dete, aby se zav\u011bsy nebo okraje t\u011b\u017ei\u0161t\u011b zippu nezablokovaly, p\u0159id\u00e1v\u00e1 se k zippu \u201eantipukotn\u00fd pruh\u201c v\u00e1zan\u00e9ho materi\u00e1lu.", "ref": "Aby se dvoucestn\u00fd zip nezasek\u00e1val o p\u0159ep\u00e1\u017eku zipu nebo o okraje pytle, je za zipem na\u0161it\u00fd \u201eprotismykov\u00fd p\u00e1sek\u201c."}
{"src": "Liner Fastening and Hanging Tabs Inner tabs are provided to keep a loose liner in position, corresponding in position with the tabs we provide on our liners.", "mt": "A Liner Fastening and Hanging Tabs Inner tabs are provided to keep a loose liner in position, corresponding in position with the tabs we provide on our liners.", "ref": "Upevn\u011bn\u00ed vlo\u017eky a poutka na zav\u011b\u0161en\u00ed vnit\u0159n\u00ed poutka slou\u017e\u00ed k uchycen\u00ed voln\u00e9 pod\u0161\u00edvky na m\u00edst\u011b a odpov\u00eddaj\u00ed poutk\u016fm, kter\u00e9 dod\u00e1v\u00e1me na na\u0161ich vlo\u017ek\u00e1ch."}
{"src": "External tabs allow you to easily hang the bag for airing and drying.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVn\u011bj\u0161\u00ed pruhy umo\u017e\u0148uj\u00ed snadno odhodit t\u011b\u017ebu na v\u00fdm\u011bnu vzduchu a na v\u00fd\u010des.", "ref": "Vn\u011bj\u0161\u00ed poutka umo\u017e\u0148uj\u00ed snadn\u00e9 zav\u011b\u0161en\u00ed pytle pro v\u011btr\u00e1n\u00ed a su\u0161en\u00ed."}
{"src": "Tapering the bag to a circle foot creates the \"mummy\" shape which is easy to warm and minimises the weight of material used.", "mt": "A round foot creates the \"mummy\" shape, which is easy to warm and minimizes the weight of the material used.", "ref": "Z\u00fa\u017een\u00edm pytle na kruhovou patku vznikne tvar \u201emumie\u201c, kter\u00fd se snadno zah\u0159\u00edv\u00e1 a minimalizuje hmotnost pou\u017eit\u00e9ho materi\u00e1lu."}
{"src": "Hard to see in the picture, but a zip baffle runs the full length of the bag, behind the zip,to prevent heat escaping through the zip area.", "mt": "A Hard to see in the picture, but a zip baffle runs the full length of the bag, behind the zip,to prevent heat escaping through the zip area.", "ref": "Na obr\u00e1zku to nen\u00ed vid\u011bt, ale za zipem se po cel\u00e9 d\u00e9lce pytle nach\u00e1z\u00ed lem, kter\u00fd zabra\u0148uje \u00faniku tepla p\u0159es zip."}
{"src": "Buy a left and a right hand to make a double (please check when ordering)", "mt": "A left and a right hand to make a double (please check when ordering)", "ref": "Kupte si lev\u00e9 a prav\u00e9 proveden\u00ed a m\u00e1te dvojit\u00fd (zkontrolujte pros\u00edm p\u0159i objedn\u00e1v\u00e1n\u00ed)"}
{"src": "Comes complete with a compression stuff sack, to make the bag smaller when not in use.", "mt": "A complete translation in Czech: Objemuje komplet s komprimovan\u00fdm tlumo\u010dn\u00edkem, kter\u00fd umo\u017e\u0148uje zm\u011b\u0159it tlumo\u010dn\u00edk na men\u0161\u00ed velikost, kdy\u017e nen\u00ed v pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "ref": "Dod\u00e1v\u00e1 se s kompresn\u00edm vakem, d\u00edky kter\u00e9mu je pytel men\u0161\u00ed, kdy\u017e se nepou\u017e\u00edv\u00e1."}
{"src": "Can be used with the Snugpak Exanda Panel to make a wider sleeping bag for more comfort.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPou\u017e\u00edt se s pl\u00e1\u0161t\u011bm Snugpak Exanda, aby se stal \u0161ir\u0161\u00edm pl\u00e1\u0161t\u011bm, co\u017e p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed v\u00edce komfortu.", "ref": "Lze jej pou\u017e\u00edt se Snugpak Exanda Panel a vytvo\u0159it tak \u0161ir\u0161\u00ed spac\u00ed pytel pro v\u011bt\u0161\u00ed pohodl\u00ed."}
{"src": "This sleeping bag can be made extra long.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTento le\u017e\u00e1k m\u016f\u017ee b\u00fdt dokon\u010den\u00fd do extralong.", "ref": "Tento spac\u00ed pytel lze prodlou\u017eit."}
{"src": "Single profiled sleeping bag with one layer of softie insulation.", "mt": "A single profiled sleeping bag with one layer of softie insulation.", "ref": "Jednovrstv\u00fd profilovan\u00fd spac\u00ed pytel s jednou vrstvou izolace softie."}
{"src": "Snugpak are based in a listed mill built in the 1800s on the edge of the beautiful Yorkshire Dales.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nSnugpak je zalo\u017eena v historick\u00e9m ml\u00fdn\u011b, kter\u00fd byl postaven v 19. stolet\u00ed na okraji kr\u00e1sn\u00fdch Yorkshire Dales.", "ref": "Spole\u010dnost Snugpak s\u00eddl\u00ed v pam\u00e1tkov\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00e9m ml\u00fdn\u011b postaven\u00e9m v 19. stolet\u00ed na okraji kr\u00e1sn\u00e9ho kraje Yorkshire Dales."}
{"src": "They are very proud to be one of the last manufacturers of quality sleeping bags and insulated clothing not only in the UK but across Europe.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJsou velmi d\u016fv\u011brn\u00ed, \u017ee jsou jednou z posledn\u00edch v\u00fdrobc\u016f kvalitn\u00edch le\u017e\u00e1k\u016f a otev\u0159en\u00fdch od\u011bv\u016f, nejen v Anglii, ale i v cel\u00e9 Evrop\u011b.", "ref": "sou velmi hrd\u00ed na to, \u017ee jsou jedn\u00edm z posledn\u00edch v\u00fdrobc\u016f kvalitn\u00edch spac\u00edch pytl\u016f a zateplen\u00e9ho oble\u010den\u00ed nejen ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, ale i v cel\u00e9 Evrop\u011b."}
{"src": "We have a dedicated workforce at our West Yorkshire factory in the North of England who are trained to use state-of-the-art machinery and traditional sewing techniques to bring our ideas to life.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u00e1me v na\u0161em z\u00e1vod\u011b ve West Yorkshire v severu Anglie zam\u011bstnan\u00e9 specialisty, kte\u0159\u00ed jsou vedeni k pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed modernn\u00edch stroj\u016f a tradi\u010dn\u00edch technik st\u0159ihu, aby na\u0161li na\u0161e my\u0161lenky do \u017eivota.", "ref": "V na\u0161\u00ed tov\u00e1rn\u011b v Z\u00e1padn\u00edm Yorkshiru na severu Anglie pracuj\u00ed specialist\u00e9, kte\u0159\u00ed jsou vy\u0161koleni v pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed nejmodern\u011bj\u0161\u00edch stroj\u016f a tradi\u010dn\u00edch technik \u0161it\u00ed, aby mohli realizovat na\u0161e n\u00e1pady."}
{"src": "Contact Left Limited is an official supplier for Snugpak and carries a large range of their kit in our EBAY shop.", "mt": "A Contact Left Limited je ofici\u00e1ln\u00ed dodavatel pro Snugpak a v eBay obchodu nab\u00edz\u00ed \u0161irok\u00fd v\u00fdb\u011br z jeho zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Spole\u010dnost Contact Left Limited je ofici\u00e1ln\u00edm dodavatelem spole\u010dnosti Snugpak a v na\u0161em obchod\u011b EBAY nab\u00edz\u00ed \u0161irokou \u0161k\u00e1lu souprav."}
{"src": "Contact Left LTD is a leading supplier of kit to the Armed Forces and Close Protection Industry", "mt": "A Contact Left LTD is a leading supplier of kit to the Armed Forces and Close Protection Industry", "ref": "Contact Left LTD je p\u0159edn\u00edm dodavatelem v\u00fdstroje pro ozbrojen\u00e9 slo\u017eky a ochrann\u00fd pr\u016fmysl"}
{"src": "Description Please scroll to the bottom of the listing for more pictures.", "mt": "A popis, pros\u00edm, scrollat do konce seznamu pro dal\u0161\u00ed fotografie.", "ref": "Popis Pro v\u00edce obr\u00e1zk\u016f sje\u010fte na konec nab\u00eddky."}
{"src": "Here we have for sale a Genuine Longines used chronograph wristwatch dial.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e se na prodeje nab\u00edz\u00ed autentick\u00e1 ru\u010d\u00edtka s chronografem od Longines.", "ref": "Zde m\u00e1me na prodej origin\u00e1ln\u00ed pou\u017eit\u00fd cifern\u00edk n\u00e1ramkov\u00fdch hodinek Longines se stopkami."}
{"src": "The dial is black in colour with white markers and a date aperature in the bottom sub dial.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nR\u016f\u017eov\u00e1 ru\u010dka je \u010dern\u00e1 se b\u00edl\u00fdmi zna\u010dkami a dataperaturou v doln\u00edm podru\u017en\u00e9m \u010d\u00edsle.", "ref": "Cifern\u00edk m\u00e1 \u010dernou barvu s b\u00edl\u00fdmi zna\u010dkami a datumovkou ve spodn\u00edm mal\u00e9m cifern\u00edku."}
{"src": "The dial is in very good, if not new old stock, condition.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAnkla is ve velmi dobr\u00e9m, pokud ne nov\u00e9 star\u00e9 zbo\u017e\u00ed, stavu.", "ref": "\u010c\u00edseln\u00edk je ve velmi dobr\u00e9m stavu, jako nov\u00fd."}
{"src": "The back of the dial is unmarked.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZadn\u00ed strana oblouku je neozna\u010den\u00e1.", "ref": "Zadn\u00ed strana cifern\u00edku je bez ozna\u010den\u00ed."}
{"src": "The dial measures 37mm in diameter and the dial feet are at approximately 7 and 37.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUhlov\u00e1 p\u00ed\u010dka m\u011b\u0159\u00ed 37 mm v pr\u016fm\u011bru a hled\u011b\u010dky jsou p\u0159ibli\u017en\u011b na 7 a 37.", "ref": "Cifern\u00edk m\u00e1 pr\u016fm\u011br 37 mm a ru\u010di\u010dky cifern\u00edku maj\u00ed p\u0159ibli\u017en\u011b 7 a 37."}
{"src": "Please see the pictures for more details.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPozorujte si fotografie pro dal\u0161\u00ed podrobnosti.", "ref": "Pro v\u00edce podrobnost\u00ed si prohl\u00e9dn\u011bte obr\u00e1zky."}
{"src": "The dial is guaranteed genuine.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKal\u00edbry jsou garantov\u00e1ny jako origin\u00e1ln\u00ed.", "ref": "Cifern\u00edk je zaru\u010den\u011b origin\u00e1l."}
{"src": "Payment Payment is expected within 5 working days.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOplatba Oplatba se o\u010dek\u00e1v\u00e1 do 5 pracovn\u00edch dn\u00ed.", "ref": "Platba Platba je o\u010dek\u00e1v\u00e1na b\u011bhem 5 pracovn\u00edch dn\u00ed."}
{"src": "We accept payment by Paypal, Bank Transfer or payment on collection.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ij\u00edmajeme platby pomoc\u00ed Paypal, bankov\u00fdm p\u0159evodem nebo p\u0159\u00edmo p\u0159i odes\u00ed\u017ei.", "ref": "P\u0159ij\u00edm\u00e1me platby p\u0159es Paypal, bankovn\u00edm p\u0159evodem nebo p\u0159i vyzvednut\u00ed."}
{"src": "We do not have the facility to accept credit or debit cards directly, but these are acceptable though Paypal.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nU\u017e nem\u00e1me mo\u017enost p\u0159ij\u00edmat platby kreditn\u00edmi nebo debetn\u00edmi kartami p\u0159\u00edmo, ale jsou p\u0159ij\u00edm\u00e1ny p\u0159es Paypal.", "ref": "Nem\u00e1me mo\u017enost p\u0159ij\u00edmat kreditn\u00ed nebo debetn\u00ed karty nap\u0159\u00edmo, ale jsou akceptovateln\u00e9 prost\u0159ednictv\u00edm Paypal."}
{"src": "In some circumstances, we may only accept bank transfer, for example for an international transaction where a buyer has very low or no feedback.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech m\u016f\u017eeme p\u0159ijmout jen p\u0159es bankovou p\u0159evod, nap\u0159\u00edklad pro mezin\u00e1rodn\u00ed transakci, kde kupuj\u00edc\u00ed m\u00e1 velmi n\u00edzk\u00e9 nebo \u017e\u00e1dn\u00e9 zku\u0161enosti.", "ref": "Za ur\u010dit\u00fdch okolnost\u00ed m\u016f\u017eeme akceptovat pouze bankovn\u00ed p\u0159evod, nap\u0159\u00edklad v p\u0159\u00edpad\u011b mezin\u00e1rodn\u00ed platby, kdy m\u00e1 kupuj\u00edc\u00ed velmi n\u00edzkou nebo \u017e\u00e1dnou zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "Shipping for domestic shipping we use 3 different types.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159i dom\u00e1c\u00edch doprav\u00e1ch pou\u017e\u00edv\u00e1me 3 r\u016fzn\u00e9 typy dopravy.", "ref": "Pro tuzemsk\u00e9 z\u00e1silky pou\u017e\u00edv\u00e1me 3 r\u016fzn\u00e9 zp\u016fsoby p\u0159epravy."}
{"src": "The specified options vary per auction.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUveden\u00e9 mo\u017enosti jsou individu\u00e1ln\u00ed pro ka\u017ed\u00fd ve\u0159ejn\u00fd v\u00fdb\u011br.", "ref": "Uveden\u00e9 mo\u017enosti se u jednotliv\u00fdch aukc\u00ed li\u0161\u00ed."}
{"src": "We normally use Royal Mail first class recorded for packages under \u00a340 in value and Royal Mail special delivery for items over \u00a340 in value.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPou\u017e\u00edv\u00e1me obvykle Royal Mail first class recorded pro z\u00e1silky do hmotnosti do 2 kg a hodnot\u011b do 40 \u00a3 a Royal Mail special delivery pro z\u00e1silky do hmotnosti do 2 kg a hodnot\u011b do 40 \u00a3.", "ref": "Pro bal\u00ed\u010dky do hodnoty 40 liber obvykle pou\u017e\u00edv\u00e1me Royal Mail first class recorded a pro dod\u00e1n\u00ed bal\u00ed\u010dk\u016f na 40 liber pak Royal Mail special delivery."}
{"src": "Special delivery compensation levels are \u00a3500, \u00a31000 and \u00a32500 and we will cover your package for the relevant amount if this service is used.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nOd\u0161kodn\u011bn\u00ed za p\u0159esunut\u00ed z\u00e1sadn\u00edho obsahu jsou 500 \u00a3, 1000 \u00a3 a 2500 \u00a3 a pokud se tento slu\u017eebn\u00ed p\u0159esun zav\u0159\u00edt, p\u0159ijeme na odpov\u011bdnost z\u00e1sadn\u00ed z\u00e1silku za odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed \u010d\u00e1stku.", "ref": "\u00darovn\u011b kompenzace za speci\u00e1ln\u00ed doru\u010den\u00ed jsou 500, 1000 a 2 500 liber a v p\u0159\u00edpad\u011b vyu\u017eit\u00ed t\u00e9to slu\u017eby v\u00e1m uhrad\u00edme p\u0159\u00edslu\u0161nou \u010d\u00e1stku."}
{"src": "The third service we use in the UK is courier delivery which will normally be Citylink by 5.30pm next day.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nT\u0159et\u00ed slu\u017eba, kterou pou\u017e\u00edv\u00e1me v UK, je p\u0159epravce, kter\u00fd dostanete obvykle Citylink do 17:30 n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed den.", "ref": "T\u0159et\u00ed slu\u017ebou, pou\u017e\u00edvanou ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, je kur\u00fdrn\u00ed slu\u017eba Citylink, s obvykl\u00fdm doru\u010den\u00edm do 17:30 n\u00e1sleduj\u00edc\u00edho dne."}
{"src": "We only use this service for heavy or bulky items.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPou\u017e\u00edv\u00e1me tuto slu\u017ebu pouze pro t\u011b\u017ek\u00e9 nebo velk\u00e9 p\u0159edm\u011bty.", "ref": "Tuto slu\u017ebu vyu\u017e\u00edv\u00e1me pouze pro t\u011b\u017ek\u00e9 nebo objemn\u00e9 p\u0159edm\u011bty."}
{"src": "For international shipping, we use 2 different methods.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPro mezin\u00e1rodn\u00ed dopravu pou\u017e\u00edv\u00e1me 2 r\u016fzn\u00e9 metody.", "ref": "Pro mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1silky pou\u017e\u00edv\u00e1me 2 r\u016fzn\u00e9 zp\u016fsoby."}
{"src": "The main method of delivery is Royal Mail international Signed for.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nHlavn\u00ed metodou doru\u010den\u00ed je z\u00e1signovan\u00e1 z\u00e1silka mezin\u00e1rodn\u00ed po\u0161ty Royal Mail.", "ref": "Hlavn\u00edm zp\u016fsobem dod\u00e1n\u00ed je Royal Mail international Signed for."}
{"src": "This is a service that requires a signature on delivery but is only tracked within the UK.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo je slu\u017eba, kter\u00e1 vy\u017eaduje podpis p\u0159i doru\u010den\u00ed, ale je sledov\u00e1na pouze v Spojen\u00fdch kr\u00e1li\u00edch.", "ref": "Jedn\u00e1 se o slu\u017ebu, kter\u00e1 vy\u017eaduje podpis p\u0159i doru\u010den\u00ed, ale je sledov\u00e1na pouze v r\u00e1mci Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed."}
{"src": "However, delivery confirmation is available online.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159esn\u011bj\u0161\u00ed informace jsou ale dostupn\u00e9 online.", "ref": "Ov\u0161em potvrzen\u00ed dod\u00e1n\u00ed je k dispozici online."}
{"src": "The maximum compensation level for this service is \u00a3500 and delivery times vary from destination to destination.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMaxim\u00e1ln\u00ed od\u0161kodn\u011bn\u00ed pro tuto slu\u017ebu \u010din\u00ed 500 \u00a3 a doba doru\u010den\u00ed se li\u0161\u00ed podle c\u00edle.", "ref": "Maxim\u00e1ln\u00ed v\u00fd\u0161e kompenzace za tuto slu\u017ebu je 500 liber a dodac\u00ed lh\u016fty se li\u0161\u00ed podle m\u00edsta ur\u010den\u00ed."}
{"src": "Also available at extra cost if required is next day international deliveries by FEDEX global express.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nK dispozici je tak\u00e9 dal\u0161\u00ed slu\u017eba za p\u0159idanou platu, kter\u00e1 poskytuje mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1silky do dal\u0161\u00edho m\u011bsta ve druh\u00e9m m\u011bs\u00edci za cenu FEDEX global express.", "ref": "V nab\u00eddce je za p\u0159\u00edplatek k dispozici tak\u00e9 mezin\u00e1rodn\u00ed doru\u010den\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed den prost\u0159ednictv\u00edm FEDEX global express."}
{"src": "This is on a quote only basis and you need to supply us with your address for a quotation.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nTo\u010dn\u011b: Toto je pouze na z\u00e1klad\u011b citace a mus\u00edte n\u00e1m poskytnout sv\u016fj adresu pro citace.", "ref": "Tato slu\u017eba je poskytov\u00e1na pouze na z\u00e1klad\u011b cenov\u00e9 nab\u00eddky dle v\u00e1mi poskytnut\u00e9 adresy."}
{"src": "The maximum compensation level on this service is $1000 Terms of Sale.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMaxim\u00e1ln\u00ed \u00fahrada na t\u011bchto slu\u017eb\u00e1ch je 1000 dolar\u016f. Podm\u00ednky prodeje.", "ref": "Maxim\u00e1ln\u00ed v\u00fd\u0161e kompenzace za tuto slu\u017ebu je 1 000 dolar\u016f Prodejn\u00ed podm\u00ednky."}
{"src": "All sales are final and we expect payment within 5 working days.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161echny prodeje jsou definitivn\u00ed, a o\u010dek\u00e1v\u00e1me platby do 5 pracovn\u00edch dn\u00ed.", "ref": "V\u0161echny prodeje jsou kone\u010dn\u00e9 a o\u010dek\u00e1v\u00e1me platbu do 5 pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "We offer a 30 day refund policy for items as long as they are received back in the original condition they were shipped in with all original packaging and they have not been tampered with.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bni se 30denn\u00ed politiku vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz na p\u0159edm\u011bty, pokud jsou tyto p\u0159edm\u011bty v p\u016fvodn\u00edm stavu, kter\u00fd byl p\u0159i doprav\u011b, s v\u0161emi p\u016fvodn\u00edmi ulo\u017een\u00edmi a nikdy nebyly po\u0161kozeny.", "ref": "Nab\u00edz\u00edme 30denn\u00ed lh\u016ftu pro vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz za zbo\u017e\u00ed, pokud ho obdr\u017e\u00edme zp\u011bt v p\u016fvodn\u00edm stavu, ve kter\u00e9m bylo odesl\u00e1no, se v\u0161emi p\u016fvodn\u00edmi obaly a pokud s n\u00edm nebylo manipulov\u00e1no."}
{"src": "We reserve the right to place restrictions on payment terms for items shipped to certain international destinations, such as ones where there is a high risk of fraud.", "mt": "A jste se zaregistrovali na webu?", "ref": "Vyhrazujeme si pr\u00e1vo stanovit omezen\u00ed platebn\u00edch podm\u00ednek pro zbo\u017e\u00ed zas\u00edlan\u00e9 do ur\u010dit\u00fdch zahrani\u010dn\u00edch destinac\u00ed, nap\u0159\u00edklad kde hroz\u00ed vysok\u00e9 riziko podvodu."}
{"src": "We have been selling here on eBay for over a decade now, offering high quality items at great prices.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nS obchodujeme na eBay ji\u017e p\u0159es deset let, a nab\u00edz\u00edme v\u0161e vysok\u00e9 kvalit\u011b za velmi dobr\u00e9 ceny.", "ref": "Na eBay prod\u00e1v\u00e1me ji\u017e v\u00edce ne\u017e deset let a nab\u00edz\u00edme vysoce kvalitn\u00ed zbo\u017e\u00ed za skv\u011bl\u00e9 ceny."}
{"src": "We both buy and sell premium brand watches on and offline and all our watches are checked by WOSTEP (Watches of Switzerland Training Enterprise Program) trained watchmakers.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159\u00edru\u010dka pro za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edky:\nKupujeme a prod\u00e1v\u00e1me hodnotn\u00e9 zna\u010dky hodin na internetu i v t\u011bchto prodejn\u00e1ch, a v\u0161echny hodiny jsou kontrolov\u00e1ny odborn\u00edky WOSTEP (program pro v\u00fduku hodin\u00e1\u0159stv\u00ed Watches of Switzerland Training Enterprise Program).", "ref": "Nakupujeme a prod\u00e1v\u00e1me hodinky pr\u00e9miov\u00fdch zna\u010dek na trhu i mimo n\u011bj a v\u0161echny na\u0161e hodinky jsou kontrolov\u00e1ny vy\u0161kolen\u00fdmi hodin\u00e1\u0159i WOSTEP (Watches of Switzerland Training Enterprise Program)."}
{"src": "Where stated, watches will come with a mechanical warranty.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nUv\u00e1d\u011bno, \u017ee hodiny jsou v mechanick\u00e9 garantii.", "ref": "Kde je to uvedeno, vztahuje se na hodinky mechanick\u00e1 z\u00e1ruka."}
{"src": "Warranty does not cover misuse or abuse of watches and it is advised that all vintage watches should be tested for water resistance before any immersion.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nGarantie neplat\u00ed na nep\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 nebo zneu\u017eit\u00ed hodin a je doporu\u010deno, \u017ee v\u0161echny star\u00e9 hodiny by m\u011bly b\u00fdt p\u0159ed v\u0161\u00edm po\u017eit\u00edm testov\u00e1ny na odolnost v\u016f\u010di vod\u011b.", "ref": "Z\u00e1ruka se nevztahuje na nespr\u00e1vn\u00e9 pou\u017eit\u00ed nebo hrub\u00e9 zach\u00e1zen\u00ed a doporu\u010dujeme, aby v\u0161echny starobyl\u00e9 hodinky byly p\u0159ed pono\u0159en\u00edm do vody otestov\u00e1ny na vodot\u011bsnost."}
{"src": "If you wish to contact us, you may do so by using the contact seller button on the listing.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud chcete s n\u00ed kontaktovat, m\u016f\u017eete to prov\u00e9st pomoc\u00ed tla\u010d\u00edtka pro kontakt s prodejcem na seznamu.", "ref": "Pokud n\u00e1s chcete kontaktovat, m\u016f\u017eete tak u\u010dinit pomoc\u00ed tla\u010d\u00edtka kontaktovat prodejce v nab\u00eddce."}
{"src": "We are always interested to hear from new suppliers and we can also supply wholesale pricing on some items we sell other than watches.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bjeme v\u017edycky z\u00e1jem o nov\u00fdch dodavatel\u00edch a m\u016f\u017eeme tak\u00e9 nab\u00edzet velkoobchodn\u00ed ceny na n\u011bkter\u00e9 z p\u0159edm\u011bt\u016f, kter\u00e9 prod\u00e1v\u00e1me, krom\u011b hodinek.", "ref": "V\u017edy m\u00e1me z\u00e1jem o nov\u00e9 dodavatele a m\u016f\u017eeme tak\u00e9 u n\u011bkter\u00fdch polo\u017eek, kter\u00e9 prod\u00e1v\u00e1me, nab\u00eddnout velkoobchodn\u00ed ceny, krom\u011b hodinek."}
{"src": "We are proud to be independant and we are not sponsored, approved nor endorsed by any of the brands that we sell, including Rolex.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nMy\u0161\u00ed p\u0159evedlo: S\u00ed\u00edme se, \u017ee jsou n\u00e1s nez\u00e1visl\u00ed a nen\u00ed nikdo z zna\u010dek, kter\u00e9 prod\u00e1v\u00e1me, v\u010detn\u011b Rolex, sponzorem, schv\u00e1len\u00fdm nebo doporu\u010den\u00fdm.", "ref": "Jsme hrd\u00ed na to, \u017ee jsme nez\u00e1visl\u00ed a nejsme sponzorov\u00e1ni, schv\u00e1leni ani podporov\u00e1ni \u017e\u00e1dnou ze zna\u010dek, kter\u00e9 prod\u00e1v\u00e1me, v\u010detn\u011b Rolex."}
{"src": "We value our feedback as we believe it says a lot about how we look after customers.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ij\u00edman\u00ed odborn\u00e9ho zp\u011btn\u00e9 vazby je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e9, proto\u017ee d\u00edky n\u00ed m\u016f\u017eeme zjistit, jak se na\u0161e z\u00e1kaznick\u00e1 p\u00e9\u010de vyjad\u0159uje.", "ref": "V\u00e1\u017e\u00edme si zp\u011btn\u00e9 vazby, proto\u017ee v\u011b\u0159\u00edme, \u017ee vypov\u00edd\u00e1 o tom, jak se o z\u00e1kazn\u00edky star\u00e1me."}
{"src": "We always leave feedback for our customers after we have received feedback ourselves for an item, as this lets us know that the item purchased has been received and that the customer is happy with it.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nM\u011bjme v\u017edycky z\u00e1vazek zadat odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz na odkaz", "ref": "Zp\u011btnou vazbu na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm zanech\u00e1v\u00e1me v\u017edy pot\u00e9, co jsme sami obdr\u017eeli zp\u011btnou vazbu na zbo\u017e\u00ed, proto\u017ee n\u00e1m to d\u00e1v\u00e1 v\u011bd\u011bt, \u017ee zakoupen\u00e9 zbo\u017e\u00ed obdr\u017eeli a \u017ee jsou s n\u00edm spokojeni."}
{"src": "If, however, you are not satisfied in any way, please let us know before leaving feedback so that we can try to rectify any issues", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si ale v\u016fbec nerozhodn\u011bte, po\u017e\u010fte ozn\u00e1mit n\u00e1m to p\u0159ed odchodem koment\u00e1\u0159e, tak\u017ee m\u016f\u017eeme pokusit se vy\u0159e\u0161it v\u0161echny probl\u00e9my", "ref": "Pokud v\u0161ak nejste s n\u011b\u010d\u00edm spokojeni, dejte n\u00e1m pros\u00edm v\u011bd\u011bt je\u0161t\u011b p\u0159ed zanech\u00e1n\u00edm zp\u011btn\u00e9 vazby, abychom se mohli pokusit p\u0159\u00edpadn\u00e9 probl\u00e9my napravit"}
{"src": "Get Supersized Images & Free Image Hosting", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZ\u00edskat velk\u00e9 fotky & zdarma hostov\u00e1n\u00ed fot\u00ed", "ref": "Z\u00edskejte obr\u00e1zky ohromn\u00e9 velikosti & hosting zdarma"}
{"src": "Attention Sellers - Get Templates Image Hosting, Scheduling at Auctiva.com.", "mt": "AI", "ref": "Prodejci pozor - Z\u00edskejte \u0161ablony hostingu obr\u00e1zk\u016f, pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed na Auctiva.com."}
{"src": "Track Page Views With Auctiva's FREE Count", "mt": "Auctiva's FREE Page View Tracker is a convenient tool that allows you to track the number of page views for your auctions and listings.", "ref": "Sledov\u00e1n\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bv str\u00e1nky s Auctiva ZDARMA"}
{"src": "Joe Biden Laments Failure to Stop Global Warming After Deadly Tornados", "mt": "AI This is a translation in English to Czech of \"Joe Biden lamentuje ne\u00fasp\u011bch v zastavov\u00e1n\u00ed glob\u00e1ln\u00ed teplotn\u00ed v\u00fd\u0161ky po smrteln\u00fdch torn\u00e1dech,\" which is a translation of \"Joe Biden laments failure to stop global warming after deadly tornadoes\" in English to Czech.", "ref": "Joe Biden po smrt\u00edc\u00edch torn\u00e1dech lamentuje nad neschopnost\u00ed zastavit glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed"}
{"src": "President Joe Biden lamented the world's failure to stop global warming on Saturday after addressing the deadly tornadoes that swept through several states.", "mt": "A President Joe Biden lamented the world's failure to stop global warming on Saturday after addressing the deadly tornadoes that swept through several states.", "ref": "Prezident Joe Biden v sobotu litoval, \u017ee se sv\u011btu neda\u0159\u00ed zastavit glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed, pot\u00e9 co se vyj\u00e1d\u0159il k smrt\u00edc\u00edm torn\u00e1d\u016fm, kter\u00e1 se prohnala n\u011bkolika st\u00e1ty."}
{"src": "\"We all know that everything is more intense when the climate is warming.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Zn\u00e1m\u011bj\u0161\u00ed je, \u017ee v\u0161echno je intenzivn\u011bj\u0161\u00ed, kdy\u017e se teplota zvy\u0161uje.", "ref": "\u201eV\u0161ichni v\u00edme, \u017ee p\u0159i oteplov\u00e1n\u00ed klimatu je v\u0161e intenzivn\u011bj\u0161\u00ed."}
{"src": "Everything,\" he said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nV\u0161echno,\u201c \u0159ekl.", "ref": "V\u0161echno,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "\"And obviously it has some impact here.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"A tak\u0159ka jist\u011b, \u017ee m\u00e1 n\u011bkter\u00e9 dopad na toto m\u00edsto.\"", "ref": "\u201eA z\u0159ejm\u011b to m\u00e1 n\u011bjak\u00fd dopad i tady.\u201c"}
{"src": "At least 30 tornadoes were reported across six different states causing widespread devastation, and over 100 people are expected killed from the storm.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159edpokl\u00e1d\u00e1 se, \u017ee v\u00edtr zabil p\u0159es 100 lid\u00ed a zp\u016fsobil rozs\u00e1hl\u00e9 destrukce, kter\u00e1 byla zaznamen\u00e1na v \u0161esti st\u00e1tech. Podle zpr\u00e1v bylo zaznamen\u00e1no nejm\u00e9n\u011b 30 torn\u00e1d.", "ref": "V \u0161esti r\u016fzn\u00fdch st\u00e1tech bylo hl\u00e1\u0161eno nejm\u00e9n\u011b 30 torn\u00e1d, kter\u00e1 zpusto\u0161ila rozs\u00e1hl\u00e1 \u00fazem\u00ed a o\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee bou\u0159e zabila v\u00edce ne\u017e 100 lid\u00ed."}
{"src": "The president said he did not know the full extent of global warming's contribution to the deadly storms, which he described as one of the \"largest tornado outbreaks in history.\"", "mt": "AI", "ref": "Prezident uvedl, \u017ee nezn\u00e1 kompletn\u00ed rozsah vlivu glob\u00e1ln\u00edho oteplov\u00e1n\u00ed na smrt\u00edc\u00ed bou\u0159e, kter\u00e9 ozna\u010dil za jednu z \u201enejv\u011bt\u0161\u00edch epidemi\u00ed torn\u00e1d v historii.\u201c"}
{"src": "He said he would get the Environmental Protection Agency to investigate.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u0158ekl, \u017ee pov\u011b\u0159\u00ed Agenturu ochrany \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed v\u00fdzkumem.", "ref": "\u0158ekl, \u017ee po\u017e\u00e1d\u00e1 Agenturu pro ochranu \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed o pro\u0161et\u0159en\u00ed."}
{"src": "\"All that I know is that the intensity of the weather across the board has some impact as a consequence of the warming of the planet,\" Biden said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"V\u0161echno, co v\u00ed\u00edm, je, \u017ee intenzita po\u010das\u00ed v cel\u00e9 oblasti m\u00e1 n\u011bjak\u00fd dopad jako n\u00e1sledky teplotn\u00edho rozvoj planety,\" \u0159ekl Biden.", "ref": "\u201eV\u00edm jen to, \u017ee obecn\u011b intenzita po\u010das\u00ed m\u00e1 v d\u016fsledku oteplov\u00e1n\u00ed planety ur\u010dit\u00fd vliv,\" \u0159ekl Biden."}
{"src": "The president praised the reporter who asked him about climate change.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPrezident chv\u00e1lil novin\u00e1\u0159e, kter\u00fd mu otiskl ot\u00e1zku o zm\u011bn\u011b klimatu.", "ref": "Prezident pochv\u00e1lil novin\u00e1\u0159e, kter\u00fd se ho zeptal na zm\u011bnu klimatu."}
{"src": "\"As usual, you ask always the best question,\" he said with a wry chuckle.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Jedeme-li jako obvykle, st\u00e1le si st\u00e1te nejlep\u0161\u00edm ot\u00e1zku,\" \u0159ekl se zlobiv\u00fdm sm\u00edchem.", "ref": "\u201eJako obvykle m\u00e1te v\u017edy nejlep\u0161\u00ed ot\u00e1zky,\u201c \u0159ekl s potuteln\u00fdm \u00fasm\u011bvem."}
{"src": "\"How are we going to handle this?\" he continued.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u201eA\u017e jak se s touto situac\u00ed budeme b\u00e1t?\u201c pokra\u010doval.", "ref": "\u201eCo s t\u00edm ud\u011bl\u00e1me?\u201c pokra\u010doval."}
{"src": "\"Part of it is acknowledging that the likelihood of fewer weather catastrophes, absent of continued movement on dealing with global warming, it's just not going to happen.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"D\u016fle\u017eitou sou\u010d\u00e1st\u00ed toho je p\u0159izn\u00e1n\u00ed, \u017ee s men\u0161\u00edm po\u010dtem katastrofn\u00edch po\u010das\u00ed je nemo\u017en\u00e9 \u017e\u00edt, pokud nebudou prov\u00e1d\u011bny dal\u0161\u00ed kroky k \u0159e\u0161en\u00ed glob\u00e1ln\u00edho oteplov\u00e1n\u00ed.\"", "ref": "\u201eJsme si \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b v\u011bdomi, \u017ee pravd\u011bpodobnost men\u0161\u00edho po\u010dtu meteorologick\u00fdch katastrof, pokud se nebude pokra\u010dovat v \u0159e\u0161en\u00ed glob\u00e1ln\u00edho oteplov\u00e1n\u00ed, se prost\u011b nezm\u011bn\u00ed.\u201c"}
{"src": "Biden said he was shocked by the record wildfires in the country during 2021, expressing alarm that global warming was a major contribution.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nBiden sd\u011blil, \u017ee byl shockem z rekordn\u00edch lesn\u00edch po\u017e\u00e1r\u016f v zemi v roce 2021, a vyj\u00e1d\u0159il sv\u00e9 alarmy, \u017ee glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed bylo hlavn\u00ed p\u0159\u00ed\u010dinou.", "ref": "Biden uvedl, \u017ee byl \u0161okov\u00e1n ohromn\u00fdmi po\u017e\u00e1ry v roce 2021, a vyj\u00e1d\u0159il znepokojen\u00ed nad t\u00edm, \u017ee k tomu v\u00fdznamn\u011b p\u0159isp\u011blo glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "\"So we have to act,\" he said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"St\u00e1ti se tedy mus\u00edme jednat,\" \u0159ekl.", "ref": "\u201eTak\u017ee mus\u00edme jednat,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "Biden said the first step was to save lives and care for the families who were affected by the storms.", "mt": "AI: Biden \u0159ekl, \u017ee prvn\u00ed krok byl zachovat \u017eivota a o\u0161et\u0159it rodiny, kter\u00e9 byly posti\u017eeny stormy.", "ref": "Biden \u0159ekl, \u017ee prvn\u00edm krokem je z\u00e1chrana \u017eivot\u016f a p\u00e9\u010de o rodiny posti\u017een\u00e9 bou\u0159emi."}
{"src": "\"I promise you.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Um\u011b\u0159u.", "ref": "\u201eSlibuji v\u00e1m."}
{"src": "Whatever is needed.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nCo kdykoliv je pot\u0159eba.", "ref": "Cokoli je t\u0159eba."}
{"src": "Whatever is needed, the federal government is going to supply it,\" Biden said.", "mt": "A possible translation is: \u201eV\u0161echno, co je pot\u0159ebeno, federal government bude to poskytovat,\u201c \u0159ekl Biden.", "ref": "Cokoli bude pot\u0159eba, feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da poskytne,\u201c \u0159ekl Biden."}
{"src": "He said he would continue to monitor the storm recovery closely and do whatever was needed by the federal government.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u0158ekl, \u017ee bude st\u00e1le sledovat obnoven\u00ed po st\u0159ede\u010dn\u00edm bou\u0159i a bude d\u011blat to, co bude po\u017e\u00e1d\u00e1no feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1dou.", "ref": "\u0158ekl, \u017ee bude nad\u00e1le pozorn\u011b sledovat odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed n\u00e1sledk\u016f bou\u0159e a \u017ee feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da ud\u011bl\u00e1 v\u0161e, co bude t\u0159eba."}
{"src": "\"I want folks in all these states to know.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"J\u00e1 cht\u011bl, aby v\u0161echny tyto st\u00e1ty v\u011bd\u011bly.", "ref": "\u201eChci, aby lid\u00e9 ve v\u0161ech t\u011bchto st\u00e1tech v\u011bd\u011bli."}
{"src": "We're going to get through this.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJedeme p\u0159e\u010det\u011b.", "ref": "Zvl\u00e1dneme to."}
{"src": "We're going to get through this together and the federal government is not going to walk away,\" he said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u201eP\u0159ekon\u00e1me to spole\u010dn\u011b, a feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da nezp\u016fsob\u00ed, \u017ee by se od n\u00e1s odstoupila,\u201c \u0159ekl.", "ref": "Spole\u010dn\u011b to zvl\u00e1dneme a feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da v\u00e1s v tom nenech\u00e1, \u201c \u0159ekl."}
{"src": "\"This is one of those times when we aren't Democrats or Republicans.\"", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Tohle je jednou z t\u011bch situac\u00ed, kdy nen\u00ed d\u011blnic\u00ed nebo republik\u00e1nsk\u00e1.\"", "ref": "\u201eTohle je jedna ze situac\u00ed, kdy nejsme demokrat\u00e9 nebo republik\u00e1ni.\u201c"}
{"src": "The president said he would visit the storm affected areas when it was clear he would not get in the way of local rescue efforts.", "mt": "A president said he would visit the areas affected by the storm when it was clear he would not get in the way of local rescue efforts.", "ref": "Prezident \u0159ekl, \u017ee nav\u0161t\u00edv\u00ed oblasti posti\u017een\u00e9 bou\u0159\u00ed, a\u017e bude jasn\u00e9, \u017ee nebude st\u00e1t v cest\u011b z\u00e1chrann\u00fdm prac\u00edm."}
{"src": "\"I do plan on going,\" he said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\"Planuji, \u017ee jd\u011b dokonce,\" \u0159ekl.", "ref": "\u201eM\u00e1m v pl\u00e1nu tam jet,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "Norton Security Deluxe includes online access to expert help from certified Norton technicians.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nNorton Security Deluxe zahrnuje online p\u0159\u00edstup k pomoci od zertifikovan\u00fdch technik\u016f Norton.", "ref": "Norton Security Deluxe disponuje online p\u0159\u00edstupem k odborn\u00e9 pomoci certifikovan\u00fdch technik\u016f Norton."}
{"src": "If at any time you need help, our support agents are ready to assist you 24 hours a day, seven days a week.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPokud si v jak\u00e9m-libym okam\u017eiku pot\u0159ebuje pomoc, jsou na\u0161e podporovatel\u00e9 p\u0159ipraveni k pomoci 24 hodin denn\u011b, 7 dn\u00ed v t\u00fddnu.", "ref": "Pokud budete kdykoli pot\u0159ebovat pomoc, na\u0161i pracovn\u00edci podpory jsou p\u0159ipraveni v\u00e1m pomoci 24 hodin denn\u011b, sedm dn\u00ed v t\u00fddnu."}
{"src": "To be eligible for the Virus Protection Promise, you must purchase, renew, or upgrade your Norton subscription directly from Symantec, or subscribe to the Norton Automatic Renewal Service.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nK \u00fa\u010dasti v Virus Protection Promise mus\u00edte koupit, obnovit nebo upgradovat sv\u00e9 Norton p\u0159edplatn\u00e9 p\u0159\u00edmo u Symantec, nebo se p\u0159ihl\u00e1sit k slu\u017eb\u011b Norton Automatic Renewal Service.", "ref": "Abyste m\u011bli n\u00e1rok na slu\u017ebu Virus Protection Promise, mus\u00edte si zakoupit, obnovit nebo upgradovat p\u0159edplatn\u00e9 Norton p\u0159\u00edmo od spole\u010dnosti Symantec nebo se p\u0159ihl\u00e1sit k odb\u011bru slu\u017eby automatick\u00e9ho prodlou\u017een\u00ed Norton."}
{"src": "If a Symantec service representative is unable to remove a virus from your device, then you may receive a full refund on the actual price paid for the Norton subscription, or if a Norton bundle, the total Norton bundle price paid (net of any discounts or refunds received and less any shipping, handling and applicable taxes, except in certain states and countries where shipping, handling and taxes are refundable) and only for the current paid subscription service period for that subscription or subscription bundle.", "mt": "Ako se stanej\u00ed Symantec slu\u017eebn\u00ed z\u00e1stupce neschopn\u00fd odstranit viru z va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed, m\u016f\u017eete z\u00edskat pln\u00fd v\u00fdb\u011br mezi pen\u011b\u017en\u00ed od\u0161kodn\u011bn\u00ed ve skute\u010dn\u00e9 cen\u011b, kter\u00e1 byla zaplatena za Norton p\u0159edplatn\u00e9, nebo, pokud jde o Norton sady, celkov\u00e9 cen\u011b Norton sady, kter\u00e1 byla zaplatena (netto, v\u0161ech od\u0161kodn\u011bn\u00ed nebo v\u00fdplat, kter\u00e9 bylo z\u00edsk\u00e1no a m\u00e9n\u011b v\u0161ech dopravy, manipulace a platiteln\u00fdch dan\u00ed, krom\u011b ur\u010dit\u00fdch st\u00e1t\u016f a zem\u00ed, kde dopravy, manipulace a platiteln\u00e9 dan\u011b jsou od\u0161kodn\u011bn\u00ed), a to pouze pro aktu\u00e1ln\u00ed platn\u00fd obdob\u00ed slu\u017eby p\u0159edplatn\u00e9ho tohoto p\u0159edplatn\u00e9ho nebo sady p\u0159edplatn\u00e9ho.", "ref": "Pokud nen\u00ed servisn\u00ed technik Symantec schopen odstranit virus z va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed, m\u016f\u017eete z\u00edskat zp\u011bt plnou cenu skute\u010dn\u011b zaplacenou za p\u0159edplatn\u00e9 Norton nebo v p\u0159\u00edpad\u011b bal\u00ed\u010dku Norton, celkovou zaplacenou cenu bal\u00ed\u010dku Norton (po ode\u010dten\u00ed v\u0161ech obdr\u017een\u00fdch slev nebo n\u00e1hrad a po ode\u010dten\u00ed dopravy, manipulace a p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch dan\u00ed, s v\u00fdjimkou n\u011bkter\u00fdch st\u00e1t\u016f a zem\u00ed, kde se doprava, manipulace a dan\u011b vracej\u00ed), a to pouze za aktu\u00e1ln\u00ed zaplacen\u00e9 obdob\u00ed p\u0159edplatn\u00e9ho pro servisn\u00ed podporu nebo bal\u00ed\u010dek p\u0159edplatn\u00e9ho."}
{"src": "The Norton subscription must be installed and activated on your device prior to the time it is infected by a virus.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nP\u0159ed n\u00e1kupem Nortonu mus\u00ed b\u00fdt na za\u0159\u00edzen\u00ed nainstalovan\u00fd a aktivovan\u00fd abonement, p\u0159edt\u00edm, ne\u017e za\u0159\u00edzen\u00ed bude infikov\u00e1no viru.", "ref": "P\u0159edplatn\u00e9 Norton mus\u00ed b\u00fdt v za\u0159\u00edzen\u00ed nainstalov\u00e1no a aktivov\u00e1no p\u0159edt\u00edm, ne\u017e je infikov\u00e1no virem."}
{"src": "The refund DOES NOT apply to any damages incurred as a result of viruses.", "mt": "A refund is NOT applicable to any damages incurred as a result of viruses.", "ref": "N\u00e1hrada se NEVZTAHUJE na \u0161kody vznikl\u00e9 v d\u016fsledku vir\u016f."}
{"src": "See Norton website for more detail.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nPozorujte str\u00e1nky Norton pro dal\u0161\u00ed informace.", "ref": "V\u00edce informac\u00ed najdete na webu Norton."}
{"src": "Protect what matters with a top-rated security service", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nZa\u0161krtn\u011bte co je d\u016fle\u017eit\u00e9 pomoc\u00ed slu\u017eby s nejlep\u0161\u00ed bezpe\u010dnost\u00ed", "ref": "Chra\u0148te to, na \u010dem z\u00e1le\u017e\u00ed nejl\u00e9pe hodnocen\u00fdm zabezpe\u010den\u00edm"}
{"src": "Your online life and real life are merging into one seamless experience, and you need security that can keep viruses, identity theft, and other digital threats from becoming real-life headaches.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nVa\u0161e online a re\u00e1ln\u00e1 \u017eivot se spojuj\u00ed do jednoho bezprost\u0159edn\u00edho zku\u0161enstv\u00ed, a pot\u0159ebuj\u00ed je bezpe\u010dnost, kter\u00e1 m\u016f\u017ee zabr\u00e1nit, aby viry, kr\u00e1de\u017e identit a jin\u00e9 digit\u00e1ln\u00ed hrozby p\u0159estaly b\u00fdt hlavn\u00edmi probl\u00e9my v re\u00e1ln\u00e9m \u017eivot\u011b.", "ref": "V\u00e1\u0161 online \u017eivot a re\u00e1ln\u00fd \u017eivot se prol\u00ednaj\u00ed v jeden celek a vy pot\u0159ebujete zabezpe\u010den\u00ed, kter\u00e9 zabr\u00e1n\u00ed tomu, aby se viry, kr\u00e1de\u017ee identity a dal\u0161\u00ed digit\u00e1ln\u00ed hrozby staly skute\u010dn\u00fdmi probl\u00e9my."}
{"src": "We see more, analyse more and stop more online threats", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nN\u00e1hodn\u011b se v\u00edce, anal\u00fdzuje se v\u00edce a zastavuje se v\u00edce online hrozeb", "ref": "Vid\u00edme v\u00edce, analyzujeme v\u00edce a zastavujeme v\u00edce online hrozeb"}
{"src": "'Interview with the Vampire' author Anne Rice dies at age 80", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nAutorka Anne Rice, kter\u00e1 napsala knihu 'Interview s vamp\u00edrem', zem\u0159ela ve v\u011bku 80 let", "ref": "Autorka \u201eInterview s up\u00edrem\u201c Anne Riceov\u00e1 zem\u0159ela ve v\u011bku 80 let"}
{"src": "She passed away due to complications resulting from a stroke, Christopher Rice said.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nKristopher Rice sd\u011blil, \u017ee zem\u0159ela na komplikace, kter\u00e9 se n\u00e1sledovaly po mozkov\u00e9 p\u0159\u00ed\u0161er\u011b.", "ref": "Christopher Rice uvedl, \u017ee zem\u0159ela v d\u016fsledku komplikac\u00ed zp\u016fsoben\u00fdch mrtvic\u00ed."}
{"src": "Rice's biggest success was her first novel, \"Interview with the Vampire,\" which was published in 1976 and introduced the character of the vampire Lestat, who would be the central character in the 13-book Chronicles series, the most recent of which was published in 2018.", "mt": "A Riceho nejv\u011bt\u0161\u00edm \u00fasp\u011bchem byl jej\u00ed prvn\u00ed rom\u00e1n \u201eP\u0159ij\u00edman\u00fd s vamp\u00edrem\u201c, kter\u00fd byl vyd\u00e1n v roce 1976 a p\u0159edstavil postavu vamp\u00edra Lestata, kter\u00fd byl hlavn\u00ed postavou v 13d\u00edln\u00e9 s\u00e9rie Chronicles, posledn\u00ed z nich byla vyd\u00e1na v roce 2018.", "ref": "Nejv\u011bt\u0161\u00edho \u00fasp\u011bchu dos\u00e1hla Riceov\u00e1 sv\u00fdm prvn\u00edm rom\u00e1nem \u201eInterview s up\u00edrem\u201c, kter\u00fd vy\u0161el v roce 1976 a p\u0159edstavil postavu up\u00edra Lestata, jen\u017e se stal \u00fast\u0159edn\u00ed postavou t\u0159in\u00e1ctid\u00edln\u00e9 s\u00e9rie Kronika, jej\u00ed\u017e posledn\u00ed d\u00edl vy\u0161el v roce 2018."}
{"src": "\"I had an idea of Lestat as the man of action, the man who could do things that I couldn't do,\" Rice said in a talk at Southern Illinois University in 2010.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\n\u201eU\u017e m\u011bl p\u0159edstavu o Lestate jako o mu\u017ei, kter\u00fd se sna\u017eil, kter\u00fd mohl v\u011bci ud\u011blat, kter\u00e9 jsem s\u00e1m nemohl ud\u011blat,\u201c \u0159ekla Rice na p\u0159edn\u00e1\u0161ce na Univerzit\u011b Ji\u017en\u00edho Illinois v roce 2010.", "ref": "\u201eM\u011bla jsem p\u0159edstavu Lestata jako mu\u017ee \u010dinu, mu\u017ee, kter\u00fd dok\u00e1\u017ee v\u011bci, kter\u00e9 j\u00e1 nedok\u00e1\u017eu,\u201c \u0159ekla Riceov\u00e1 na p\u0159edn\u00e1\u0161ce na Southern Illinois University v roce 2010."}
{"src": "\"Interview with the Vampire\" was made into a successful feature film in 1994, helping to reignite interest in the vampire genre which continued with the TV series \"The Vampire Diaries\" and the \"Twilight\" film series.", "mt": "A film adaptation of \"Interview with the Vampire\" was made into a successful feature film in 1994, helping to reignite interest in the vampire genre which continued with the TV series \"The Vampire Diaries\" and the \"Twilight\" film series.", "ref": "\u201eInterview s up\u00edrem\u201c se v roce 1994 do\u010dkalo \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9ho celove\u010dern\u00edho filmu a p\u0159isp\u011blo k o\u017eiven\u00ed z\u00e1jmu o up\u00edrsk\u00fd \u017e\u00e1nr, kter\u00fd pokra\u010doval televizn\u00edm seri\u00e1lem \u201eDen\u00edky up\u00edra\u201c a filmovou s\u00e9ri\u00ed \u201eStm\u00edv\u00e1n\u00ed\u201c."}
{"src": "Although she lived most of her life in California, Rice was a native of New Orleans and set many of her stories there, according to her website biography.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nA\u010dkoliv \u017eila v\u011bt\u0161inu sv\u00e9ho \u017eivota v Kalifornii, Rice byla p\u016fvodem z New Orleans a v\u011bt\u0161inu sv\u00fdch p\u0159\u00edb\u011b\u017e\u00ed napsala o tomto m\u011bst\u011b, podle biografie na jej\u00edm webu.", "ref": "A\u010dkoli v\u011bt\u0161inu \u017eivota pro\u017eila v Kalifornii, poch\u00e1zela Riceov\u00e1 z New Orleansu a podle jej\u00edho \u017eivotopisu na internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch se tam odehr\u00e1v\u00e1 i mnoho jej\u00edch p\u0159\u00edb\u011bh\u016f."}
{"src": "Rice's son, Christopher Rice, said he was at his mother's bedside when she died.", "mt": "A Riceho syn, Christopher Rice, \u0159ekl, \u017ee byl u jeho matky, kdy\u017e ona zem\u0159ela.", "ref": "Riceov\u00e9 syn Christopher Rice uvedl, \u017ee byl matce na bl\u00edzku, kdy\u017e zem\u0159ela."}
{"src": "Anne Rice will be buried in a private ceremony in New Orleans, with a public memorial planned next year, he said.", "mt": "AI", "ref": "Anne Riceov\u00e1 bude poh\u0159bena p\u0159i soukrom\u00e9m ob\u0159adu v New Orleans, ve\u0159ejn\u00fd poh\u0159eb je pl\u00e1nov\u00e1n na p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok."}
{"src": "Thank you for taking the time to talk with me today and I hope I have managed to resolve your query, if you wouldn't mind rating our chat today based on my customer service skills I would really appreciate it, the rating button can be found on this chat.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nD\u011bkuji, \u017ee si p\u0159isl\u00edbil \u010das, kter\u00fd jsem s tobou m\u011bl, a p\u0159\u00edteli, \u017ee se s n\u00ed mohu sezn\u00e1mit. Pokoj\u00edm se, \u017ee se m\u016fj dotaz vy\u0159e\u0161il, pokud byste nem\u011bli obdiv, kdyby si p\u0159isl\u00edbil hodnocit na\u0161eho chatu dnes v souvislosti s m\u00fdmi slu\u017ebymi klienta, by bych m\u011bl r\u00e1da. Tla\u010d\u00edtko pro hodnocen\u00ed se nach\u00e1z\u00ed v t\u00e9to chatov\u00e9 konverzaci.", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes se mnou na\u0161li \u010das a douf\u00e1m, \u017ee se mi poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it v\u00e1\u0161 dotaz, pokud by v\u00e1m nevadilo ohodnotit n\u00e1\u0161 dne\u0161n\u00ed chat na z\u00e1klad\u011b m\u00fdch dovednost\u00ed v oblasti z\u00e1kaznick\u00fdch slu\u017eeb, opravdu bych to ocenil, tla\u010d\u00edtko hodnocen\u00ed najdete na tomto chatu."}
{"src": "I hope you have a great day and please come back to us if you need any further assistance.", "mt": "A possible translation in Czech is as follows:\nJak se zd\u00e1, m\u011bli jste dobr\u00fd den a pokud budete pot\u0159ebovat dal\u0161\u00ed pomoc, p\u0159ijdete pros\u00edm zp\u011bt k n\u00e1m.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den a pokud budete pot\u0159ebovat dal\u0161\u00ed pomoc, vra\u0165te se k n\u00e1m."}
