{"src": "India's PM to attend temple groundbreaking at disputed site", "mt": "A India's PM will attend a temple groundbreaking at a disputed site", "ref": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Indlands mun m\u00e6ta \u00ed sk\u00f3flustungu fyrir byggingu hofs \u00e1 umdeildum sta\u00f0"}
{"src": "NEW DELHI (AP) - Indian Prime Minister Narendra Modi will attend a groundbreaking ceremony next month for a Hindu temple on a disputed site in northern India where a 16th century mosque was torn down by Hindu hard-liners in 1992, according to the trust overseeing the temple construction.", "mt": "A Indian Prime Minister Narendra Modi will attend a groundbreaking ceremony next month for a Hindu temple on a disputed site in northern India where a 16th century mosque was torn down by Hindu hard-liners in 1992, according to the trust overseeing the temple construction.", "ref": "N\u00ddJA-DEL\u00cd (AP) \u2013 Narendra Modi, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Indlands, ver\u00f0ur vi\u00f0staddur sk\u00f3flustunguath\u00f6fn fyrir byggingu hind\u00fatr\u00faarhofs \u00e1 umdeildum sta\u00f0 \u00ed Nor\u00f0ur-Indlandi, \u00fear sem moska fr\u00e1 16. \u00f6ld var rifin ni\u00f0ur af strangtr\u00fau\u00f0um hind\u00faum \u00e1ri\u00f0 1992, a\u00f0 s\u00f6gn samtakanna sem hafa umsj\u00f3n me\u00f0 byggingu hofsins."}
{"src": "The ceremony is set for Aug. 5, a date organizers said was astrologically auspicious for Hindus but that also marks a year since the Indian Parliament revoked the semi-autonomous status of its only Muslim-majority state, Jammu and Kashmir.", "mt": "A\u00f0 ceremon\u00edu\u00f0in er setnt til 5. \u00e1g\u00fast, en hverja\u00f0ar dagur er a\u00f0allega \u00e1strologiska \u00f3f\u00e6rs\u00fdn for hindur, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0allega en marka\u00f0i\u00f0 er eina \u00e1r, s\u00ednni\u00f0indi \u00cdnd\u00edu parlamentar s\u00ed\u00f0arfr\u00e6\u00f0istofa Kashmir, Jammu og Kashmir, sem er allt \u00e1tti\u00f0 en Muslim-majority sta\u00f0ur.", "ref": "Ath\u00f6fnin \u00e1 a\u00f0 fara fram 5. \u00e1g\u00fast, en skipuleggjendur segja \u00fe\u00e1 dagsetningu bo\u00f0a lukku fyrir hind\u00faa samkv\u00e6mt stj\u00f6rnuspeki auk \u00feess sem \u00fe\u00e1 er \u00e1r li\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 indverska \u00feingi\u00f0 afnam s\u00e9rstaka sj\u00e1lfstj\u00f3rnarst\u00f6\u00f0u eina r\u00edkisins \u00fear sem m\u00faslimar eru \u00ed meirihluta \u00edb\u00faa, Jammu og Kasm\u00edr."}
{"src": "The symbolism was impossible to miss for both supporters and opponents of Modi's Hindu nationalist Bharatiya Janata Party, or BJP, whose manifesto had for decades included pledges to strip restive Kashmir's autonomy and to build a temple to the Hindu god Ram where the Mughal-era mosque once stood, a site in the city of Ayodhya in Uttar Pradesh state that devotees believe to be Ram's birthplace.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki m\u00f6gulegur a\u00f0 vinna", "ref": "Symb\u00f3lisminn \u00ed dagsetningarvalinu var auglj\u00f3s b\u00e6\u00f0i stu\u00f0ningsm\u00f6nnum og andst\u00e6\u00f0ingum hins \u00fej\u00f3\u00f0ernissinna\u00f0a hind\u00faflokks Modi, Bharatiya Janata-flokksins, e\u00f0a BJP, en flokkurinn hefur \u00e1ratugum saman haft \u00fea\u00f0 a\u00f0 stefnu sinni a\u00f0 afnema sj\u00e1lfstj\u00f3rn Kasm\u00edrs og byggja hof hind\u00fagu\u00f0sins Ram \u00fear sem moskan fr\u00e1 t\u00edmum M\u00f3g\u00falveldisins st\u00f3\u00f0 eitt sinn, \u00ed Ayodhya-borg \u00ed r\u00edkinu Uttar Pradesh sem tr\u00faarf\u00f3lk telur vera f\u00e6\u00f0ingarsta\u00f0 Ram."}
{"src": "Because the coronavirus is still rampaging across India, which has reported the world's third-highest caseload, the ceremony will be broadcast live on state television and the number of participants and spectators will be limited, according to Vishwa Hindu Parishad, or the World Hindu Organization, a Hindu nationalist group allied with the BJP.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ramma \u00ed Indi, en \u00fea\u00f0 er landi\u00f0 fyrstu\u00f0u \u00e1 landi\u00f0 sem eru\u00f0ur f\u00e6\u00f0ingur \u00ed heimisverslunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ramma \u00ed Indi, en \u00fea\u00f0 er landi\u00f0 fyrstu\u00f0u \u00e1 landi\u00f0 sem eru\u00f0ur f\u00e6\u00f0ingur \u00ed heimisverslunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ramma \u00ed Indi, en \u00fea\u00f0 er landi\u00f0 fyrstu\u00f0u \u00e1 landi\u00f0 sem eru\u00f0ur f\u00e6\u00f0ingur \u00ed heimisverslunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ramma \u00ed Indi, en \u00fea\u00f0 er landi\u00f0 fyrstu\u00f0u \u00e1 landi\u00f0 sem eru\u00f0ur f\u00e6\u00f0ingur \u00ed heimisverslunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ramma \u00ed Indi, en \u00fea\u00f0 er landi\u00f0 fyrstu\u00f0u \u00e1 landi\u00f0 sem eru\u00f0ur f\u00e6\u00f0ingur \u00ed heimis", "ref": "K\u00f3r\u00f3nuveiran er enn sk\u00e6\u00f0 v\u00ed\u00f0a \u00ed Indlandi, en \u00fear greinist \u00feri\u00f0ji mesti fj\u00f6ldi tilfella \u00e1 heimsv\u00edsu, og \u00fev\u00ed ver\u00f0ur ath\u00f6fnin send beint \u00fat \u00ed r\u00edkissj\u00f3nvarpinu og fj\u00f6ldi \u00fe\u00e1tttakenda og \u00e1horfenda ver\u00f0ur takmarka\u00f0ur, samkv\u00e6mt Vishwa Hindu Parishadm, e\u00f0a heimssamt\u00f6kum hind\u00faa, \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e6knum h\u00f3p sem hefur tengsl vi\u00f0 BJP."}
{"src": "The temple will serve as \"an enduring and immortal beaming center of social harmony, national unity and integration and awakening of the feeling of Hindutva,\" or Hindu way of life, the organization's spokesperson Vinod Bansal said in a news release Saturday.", "mt": "A temple will be built as \"a lasting and immortal shining center of social harmony, national unity and integration and awakening of the feeling of Hindutva,\" or Hindu way of life, the organization's spokesperson Vinod Bansal said in a news release Saturday.", "ref": "Hofi\u00f0 \u00e1 a\u00f0 ver\u00f0a \u201evaranleg og \u00f3dau\u00f0leg, lj\u00f3mandi mi\u00f0st\u00f6\u00f0 f\u00e9lagslegs samhlj\u00f3ms, \u00fej\u00f3\u00f0areiningar og saml\u00f6gunar og vakningar tilfinningarinnar um Hindutva,\u201c e\u00f0a hind\u00fal\u00edfernis, sag\u00f0i Vinod Bansal, talsma\u00f0ur samtakanna, \u00ed fr\u00e9ttatilkynningu \u00e1 laugardaginn."}
{"src": "A century-long dispute over the site was resolved last year following the BJP's landslide election victory.", "mt": "A century-long dispute over the site was resolved last year following the BJP's landslide election victory.", "ref": "Leyst var \u00far aldarl\u00f6ngum \u00e1greiningi um sta\u00f0setninguna \u00ed fyrra eftir \u00f6ruggan kosningasigur BJP."}
{"src": "In November, the Supreme Court ruled in favor of the temple trust, saying that Muslim petitions would be given five acres at an alternative site.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 ranns\u00f3knarar \u00e1rsins 2017 a\u00f0alr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 ranns\u00f3knarar \u00e1rsins 2017", "ref": "\u00cd n\u00f3vember \u00farskur\u00f0a\u00f0i h\u00e6stir\u00e9ttur samt\u00f6kum hofsins \u00ed vil og sag\u00f0i a\u00f0 m\u00faslimar fengju fimm ekrur \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0."}
{"src": "Hindus hard-liners have long contended that Mughal Muslim invaders built a mosque on top of a preexisting temple in the ancient city of Ayodya.", "mt": "A Hindus hard-liners have long contended that Mughal Muslim invaders built a mosque on top of a preexisting temple in the ancient city of Ayodya.", "ref": "Strangtr\u00faa\u00f0ir hind\u00faar hafa lengi\u00f0 haldi\u00f0 \u00fev\u00ed fram a\u00f0 m\u00faslimskir innr\u00e1sarmenn M\u00f3g\u00falveldisins hafi byggt mosku ofan \u00e1 hof sem \u00fear var fyrir \u00ed hinni fornu Ayodya-borg."}
{"src": "A December 1992 riot following the destruction of the mosque sparked communal violence in which about 2,000 people were killed, mostly Muslims.", "mt": "A December 1992 riot following the destruction of the mosque sparked communal violence in which about 2,000 people were killed, mostly Muslims.", "ref": "\u00d3rei\u00f0ir \u00ed desember 1992 \u00ed kj\u00f6lfar ni\u00f0urrifs moskunnar leiddu til ofbeldis \u00ed samf\u00e9laginu \u00fear sem um 2000 l\u00e9tust, flestir \u00feeirra m\u00faslimar."}
{"src": "Meanwhile, the trial in the demolition court case continues to be heard in a special court.", "mt": "A meanwhile, t\u00ed\u00f0indi\u00f0 i\u00f0na\u00f0arlegsins er a\u00f0 rannsokka \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0skjalasveit.", "ref": "R\u00e9ttarh\u00f6ld um ni\u00f0urrifi\u00f0 eru enn \u00ed gangi hj\u00e1 s\u00e9rst\u00f6kum d\u00f3mst\u00f3l."}
{"src": "An architect from Ahmedabad, Gujarat, Modi's home state, has proposed a towering sandstone structure 161 feet (49 meters) high with five domes.", "mt": "A \u00edslenska: T\u00edmi\u00f0ur fr\u00e1 Ahmedabad, Gujarat, landi\u00f0 sem er hj\u00e1 Modi, heimilandi hans, haft gert f\u00e6rslu um en 161 f\u00f3t (49 meter) h\u00e6gur st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st\u00f3run st", "ref": "Arkitekt fr\u00e1 Ahmedabad \u00ed Gujarat, heimar\u00edki Modi, hefur lagt fram till\u00f6gu um 49 metra (161 fets) h\u00e1a sandsteinsbyggingu me\u00f0 fimm hvelfingum."}
{"src": "Yogi Adityanath, Uttar Pradesh's chief minister and a Hindu monk, requested that Ayodhya hold a special cleaning and purification ceremony and for all of the city's temples to light oil lamps ahead of Modi's visit, the Press Trust of India news agency reported.", "mt": "A\u00f0 Yogi Adityanath, Uttar Pradesh's chief minister og en hind\u00faskristlur, bj\u00f3\u00f0a breytt a\u00f0 Ayodhya til a\u00f0 h\u00f3pa en h\u00e6gt og skilgreini\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0arb\u00f3kunarmi\u00f0jan og a\u00f0 allt kirkjanum \u00ed bygg\u00f0inni teki\u00f0 \u00f6lulampanir fyrir Modi's v\u00edsa, en \u00feessi uppl\u00fdsingar var a\u00f0 gert af Press Trust of India, breytingarmi\u00f0lar.", "ref": "Yogi Adityanath, a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Uttar Pradesh og hind\u00famunkur, ba\u00f0 um a\u00f0 Ayodhya myndi halda s\u00e9rstaka hreinsunarath\u00f6fn og a\u00f0 \u00f6ll hof borgarinnar kveiktu \u00e1 ol\u00edul\u00f6mpum fyrir heims\u00f3kn Modi, samkv\u00e6mt fr\u00e9ttastofunni Press Trust of India."}
{"src": "Adityanath said the occasion marked the end of a \"500-year struggle,\" PTI reported.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nAdityanath sagde\u00f0 atilganni\u00f0 var\u00f0 einstigur um a\u00f0 b\u00e6ta a\u00f0 \"500-\u00e1rar flokkur,\" en PTI gengi\u00f0i\u00f0.", "ref": "Adityanath kva\u00f0 \u00feessa ath\u00f6fn marka lok \u201e500 \u00e1ra \u00e1taka,\u201c sag\u00f0i PTI."}
{"src": "Kanye West issues public apology to wife Kim Kardashian after marriage revelations", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKanye West sendir tilb\u00fa\u00f0a umhverfislega gegnum Kim Kardashian efter uppl\u00fdsingar um \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6tti", "ref": "Kanye West bi\u00f0ur eiginkonu s\u00edna Kim Kardashian afs\u00f6kunar opinberlega eftir upplj\u00f3stranir \u00far hj\u00f3nabandinu"}
{"src": "Kanye West has apologised to wife Kim Kardashian for going public with a \"private matter.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKanye West er h\u00e6gt til kynni\u00f0 Kim Kardashian eiga a\u00f0 hluta um \"privatum\" \u00e1 svi\u00f0i.", "ref": "Kanye West hefur be\u00f0i\u00f0 eiginkonu s\u00edna Kim Kardashian afs\u00f6kunar \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa tala\u00f0 opinberlega um \u201eeinkam\u00e1l\u201c."}
{"src": "The rapper revealed during an event in South Carolina that the couple had considered aborting their first child.", "mt": "A rapper fannst \u00ed South Carolina og ber\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 haddu s\u00fdndi a\u00f0 fj\u00f6lskylda\u00f0u \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6ttu barnet.", "ref": "Rapparinn sag\u00f0i fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 vi\u00f0bur\u00f0i \u00ed Su\u00f0ur-Kar\u00f3l\u00ednu a\u00f0 pari\u00f0 hef\u00f0i \u00edhuga\u00f0 \u00feungunarrof \u00e1\u00f0ur en fyrsta barn \u00feeirra f\u00e6ddist."}
{"src": "Following a tumultuous week in which he made a series of claims against his wife and her family, West has now tweeted an apology.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nF\u00e9lagi\u00f0 West h\u00e6tti\u00f0 upphafi\u00f0 \u00ed hj\u00e1\u00f0u s\u00ednu \u00edsku\u00f0u vikuna sem hann gerti gegnum hanns hustr\u00fa og hanns f\u00e6\u00f0ings. F\u00e9lagi\u00f0 West sendi\u00f0i nu en ap\u00f3sa\u00f0il.", "ref": "Eftir a\u00f0 hafa sett fram r\u00f6\u00f0 \u00e1sakana gegn eiginkonu sinni og fj\u00f6lskyldu hennar \u00ed vi\u00f0bur\u00f0ar\u00edkri viku hefur West n\u00fa birt afs\u00f6kun \u00e1 Twitter."}
{"src": "West also reportedly paid a visit to hospital hours after being visited by Justin Bieber at his ranch in Wyoming .", "mt": "A\u00f0 West er h\u00e6gt a\u00f0 gera vi\u00f0spj\u00e1lsa vi\u00f0 h\u00f3psins \u00ed t\u00edma sem hann er h\u00e6gt a\u00f0 gera vi\u00f0spj\u00e1lsa vi\u00f0 Justin Bieber \u00ed sitt gilj\u00f3nsst\u00f6\u00f0um \u00ed Wyoming .", "ref": "West ku einnig hafa leita\u00f0 til sj\u00fakrah\u00fass nokkrum klukkustundum eftir a\u00f0 Justin Bieber heims\u00f3tti hann \u00e1 sveitasetur hans \u00ed Wyoming."}
{"src": "He said: \"I would like to apologise to my wife Kim for going public with something that was a private matter.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nHann sag\u00f0i: \"\u00cd kenna a\u00f0 banna minni kona Kim fyrir a\u00f0 gert a\u00f0 kynja \u00fea\u00f0 sem var einst\u00f6klega.", "ref": "Hann sag\u00f0i: \u201e\u00c9g vil bi\u00f0ja eiginkonu m\u00edna Kim afs\u00f6kunar fyrir a\u00f0 hafa opinbera\u00f0 nokku\u00f0 sem er einkam\u00e1l."}
{"src": "I did not cover her like she has covered me.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00c9g hann rannar hann f\u00e9kk hann, en hon hann rannar hann f\u00e9kk honu.", "ref": "\u00c9g st\u00f3\u00f0 ekki me\u00f0 henni eins og h\u00fan hefur sta\u00f0i\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r."}
{"src": "\"To Kim I want to say I know I hurt you. Please forgive me. Thank you for always being there for me.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Kim, \u00feegar \u00fe\u00fa m\u00e6ti \u00fe\u00e9r, vildi a\u00f0 s\u00e1 a\u00f0 \u00e9g hekk ekki \u00fe\u00e9r. Bj\u00f6rn, vildu a\u00f0 bj\u00f3ta m\u00e9r? Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjartal\u00edfi. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hjarta\u00f0. Taki\u00f0", "ref": "\u201eTil Kim vil \u00e9g segja a\u00f0 \u00e9g veit a\u00f0 \u00e9g s\u00e6r\u00f0i \u00feig. Fyrirgef\u00f0u m\u00e9r. Takk fyrir a\u00f0 vera alltaf til sta\u00f0ar fyrir mig.\u201c"}
{"src": "West's erratic tweets including claims his wife had tried to get him locked up by doctors and he made a series of accusations against his mother-in-law, Kris Jenner.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra", "ref": "\u00d3\u00fatreiknanlegar Twitter-f\u00e6rslur West f\u00f3lu me\u00f0al annars \u00ed s\u00e9r fullyr\u00f0ingar um a\u00f0 eiginkona hans hef\u00f0i reynt a\u00f0 l\u00e1ta l\u00e6kna loka hann inni, og hann setti einnig fram r\u00f6\u00f0 \u00e1sakana gegn tengdam\u00f3\u00f0ur sinni, Kris Jenner."}
{"src": "He also said he had tried to divorce Kardashian West, who he married in 2014.", "mt": "A\u00f0 hefur hann \u00feegar hann s\u00fdndi a\u00f0 hafa gert skilr\u00edkun \u00e1 Kardashian West, sem hann gengi\u00f0 vi\u00f0 2014.", "ref": "Hann sag\u00f0i einnig a\u00f0 hann hef\u00f0i reynt a\u00f0 skilja vi\u00f0 Kardashian West, sem hann giftist \u00e1ri\u00f0 2014."}
{"src": "Amid fears for her husband's state of mind, Kardashian West, the mother of West's four children, issued a lengthy statement saying she and her family were \"powerless\" to intervene and reminded fans he has bipolar disorder.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0: Til a\u00f0 \u00fea\u00f0 munum a\u00f0 sko\u00f0a \u00fea\u00f0, er Kardashian West, Wests hlutverkisins vi\u00f0r\u00e6\u00f0i, \u00feegar h\u00fan er a\u00f0 kynja \u00fea\u00f0 sem h\u00fan er or\u00f0a\u00f0a a\u00f0 vanda\u00f0i um hann, g\u00e6ti h\u00fan a\u00f0 skilja a\u00f0 h\u00fan og h\u00fan fj\u00f6lskiptarfamiljur h\u00fanar var \"maktl\u00f6sa\" a\u00f0 intervenjera og \u00feegar h\u00fan \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan \u00feegar", "ref": "\u00cd mi\u00f0ri umr\u00e6\u00f0unni um ge\u00f0heilsu West, gaf Kardashian West, m\u00f3\u00f0ir fj\u00f6gurra barna \u00feeirra, \u00fat langa yfirl\u00fdsingu \u00fear sem h\u00fan sag\u00f0i sig og fj\u00f6lskyldu s\u00edna vera \u201evanm\u00e1ttuga\u201c \u00feegar kemur a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gr\u00edpa inn \u00ed og minnti a\u00f0d\u00e1endur \u00e1 a\u00f0 hann v\u00e6ri me\u00f0 ge\u00f0hvarfas\u00fdki."}
{"src": "She said: \"He is a brilliant but complicated person who on top of the pressures of being an artist and a black man, who experienced the painful loss of his mother, and has to deal with the pressure and isolation that is heightened by his bi-polar disorder.\"", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 vi\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knarar hann er einn brj\u00f3ti\u00f0, men komplici\u00f0, sem hann er a\u00f0 ranns\u00f3knarar hann er einn brj\u00f3ti\u00f0, men komplici\u00f0, sem hann er a\u00f0 ranns\u00f3knarar hann er einn brj\u00f3ti\u00f0, men komplici\u00f0, sem hann er a\u00f0 ranns\u00f3knarar hann er einn brj\u00f3ti\u00f0, men komplici\u00f0, sem hann er a\u00f0 ranns\u00f3knarar hann er einn brj\u00f3ti\u00f0, men komplici\u00f0, sem hann er a\u00f0 ranns\u00f3knarar hann er einn brj\u00f3ti\u00f0, men komplici\u00f0, sem hann er a\u00f0 ranns\u00f3knarar hann er einn brj\u00f3ti\u00f0, men komplici\u00f0, sem hann er a\u00f0 ranns\u00f3knarar hann er einn brj\u00f3ti\u00f0,", "ref": "H\u00fan sag\u00f0i: \u201eHann er fr\u00e1b\u00e6r en fl\u00f3kin manneskja sem auk \u00feess a\u00f0 vera undir \u00fev\u00ed \u00e1lagi a\u00f0 vera listama\u00f0ur og svartur ma\u00f0ur hefur upplifa\u00f0 s\u00e1rsaukafullan m\u00f3\u00f0urmissi og \u00fearf a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 \u00e1lagi\u00f0 og einangrunina sem ge\u00f0hvarfas\u00fdkin eykur enn frekar \u00e1.\u201c"}
{"src": "She added that she has not discussed his condition before because she is \"very protective of our children and Kanye's right to privacy when it comes to his health.\"", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 rannsokka\u00f0ar af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 rannsokka\u00f0ar af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 rannsokka\u00f0ar af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 rannsokka\u00f0ar af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 rannsokka\u00f0ar af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 rannsokka\u00f0ar af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 rannsokka\u00f0ar af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 rannsokka\u00f0ar af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0", "ref": "H\u00fan b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i ekki r\u00e6tt um sj\u00fakd\u00f3m hans \u00e1\u00f0ur vegna \u00feess a\u00f0 h\u00fan passar \u201emj\u00f6g vel upp \u00e1 r\u00e9tt barnanna okkar og Kanye til fri\u00f0helgi einkal\u00edfsins \u00ed tengslum vi\u00f0 heilsufar\u201c."}
{"src": "She added: \"But today, I feel like I should comment on it because of the stigma and misconceptions about mental health.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is: \"H\u00fan sag\u00f0i: \"Menni\u00f0 er a\u00f0 aldri a\u00f0 gera a\u00f0 b\u00e6ta um \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 sem \u00e9g vil a\u00f0 skr\u00e1a um \u00fea\u00f0, er a\u00f0 aldri a\u00f0 gera a\u00f0 b\u00e6ta um \u00fea\u00f0, e\u00f0a a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0al\u00e6gu og \u00fea\u00f0 er a\u00f0al\u00e6gur um hlutverk.\"", "ref": "\u201eEn \u00ed dag finnst m\u00e9r \u00e9g \u00feurfa a\u00f0 segja eitthva\u00f0 um \u00fea\u00f0 vegna \u00feeirrar skammar og ranghugmynda sem f\u00f3lk hefur um ge\u00f0heilbrig\u00f0i,\u201c b\u00e6tti h\u00fan vi\u00f0."}
{"src": "West made his abortion claims during an event on July 19.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVestur hann f\u00e9kk s\u00e9rkjendu\u00f0i\u00f0 \u00e1 hlutverki 19. j\u00fan\u00ed.", "ref": "West l\u00e9t umm\u00e6li s\u00edn um \u00feungunarrof falla \u00e1 vi\u00f0bur\u00f0i 19. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "North Korea declares state of emergency as Covid-19 case reported", "mt": "A North Korea declara r\u00edkissj\u00fakr\u00e6ft vi\u00f0 Covid-19-f\u00e6nomeni", "ref": "L\u00fdst yfir ney\u00f0ar\u00e1standi \u00ed Nor\u00f0ur-K\u00f3reu eftir grun um Covid-19"}
{"src": "North Korean leader Kim Jong-un convened an emergency politburo meeting after a person suspected of having Covid-19 returned from South Korea after illegally crossing the border this month, state media said on Sunday.", "mt": "A North Korean leader Kim Jong-un convened an emergency politburo meeting after a person suspected of having Covid-19 returned from South Korea after illegally crossing the border this month, state media said on Sunday.", "ref": "Kim Jong-un, lei\u00f0togi Nor\u00f0ur-K\u00f3reu, h\u00e9lt ney\u00f0arfund \u00ed framkv\u00e6mdastj\u00f3rn Nor\u00f0ur-K\u00f3reu eftir a\u00f0 ma\u00f0ur sem grunur liggur \u00e1 um a\u00f0 hafi veri\u00f0 smita\u00f0ur af Covid-19 kom til landsins fr\u00e1 Su\u00f0ur-K\u00f3reu er hann f\u00f3r \u00f3l\u00f6glega yfir landam\u00e6rin fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum, a\u00f0 s\u00f6gn r\u00edkisfj\u00f6lmi\u00f0la \u00e1 sunnudaginn."}
{"src": "If confirmed, it would be the first case officially acknowledged by North Korean authorities, who have so far said the country has no confirmed cases of coronavirus.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 v\u00e9ra a\u00f0 \u00fea\u00f0 er f\u00e9kkur fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 eftir a\u00f0 North Korean authorities erkennti\u00f0 er f\u00e9kkur fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 eftir a\u00f0 landi\u00f0 hafi hvert f\u00e9kkur fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 eftir a\u00f0 koronavirus.", "ref": "Ef \u00feetta f\u00e6st sta\u00f0fest v\u00e6ri um fyrsta tilfelli\u00f0 sem yfirv\u00f6ld \u00ed Nor\u00f0ur-K\u00f3reu vi\u00f0urkenna, sem hafa hinga\u00f0 til haldi\u00f0 fram a\u00f0 ekkert sta\u00f0fest k\u00f3r\u00f3nuveirusmit hafi fundist \u00ed landinu."}
{"src": "Kim declared a state of emergency and imposed a lockdown on the border city of Kaesong, calling it a \"critical situation in which the vicious virus could be said to have entered the country,\" state news agency KCNA reported.", "mt": "A\u00f0allega upphafi\u00f0 er a\u00f0 Kim gaf upphafsstofnun og gengi\u00f0 a\u00f0sl\u00f6ndun \u00e1 gr\u00e6nskri bygg\u00f0 Kaesong, enni\u00f0 er a\u00f0 hann kalla\u00f0i \u00fea\u00f0 \"krit\u00edklega situ\u00e1tti, en ekki er h\u00e6gt a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 vir\u00f0islega virusin er inninn a\u00f0 landi\u00f0.\"", "ref": "Kim l\u00fdsti yfir ney\u00f0ar\u00e1standi, setti \u00e1 \u00fatg\u00f6ngubann \u00ed landam\u00e6raborginni Kaesong og kalla\u00f0i \u00feetta \u201ealvarlegt \u00e1stand \u00fear sem segja m\u00e1 a\u00f0 \u00feessi sk\u00e6\u00f0a veira hafi borist inn \u00ed landi\u00f0,\u201c samkv\u00e6mt r\u00edkisfr\u00e9ttastofunni KCNA."}
{"src": "According to KCNA, a person who defected to South Korea three years ago returned across the fortified border that divides the two Koreas with symptoms that suggested Covid-19.", "mt": "A person who defected to South Korea three years ago returned across the fortified border that divides the two Koreas with symptoms that suggested Covid-19, according to KCNA.", "ref": "Samkv\u00e6mt KCNA var \u00fea\u00f0 einstaklingur sem haf\u00f0i fl\u00fai\u00f0 til Su\u00f0ur-K\u00f3reu fyrir \u00feremur \u00e1rum sem sn\u00e9ri aftur yfir v\u00edggirt landam\u00e6rin sem skilja K\u00f3reul\u00f6ndin tv\u00f6 a\u00f0, me\u00f0 einkenni sem bentu til Covid-19."}
{"src": "\"An emergency event happened in Kaesong city where a runaway who went to the south three years ago, a person who is suspected to have been infected with the vicious virus returned on 19 July after illegally crossing the demarcation line,\" KCNA said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Eintr\u00e6\u00f0i\u00f0 skrud\u00f0i\u00f0 \u00ed Kaes\u014fng-si, en \u00feessi var en runaway, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja a\u00f0 hann g\u00e6\u00f0ist a\u00f0 vera infaktur\u00f0ur af \u00feessi grj\u00f3na virusi, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja a\u00f0 hann g\u00e6\u00f0ist a\u00f0 a\u00f0ri\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e6nast \u00feegar hann 19. j\u00fan\u00ed 2019. s\u00fdndi\u00f0 sig a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed gr\u00e6\u00f0slutinni.\"", "ref": "\u201e\u00cd Kaesong-borg kom upp ney\u00f0ar\u00e1stand \u00feegar fl\u00f3ttama\u00f0ur sem f\u00f3r su\u00f0ur fyrir \u00feremur \u00e1rum, einstaklingur sem gruna\u00f0 er a\u00f0 s\u00e9 smita\u00f0ur af veirunni sk\u00e6\u00f0u, kom aftur til landsins 19. j\u00fal\u00ed eftir a\u00f0 hafa fari\u00f0 \u00f3l\u00f6glega yfir landam\u00e6rin,\u201c sag\u00f0i KCNA."}
{"src": "KCNA did not specifically mention whether the individual had been tested, but said an \"uncertain result was made from several medical check-ups of the secretion of that person's upper respiratory organ and blood,\" prompting officials to quarantine the person and investigate anyone he may have been in contact with.", "mt": "A KCNA did not specifically mention whether the individual had been tested, but said an \"uncertain result was made from several medical check-ups of the secretion of that person's upper respiratory organ and blood,\" prompting officials to quarantine the person and investigate anyone he may have been in contact with.", "ref": "KCNA t\u00f3k ekki fram hvort einstaklingurinn hef\u00f0i veri\u00f0 pr\u00f3fa\u00f0ur en sag\u00f0i a\u00f0 \u201e\u00f3lj\u00f3s ni\u00f0ursta\u00f0a hef\u00f0i fengist \u00far m\u00f6rgum l\u00e6knissko\u00f0unum \u00e1 s\u00fdni \u00far koki og nefholi, sem og bl\u00f3\u00f0s\u00fdni,\u201c sem leiddi til \u00feess a\u00f0 yfirv\u00f6ld settu einstaklinginn \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed og munu rannsaka alla sem hann hefur komist \u00ed n\u00e1v\u00edgi vi\u00f0."}
{"src": "North Korea has received thousands of coronavirus testing kits from Russia and other countries, and imposed strict border closures.", "mt": "A\u00f0 North Korea fannsti\u00f0 t\u00fasundar r\u00f6ntgenviruskv\u00e6\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 Rusland og fr\u00e1 landi\u00f0, og gjerti strenga gr\u00e6ndslutslut.", "ref": "Nor\u00f0ur-K\u00f3rea hefur fengi\u00f0 \u00fe\u00fasundir k\u00f3r\u00f3nuveirupr\u00f3funarsetta send fr\u00e1 R\u00fasslandi og \u00f6\u00f0rum l\u00f6ndum og hefur sett strangar reglur um lokanir landam\u00e6ranna."}
{"src": "Thousands of people in the secretive nation were quarantined, but restrictions had recently eased.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: T\u00edu mennta en \u00feessi hlutverkislandi var a\u00f0greindir, men grei\u00f0slusni\u00f0anirni\u00f0u r\u00e9tt f\u00e9kkust.", "ref": "\u00de\u00fasundir manna \u00ed \u00feessu leyndard\u00f3msfulla r\u00edki voru settar \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed en n\u00fdlega hefur veri\u00f0 l\u00e9tt \u00e1 takm\u00f6rkunum."}
{"src": "In recent weeks, North Korea has also stepped up a campaign criticising defectors to South Korea as \"human scum\" and calling for South Korea to crack down on groups that send propaganda messages and food aid into the North.", "mt": "A North Korea has also stepped up a campaign criticising defectors to South Korea as \"human scum\" and calling for South Korea to crack down on groups that send propaganda messages and food aid into the North.", "ref": "Undanfarnar vikur hefur Nor\u00f0ur-K\u00f3rea einnig sett aukinn kraft \u00ed herfer\u00f0 sem gagnr\u00fdnir f\u00f3lk sem fl\u00fai\u00f0 hefur til Su\u00f0ur-K\u00f3reu og nefnt \u00fea\u00f0 \u201e\u00far\u00fev\u00e6tti\u201c og kalla\u00f0 eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 Su\u00f0ur-K\u00f3rea taki hart \u00e1 h\u00f3pum sem senda \u00e1r\u00f3\u00f0ur og matara\u00f0sto\u00f0 til nor\u00f0urs."}
{"src": "Kim ordered an investigation into the military units along the border where the person was suspected of crossing to \"administer a severe punishment and take necessary measures.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKim besti\u00f0i\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 undirf\u00e6ra enska um milit\u00e6re enhver\u00f0ir langs gr\u00e6nsins, e\u00f0a \u00fear sem hann er\u00f0i a\u00f0 kve\u00f0a, fyrir a\u00f0 \"setja h\u00e6tti \u00e1 straf og tegga n\u00f8dvendiga \u00fej\u00f3\u00f0ar.\"", "ref": "Kim skipa\u00f0i fyrir um ranns\u00f3kn \u00e1 herdeildum vi\u00f0 landam\u00e6rin \u00fear sem grunur l\u00e9k \u00e1 um a\u00f0 einstaklingurinn hef\u00f0i fari\u00f0 yfir, til a\u00f0 \u201egr\u00edpa til har\u00f0rar refsingar og gera nau\u00f0synlegar r\u00e1\u00f0stafanir\u201c."}
{"src": "Over 30 Employees Test Coronavirus Positive At Single Bank Branch In Tamil Nadu", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 30 v\u00f6ktum \u00e1 ensku", "ref": "Fleiri en 30 starfsmenn banka\u00fatib\u00fas \u00ed Tamil Nadu greinast me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna"}
{"src": "At least 38 employees of a national bank's main branch in Tiruchirappalli, Tamil Nadu, have tested positive for coronavirus, officials from the bank and the local civic body have said.", "mt": "A\u00f0 \u00feessari upphafi: \u00deegar hefur a\u00f0 kynja a\u00f0 least 38 t\u00e6knar \u00e1 \u00dej\u00f3\u00f0bankasafni\u00f0 \u00ed Tiruchirappalli, Tamil Nadu, hefur geta covid-19, hannar hefur sagt bankveiturar og lokale bygg\u00f0asamt\u00f6k.", "ref": "A\u00f0 minnsta kosti 38 starfsmenn a\u00f0al\u00fatib\u00fas landsbanka \u00ed Tiruchirappalli, Tamil Nadu hafa greinst me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna a\u00f0 s\u00f6gn fulltr\u00faa bankans og sta\u00f0aryfirvalda."}
{"src": "According to the officials, the customers who visited the bank have also been advised to voluntarily appear for coronavirus tests.", "mt": "A\u00f0 \u00feessari t\u00e6ki, \u00fea\u00f0 eru breyta\u00f0ir a\u00f0 kundurinn sem \u00feegar var\u00f0 \u00e1 banki, \u00feegar \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt, \u00feurft a\u00f0 v\u00edsa \u00e1 coronavirus-test.", "ref": "A\u00f0 s\u00f6gn fulltr\u00faanna hefur vi\u00f0skiptavinum sem \u00e1ttu lei\u00f0 \u00ed bankann einnig veri\u00f0 r\u00e1\u00f0lagt a\u00f0 gefa sig fram \u00ed skimun fyrir veirunni."}
{"src": "Earlier, a senior official of the branch who was suffering from other complications, had died of COVID-19.", "mt": "A r\u00e9tum, ein h\u00f6herer Beamter der Abteilung, der an anderen Komplikationen litt, starb an COVID-19.", "ref": "\u00c1\u00f0ur haf\u00f0i \u00fatib\u00fasstarfsma\u00f0ur \u00ed stj\u00f3rnunarst\u00f6\u00f0u, sem einnig str\u00edddi vi\u00f0 a\u00f0ra sj\u00fakd\u00f3ma, l\u00e1tist af v\u00f6ldum COVID-19."}
{"src": "The positive cases came to light after a mass medical screening camp was held at the bank recently, the officials said.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 eru posit\u00edfla\u00f0ir f\u00e6lur upp \u00e1 lj\u00f3s efter a\u00f0 massa ranns\u00f3knarleikari\u00f0 h\u00e6tti \u00ed banki fyrir \u00ed\u00fer\u00f3tti. Sagnandi sag\u00f0u.", "ref": "Smitin komu \u00ed lj\u00f3s eftir a\u00f0 fj\u00f6ldaskimun f\u00f3r fram \u00ed bankanum n\u00fdlega, a\u00f0 s\u00f6gn fulltr\u00faa."}
{"src": "Senior bank officials said the disinfection process had been completed and the bank might resume operations from tomorrow.", "mt": "A\u00f0albankanns\u00f3knar h\u00f6f\u00f0a\u00f0i\u00f0 a\u00f0 h\u00e9r er afgerit a\u00f0 skil\u00f0a\u00f0i\u00f0 undirhaldsprotsin og banki\u00f0 mun\u00f0i\u00f0 \u00feegar h\u00e9r er a\u00f0 h\u00e6tta.", "ref": "Stj\u00f3rnendur \u00ed bankanum s\u00f6g\u00f0u a\u00f0 s\u00f3tthreinsun v\u00e6ri loki\u00f0 og a\u00f0 bankinn g\u00e6ti opna\u00f0 \u00e1 n\u00fd \u00e1 morgun."}
{"src": "Corporation health officials are in touch with the customers who visited the bank.", "mt": "A Corporation health officials are in touch with the customers who visited the bank.", "ref": "Heilbrig\u00f0isfulltr\u00faar fyrirt\u00e6kisins hafa sett sig \u00ed samband vi\u00f0 \u00fe\u00e1 vi\u00f0skiptavini sem heims\u00f3ttu bankann."}
{"src": "Tamil Nadu, with the highest virus cases in the country after Maharashtra, has reported an overall 2,06,737 positive cases of the virus as of Saturday.", "mt": "A Tamil Nadu, with the highest virus cases in the country after Maharashtra, reported an overall 2,06,737 positive cases of the virus as of Saturday.", "ref": "\u00c1 laugardaginn h\u00f6f\u00f0u alls 206.737 tilfelli greinst \u00ed Tamil Nadu, en \u00fear hafa n\u00e6stflest tilfelli greinst \u00ed landinu, \u00e1 eftir Maharashtra."}
{"src": "Kudlow says next coronavirus stimulus bill will include more checks, extend moratorium on evictions", "mt": "A\u00f0 Kudlow sagi\u00f0 hvernig \u00feegar n\u00e6sta h\u00e6g\u00f0as\u00f6fnunni um coronavirusur\u00f0u\u00f0ur vi\u00f0hestur eru\u00f0ur vi\u00f0 a\u00f0 velja fj\u00e1rh\u00e6\u00f0a, og hann sagi\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6kka a\u00f0ri h\u00e6g\u00f0as\u00f6fnun vi\u00f0 a\u00f0 fj\u00e1rh\u00e6\u00f0a ey\u00f0ilega.", "ref": "Kudlow segir a\u00f0 frumvarp um n\u00e6sta hvatapakka vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar feli \u00ed s\u00e9r fleiri \u00e1v\u00edsanir og frestun \u00e1 \u00fatbur\u00f0i framlengd"}
{"src": "White House economic adviser Larry Kudlow promised on Sunday that the federal government will extend the moratorium on evictions and send out another round of checks as part of the next coronavirus stimulus package.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra \u00ed Bjartasogi\u00f0inum vi\u00f0 Bjartasta\u00f0irinum, Larry Kudlow, veitur \u00e1 Sunday a\u00f0 federaalskipanirnir t\u00e6rastar \u00feegarfarir a\u00f0 uppheyrast \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1inu og sendir n\u00fdtt ranns\u00f3knarskr\u00e1ningur sem \u00feegarfarir a\u00f0 uppheyrast \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1inu en \u00fea\u00f0 eru einst\u00f6\u00f0ur af \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1insstimuluspakketti\u00f0 fyrir corona.", "ref": "Larry Kudlow, efnahagsr\u00e1\u00f0gjafi Hv\u00edta h\u00fassins, lofa\u00f0i \u00fev\u00ed \u00e1 sunnudaginn a\u00f0 alr\u00edkisstj\u00f3rnin myndi framlengja frestun \u00e1 \u00fatbur\u00f0i og senda aftur \u00fat \u00e1v\u00edsanir sem hluti af n\u00e6sta hvatapakka vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar."}
{"src": "Kudlow's comments come after a week where the White House's hoped for payroll tax cuts were shot down by Congress.", "mt": "A\u00f0 Kudlows kommentarar eru eftir \u00feess a\u00f0 hlutverkjunum hlutverkjandi h\u00fasins um skattlega ranns\u00f3kna\u00f0araflo\u00f0i\u00f0 f\u00e9kkur afkast \u00ed \u00feessum hj\u00e1vandi hlutverksve\u00f0jum.", "ref": "Umm\u00e6li Kudlow koma fram n\u00fa, en Hv\u00edta h\u00fasi\u00f0 haf\u00f0i \u00ed vikunni vonast til a\u00f0 \u00feingi\u00f0 myndi hafna till\u00f6gum um l\u00e6kkun launaskatts."}
{"src": "\"There's a $1,200 check coming.  That is going to be part of the new package.  I would have preferred a payroll tax cut, on top of that check,\" Kudlow said on CNN's \"State of the Union.\"", "mt": "A $1,200 check is coming. That is going to be part of the new package. I would have preferred a payroll tax cut, in addition to that check, Kudlow said on CNN's \"State of the Union.\"", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er 1200 dala \u00e1v\u00edsun \u00e1 lei\u00f0inni.  \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur hluti af n\u00fdja pakkanum.  \u00c9g hef\u00f0i kosi\u00f0 l\u00e6kkun launaskatts til vi\u00f0b\u00f3tar vi\u00f0 \u00e1v\u00edsunina,\u201c sag\u00f0i Kudlow \u00ed \u00fe\u00e6ttinum \u201eState of the Union\u201c \u00e1 CNN."}
{"src": "\"But, be that as it may, politically, it doesn't work.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\"Menntunarl\u00edf er h\u00e9r a\u00f0 h\u00e6tta, politikarlega, \u00fea\u00f0 g\u00e6ti ekki.\"", "ref": "\u201eEn hva\u00f0 sem \u00fev\u00ed l\u00ed\u00f0ur gengur \u00fea\u00f0 ekki upp p\u00f3lit\u00edskt s\u00e9\u00f0.\u201c"}
{"src": "While no deal has been officially announced, Treasury Secretary Steve Mnuchin and White House chief of staff Mark Meadows have been on Capitol Hill recently to discuss the details of a new relief package with congressional leaders.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Steve Mnuchin og st\u00f6\u00f0ukona Mark Meadows vara\u00f0ir \u00ed Kapitolhei\u00f0i\u00f0 f\u00e9kk s\u00ed\u00f0an a\u00f0 tala um g\u00f3\u00f0anotkunararframlei\u00f0slur \u00ed n\u00fdju hj\u00e1lpveitu pakkett.", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 ekkert samkomulag hafi veri\u00f0 opinbera\u00f0 hafa fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann Steve Mnuchin og Mark Meadows, starfsmannastj\u00f3ri Hv\u00edta h\u00fassins, veri\u00f0 \u00e1 Capitol Hill n\u00fdlega til a\u00f0 r\u00e6\u00f0a sm\u00e1atri\u00f0i n\u00fdja hvatapakkans vi\u00f0 lei\u00f0toga \u00feingsins."}
{"src": "On ending the additional $600 in unemployment benefits the federal government was supplying, Kudlow argued that the extra money was hurting small businesses from hiring workers.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Kudlow hefur h\u00e6gt a\u00f0 hj\u00e1\u00f0a a\u00f0 velja \u00fea\u00f0 sem eru \u00fej\u00f3nustuver\u00f0ir \u00ed \u00fej\u00f3nustuheimili og \u00fej\u00f3nustaheimili \u00ed \u00fej\u00f3nustuheimili.", "ref": "\u00deegar Kudlow var inntur eftir sko\u00f0unum \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 alr\u00edkisstj\u00f3rnin \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 h\u00e6tta 600 dala aukagrei\u00f0slum \u00ed atvinnuleysisb\u00e6tur h\u00e9lt hann \u00fev\u00ed fram a\u00f0 \u00feessir aukapeningar ger\u00f0u litlum fyrirt\u00e6kjum erfitt fyrir a\u00f0 r\u00e1\u00f0a f\u00f3lk \u00ed vinnu."}
{"src": "\"We have had a flood of inquiries and phone calls and complaints that small stores and businesses, restaurants can't hire people back,\" he said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi har f\u00e5tt en flod av fr\u00e5gor, telefonsamtal och klagom\u00e5l om att sm\u00e5 butiker och f\u00f6retag, restauranger inte kan anst\u00e4lla folk igen\", sade han.", "ref": "\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum fengi\u00f0 fl\u00f3\u00f0 fyrirspurna og s\u00edmtala og kvartana um a\u00f0 litlar verslanir, fyrirt\u00e6ki og veitingasta\u00f0ir geti ekki r\u00e1\u00f0i\u00f0 f\u00f3lk aftur \u00ed vinnu,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"They went too far. Maybe last March, it was necessary for that, but, really, there are consequences of people not returning to work.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 gengi\u00f0 er h\u00e6gt. \u00dea\u00f0 var m\u00f6gulegt a\u00f0 mars 2019, en efla\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt, en efla\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt, er efna\u00f0ar \u00feegar mennur velja a\u00f0 velja a\u00f0 vi\u00f0farast a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 var gengi\u00f0 of langt. Kannski var \u00feetta nau\u00f0synlegt \u00ed mars en \u00ed raun eru aflei\u00f0ingarnar \u00fe\u00e6r a\u00f0 f\u00f3lk sn\u00fdr ekki aftur til vinnu.\u201c"}
{"src": "Mnuchin earlier in the day on \"Fox News Sunday\" said it a little more bluntly: \"I think workers and Americans understand the concept that you shouldn't be paid more to stay home than to work.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMnuchin sagde tidligere p\u00e5 dagen p\u00e5 \"Fox News Sunday\" det en smule direkte: \"Jeg tror, at arbejdere og amerikanere forst\u00e5r begrebet, at man ikke b\u00f8r betales mere til at v\u00e6re hjemme end at arbejde.\"", "ref": "Mnuchin var \u00f6gn beror\u00f0ari fyrr um daginn \u00ed \u201eFox News Sunday\u201c: \u201e\u00c9g held a\u00f0 launaf\u00f3lk og Bandar\u00edkjamenn skilji a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e6ttir ekki a\u00f0 f\u00e1 meira greitt fyrir a\u00f0 vera heima en a\u00f0 vinna.\u201c"}
{"src": "Mnuchin said the new bill will provide additional unemployment benefits, but noted that it will be less than the payments issued under the CARES Act.", "mt": "A Mnuchin said the new bill will provide additional unemployment benefits, but noted that it will be less than the payments issued under the CARES Act.", "ref": "Mnuchin sag\u00f0i a\u00f0 n\u00fdja frumvarpi\u00f0 myndi fela \u00ed s\u00e9r auknar atvinnuleysisb\u00e6tur en a\u00f0 \u00fe\u00e6r yr\u00f0u l\u00e6gri en grei\u00f0slurnar samkv\u00e6mt CARES-l\u00f6gunum."}
{"src": "He said some workers were collecting more than they earned on the job.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:", "ref": "Hann sag\u00f0i sumt launaf\u00f3lk f\u00e1 meira greitt en \u00fea\u00f0 hef\u00f0i unni\u00f0 s\u00e9r inn \u00ed vinnu."}
{"src": "As a result, when businesses were reopening some employees did not have an incentive to return to work.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFyrir \u00feessi, eftir a\u00f0 hlutabla\u00f0as\u00f6gnir vi\u00f0 a\u00f0 opnu\u00f0u, var a\u00f0 \u00fea\u00f0 sem varu\u00f0 a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feegar verka\u00f0i, f\u00e9kk a\u00f0 aldri a\u00f0 vera.", "ref": "\u00deess vegna v\u00e6ri enginn hvati fyrir sumt starfsf\u00f3lk a\u00f0 sn\u00faa aftur til vinnu \u00feegar fyrirt\u00e6ki opnu\u00f0u \u00e1 n\u00fd."}
{"src": "The secretary said the Trump administration and Senate Republicans are on the same page with a $1 trillion package, but noted that in the interest of passing a bill quickly, issues that are more difficult to negotiate with Democrats could be held off for another bill.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra sag\u00f0i a\u00f0 Trump-administrasjonurinn og sentrumsmennur \u00ed Sennum eru einst\u00f6\u00f0um a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna 1 bilj\u00f3na dollar flokkun, en nota\u00f0i a\u00f0, fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 velja lovbill, m\u00f6gulegur s\u00e9r a\u00f0 h\u00e6tta \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta um", "ref": "R\u00e1\u00f0herrann sag\u00f0i a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rn Trumps og rep\u00fablikanar \u00ed \u00f6ldungadeildinni v\u00e6ru \u00e1 s\u00f6mu bla\u00f0s\u00ed\u00f0u me\u00f0 pakka upp \u00e1 eina billj\u00f3n dala en t\u00f3k fram a\u00f0 til a\u00f0 unnt v\u00e6ri a\u00f0 sam\u00feykkja frumvarpi\u00f0 flj\u00f3tt g\u00e6ti \u00feurft a\u00f0 geyma m\u00e1lefni sem erfi\u00f0ara v\u00e6ri a\u00f0 n\u00e1 saman um vi\u00f0 dem\u00f3krata fyrir s\u00ed\u00f0ara frumvarp."}
{"src": "Police try new, less-lethal tools as protests continue", "mt": "A new translation in Icelandic: Politi\u00f0 tryggur n\u00fdi, mindre drepj\u00f6lfur, eftir a\u00f0 hlutabr\u00e9fum eru a\u00f0 vera a\u00f0 vera", "ref": "L\u00f6greglan pr\u00f3far n\u00fd ska\u00f0minni vopn \u00ed \u00e1framhaldandi m\u00f3tm\u00e6lum"}
{"src": "As violent clashes continue between law enforcement and protesters in Portland and around the country, debate is swirling around how police can cut back on lethal force.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar", "ref": "\u00c1 me\u00f0an h\u00f6r\u00f0 \u00e1t\u00f6k halda \u00e1fram milli l\u00f6gg\u00e6slumanna og m\u00f3tm\u00e6lenda \u00ed Portland og v\u00ed\u00f0ar \u00ed landinu fara fram miklar umr\u00e6\u00f0ur um hvernig l\u00f6greglan geti minnka\u00f0 valdbeitingu sem kostar mannsl\u00edf."}
{"src": "Some companies are stepping up to offer new high-tech tools like remote handcuffs for police to use instead of the more dangerous options like pepper spray, rubber bullets and flash grenades.", "mt": "A few companies are stepping up to offer new high-tech tools like remote handcuffs for police to use instead of the more dangerous options like pepper spray, rubber bullets and flash grenades.", "ref": "Fyrirt\u00e6ki hafa sett \u00e1 marka\u00f0 n\u00fd h\u00e1t\u00e6knit\u00f3l fyrir l\u00f6gregluna, svo sem fj\u00f6tra sem skoti\u00f0 er af f\u00e6ri, \u00ed sta\u00f0 h\u00e6ttulegra \u00farr\u00e6\u00f0a \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 pipar\u00fa\u00f0a, g\u00famm\u00edk\u00falur og blossasprengjur."}
{"src": "Human rights group Amnesty International analyzed 500 videos from protests from May 26 through June 5 and found 125 incidents of excessive force across 40 states and the District of Columbia.", "mt": "A humanverndislega hlutverkis Amnesty International tegundi 500 vide fr\u00e1 protestum 26. mai\u00f0ur - 5. j\u00fan\u00ed og fundi 125 h\u00e6ndi\u00f0 af overm\u00e6l til kraft \u00ed 40 sta\u00f0 og District of Columbia.", "ref": "Mannr\u00e9ttindah\u00f3purinn Amnesty International greindi 500 myndb\u00f6nd fr\u00e1 m\u00f3tm\u00e6lunum fr\u00e1 26. ma\u00ed til og me\u00f0 5. j\u00fan\u00ed og fann 125 tilvik um of mikla valdbeitingu \u00ed 40 r\u00edkjum auk District of Columbia."}
{"src": "\"We saw a misuse of tear gas, pepper spray, pepper balls, 40 millimeter impact rounds, basically every combination of less-lethal weapon being used in inappropriate ways,\" said Amnesty International weapons investigator Brian Castner.", "mt": "A \"Vi\u00f0 hann ranns\u00f3knarmi\u00f0litunar Amnist\u00edus internationalis hafa setti a\u00f0 \u00fea\u00f0 vort \u00edslensku: \"Vi\u00f0 hann ranns\u00f3knarmi\u00f0litunar Amnist\u00edus internationalis hafa setti a\u00f0 \u00fea\u00f0 vort \u00edslensku: \"Vi\u00f0 hann ranns\u00f3knarmi\u00f0litunar Amnist\u00edus internationalis hafa setti a\u00f0 \u00fea\u00f0 vort \u00edslensku: \"Vi\u00f0 hann ranns\u00f3knarmi\u00f0litunar Amnist\u00edus internationalis hafa setti a\u00f0 \u00fea\u00f0 vort \u00edslensku: \"Vi\u00f0 hann ranns\u00f3knarmi\u00f0litunar Amnist\u00edus internationalis hafa setti a\u00f0 \u00fea\u00f0 vort \u00edslensku: \"Vi\u00f0 hann ranns\u00f3knarmi\u00f0litunar Amnist\u00edus internationalis hafa setti a\u00f0 \u00fea\u00f0 vort \u00edslensku: \"Vi\u00f0 hann ranns", "ref": "\u201eVi\u00f0 s\u00e1um ranga notkun \u00e1 t\u00e1ragasi, pipar\u00fa\u00f0a, pipark\u00falum, 40 mm h\u00f6ggk\u00falum og \u00ed raun allar samsetningar af rangri notkun \u00f3banv\u00e6nna vopna,\u201c sag\u00f0i Brian Castner, vopnarannsakandi Amnesty International."}
{"src": "Still, some insist that having options is important for avoiding the need for a firearm.", "mt": "A stillur, einnigur, sem h\u00e9r er um a\u00f0 hann er viktur, er a\u00f0 hafa valmyndir, um a\u00f0 undirfara vapnar.", "ref": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur eru \u00fdmsir \u00e1 \u00fev\u00ed m\u00e1li a\u00f0 mikilv\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 gr\u00edpa til \u00farr\u00e6\u00f0a annarra en skotvopna."}
{"src": "\"All of these devices should be at hand for the cops to use other than deadly physical force being used by a firearm because it's the only profession in America where the citizens give you the right to take your life,\" said Corey Pegues, former New York Police Department Deputy Inspector.", "mt": "A\u00f0allega \u00fej\u00f3\u00f0lega t\u00e6kif\u00e9lagar, sem \u00feegar eru a\u00f0 handi fyrir pol\u00edcia, er a\u00f0 nota \u00fej\u00f3nustu fyrirbi\u00f0i enni\u00f0i\u00f0, sem er a\u00f0 nota vapenni\u00f0, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0allega \u00fej\u00f3\u00f0lega t\u00e6kif\u00e9lagar, sem \u00feegar eru a\u00f0 handi fyrir pol\u00edcia, er a\u00f0 nota \u00fej\u00f3nustu fyrirbi\u00f0i enni\u00f0i\u00f0, sem er a\u00f0 nota vapenni\u00f0, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0allega \u00fej\u00f3\u00f0lega t\u00e6kif\u00e9lagar, sem \u00feegar eru a\u00f0 handi fyrir pol\u00edcia, er a\u00f0 nota \u00fej\u00f3nustu fyrirbi\u00f0i enni\u00f0i\u00f0, sem er a\u00f0 nota vapenni\u00f0, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0allega \u00fej\u00f3\u00f0lega t\u00e6kif\u00e9lagar", "ref": "\u201eL\u00f6greglan \u00e6tti a\u00f0 hafa \u00f6ll \u00feessi t\u00e6ki innan handar \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 nota banv\u00e6n skotvopn \u00fev\u00ed \u00feetta er eina starfsst\u00e9ttin \u00ed Bandar\u00edkjunum sem borgarar veita r\u00e9ttinn til a\u00f0 taka l\u00edf \u00feeirra,\u201c sag\u00f0i Corey Pegues, fyrrverandi yfirl\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn l\u00f6gregludeildarinnar \u00ed New York."}
{"src": "One of the newest tools is called the Bola Wrap, a handheld device that shoots out an 8-foot Kevlar cord that wraps around a suspect.", "mt": "A Bola Wrap er en af de nyeste v\u00e5ben, en h\u00e5ndholdt apparat, der skudder en 8-fods Kevlar-kabel, der v\u00e6lter sig om en mist\u00e6nkelig person.", "ref": "Eitt n\u00fdjasta t\u00f3li\u00f0 er nefnt \u201eBola Wrap\u201c, en \u00fea\u00f0 er handhelt t\u00e6ki sem sk\u00fdtur 8 feta sn\u00faru sem vefst utan um hinn gruna\u00f0a."}
{"src": "There are Long Range Acoustic Devices, also known as sound canons, directed energy weapons that use lasers to heat a person's skin, new projectiles made from things like foam and chalk, stink bombs, and of course the Taser.", "mt": "A Long Range Acoustic Devices, also known as sound canons, directed energy weapons that use lasers to heat a person's skin, new projectiles made from things like foam and chalk, stink bombs, and of course the Taser.", "ref": "Til eru langdr\u00e6g hlj\u00f3\u00f0t\u00e6knit\u00e6ki, einnig nefndar hlj\u00f3\u00f0byssur, sem og orkuvopn sem nota leysigeisla til a\u00f0 hita h\u00fa\u00f0 f\u00f3lks, n\u00fdjar ger\u00f0ir skota \u00far efnum eins og fro\u00f0u og kalksteini, f\u00fdlubombur og au\u00f0vita\u00f0 rafstu\u00f0byssan."}
{"src": "Shares of Axon, the company that makes the Taser, spiked more than 18%, reaching all-time highs when protests turned violent days after the police killing of George Floyd.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er", "ref": "Gengi hlutabr\u00e9fa \u00ed Axon, fyrirt\u00e6kinu sem framlei\u00f0ir rafstu\u00f0byssur, h\u00e6kka\u00f0i um meira en 18% og haf\u00f0i aldrei veri\u00f0 h\u00e6rri \u00feegar \u00e1t\u00f6k brutust \u00fat \u00ed m\u00f3tm\u00e6lunum d\u00f6gum eftir dr\u00e1p l\u00f6greglunnar \u00e1 George Floyd."}
{"src": "The market for less-lethal weapons is expected to reach $11.85 billion by 2023.", "mt": "A r\u00e9ttarlegra vapni\u00f0 erlendirnar\u00f0ar marka\u00f0i\u00f0 er tengist a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a\u00f0i\u00f0 \u00e1 $11,85 millj\u00f3msmi\u00f0a\u00f0ar 2023.", "ref": "\u00c1\u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 marka\u00f0urinn fyrir minna banv\u00e6n vopn n\u00e1i 11,85 millj\u00f6r\u00f0um dala \u00e1ri\u00f0 2023."}
{"src": "Watch the video to get a look at the new high-tech tools police are using for less-lethal force, how they're regulated, and what's at stake for the future of policing and the communities they serve.", "mt": "Translation in Icelandic: Se\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 geta grei\u00f0ist a\u00f0 banna \u00fev\u00ed a\u00f0 velja \u00feetta efni.", "ref": "Horf\u00f0u \u00e1 myndbandi\u00f0 til a\u00f0 sj\u00e1 n\u00fdju ska\u00f0minni h\u00e1t\u00e6knit\u00f3lin sem l\u00f6greglan notar, hva\u00f0a reglur gilda um \u00feau og hva\u00f0 er \u00ed h\u00fafi fyrir framt\u00ed\u00f0 l\u00f6greglunnar og samf\u00e9l\u00f6gin sem h\u00fan \u00fej\u00f3nar."}
{"src": "United, Chelsea into CL; Bournemouth, Watford down from EPL", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFyrir United, Chelsea er kominn \u00ed CL; Bournemouth, Watford eru ekki \u00ed EPL", "ref": "United og Chelsea \u00ed Meistaradeild; Bournemouth og Watford falla \u00far ensku \u00darvalsdeildinni"}
{"src": "Manchester United and Chelsea qualified for the Champions League at the expense of Leicester on a frantic final day of the Premier League season on Sunday, while Bournemouth and Watford were relegated to end five-year stays in the top flight.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nManchester United og Chelsea kvalifiserte seg for Champions League p\u00e5 bekostning av Leicester p\u00e5 en hektisk siste dag av Premier League-sesongen p\u00e5 Sunday, mens Bournemouth og Watford ble degradert for \u00e5 avslutte fem \u00e5rs opphold i toppflight.", "ref": "Manchester United og Chelsea unnu s\u00e9r r\u00e9tt til a\u00f0 keppa \u00ed Meistaradeild Evr\u00f3pu \u00e1 kostna\u00f0 Leicester \u00e1 \u00e6silegum lokadegi t\u00edmabilsins \u00ed ensku \u00darvalsdeildinni \u00e1 sunnudaginn, en \u00e1 sama t\u00edma f\u00e9llu Bournemouth og Watford eftir fimm \u00e1r \u00ed efstu deild."}
{"src": "United won 2-0 at Leicester through goals by Bruno Fernandes and Jesse Lingard to give Ole Gunnar Solskjaer's team a third-place finish.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nUnited vann 2-0 i Leicester med m\u00e5l av Bruno Fernandes og Jesse Lingard, og gav Ole Gunnar Solskjaer-laget en tredjeplass.", "ref": "United vann Leicester 2-0 me\u00f0 m\u00f6rkum fr\u00e1 Bruno Fernandes og Jesse Lindard og skila\u00f0i \u00fea\u00f0 li\u00f0i Ole Gunnars Solskj\u00e6r \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti."}
{"src": "Chelsea beat Wolverhampton 2-0 after a goal and an assist by Mason Mount and finished in the fourth and final Champions League qualifying place above Leicester, which has been in the top four for most of the season.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nChelsea vann 2-0 mot Wolverhampton efter en m\u00e5l och en assist av Mason Mount och slutade p\u00e5 fj\u00e4rde och sista kvalplatsen till Champions League \u00f6ver Leicester, som har varit i topp fyra under st\u00f6rre delen av s\u00e4songen.", "ref": "Chelsea sigra\u00f0i Wolverhampton 2-0 eftir mark og sto\u00f0sendingu fr\u00e1 Mason Mount og enda\u00f0i li\u00f0i\u00f0 \u00ed fj\u00f3r\u00f0a s\u00e6ti \u2013 s\u00ed\u00f0asta s\u00e6tinu sem gefur keppnisr\u00e9tt \u00ed Meistaradeildinni \u2013 fyrir ofan Leicester, sem hefur veri\u00f0 \u00ed einu af efstu fj\u00f3rum s\u00e6tunum allt t\u00edmabili\u00f0."}
{"src": "Leicester, instead, will play in the Europa League along with Tottenham, which drew 1-1 at Crystal Palace to secure sixth place - above Wolverhampton on goal difference.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nLeicester, au\u00f0ur or\u00f0a, spilir \u00e1 Europa League, sem eru Tottenham, sem hefur 1-1 geti\u00f0 \u00e1 Crystal Palace og s\u00e1 \u00ed 6. pl\u00f6tur - \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 vinna \u00e1 g\u00f3\u00f0a forskilinu \u00e1 \u00ed Leicester.", "ref": "Leicester mun \u00feess \u00ed sta\u00f0 leika \u00ed Evr\u00f3pudeildinni \u00e1samt Tottenham, sem ger\u00f0i 1-1 jafntefli vi\u00f0 Crystal Palace og trygg\u00f0i s\u00e9r \u00fear me\u00f0 sj\u00f6tta s\u00e6ti\u00f0 \u2013 fyrir ofan Wolverhampton \u00e1 markat\u00f6lu."}
{"src": "The battle to avoid the two remaining relegation places went to the wire as Aston Villa scored in the 84th minute, conceded a minute later, then held on for 1-1 draw at West Ham to survive.", "mt": "A The battle to avoid the two remaining relegation places went down to the wire as Aston Villa scored in the 84th minute, conceded a minute later, then held on for a 1-1 draw at West Ham to survive.", "ref": "Barist var um a\u00f0 for\u00f0ast tv\u00f6 s\u00ed\u00f0ustu falls\u00e6tin fram \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu m\u00edn\u00fatu, en Aston Villa skora\u00f0i \u00e1 84. m\u00edn\u00fatu, f\u00e9kk svo \u00e1 sig mark m\u00edn\u00fatu s\u00ed\u00f0ar og n\u00e1\u00f0i a\u00f0 halda 1-1 jafntefli gegn West Ham til a\u00f0 halda s\u00e9r uppi."}
{"src": "Captain Jack Grealish scored Villa's goal in what could be his last game for his boyhood club.", "mt": "AI: Fj\u00f6ruhaldsfari Jack Grealishi\u00f0urinn var\u00f0 hlutverkandur \u00e1 g\u00f3\u00f0an g\u00f3\u00f0an hlutverki \u00ed hlutverki\u00f0 sem kann v\u00e6ra hans allra sista \u00ed hlutverki\u00f0 eftir hlutverksmi\u00f0a\u00f0i\u00f0.", "ref": "Fyrirli\u00f0inn Jack Grealish skora\u00f0i mark Villa \u00ed \u00fev\u00ed sem g\u00e6ti hafa veri\u00f0 hans s\u00ed\u00f0asti leikur fyrir \u00e6skuf\u00e9lag sitt."}
{"src": "Bournemouth did what it had to do and beat Everton, 3-1, but ended up one point behind Villa.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nBournemouth gjorde det som det m\u00e5ste gj\u00f8re og slo Everton 3-1, men endte med en poeng mindre enn Villa.", "ref": "Bournemouth ger\u00f0i \u00fea\u00f0 sem gera \u00feurfti og sigra\u00f0i Everton 3-1 en enda\u00f0i einu stigi \u00e1 eftir Villa."}
{"src": "Watford was also relegated as the next-to-last team after losing 3-2 at Arsenal.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVatnort var ogs\u00e5 degradert som det n\u00e6ste-til-sidste hold efter at have tabt 3-2 p\u00e5 Arsenal.", "ref": "Watford f\u00e9ll einnig og enda\u00f0i \u00ed n\u00e6stne\u00f0sta s\u00e6ti eftir 3-2 tap gegn Arsenal."}
{"src": "Manchester City passed 100 goals for the campaign with a 5-0 win over last-place and already-demoted Norwich, a game that marked the last in the Premier League for David Silva after 10 years with City.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nManchester City er hitti 100 g\u00f3\u00f0a for \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0i\u00f0 med 5-0 vinstu Norwich, en h\u00e6\u00f0a eru ekki \u00feessi st\u00f6\u00f0in, og eru allt \u00e1ri\u00f0. \u00dea\u00f0 var spilinn sem h\u00e6\u00f0a\u00f0i\u00f0 fyrsti \u00ed Premier League for David Silva, eftir 10 \u00e1r \u00ed City.", "ref": "Manchester City rauf 100 marka m\u00farinn \u00e1 t\u00edmabilinu me\u00f0 5-0 sigri gegn botnli\u00f0i Norwich, sem var \u00feegar falli\u00f0, \u00ed s\u00ed\u00f0asta leik David Silva \u00ed \u00darvalsdeildinni eftir t\u00edu \u00e1r hj\u00e1 City."}
{"src": "Kevin De Bruyne got a record-tying 20th assist of the season and also scored twice.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKevin De Bruyne f\u00e9kk 20. hj\u00e1lparleikur \u00e1 s\u00e6crunni, en sk\u00f3ra\u00f0i hann \u00feegar.", "ref": "Kevin De Bruyne setti met me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gera tuttugustu sto\u00f0sendingu s\u00edna \u00e1 t\u00edmabilinu og skora\u00f0i einnig tv\u00f6 m\u00f6rk."}
{"src": "Liverpool ended its title-winning season with a 3-1 win at Newcastle and finished on a club-record 99 points.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nLiverpool slutta\u00f0i\u00f0 s\u00e6soninni, der var\u00f0 fyrir titill, med 3-1 vinstu Newcastle og slutta\u00f0i\u00f0 \u00e1 99 poynti, en \u00feessi er en klubbrekka\u00f0 rekord.", "ref": "Liverpool lauk meistarat\u00edmabili s\u00ednu me\u00f0 3-1 sigri gegn Newcastle og setti f\u00e9lagsmet me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 enda t\u00edmabili\u00f0 me\u00f0 99 stig."}
{"src": "Also, Southampton beat Sheffield United 3-1, with Danny Ings scoring his 22nd goal of the season.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSouthampton vann 3-1 mot Sheffield United, med Danny Ings som scorade sitt 22. m\u00e5l i s\u00e4songen.", "ref": "\u00de\u00e1 vann Southampton 3-1 sigur gegn Sheffield United og skora\u00f0i Danny Ings 22. mark sitt \u00e1 t\u00edmabilinu."}
{"src": "That left him one behind Leicester's Jamie Vardy, who won the Golden Boot as the league's highest scorer.", "mt": "A gave me this translation:\nDet gjorde ham en m\u00e5ttag bakom Leicester-spilleren Jamie Vardy, som vant gullskoen som den mest scorende spilleren i ligaen.", "ref": "Hann enda\u00f0i \u00fev\u00ed einu marki \u00e1 eftir James Vardy, sem vann gullsk\u00f3inn sem markah\u00e6sti leikma\u00f0ur deildarinnar."}
{"src": "Watford relegated from Premier League as Aubameyang fires Arsenal win", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVatford er r\u00fag\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e6r Premier League og Aubameyang er h\u00e6\u00f0a \u00e1 Arsenal", "ref": "Watford fellur \u00far \u00darvalsdeildinni er Aubameyang tryggir Arsenal sigurinn"}
{"src": "Some of Watford's players sank to their knees; others made for the tunnel without a moment's delay.", "mt": "A few of Watford's players knelt down; others rushed to the tunnel without a moment's delay.", "ref": "Sumir leikmanna Watford f\u00e9llu ni\u00f0ur \u00e1 hn\u00e9; a\u00f0rir skundu\u00f0u tafarlaust \u00ed g\u00f6ngin."}
{"src": "The whistle had just blown on their five years in the Premier League and nobody could say that, when the occasion demanded them to hurl the kitchen sink at Arsenal, they went down without a fight.", "mt": "A r\u00e9tti\u00f0 var hlutad \u00e1 hvort \u00feeir hafti 5 \u00e1r \u00ed \u00feessari fj\u00f6ldi \u00ed \u00feessarili\u00f0i og n\u00edtti\u00f0 a\u00f0 h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 kunnat a\u00f0 s\u00e1 a\u00f0, ef \u00feeir hefur veri\u00f0 kalla\u00f0ar a\u00f0 hluta \u00e1 Arsenal, \u00feeir gengi\u00f0u ekki \u00ed hlutan.", "ref": "\u00dea\u00f0 var n\u00fdb\u00fai\u00f0 a\u00f0 flauta af fimm \u00e1ra setu \u00feeirra \u00ed \u00darvalsdeildinni og \u00fea\u00f0 gat enginn sagt a\u00f0 \u00feeir hef\u00f0u falli\u00f0 \u00e1n \u00feess a\u00f0 berjast fyrir s\u00ednu \u00feegar a\u00f0st\u00e6\u00f0urnar neyddu \u00fe\u00e1 til a\u00f0 leggja allt \u00ed s\u00f6lurnar \u00e1 m\u00f3ti Arsenal."}
{"src": "This was a performance full of the crispness, urgency and aggression that have hallmarked their best work over the last half-decade but it came too late, as did the fightback that almost completely overhauled a three-goal deficit on the day.", "mt": "A performance full of the crispness, urgency and aggression that have marked their best work over the last half-decade, but it came too late, as did the fightback that almost completely overhauled a three-goal deficit on the day.", "ref": "Frammista\u00f0an var full af \u00feeim sk\u00f6rugleika, \u00e1r\u00e6\u00f0ni og har\u00f0fylgni sem hafa einkennt bestu augnablik li\u00f0sins s\u00ed\u00f0asta h\u00e1lfa \u00e1ratuginn, en h\u00fan kom of seint, sem og endurkoman \u00ed leiknum sem n\u00e6g\u00f0i n\u00e1nast til a\u00f0 sn\u00faa vi\u00f0 \u00feriggja marka forskoti."}
{"src": "Had Emiliano Mart\u00ednez not brilliantly saved Danny Welbeck's backheel 16 minutes from time, shortly after his former teammate had tapped in to put Watford within two goals of safety, there is every chance they could have completed a comeback for the ages.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHad Emiliano Mart\u00ednez not reddt brilliantly Danny Welbeck's backheel 16 minutter f\u00f8r slutten, kort efter at hans tidligere lagkamerat hadde tatt imot og satt Watford innen to m\u00e5l av tryggheten, s\u00e5 er det sannsynlig at de kunne ha fullf\u00f8rt en comeback for de tiders.", "ref": "Hef\u00f0i Emiliano Mart\u00ednez ekki vari\u00f0 h\u00e6lspyrnu fyrrum li\u00f0sf\u00e9laga s\u00edns Danny Welbeck meistaralega \u00feegar 16 m\u00edn\u00fatur voru eftir af leiknum, stuttu eftir a\u00f0 Welbeck haf\u00f0i komi\u00f0 Watford innan tveggja marka seilingar fr\u00e1 \u00f6ryggi, eru allar l\u00edkur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 hef\u00f0i n\u00e1\u00f0 a\u00f0 s\u00fdna s\u00f6gufr\u00e6ga endurkomu."}
{"src": "In the end they fell short and their caretaker manager, Hayden Mullins, might reflect that he would have never been handed this most thankless of tasks if his team had shown comparable application previously.", "mt": "A r\u00e9ttar var\u00f0 ekki a\u00f0 gera og hlutverkami\u00f0jan Hayden Mullins, eigi var\u00f0 hann a\u00f0 gera \u00feetta, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hafti a\u00f0 gera \u00feetta, ef hanns t\u00edmi\u00f0 haddu \u00feegarfar\u00f0i\u00f0.", "ref": "A\u00f0 endingu t\u00f3kst \u00fea\u00f0 ekki og \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 \u00edmynda s\u00e9r a\u00f0 br\u00e1\u00f0abirg\u00f0astj\u00f3ri li\u00f0sins, Hayden Mullins, hafi hugsa\u00f0 me\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 honum hef\u00f0i aldrei veri\u00f0 fali\u00f0 \u00feetta van\u00feakkl\u00e1ta verkefni ef li\u00f0 hans hef\u00f0i s\u00fdnt sama keppnisskap fyrr."}
{"src": "Across the season they have not been good enough, but then nor has the organisation that employs them.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u00deess a\u00f0ili\u00f0 hafa v\u00e6nt til a\u00f0 v\u00e6re godt \u00ed heimildi\u00f0, og \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0", "ref": "\u00deeir hafa ekki veri\u00f0 n\u00f3gu g\u00f3\u00f0ir \u00e1 t\u00edmabilinu, en a\u00f0 sama skapi hefur fyrirt\u00e6ki\u00f0 sem \u00feeir vinna fyrir ekki heldur sta\u00f0i\u00f0 sig."}
{"src": "One poor campaign may not wreck an empire, but nor do the foundations put in place by the Pozzo family offer any kind of guarantee they will sail straight back up from the second tier.", "mt": "A poor campaign may not ruin an empire, but the foundations laid by the Pozzo family do not offer any guarantee that they will return to the top flight.", "ref": "Eitt sl\u00e6mt t\u00edmabil ver\u00f0ur ekki veldi a\u00f0 falli, en grunnurinn sem Pozzo-fj\u00f6lskyldan lag\u00f0i er engin trygging fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 fari beint upp \u00far n\u00e6stefstu deild."}
{"src": "It is hard to escape the sense that Watford's habit of flipping managers has run out of road.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nDet er vanskelig \u00e5 unng\u00e5 det inntrykket at Watfords vane med \u00e5 bytte manager har n\u00e5 sitt m\u00e5l.", "ref": "\u00dea\u00f0 er erfitt for\u00f0ast \u00fe\u00e1 hugsun a\u00f0 s\u00fa a\u00f0fer\u00f0 Watford a\u00f0 skipta \u00fat framkv\u00e6mdastj\u00f3rum s\u00e9 fullreynd."}
{"src": "Their next permanent - perhaps in the loosest sense of - appointment will be the 12th in eight years and there is only so much fresh air a new broom can sweep in.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 eru 12. stu\u00f0ningur \u00fear, \u00fear sem \u00fea\u00f0 eru permanentur - ef \u00fea\u00f0 er permanentur \u00ed mildt hlutverk - \u00ed 8. \u00e1ra, og \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 er fj\u00f6ldi fr\u00e9tt \u00e1hugi en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 sweiga \u00ed n\u00fdju v\u00f6ggu.", "ref": "N\u00e6sti fastr\u00e1\u00f0ni \u2013 ef til vill \u00ed v\u00ed\u00f0ustu skilgreiningu \u00feess or\u00f0s \u2013 stj\u00f3rinn ver\u00f0ur s\u00e1 t\u00f3lfti \u00e1 \u00e1tta \u00e1rum og \u00fea\u00f0 eru takm\u00f6rk fyrir \u00fev\u00ed hve miklu er h\u00e6gt a\u00f0 \u00e1orka me\u00f0 \u00fev\u00ed einu a\u00f0 skipta um manninn \u00ed br\u00fanni."}
{"src": "Troy Deeney faces up to relegation despite getting on the scoresheet at the Emirates.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nTroy Deeney st\u00e5r overfor nedrykk, selv om han scoret p\u00e5 Emirates.", "ref": "Troy Deeney stendur n\u00fa frammi fyrir falli \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 hafa komist \u00e1 bla\u00f0 \u00e1 Emirates-vellinum."}
{"src": "Players will depart, Isma\u00efla Sarr showing again here that it should be inconceivable he will be playing Championship football in September, and a steady hand should be a priority.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSpilarnir ferir, og Isma\u00efla Sarr v\u00edsar h\u00e9r at det er umb\u00e6tur\u00f0i\u00f0 a\u00f0 spila Championship f\u00f3tballi \u00ed september, og en st\u00f3ri h\u00e6ni\u00f0 b\u00f8r v\u00e6re priorit\u00e1tti.", "ref": "Leikmenn munu yfirgefa li\u00f0i\u00f0, Isma\u00efla Sarr s\u00fdndi aftur a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 vera \u00f3hugsandi a\u00f0 hann spili \u00ed Championship-deildinni \u00ed september og \u00fea\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 vera forgangsatri\u00f0i a\u00f0 r\u00e1\u00f0a stj\u00f3ra sem kemur st\u00f6\u00f0ugleika \u00e1 li\u00f0i\u00f0."}
{"src": "There was nothing stable about the boom-or-bust fare in an encounter Mikel Arteta described as \"a bit of a basketball game,\" although it certainly made for fine entertainment.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 var ekki stabilt vi\u00f0 boom-or-bust fj\u00e1r\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed enkun fyrir Mikel Arteta, en \u00fea\u00f0 eru\u00f0u\u00f0 a\u00f0 skilja \u00fea\u00f0 a\u00f0 \"basketbolti\u00f0\" eru\u00f0u\u00f0u, en \u00fea\u00f0 var efna\u00f0legur.", "ref": "\u00dea\u00f0 var enginn st\u00f6\u00f0ugleiki \u00ed \u00feessum \u201eallt e\u00f0a ekkert\u201c-leik sem Mikel Arteta sag\u00f0i vera \u201esvol\u00edti\u00f0 eins og k\u00f6rfuboltaleik\u201c, en hann var svo sannarlega g\u00f3\u00f0 af\u00fereying."}
{"src": "Arteta said afterwards Watford's forwards had been \"cheating,\" although he quickly clarified that as a football term for \"gambling, staying up front.\"", "mt": "A Arteta sag\u00f0i\u00f0 a\u00f0rarveginnar af Watford var \"bjartur,\" en \u00fea\u00f0 var ekki ekkert a\u00f0 \u00fea\u00f0 vart a\u00f0 gengi\u00f0 \"spillegja, st\u00e6\u00f0a\u00f0 fyrir.\"", "ref": "Arteta sag\u00f0i eftir leikinn a\u00f0 framherjar Watford hef\u00f0u \u201esvindla\u00f0\u201c, en t\u00f3k strax fram a\u00f0 hann \u00e6tti vi\u00f0 knattspyrnuhugtak yfir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u201etaka s\u00e9nsa, liggja frammi\u201c."}
{"src": "They certainly needed to: any suggestion a battling point might eventually suffice was quickly scotched and they might wonder how things would have transpired if they had not been obliged to play catch-up.", "mt": "A possible h\u00e6gt var\u00f0: hvert \u00fe\u00e1ttur, \u00fear sem h\u00e6gt er a\u00f0 krafa en \u00fea\u00f0 eru ekki allt a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki allt a\u00f0 krafa, er h\u00e6gt er a\u00f0 vinna, eru a\u00f0 vinna.", "ref": "Enda var ekki van\u00fe\u00f6rf \u00e1, \u00fev\u00ed allar hugmyndir um a\u00f0 leikurinn myndi sn\u00faast um a\u00f0 keppast um stig ur\u00f0u flj\u00f3tt a\u00f0 engu, og \u00feeir velta \u00fev\u00ed kannski fyrir s\u00e9r hvernig \u00feetta hef\u00f0i fari\u00f0 ef \u00feeir hef\u00f0u ekki veri\u00f0 undir allan t\u00edmann."}
{"src": "Instead they conceded a penalty almost immediately.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 erlenda\u00f0i \u00fea\u00f0 a\u00f0 gertu penal\u00edu aldri ensku.", "ref": "\u00deess \u00ed sta\u00f0 fengu \u00feeir \u00e1 sig v\u00edtaspyrnu svo gott sem strax."}
{"src": "Craig Dawson had bundled carelessly into Alexandre Lacazette within 40 seconds but it took VAR almost three minutes to be confident of awarding the spot kick, which Pierre-Emerick Aubameyang dispatched unfussily.", "mt": "A Craig Dawson had bundled carelessly into Alexandre Lacazette within 40 seconds but it took VAR almost three minutes to be confident of awarding the spot kick, which Pierre-Emerick Aubameyang dispatched unfussily.", "ref": "Craig Dawson haf\u00f0i fari\u00f0 \u00f3g\u00e6tilega \u00ed Alexandre Lacazette innan 40 sek\u00fandna en \u00fea\u00f0 t\u00f3k VAR n\u00e6stum \u00ferj\u00e1r m\u00edn\u00fatur a\u00f0 f\u00e1 fullvissu um a\u00f0 \u00feetta v\u00e6ri v\u00edtaspyrna, sem Pierre-Emerick Aubameyang sendi \u00ed neti\u00f0 \u00e1n vandr\u00e6\u00f0a."}
{"src": "Watford gathered themselves to press relentlessly, with Sarr in electric form on the right, and came close through Roberto Pereyra and Troy Deeney.", "mt": "A Translation in Icelandic:\nWatford samr\u00e9\u00f0a\u00f0i\u00f0 a\u00f0 pressa gr\u00edmt a\u00f0fer\u00f0ar, med Sarr \u00ed elektriske form a\u00f0 ytri, og komi\u00f0 n\u00e6r a\u00f0ra kve\u00f0jum \u00e1 Roberto Pereyra og Troy Deeney.", "ref": "Watford \u00fej\u00f6ppu\u00f0u s\u00e9r saman og pressu\u00f0u \u00e1n afl\u00e1ts, me\u00f0 Sarr \u00ed miklu stu\u00f0i \u00e1 h\u00e6gri v\u00e6ngnum, og komust Roberto Pereyra og Troy Deeney n\u00e1l\u00e6gt \u00fev\u00ed a\u00f0 skora fyrir li\u00f0i\u00f0."}
{"src": "But then Aubameyang teed up Kieran Tierney for a deflected second and, at the first drinks break, the game had been so oddly skewed that Arteta was the manager tearing a strip off his players despite Arsenal's advantage.", "mt": "A mennju \u00e1 Aubameyang, og hann hefur skr\u00e1tti Kieran Tierney til en tungt skj\u00f3rt anda, og \u00e1 fyrstu drikkarlegginn, var sp\u00edla\u00f0i\u00f0 s\u00e5 m\u00e6rklegt skei\u00f0ur, at Arteta var hvort\u00f3ttur \u00edhestur \u00e1 svi\u00f0a s\u00ednar, en Arsenal var \u00e1 fordeild.", "ref": "En s\u00ed\u00f0an fann Aubameyang Kieran Tierney sem skora\u00f0i anna\u00f0 marki\u00f0 me\u00f0 skoti sem f\u00f3r af varnarmanni, og \u00ed fyrstu drykkjarp\u00e1sunni var leikurinn svo \u00f6fugsn\u00fainn a\u00f0 \u00fej\u00e1lfarinn Arteta var \u00ed \u00feeirri st\u00f6\u00f0u a\u00f0 l\u00e1ta leikmenn s\u00edna heyra \u00fea\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir forskot Arsenal."}
{"src": "Aubameyang then controlled Tierney's long throw and converted a masterful overhead kick that left him one goal short of the golden boot, an award he would have shared with Jamie Vardy if Ben Foster had not blocked one last chance near the end.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nAubameyang s\u00ed\u00f0an kontroll\u00f3 Tierney's langa hla\u00f0 og konverdu\u00f0a en h\u00e6gur hei\u00f0arlega h\u00e6\u00f0 \u00ed h\u00f3f \u00ed hv\u00edlum bor\u00f0i, en hann var enn enn en h\u00e6gt a\u00f0 vinna gulli bor\u00f0i, prami\u00f0 sem hann vilja vinna vi\u00f0 Jamie Vardy, fann Ben Foster enn enn en h\u00e6gt a\u00f0 blokkera enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn en", "ref": "Aubameyang t\u00f3k s\u00ed\u00f0an vi\u00f0 boltanum eftir langt innkast Tierney og skora\u00f0i me\u00f0 meistaralegri hj\u00f3lhestaspyrnu sem \u00fe\u00fdddi a\u00f0 hann var a\u00f0eins einu marki fr\u00e1 gullsk\u00f3num; ver\u00f0launum sem hann hef\u00f0i deilt me\u00f0 Jamie Vardy ef Ben Foster hef\u00f0i ekki vari\u00f0 s\u00ed\u00f0asta f\u00e6ri\u00f0 \u00ed lokin."}
{"src": "Watford appeared done for but they persevered and, after David Luiz had produced another rash penalty-area challenge for the album on Welbeck, Deeney rammed in his own penalty before the break.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nWatford var h\u00e6ngt, men de holdt stand og, efter David Luiz havde gjort en yderligere ubeh\u00f8rsk udfordring i straffefeltet for albumet p\u00e5 Welbeck, Deeney ramte sit eget straffeslag f\u00f8r pause.", "ref": "Watford virtist vera \u00far leik en h\u00e9lt \u00fe\u00f3 \u00e1fram a\u00f0 berjast og eftir a\u00f0 David Luiz haf\u00f0i fari\u00f0 \u00ed enn eina vanhugsu\u00f0u t\u00e6klinguna inn \u00ed v\u00edtateig \u00e1 Welbeck d\u00fandra\u00f0i Deeney boltanum inn \u00far v\u00edtaspyrnunni fyrir h\u00e1lfleik."}
{"src": "Deeney, walking wounded for most of the season, hauled himself around the pitch and was in gladiator mode throughout.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nDeeney, som var skadad under st\u00f6rre delen av s\u00e4songen, k\u00e4mpade sig runt p\u00e5 planen och var i gladiatorl\u00e4ge hela tiden.", "ref": "Deeney, sem var meiddur mestallt t\u00edmabili\u00f0, hlj\u00f3p um v\u00f6llinn eins og skylminga\u00fer\u00e6ll."}
{"src": "He would probably have gobbled up the chance Adam Masina missed early in the second period and further openings were spurned, too.", "mt": "A possible translation in Icelandic: Hann var\u00f0 sannnlegur a\u00f0 g\u00f3fa upph\u00e6\u00f0inni, sem Adam Masina missa\u00f0 hlutverk \u00ed hlutverksins 2. hlutverk og flj\u00faga\u00f0i yfir flj\u00fagufl\u00e9tta hlutverk.", "ref": "Hann hef\u00f0i sennilega n\u00fdtt f\u00e6ri\u00f0 sem Adam Masina brenndi af snemma \u00ed s\u00ed\u00f0ari h\u00e1lfleik, og fleiri t\u00e6kif\u00e6ri f\u00f3ru einnig forg\u00f6r\u00f0um."}
{"src": "Welbeck was thwarted for a first time by the excellent Mart\u00ednez, who Arteta confirmed will start Saturday's FA Cup final, and then had the entire Watford contingent pitchside on their feet upon converting a fizzing cross from Sarr.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nWelbeck var\u00f0 framtidur af \u00fea\u00f0 ekki g\u00f3\u00f0um Mart\u00ednez, en Arteta bekr\u00e6fti at hann vilja starta s\u00e1batt\u00ed\u00f0indi \u00ed finalinn FA Cup, og hann haddu heilbrig\u00f0i\u00f0 \u00ed hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hlutum \u00e1 hl", "ref": "Fyrst var \u00fea\u00f0 hinn fr\u00e1b\u00e6ri Mart\u00ednez sem st\u00f6\u00f0va\u00f0i Welbeck, en Arteta hefur sta\u00f0fest a\u00f0 hann muni byrja \u00farslitaleik bikarkeppninnar \u00e1 laugardaginn, og svo skora\u00f0i hann eftir fastan bolta inn \u00ed teiginn fr\u00e1 Sarr, svo allt starfsf\u00f3lk Watford \u00e1 hli\u00f0arl\u00ednunni spratt \u00e1 f\u00e6tur."}
{"src": "But Watford's prospects faded when his next effort was repelled and the soul-searching, from top to bottom, will need to be extensive.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMenntunni\u00f0 Watfordsins hlutann fylg\u00f0i \u00fev\u00ed a\u00f0 hlutanarinnar hans n\u00e6stu \u00edslensingur er h\u00e6gt a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a og \u00fea\u00f0 er hlutanarinnar hlutannar fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0ar upphafi\u00f0 a\u00f0 vera \u00fe\u00e1ttur.", "ref": "En m\u00f6guleikar Watford minnku\u00f0u \u00feegar n\u00e6sta tilraun hans var varin og n\u00fa \u00fearf li\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fara \u00ed r\u00e6kilega naflasko\u00f0un."}
{"src": "Covid-19 will permanently change the world's economy (opinion)", "mt": "A Covid-19 will permanently change the world's economy (opinion)", "ref": "Covid-19 mun breyta hagkerfi heimsins til framb\u00fa\u00f0ar (sko\u00f0un)"}
{"src": "Virus screening is likely to become part of our life, just like security measures became ubiquitous after 9/11.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVirusskanning er sannsynligvis en del av v\u00e5r liv, som sikkerhetsma\u00dfene ble enev\u00e6rdig etter 11. september.", "ref": "L\u00edklegt er a\u00f0 veiruskimanir ver\u00f0i hluti af l\u00edfi okkar, r\u00e9tt eins og \u00f6ryggisr\u00e1\u00f0stafanir tr\u00f6llri\u00f0u \u00f6llu eftir 11. september."}
{"src": "It is important to invest in the infrastructure necessary to detect future viral outbreaks.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nVir\u00f0ist a\u00f0 vera a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 a\u00f0 investa \u00ed hlutanefni\u00f0 sem er b\u00e6tt \u00ed uppt\u00f6kunarvirkni\u00f0 fyrir uppt\u00f6kunarvirusar sem eru a\u00f0 vera \u00ed fj\u00e1rh\u00e6\u00f0i.", "ref": "Mikilv\u00e6gt er a\u00f0 fj\u00e1rfesta \u00ed \u00feeim innvi\u00f0um sem \u00fearf til a\u00f0 greina veirufaraldra framt\u00ed\u00f0arinnar."}
{"src": "This investment protects economies in case immunity to Covid-19 turns out to be temporary.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deetta investment er hjarta\u00f0arlega virkja\u00f0 \u00ed hlutum fj\u00f6lskiptarvirkisins, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 hjarta\u00f0arlega virkja\u00f0i \u00ed hlutum fj\u00f6lskiptarvirkisins, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 hjarta\u00f0arlega virkja\u00f0i \u00ed hlutum fj\u00f6lskiptarvirkisins, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 hjarta\u00f0arlega virkja\u00f0i \u00ed hlutum fj\u00f6lskiptarvirkisins, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 hjarta\u00f0arlega virkja\u00f0i \u00ed hlutum fj\u00f6lskiptarvirkisins, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 hjarta\u00f0arlega virkja\u00f0i \u00ed hlutum fj\u00f6lskiptarvirkisins, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 hjarta\u00f0arlega virkja\u00f0i \u00ed hlutum fj\u00f6lskiptarvirkisins,", "ref": "\u00deessi fj\u00e1rfesting verndar hagkerfin ef \u00ed lj\u00f3s kemur a\u00f0 hjar\u00f0\u00f3n\u00e6mi gegn Covid-19 s\u00e9 a\u00f0eins t\u00edmabundi\u00f0."}
{"src": "Many economies adopted versions of Germany's Kurzarbeit (short work) subsidy during the pandemic.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nManngei \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e6\u00f0i\u00f0 hafti\u00f0 upp \u00e1 verslunarleikur fyrir Kurzarbeit (korta arbeidsvei\u00f0i) \u00fej\u00f3\u00f0skj\u00e1lftarins, \u00fev\u00ed \u00feessarar h\u00e6gtu a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 s\u00ed\u00f0asti\u00f0i\u00f0 \u00ed pestur.", "ref": "M\u00f6rg hagkerfi hafa teki\u00f0 upp afbrig\u00f0i af hinni \u00fe\u00fdsku Kurzarbeit-hlutab\u00f3talei\u00f0 \u00e1 me\u00f0an faraldurinn hefur geisa\u00f0."}
{"src": "This policy keeps workers employed at reduced hours and pay, with the government compensating some of the shortfall in wages.", "mt": "A r\u00e9ttur er a\u00f0 hluta verka\u00f0a \u00e1 r\u00e9ttur t\u00edma og l\u00f6nu, og hvort er a\u00f0 g\u00f3\u00f0a \u00e1hrifi\u00f0 er a\u00f0 aldri verka\u00f0i \u00ed fullt. \u00deegar er a\u00f0gerjir eru a\u00f0 vera \u00ed r\u00e9ttu t\u00edma og l\u00f6nu, er h\u00e6gt a\u00f0 velja a\u00f0 g\u00f3\u00f0a \u00e1hrifi\u00f0 er a\u00f0 aldri verka\u00f0i \u00ed fullt.", "ref": "Me\u00f0 \u00feessari stefnu heldur starfsf\u00f3lk vinnu sinni me\u00f0 minnku\u00f0u starfshlutfalli og kaupi en r\u00edkisstj\u00f3rnin b\u00e6tir upp hluta launal\u00e6kkunarinnar."}
{"src": "By keeping matches between firms and workers intact, the economy is better prepared for a quick recovery.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e9rlega gagnlegur a\u00f0 hlutverk fyrir fj\u00e1rh\u00e6\u00f0a efni\u00f0 mellari fj\u00e1rh\u00e6\u00f0a efni\u00f0, en \u00fea\u00f0 er h\u00e9rlega gagnlegur a\u00f0 hlutverk fyrir fj\u00e1rh\u00e6\u00f0a efni\u00f0 mellari fj\u00e1rh\u00e6\u00f0a efni\u00f0. \u00dea\u00f0 er h\u00e9rlega gagnlegur a\u00f0 hlutverk fyrir fj\u00e1rh\u00e6\u00f0a efni\u00f0 mellari fj\u00e1rh\u00e6\u00f0a efni\u00f0.", "ref": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda r\u00e1\u00f0ningarsambandinu virku er hagkerfi\u00f0 betur undir \u00fea\u00f0 b\u00fai\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 hratt upp fyrri styrk."}
{"src": "It is important to improve the implementation of these policies and make them a permanent part of our economic recovery tool kit.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nViktur\u00f0ur a\u00f0 b\u00e6ta upph\u00e6lysa \u00feessar politikar og vinna \u00feessar til a\u00f0 permanent a\u00f0rar fangst \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0arafst\u00f6\u00f0nu\u00f0ri h\u00e6g\u00f0as\u00f6fn.", "ref": "Mikilv\u00e6gt er a\u00f0 b\u00e6ta framkv\u00e6md \u00feessara lei\u00f0a og gera \u00fe\u00e6r a\u00f0 varanlegum hluta af verkf\u00e6rakassanum sem nota m\u00e1 til a\u00f0 endurreisa efnahagsl\u00edf \u00fej\u00f3\u00f0arinnar."}
{"src": "Remote work is likely to become more common.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nUmfer\u00f0arfer\u00f0 er sannsynlegur a\u00f0 bli\u00f0a almennt.", "ref": "L\u00edklegt er a\u00f0 fjarvinna ver\u00f0i algengari."}
{"src": "We had some evidence that working from home is at least as productive as working at the office.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: Vi hadde noe bevis som viste at arbeid p\u00e5 hjemmet er like produktivt som arbeid p\u00e5 kontoret.", "ref": "Vi\u00f0 s\u00e1um v\u00edsbendingar um a\u00f0 vinna \u00e1 heimili skili \u00ed \u00fea\u00f0 minnsta jafnmiklum afk\u00f6stum og vinna \u00e1 skrifstofum."}
{"src": "However, many companies were reluctant to embrace remote work.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 eru, \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea\u00f0 eru, en \u00fea", "ref": "Hins vegar voru m\u00f6rg fyrirt\u00e6ki treg vi\u00f0 a\u00f0 gera fjarvinnu a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0um hlut."}
{"src": "Now that many have tried it with good results, remote work might be here to stay.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nNu ensku menn hafa sett \u00e1 \u00feetta og hafa gert g\u00f3\u00f0a resulta, erlendir erhenda eiga a\u00f0 vera.", "ref": "N\u00fa \u00feegar svo margir hafa reynt hana me\u00f0 g\u00f3\u00f0um \u00e1rangri g\u00e6ti fjarvinnan veri\u00f0 komin til a\u00f0 vera."}
{"src": "The pandemic crisis has accelerated the pace of digital transformation, with further expansion in e-commerce and increases in the pace of adoption of telemedicine, videoconferencing, online teaching and fintech.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVir\u00f0isgreidingin \u00ed epidem\u00edu krisinni haft a\u00f0 hla\u00f0a upp h\u00e6\u00f0a\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0ar \u00e1hli\u00f0arfr\u00e6\u00f0isins, sem eru a\u00f0 ranns\u00f3knar af einkaupsv\u00ednunum og \u00fe\u00e1ttur fyrirspurnarar upphafsins \u00e1 telemedizin, vide\u00f3konferans, online undervisning og fintech.", "ref": "Heimsfaraldurinn hefur hra\u00f0a\u00f0 fyrir stafr\u00e6nni umbreytingu me\u00f0 enn frekari vexti \u00ed rafr\u00e6nni verslun og hra\u00f0a\u00f0 \u00e1 innlei\u00f0ingu fjarl\u00e6kninga, myndfunda, kennslu \u00e1 netinu og fj\u00e1rm\u00e1lat\u00e6knilausna."}
{"src": "Companies with international supply chains are dealing with shortages and bottlenecks.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFirmar \u00ed einkunn til \u00fej\u00f3\u00f0ar eru a\u00f0 rannsokja\u00f0ar \u00feegar h\u00e6nt a\u00f0 korta\u00f0ar og knottar.", "ref": "Fyrirt\u00e6ki me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legar a\u00f0fangake\u00f0jur gl\u00edma vi\u00f0 skort og fl\u00f6skuh\u00e1lsa."}
{"src": "We are likely to see many of these companies reshore some of their production.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVi\u00f0 erlenda a\u00f0 se\u00f0a a\u00f0 flutti\u00f0 af \u00feessar flokkur efni er a\u00f0 h\u00e6kka a\u00f0ri\u00f0 a\u00f0 h\u00e9rinni.", "ref": "Vi\u00f0 sj\u00e1um l\u00edklega m\u00f6rg \u00feessara fyrirt\u00e6kja f\u00e6ra framlei\u00f0slu s\u00edna aftur til heimalandsins."}
{"src": "Unfortunately, this trend will not create many jobs because most of the production is likely to be automated.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u00c9g hefur ekki s\u00fdn, \u00feessi trendi\u00f0 er ekki \u00feurft h\u00e9r til a\u00f0 skapa fj\u00f6ldi verksemi, \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 erlendir\u00f0i\u00f0 er \u00feegar \u00fea\u00f0 eru automata\u00f0ar.", "ref": "\u00dev\u00ed mi\u00f0ur er ekki l\u00edklegt a\u00f0 \u00feessi \u00fer\u00f3un skapi m\u00f6rg st\u00f6rf \u00fear sem st\u00e6rstur hluti framlei\u00f0slunnar ver\u00f0ur l\u00edklega sj\u00e1lfvirkur."}
{"src": "Governments will be bigger after playing the role of insurer and investor of last resort during the crisis.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nRegjeringar eru \u00e6tla\u00f0ar eftir a\u00f0 spila \u00fea\u00f0 hlutverk sem s\u00e6nskj\u00f3\u00f0ur og allt\u00e6kja\u00f0ur eftir kr\u00edsu.", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rnir ver\u00f0a st\u00e6rri eftir a\u00f0 hafa gegnt hlutverki tryggjanda og fj\u00e1rfestis til \u00ferautavara \u00ed faraldrinum."}
{"src": "Public debt will balloon, creating financial challenges around the world.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nAllt a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 fjarnam\u00e1lir, \u00feessi\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 h\u00e9r eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um \u00fej\u00f3\u00f0lega finanskil.", "ref": "Skuldir hins opinbera munu aukast til muna og valda fj\u00e1rm\u00e1laerfi\u00f0leikum v\u00ed\u00f0a um heim."}
{"src": "The most important lesson from the Covid-19 pandemic is the importance of working together on problems that affect the entire human race.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVitamannlega f\u00e6nnist fr\u00e1 Covid-19-pestinni er \u00fea\u00f0 hvort \u00fea\u00f0 er vikt \u00ed samf\u00e9lagi\u00f0 a\u00f0 samvirki\u00f0 a\u00f0fer\u00f0ar um \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0ger\u00f0ar \u00e1 heilslu\u00f0um menninga.", "ref": "Mikilv\u00e6gasti l\u00e6rd\u00f3murinn af Covid-19-faraldrinum er mikilv\u00e6gi \u00feess a\u00f0 vinna saman a\u00f0 vandam\u00e1lum sem ste\u00f0ja a\u00f0 \u00f6llu mannkyni."}
{"src": "We are much stronger united than divided.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: Vi er sterkere samlet enn delt.", "ref": "Vi\u00f0 erum mun sterkari sameinu\u00f0 en sundru\u00f0."}
{"src": "\"Sunday Morning\" Matinee: Celebrating Rodgers & Hart", "mt": "Translation in Icelandic as requested:\n\"Sunday Morning\" Matinee: Celebrating Rodgers & Hart", "ref": "S\u00ed\u00f0degist\u00f3nleikar \u201eSunday Morning\u201c: Til hei\u00f0urs Rodgers og Hart"}
{"src": "2020 marks the centenary of the Broadway debut of the first professional collaboration by one of musical theater's most legendary duos, Richard Rodgers and Lorenz Hart.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n2020 er hundra\u00f0s j\u00e1rn af Broadway-debutinni\u00f0 fyrstu samarbei\u00f0i vi\u00f0 einu af musik\u00e1lsins teatrarlega meirilega du\u00f3, Richard Rodgers og Lorenz Hart.", "ref": "\u00c1ri\u00f0 2020 er \u00f6ld fr\u00e1 fyrstu Broadway-s\u00fdningu fyrsta samstarfsverkefnis eins s\u00f6gufr\u00e6gasta tv\u00edeykis s\u00f6ngleikjanna \u00ed atvinnuleikh\u00fasi; Richard Rodgers og Lorenz Hart."}
{"src": "To honor their songwriting legacy, Broadway stars Jelani Alladin (\"Frozen,\" \"Hercules\") and Christiani Pitts (\"King Kong,\" \"A Bronx Tale\"), along with dancer Richard Riaz Yoder (\"Hello, Dolly!,\" \"Shuffle Along\"), present a modern take on the Rodgers & Hart standard \"The Lady Is a Tramp,\" recorded especially for the \"Sunday Morning\" audience.", "mt": "A\u00f0 \u00e6tla \u00feetta a\u00f0 kvenna er einn trampas", "ref": "Til a\u00f0 hei\u00f0ra s\u00f6ngvaarfleif\u00f0 \u00feeirra munu Broadway-stj\u00f6rnurnar Jelani Alladin (\u201eFrozen\u201c, \u201eHercules\u201c) og Christiani Pitts (\u201eKing Kong\u201c, \u201eA Bronx Tale\u201c) auk dansarans Richard Riaz Yoder (\u201eHello, Dolly!\u201c, \u201eShuffle Along\u201c) s\u00fdna n\u00fat\u00edmalega \u00fatg\u00e1fu af hinu s\u00edgilda lagi Rodgers og Hart \u201eThe Lady Is a Tramp\u201c, sem tekin var s\u00e9rstaklega upp fyrir \u00e1horfendur \u201eSunday Morning\u201c."}
{"src": "Music direction and arrangements by drummer Bryan Carter, who performs alongside bassist Russell Hall.", "mt": "Translation in Icelandic as listed:\nMusikdirigens og arrangementer av trommespilleren Bryan Carter, som spiller sammen med bassisten Russell Hall.", "ref": "Trommarinn Bryan Carter s\u00e1 um t\u00f3nlistarstj\u00f3rnun og \u00fatsetningar og me\u00f0 honum leikur Russell Hall \u00e1 bassa."}
{"src": "Courthouse set on fire during protest in California", "mt": "A Courthouse set on fire during protest in California", "ref": "Kveikt \u00ed d\u00f3msh\u00fasi \u00ed m\u00f3tm\u00e6lum \u00ed Kaliforn\u00edu"}
{"src": "OAKLAND, Ca. -- Protesters in California set fire to a courthouse, damaged a police station and assaulted officers after a peaceful demonstration intensified late Saturday, Oakland police said.", "mt": "A California-i\u00f0 \u00ed Oaklandi, Ca. -- \u00cd protestum \u00ed Californiai\u00f0 eru afbrandt h\u00fasi\u00f0 h\u00e6sts, skr\u00e1\u00f0i\u00f0 einhverjandi politista\u00f0ur og viddi\u00f0 ofga\u00f0i ofg\u00e6\u00f0a polisvei\u00f0i eftir a\u00f0 h\u00e6gt hlutverk \u00ed hlutverkinu s\u00e1tti\u00f0 s\u00e1tt \u00ed sunnudaginn, s\u00f6guf\u00e6rt\u00e6kis vi\u00f0 Oaklandi.", "ref": "OAKLAND, Kaliforn\u00edu \u2013 M\u00f3tm\u00e6lendur \u00ed Kaliforn\u00edu kveiktu \u00ed d\u00f3msh\u00fasi, skemmdu l\u00f6greglust\u00f6\u00f0 og r\u00e9\u00f0ust \u00e1 l\u00f6greglumenn eftir a\u00f0 hiti f\u00e6r\u00f0ist \u00ed fri\u00f0s\u00e6l m\u00f3tm\u00e6li seint \u00e1 laugardaginn, a\u00f0 s\u00f6gn l\u00f6greglunnar \u00ed Oakland."}
{"src": "Demonstrators broke windows, spray painted graffiti, shot fireworks and pointed lasers at officers, the Oakland department said on Twitter .", "mt": "A demonstrators broke windows, spray painted graffiti, shot fireworks and pointed lasers at officers, the Oakland department said on Twitter .", "ref": "L\u00f6greglan \u00ed Oakland sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur hef\u00f0u broti\u00f0 r\u00fa\u00f0ur, \u00fa\u00f0a\u00f0 m\u00e1lningu, skoti\u00f0 upp flugeldum og beint leysigeislum a\u00f0 l\u00f6greglum\u00f6nnum."}
{"src": "Several tweets called for peace and asked organizers to \"help us provide safe spaces and safe places for demonstrators.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFlestu tweetsi\u00f0i\u00f0 eru hlutverk \u00e1 fred og bj\u00f6rtum a\u00f0 hluta\u00f0ar a\u00f0 \"hj\u00e1lsanna \u00fe\u00e6r a\u00f0 vi\u00f0 velja trygga \u00fej\u00f3\u00f0 og trygga st\u00f6\u00f0um fyrir deyfjandi.\"", "ref": "L\u00f6greglan birti fleiri f\u00e6rslur \u00e1 Twitter \u00fear sem h\u00fan kalla\u00f0i eftir fri\u00f0i og ba\u00f0 skipuleggjendur um a\u00f0 \u201ehj\u00e1lpa okkur a\u00f0 tryggja \u00f6rugg sv\u00e6\u00f0i og \u00f6rugga sta\u00f0i fyrir m\u00f3tm\u00e6lendur\u201c."}
{"src": "The protest began earlier Saturday evening with groups such as the \"Wall of Moms,\" similar to a group that formed in Portland, Oregon, as protesters faced off with U.S. agents deployed to that city to guard a federal courthouse.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0as\u00f6gur", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin h\u00f3fust fyrr um laugardagskv\u00f6ldi\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku h\u00f3pa \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 \u201eWall of Moms\u201c, sem svipar til h\u00f3ps sem var stofna\u00f0ur \u00ed Portland \u00ed Oregon, en \u00ed \u00feeirri borg haf\u00f0i slegi\u00f0 \u00ed br\u00fdnu milli m\u00f3tm\u00e6lenda og alr\u00edkisl\u00f6greglumanna sem sendir voru \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 verja d\u00f3msh\u00fas alr\u00edkisd\u00f3mst\u00f3ls."}
{"src": "President Donald Trump had sent the federal agents to clamp down on protests that have occurred nightly since the death of George Floyd in Minneapolis on May 25.", "mt": "A President Donald Trump sendi\u00f0 fedra agenta til a\u00f0 kn\u00e6kka protesta sem h\u00e6nt g\u00e6ngi\u00f0 n\u00e6turlega s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00ednar s\u00edn", "ref": "Donald Trump Bandar\u00edkjaforseti haf\u00f0i sent alr\u00edkisl\u00f6gregluna \u00e1 vettvang til a\u00f0 b\u00e6la ni\u00f0ur m\u00f3tm\u00e6lin sem hafa fari\u00f0 fram \u00e1 hverju kv\u00f6ldi fr\u00e1 dau\u00f0a George Floyd \u00ed Minneapolis 25. ma\u00ed."}
{"src": "The protest in Oakland began peacefully, but turned violent later into the night.", "mt": "A protesti\u00f0 i Oaklandi var fyrsti\u00f0 fredur, men hann g\u00e6ti vildi\u00f0 hjarta\u00f0 \u00ed n\u00f3ttinni.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Oakland voru fri\u00f0s\u00e6l til a\u00f0 byrja me\u00f0 en \u00f3r\u00f3inn j\u00f3kst \u00feegar lei\u00f0 \u00e1 kv\u00f6ldi\u00f0."}
{"src": "An \"unlawful assembly\" was declared by police around 11:30 p.m. and officers asked the crowd to disperse.", "mt": "A \"unlawful assembly\" was declared by the police around 11:30 p.m. And officers asked the crowd to disperse.", "ref": "L\u00f6greglan l\u00fdsti yfir \u201e\u00f3l\u00f6glegri samkomu\u201c um klukkan 23:40 og l\u00f6greglumenn b\u00e1\u00f0u m\u00f3tm\u00e6lendur um a\u00f0 yfirgefa sv\u00e6\u00f0i\u00f0."}
{"src": "The fire broke out at the Alameda County Superior Courthouse and was contained a short time later, news outlets reported.", "mt": "A fire broke out at the Alameda County Superior Courthouse and was contained a short time later, reported news outlets.", "ref": "Eldur kvikna\u00f0i \u00ed h\u00e6star\u00e9tti Alameda-s\u00fdslu og n\u00e1\u00f0ist a\u00f0 r\u00e1\u00f0a ni\u00f0url\u00f6gum hans stuttu seinna samkv\u00e6mt fr\u00e9ttastofum."}
{"src": "Police said protesters at one point were \"breaking windows and chanting racial slurs at residents.\"", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra", "ref": "L\u00f6greglan sag\u00f0i m\u00f3tm\u00e6lendur hafa \u00e1 einum t\u00edmapunkti \u201ebroti\u00f0 r\u00fa\u00f0ur og kalla\u00f0 kyn\u00fe\u00e1ttan\u00ed\u00f0 \u00ed \u00e1tt a\u00f0 \u00edb\u00faum\u201c."}
{"src": "Photos tweeted by the department showed broken glass and paint splattered at a police building.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra", "ref": "Myndir sem l\u00f6greglan birti \u00e1 Twitter s\u00fdndu broti\u00f0 gler og m\u00e1lningu sem slett haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0ina."}
{"src": "Home Secretary Priti Patel demands explanation from Twitter and Instagram over 'abhorrent' Wiley tweets", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Priti Patel veitur a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upphafi\u00f0 fr\u00e1 Twitter og Instagram fyrir 'skammelig' t\u00f3nleikur Wiley", "ref": "Priti Patel innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra krefst sk\u00fdringa fr\u00e1 Twitter og Instagram vegna \u201ehryllilegra\u201c Twitter-f\u00e6rslna Wiley"}
{"src": "Priti Patel has demanded an explanation from Twitter and Instagram over the length of time it took to remove \"abhorrent\" posts made by Wiley.", "mt": "A r\u00e9tti Priti Patel haft \u00e1hugandi \u00f6ryggi \u00e1 Twitter og Instagrami um t\u00edma\u00f0ur sem hefur veri\u00f0 a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp a\u00f0 banna \"skammelig\" uppl\u00fdsingar af Wiley.", "ref": "Priti Patel hefur krafist sk\u00fdringa fr\u00e1 Twitter og Instagram um hvers vegna svo langan t\u00edma t\u00f3k a\u00f0 fjarl\u00e6gja \u201ehryllilegar\u201c f\u00e6rslur Wiley."}
{"src": "Police are currently investigating a series of antisemitic comments posted on the Grime artist's social media accounts.", "mt": "A r\u00e9t", "ref": "L\u00f6greglan rannsakar n\u00fa r\u00f6\u00f0 athugasemda sem s\u00fdna gy\u00f0ingahatur sem birtar voru \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum grime-t\u00f3nlistarmannsins Wiley."}
{"src": "The Home Secretary tweeted on Sunday: \"The antisemitic posts from Wiley are abhorrent.\"", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra tweeta\u00f0i sunnudagur: \"Antisemitismi-posturinn Wiley er ekki af hlusta.\"", "ref": "Innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herrann birti eftirfarandi \u00e1 Twitter \u00e1 sunnudaginn: \u201eGy\u00f0ingahatursf\u00e6rslur Wiley eru hryllilegar.\u201c"}
{"src": "\"They should not have been able to remain on Twitter and Instagram for so long and I have asked them for a full explanation.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00dea\u00f0 s\u00e1kna\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 hannir h\u00e6gt a\u00f0 st\u00e6\u00f0na \u00e1 Twitter og Instagram fyrir leng\u00f0u og \u00feegar hef\u00f0i \u00feegar bj\u00f3\u00f0u a\u00f0 a\u00f0gerja fullt eksklusjon.\"", "ref": "\u201e\u00de\u00e6r hef\u00f0u ekki \u00e1tt a\u00f0 geta veri\u00f0 \u00e1 Twitter og Instagram svo lengi og \u00e9g hef krafi\u00f0 \u00feau um \u00edtarlega \u00fatsk\u00fdringu.\u201c"}
{"src": "\"Social media companies must act much faster to remove such appalling hatred from their platforms.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"F\u00e9lagi\u00f0 fyrir sociala media\u00f0 musta vera mj\u00f6g f\u00e6r\u00f0ir a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 fjalla af \u00feessar h\u00e6tti\u00f0 af \u00feessar platforma.\"", "ref": "\u201eSamf\u00e9lagsmi\u00f0lafyrirt\u00e6ki ver\u00f0 a\u00f0 breg\u00f0ast mun fyrr vi\u00f0 til a\u00f0 fjarl\u00e6gja svo hryllilegt hatur af vettv\u00f6ngum s\u00ednum."}
{"src": "Twitter was accused of \"ignoring antisemitism\" as Wiley's tweets were still visible 12 hours after they were first posted.", "mt": "A Twitteri var\u00f0 kritiskt tilskudnadur\u00f0ar\u00f0ar fyrir \"ignorans af antisemitismi\" e\u00f0a Wiley's tweets var allt \u00ed s\u00ed\u00f0u 12 timar eftir a\u00f0 hann sendi\u00f0i\u00f0 fyrst.", "ref": "Twitter var saka\u00f0 um a\u00f0 \u201ehunsa gy\u00f0ingahatur\u201c \u00fear sem f\u00e6rslur Wiley voru enn s\u00fdnilegar 12 klukkustundum eftir birtingu \u00feeirra."}
{"src": "A number of tweets have since been removed and the 41-year-old has been issued a seven-day ban by the site.", "mt": "A number of tweets have since been removed and the 41-year-old has been issued a seven-day ban by the site.", "ref": "S\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1 hefur fj\u00f6ldi f\u00e6rslna veri\u00f0 fjarl\u00e6g\u00f0ur og \u00feessi 41 \u00e1rs gamli t\u00f3nlistarma\u00f0ur hefur fengi\u00f0 sj\u00f6 daga bann \u00e1 mi\u00f0linum."}
{"src": "Twitter previously said Wiley's account had been temporarily locked \"for violating our hateful conduct policy,\" while Facebook said there was \"no place for hate speech on Instagram.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nTwitter fannst a\u00f0 Wileys hlutabr\u00e9f var st\u00ed\u00f0ar s\u00e6n \"ensku fyrir a\u00f0 breyta \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0ger\u00f0arlega h\u00e6tti\" og Facebook sag\u00f0i a\u00f0 \"Instagram er ekki a\u00f0iligur h\u00e6tti fyrir h\u00e6tti\u00f0.\"", "ref": "Twitter haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur sagt a\u00f0 reikningi Wiley hef\u00f0i veri\u00f0 loka\u00f0 t\u00edmabundi\u00f0 \u201efyrir a\u00f0 brj\u00f3ta gegn reglum okkar um hatursfulla heg\u00f0un\u201c og Facebook sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri \u201eekkert pl\u00e1ss fyrir hatursor\u00f0r\u00e6\u00f0u \u00e1 Instagram\u201c."}
{"src": "The Metropolitan Police said on Saturday: \"The Met takes all reports of antisemitism extremely seriously. The relevant material is being assessed.\"", "mt": "A Metropolitan Police sag\u00f0i s\u00e1batt: \"The Met t\u00e6kkar allt rekstur um antisem\u00edttismi ekstra ensku seri\u00f0. Tilrau\u00f0in materialin er a\u00f0 skilja.\"", "ref": "L\u00f6gregla st\u00f3rborgarsv\u00e6\u00f0isins sag\u00f0i \u00e1 laugardaginn: \u201eL\u00f6gregla st\u00f3rborgarsv\u00e6\u00f0isins l\u00edtur allar tilkynningar um gy\u00f0ingahatur mj\u00f6g alvarlegum augum. Veri\u00f0 er a\u00f0 leggja mat \u00e1 vi\u00f0eigandi g\u00f6gn.\u201c"}
{"src": "Meanwhile, Wiley's management company, A-List Management, \"cut all ties\" with the star.", "mt": "A-List Management, Wiley's management company, \"cut all ties\" with the star.", "ref": "Umbo\u00f0sskrifstofa Wiley, A-List Management, hefur \u00ed kj\u00f6lfar \u00feessa \u201esagt skili\u00f0\u201c vi\u00f0 stj\u00f6rnuna."}
{"src": "The artist's now former manager, John Woolf, who is Jewish, wrote on Twitter: \"Following Wiley's antisemitic tweets today we at @A_ListMGMT have cut all ties with him.  There is no place in society for antisemitism.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00feetta \u00ed \u00feetta hlutabla\u00f0i:\n\u00dea\u00f0 er a\u00f0alinn a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru afreitir \u00feessarar skr\u00e1\u00f0ar fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0a. \u00dea\u00f0 er a\u00f0alinn a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru afreitir \u00feessarar skr\u00e1\u00f0ar fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0a. \u00dea\u00f0 er a\u00f0alinn a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru afreitir \u00feessarar skr\u00e1\u00f0ar fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0a. \u00dea\u00f0 er a\u00f0alinn a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru afreitir \u00feessarar skr\u00e1\u00f0ar fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0a. \u00dea\u00f0 er a\u00f0alinn a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru afreitir \u00feessarar skr\u00e1\u00f0ar fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0a. \u00dea\u00f0 er a\u00f0", "ref": "Fyrrverandi umbo\u00f0sma\u00f0ur listamannsins, John Woolf, sem er gy\u00f0ingur, skrifa\u00f0i \u00e1 Twitter: \u201eEftir gy\u00f0ingahatursfullar Twitter-f\u00e6rslur Wiley \u00ed dag h\u00f6fum vi\u00f0 hj\u00e1 @A_ListMGMT sagt skili\u00f0 vi\u00f0 hann.  \u00dea\u00f0 er ekkert pl\u00e1ss fyrir gy\u00f0ingahatur \u00ed samf\u00e9laginu.\u201c"}
{"src": "He had earlier said he did not support or condone what Wiley posted but that he would speak to him privately and \"help educate him.\"", "mt": "A\u00f0 hefur \u00feegar \u00fea\u00f0 sagt a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja st\u00f6\u00f0um og t\u00e6kka hannar og \"hj\u00e1lpa a\u00f0 \u00fe\u00e1ttum hannar.\"", "ref": "Hann sag\u00f0ist fyrr \u00ed dag hvorki sty\u00f0ja n\u00e9 vera sam\u00feykkur \u00fev\u00ed sem Wiley birti en a\u00f0 hann myndi r\u00e6\u00f0a vi\u00f0 hann \u00ed einr\u00fami og \u201ehj\u00e1lpa til vi\u00f0 a\u00f0 uppl\u00fdsa hann\u201c."}
{"src": "However, in a video on Instagram, Wiley appeared to say it was him who had cut ties with his management.", "mt": "A r\u00e9kst er a\u00f0 Wiley afs\u00f3tti vi\u00f0 s\u00e9r s\u00e9rkjarmannsins.", "ref": "Hins vegar virtist Wiley segja a\u00f0 hann hef\u00f0i sliti\u00f0 tengslin vi\u00f0 umbo\u00f0steymi sitt \u00ed myndbandi \u00e1 Instagram."}
{"src": "Other MPs criticised Twitter for allowing the tweets to remain visible.", "mt": "A r\u00e9ttar MPs kritikert Twitteri fyrir at \u00fea\u00f0 hann l\u00fdsti \u00feessar tweetar a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a \u00e1 framv\u00f6rpun.", "ref": "A\u00f0rir \u00feingmenn hafa gagnr\u00fdnt Twitter fyrir a\u00f0 leyfa f\u00e6rslunum a\u00f0 vera s\u00fdnilegar."}
{"src": "Labour MP Jess Phillips said on Saturday:", "mt": "A Labour MP, Jess Phillips, said on Saturday:", "ref": "\u00deingma\u00f0urinn Jess Phillips sag\u00f0i \u00e1 laugardaginn:"}
{"src": "\"Just seen all the Wiley stuff.  Why on earth have @Twitter left up such blatant antisemitism and hatred?  It hits all the dangerous beats, Jews get things you don't get, they are in control, they think their better...  This is dangerous stuff.  Surely it should come down.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Sett \u00ed allt Wiley stuff.  For \u00fea\u00f0 sem ekki erlendur eri\u00f0i Twitteri\u00f0 a\u00f0 hla\u00f0a upp \u00fea\u00f0 sem er s\u00e5 tydlig antisemitism og hata?  Hann er allt a\u00f0 virkja gefinniskv\u00e6ldi, j\u00f8deri\u00f0 eru meiri kynningarlegar en \u00feessarar, \u00fea\u00f0 eru \u00fe\u00e6r kontrollar, \u00fea\u00f0 eru \u00fe\u00e6r b\u00e6ttir ...  \u00dea\u00f0 er gefinniskv\u00e6ldi. \u00dea\u00f0 er sannlegur og s\u00e1tt er gefinniskv\u00e6ldi. \u00dea\u00f0 er s\u00e1tt sem \u00fea\u00f0 b\u00f8r falla.\"", "ref": "\u201eVar a\u00f0 sj\u00e1 allt \u00feetta um Wiley.  Hvers vegna \u00ed \u00f3sk\u00f6punum hefur @Twitter haldi\u00f0 svo auglj\u00f3sri gy\u00f0ingaand\u00fa\u00f0 og hatri \u00ed birtingu?  \u00deetta sl\u00e6r \u00e1 alla h\u00e6ttulegu strengina, gy\u00f0ingar f\u00e1 hluti sem \u00fe\u00fa f\u00e6r\u00f0 ekki, \u00feeir eru vi\u00f0 stj\u00f3rnv\u00f6linn, \u00feeir halda a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u betri ...  \u00deetta er h\u00e6ttulegt.  Au\u00f0vita\u00f0 \u00e1 a\u00f0 fjarl\u00e6gja \u00feetta.\u201c"}
{"src": "Fellow MP Neil Coyle added: \"His management appear able to act quicker than @Twitter emphasising, once again, that legislation (including the Online Harms Bill) should ensure social media platforms are not used to spread hate.\"", "mt": "A fellow MP Neil Coyle added: \"His management appear able to act quicker than @Twitter emphasising, once again, that legislation (including the Online Harms Bill) should ensure social media platforms are not used to spread hate.\"", "ref": "\u00deingma\u00f0urinn Neil Coyle b\u00e6tti vi\u00f0: \u201eUmbo\u00f0steymi hans vir\u00f0ist breg\u00f0ast hra\u00f0ar vi\u00f0 en @Twitter sem s\u00fdnir enn og aftur fram \u00e1 a\u00f0 l\u00f6ggj\u00f6f (\u00fear \u00e1 me\u00f0al Online Harms-frumvarpi\u00f0) \u00e6tti a\u00f0 tryggja a\u00f0 vettvangur \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum s\u00e9 ekki nota\u00f0ur til a\u00f0 dreifa hatri.\u201c"}
{"src": "John Mann, the government's independent adviser on antisemitism, said the tweets \"demonstrated precisely why the law needs changing to hold them to reasonable account.\"", "mt": "A\u00f0 John Mann, \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1arinnar \u00edslenskra antisemitismar, sag\u00f0i \u00fe\u00e1 tweet-t\u00f6ku \"demonstrastar fyrir \u00fev\u00ed hvort l\u00f6gunni \u00fearf a\u00f0 b\u00e6ta a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0um fyrir \u00feess a\u00f0 hann h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r h", "ref": "John Mann, \u00f3h\u00e1\u00f0ur r\u00e1\u00f0gjafi r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar um gy\u00f0ingahatur, sag\u00f0i f\u00e6rslurnar \u201es\u00fdna n\u00e1kv\u00e6mlega hvers vegna breyta \u00fearf l\u00f6gunum svo h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 refsa fyrir \u00fe\u00e6r\u201c."}
{"src": "Meanwhile, the Campaign Against Antisemitism asked police to investigate Wiley's content and called on his social media accounts to be shut down \"to prevent further outpouring of anti-Jewish venom.\"", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0as\u00f6gufr\u00e6\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 rannsokka Wileys innhaldi og hann veitur a\u00f0 s\u00fdna\u00f0i hans a\u00f0 sociala medial\u00f6g\u00f0ir a\u00f0alar vi\u00f0hestar\u00f0ast.", "ref": "Herfer\u00f0in Campaign Against Antisemitism hefur be\u00f0i\u00f0 l\u00f6gregluna um a\u00f0 rannsaka efni Wiley og hefur kalla\u00f0 eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 reikningum hans \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum ver\u00f0i loka\u00f0 \u201etil a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir frekari \u00fataustur eitra\u00f0rar or\u00f0r\u00e6\u00f0u gegn Gy\u00f0ingum\u201c."}
{"src": "Wiley, known as the Godfather of Grime and whose real name is Richard Cowie, received an MBE for services to music in 2018.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nWiley, kjent som grime-guden og som egentlig heter Richard Cowie, fikk en MBE for tjenester til musikk i 2018.", "ref": "Wiley, sem er \u00feekktur sem gu\u00f0fa\u00f0ir grime-t\u00f3nlistarstefnunnar, og heitir \u00ed raun Richard Cowie, f\u00e9kk MBE-or\u00f0u fyrir \u00fej\u00f3nustu s\u00edna \u00ed \u00fe\u00e1gu t\u00f3nlistar \u00e1ri\u00f0 2018."}
{"src": "Coronavirus: Travellers from Spain told to quarantine", "mt": "A coronavirus: Travelers from Spain told to quarantine", "ref": "K\u00f3r\u00f3nuveiran: Fer\u00f0amenn fr\u00e1 Sp\u00e1ni ver\u00f0a a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed"}
{"src": "Travellers arriving in the UK from Spain must now quarantine for 14 days, under new coronavirus travel rules.", "mt": "A Travelers arriving in the UK from Spain must now quarantine for 14 days, under new coronavirus travel rules.", "ref": "F\u00f3lk sem fer\u00f0ast til Bretlands fr\u00e1 Sp\u00e1ni \u00fearf n\u00fa a\u00f0 fara \u00ed 14 daga s\u00f3ttkv\u00ed samkv\u00e6mt n\u00fdjum fer\u00f0areglum vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar."}
{"src": "They were announced on Saturday following a spike in coronavirus cases in Spain, with more than 900 new cases of the virus reported on Friday.", "mt": "A r\u00e9tt f\u00e9kkst a\u00f0 alska a\u00f0 \u00fea\u00f0 var af h\u00e9r \u00e1 sunnudaginn, eftir a\u00f0 h\u00e6gt h\u00e6tti\u00f0 \u00ed spilum \u00ed Sp\u00e4nkan, enni\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 var af h\u00e9r \u00e1 sunnudaginn, eftir a\u00f0 h\u00e6gt h\u00e6tti\u00f0 \u00ed spilum \u00ed Sp\u00e4nkan, enni\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 var af h\u00e9r \u00e1 sunnudaginn, eftir a\u00f0 h\u00e6gt h\u00e6tti\u00f0 \u00ed spilum \u00ed Sp\u00e4nkan, enni\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 var af h\u00e9r \u00e1 sunnudaginn, eftir a\u00f0 h\u00e6gt h\u00e6tti\u00f0 \u00ed spilum \u00ed Sp\u00e4nkan, enni\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 var af h\u00e9r \u00e1 sunnudaginn, eftir a\u00f0 h\u00e6gt h\u00e6tti\u00f0 \u00ed spilum \u00ed Sp\u00e4nkan, enni\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 var af h\u00e9r \u00e1 sunnudaginn, eftir a\u00f0 h\u00e6gt h\u00e6tti\u00f0", "ref": "Tilkynnt var um reglurnar \u00e1 laugardaginn eftir mikla aukningu k\u00f3r\u00f3nuveirusmita \u00e1 Sp\u00e1ni, en fleiri en 900 n\u00fd tilfelli greindust \u00e1 f\u00f6studaginn."}
{"src": "Spanish officials have also warned a second wave could be imminent as major cities have seen cases surge.", "mt": "A Spanish officials have also warned that a second wave could be imminent as major cities have seen cases surge.", "ref": "Emb\u00e6ttismenn \u00e1 Sp\u00e1ni hafa vara\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6nnur bylgja g\u00e6ti veri\u00f0 \u00e1 n\u00e6sta leiti eftir mikla aukningu smita \u00ed st\u00f3rborgum."}
{"src": "Airlines including British Airways have criticised the new measures as \"yet another blow\" to British holidaymakers.", "mt": "Aviationi\u00f0ni: Flugf\u00e9lagar, einhvers til British Airways, hafa kritkast flutgildi\u00f0 yrkinga\u00f0ar \u00ed\u00f0ni\u00f0 en \"en n\u00fdi fimmilag innskr\u00e1\u00f0\" \u00e1 britiske fer\u00f0al\u00edfsmenn.", "ref": "Flugf\u00e9l\u00f6g, me\u00f0al annars British Airways, hafa gagnr\u00fdnt n\u00fdju a\u00f0ger\u00f0irnar og kalla\u00f0 \u00fe\u00e6r \u201eenn eitt \u00e1falli\u00f0\u201c fyrir fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustuna \u00ed Bretlandi."}
{"src": "People currently on holiday in Spain have been advised by the Department of Transport to follow the local rules, return home as normal, and check the Foreign Office's travel advice website for further information.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0ir \u00e1\u00f0ur ensku vi\u00f0skiptasvi\u00f0ar \u00e1 \u00cdslandi til a\u00f0 fylga lok\u00e1lla regl\u00fam\u00e1nna, h\u00e6tta vi\u00f0 sp\u00e1na og v\u00e9ra a\u00f0 sko\u00f0a Foreign Office's travel advice website fyrir flj\u00f3tsskilgreiningu.", "ref": "Samg\u00f6ngur\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 hefur r\u00e1\u00f0lagt f\u00f3lk sem er \u00ed fr\u00edi \u00e1 Sp\u00e1ni a\u00f0 fylgja reglunum sem \u00fear gilda, fer\u00f0ast heim eins og venjulega og kynna s\u00e9r fer\u00f0ar\u00e1\u00f0leggingar \u00e1 vefs\u00ed\u00f0u utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneytisins."}
{"src": "The Foreign Office is advising against all but essential travel to mainland Spain, however the quarantine measures apply to those returning from mainland Spain, the Canary Islands and the Balearic Islands, such as Majorca and Ibiza.", "mt": "A\u00f0greining: Upphafnir sta\u00f0alindarni\u00f0anna til a\u00f0 reisa til Sp\u00e1nnskarlandi enn a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 veita a\u00f0 reisa til allt\u00e6nna Sp\u00e1nnskarlandi, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 reisa til kv\u00e6\u00f0i\u00f0 fj\u00f6lduglegrar og \u00fea\u00f0 er a\u00f0 reisa til kv\u00e6\u00f0i\u00f0 fj\u00f6lduglegrar og \u00fea\u00f0 er a\u00f0 reisa til kv\u00e6\u00f0i\u00f0 fj\u00f6lduglegrar.", "ref": "Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 r\u00e1\u00f0leggur f\u00f3lki a\u00f0 for\u00f0ast \u00f6ll fer\u00f0al\u00f6g um meginland Sp\u00e1nar sem ekki eru nau\u00f0synleg en hins vegar gildir s\u00f3ttkv\u00edarskyldan um alla sem koma fr\u00e1 meginlandi Sp\u00e1nar, Kanar\u00edeyjum og Baleareyjum, svo sem Mallorca og Ibiza."}
{"src": "Foreign Office advice has ramifications for travel insurance.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nUtanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyri\u00f0ni\u00f0 hafa reykjavnir \u00ed gegnum a\u00f0ger\u00f0inum f\u00e6rsluverslunum.", "ref": "R\u00e1\u00f0leggingar utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneytisins hafa aflei\u00f0ingar fyrir fer\u00f0atryggingar."}
{"src": "Among those affected by the new rules is Transport Secretary Grant Shapps, who began his holiday in Spain on Saturday.", "mt": "A amongi\u00f0 af\u00f0u\u00f0ir r\u00falur er Transport Secretary Grant Shapps, sem hefur h\u00e6gt a\u00f0 ferja \u00ed Sp\u00e1n\u00ed s\u00e1tt og seg\u00f0u.", "ref": "Samg\u00f6ngur\u00e1\u00f0herrann Grant Shapps er \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra sem n\u00fdju reglurnar hafa \u00e1hrif \u00e1, en hann f\u00f3r \u00ed fr\u00ed til Sp\u00e1nar \u00e1 laugardaginn."}
{"src": "He is expected to continue his trip as planned and isolate in line with guidance on his return.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann er expectit at fortsette reisen sin som planlagt og isolere seg i tr\u00e5d med r\u00e5d ved hans tilbakekomst.", "ref": "Gert er r\u00e1\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haldi fer\u00f0 sinni \u00e1fram samkv\u00e6mt \u00e1\u00e6tlun og fari svo \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed samkv\u00e6mt reglum \u00feegar hann kemur heim."}
{"src": "Quarantine measures for UK travellers were first introduced in early June.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKv\u00e6\u00f0a\u00f0arfr\u00e6\u00f0i\u00f0 fyrir reisandi fr\u00e1 UK hef\u00f0i vera innsett innan \u00e1g\u00fast.", "ref": "S\u00f3ttkv\u00edarskylda var fyrst sett \u00e1 fyrir fer\u00f0amenn \u00e1 lei\u00f0 til Bretlands \u00ed byrjun j\u00fan\u00ed."}
{"src": "But after pressure from the aviation and travel industries, the government and devolved administrations published lists of countries exempt from the rules.", "mt": "A\u00f0 \u00feessari upphafi: Men eftir pressi\u00f0 fr\u00e1 flugv\u00edsindunni og reisindustr\u00ed\u00f0i, publ\u00edku\u00f0i\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnun og deyfrei\u00f0arstj\u00f3rnar r\u00e6\u00f0i\u00f0 upp \u00e1 listum lands sem eru fr\u00e1 regl\u00fam.", "ref": "En eftir \u00fer\u00fdsting fr\u00e1 flugf\u00e9l\u00f6gum og fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustufyrirt\u00e6kjum hafa r\u00edkisstj\u00f3rnin og sta\u00f0bundin yfirv\u00f6ld n\u00fa birt lista yfir l\u00f6nd sem eru undan\u00feegin reglunum."}
{"src": "British Airways said it was \"disappointed\" about the latest changes to the government's travel advice and rules, although the airline said its flights were continuing to operate.", "mt": "AIR has received a lot of criticism for its handling of the COVID-19 pandemic, with many people accusing the airline of being slow to respond to the crisis.", "ref": "British Airways gaf \u00fat a\u00f0 n\u00fdjustu breytingarnar \u00e1 fer\u00f0atilm\u00e6lum og -reglum r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar v\u00e6ru vonbrig\u00f0i en a\u00f0 flugfer\u00f0ir h\u00e9ldu \u00e1fram."}
{"src": "It said the move was \"throwing thousands of Britons' travel plans into chaos.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann erlitti\u00f0 a\u00f0 h\u00e6gt vara a\u00f0 \"t\u00f6kkva t\u00edu t\u00fasundanum britannsmenns \u00fej\u00f3\u00f0legr reisuf\u00e6rslu upp.\"", "ref": "Fyrirt\u00e6ki\u00f0 sag\u00f0i einnig a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0irnar \u201esettu fer\u00f0a\u00e1\u00e6tlanir \u00fe\u00fasunda Breta \u00ed uppn\u00e1m\u201c."}
{"src": "The Airport Operators Association said the new measures would \"further damage what is already a fragile restart of the aviation sector which continues to face the biggest challenge in its history.\"", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0asamband Islands", "ref": "Samt\u00f6k flugrekenda s\u00f6g\u00f0u a\u00f0 n\u00fdju a\u00f0ger\u00f0irnar myndu \u201eenn frekar ska\u00f0a endurreisn fluggeirans, sem var vi\u00f0kv\u00e6mur fyrir og stendur enn frammi fyrir st\u00e6rstu \u00e1skorunum \u00ed s\u00f6gu hans\u201c."}
{"src": "The UK's biggest tour operator, Tui, cancelled its flights due to depart to mainland Spain and the Canary Islands on Sunday.", "mt": "A Tui, h\u00e6stas meiri st\u00f3rst\u00e6\u00f0ur t\u00faraverkni\u00f0andi \u00ed UK, annul\u00f3 flugum, sem tegir til Sp\u00e1nnlandssv\u00e6\u00f0inu og Kanar\u00edsk\u00f3gu \u00ed sunnudaginn.", "ref": "St\u00e6rsti fer\u00f0askipuleggjandi Bretlands, Tui, afl\u00fdsti \u00fev\u00ed flugi sem fyrirhuga\u00f0 var til Sp\u00e1nar og Kanar\u00edeyja \u00e1 sunnudaginn."}
{"src": "Customers currently on holiday will be able to return on their intended flight home.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKundurinn sem er a\u00f0 fer\u00f0inni \u00ed fer\u00f0al\u00edfsins, kunna v\u00f6ta til a\u00f0 vega \u00fear sem hefur veri\u00f0 a\u00f0 fer\u00f0inni.", "ref": "Vi\u00f0skiptavinir sem eru \u00e1 fer\u00f0alagi geta haldi\u00f0 heim me\u00f0 flugi s\u00ednu samkv\u00e6mt \u00e1\u00e6tlun."}
{"src": "However, budget airline EasyJet said it was \"disappointed\" and would operate a full schedule in the coming days.", "mt": "A\u00f0 EasyJet er \"disappointed\" og vil operera en fuld rutebehersking de n\u00e6ste dage", "ref": "L\u00e1ggjaldaflugf\u00e9lagi\u00f0 EasyJet l\u00fdsti \u00fe\u00f3 yfir vonbrig\u00f0um og sag\u00f0ist myndu starfa samkv\u00e6mt fullri \u00e1\u00e6tlun \u00e1 n\u00e6stu d\u00f6gum."}
{"src": "\"Customers who no longer wish to travel can transfer their flights without a change fee or receive a voucher for the value of the booking,\" the company said in a statement.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Kundir sem \u00fea\u00f0 ekki vilja reisa, kann a\u00f0 s\u00e6ka flygvinnslu fyrir \u00feessi reisu og \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gengi\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 s\u00e6ka flygvinnslu fyrir \u00feessi reisu og \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gengi\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1ina\u00f0ila\u00f0a eftir b\u00f3kunni\u00f0,\" s\u00f6gmu\u00f0ur hann a\u00f0 \u00feessari st\u00f6\u00f0unni.", "ref": "\u201eVi\u00f0skiptavinir sem kj\u00f3sa a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 a\u00f0 fer\u00f0ast geta breytt dagsetningum flugsins \u00e1n \u00feess a\u00f0 grei\u00f0a breytingagjald e\u00f0a fengi\u00f0 inneignarn\u00f3tu fyrir upph\u00e6\u00f0 b\u00f3kunarinnar,\u201c sag\u00f0i fyrirt\u00e6ki\u00f0 \u00ed yfirl\u00fdsingu."}
{"src": "A spokesman for the Association of British Travel Agents (Abta) said the government's quarantine rule change was \"disappointing.\"", "mt": "A spokesman for the Association of British Travel Agents (Abta) said the government's quarantine rule change was \"disappointing.\"", "ref": "Talsma\u00f0ur Samtaka breskra fer\u00f0askrifstofa (Abta) sag\u00f0i breytingu r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar \u00e1 reglum um s\u00f3ttkv\u00ed vera \u201evonbrig\u00f0i\u201c."}
{"src": "\"We suggest the government considers lifting the quarantine rules for flights to and from certain regions with lower infection rates, or to places such as the Balearic Islands or the Canaries - which are geographically distinct from mainland Spain - to avoid further damage to the UK inbound and outbound tourism industries,\" he said.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 vi\u00f0skipti\u00f0 tegir a\u00f0 lifa quarant\u00e1narreglurinnar fyrir flj\u00fagni\u00f0 og fr\u00e1 til a\u00f0 einka regiona sem eru\u00f0ur \u00ednslu \u00e1ttar, e\u00f0a til st\u00f6\u00f0inni e\u00f0a Bale\u00e1r\u00edkar \u00edsl\u00ednir og Kanar\u00edkar \u00edsl\u00ednir, sem \u00feegar \u00fea\u00f0 eru geografiskt tunga\u00f0ir fr\u00e1 Sp\u00e1nnskt landi\u00f0, e\u00f0a a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 h\u00e9rra\u00f0a\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e6\u00f0unarins \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e6\u00f0unarinsins sem komar \u00ed og \u00fat af UK.", "ref": "\u201eVi\u00f0 leggjum til a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnin \u00edhugi a\u00f0 afl\u00e9tta reglum um s\u00f3ttkv\u00ed fyrir flug til og fr\u00e1 tilteknum sv\u00e6\u00f0um \u00fear sem smitstu\u00f0ullinn er l\u00e6gri, e\u00f0a til sta\u00f0a \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 Baleareyjar e\u00f0a Kanar\u00edeyjar \u2013 sem eru landfr\u00e6\u00f0ilega a\u00f0skildir meginlandi Sp\u00e1nar \u2013 til a\u00f0 afst\u00fdra frekari tj\u00f3ni \u00e1 fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunni innanlands \u00ed Bretlandi og vi\u00f0 fer\u00f0amenn \u00e1 \u00fatlei\u00f0,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "Spain has so far seen more than 28,000 coronavirus deaths.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSpania er hittil sett fr\u00e1 28 000 d\u00f6\u00f0u eftir koronavirus.", "ref": "\u00c1 Sp\u00e1ni hafa fleiri en 28.000 l\u00e1tist af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar."}
{"src": "On Thursday, it saw the biggest daily increase in infections since its lockdown ended.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deegar fimmtaginn er hann f\u00e9kk \u00fea\u00f0 st\u00f6\u00f0um a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru flj\u00faga\u00f0ir h\u00e9r \u00ed landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e9r \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann f\u00e9kk \u00fea\u00f0 st\u00f6\u00f0um a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru flj\u00faga\u00f0ir h\u00e9r \u00ed landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e9r \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann f\u00e9kk \u00fea\u00f0 st\u00f6\u00f0um a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru flj\u00faga\u00f0ir h\u00e9r \u00ed landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e9r \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann f\u00e9kk \u00fea\u00f0 st\u00f6\u00f0um a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru flj\u00faga\u00f0ir h\u00e9r \u00ed landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e9r \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann f\u00e9kk \u00fea\u00f0 st\u00f6\u00f0um a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru flj\u00faga\u00f0ir h\u00e9r \u00ed landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e9r \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann f\u00e9k", "ref": "\u00c1 fimmtudaginn var mesta dagsaukning smita \u00ed landinu fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fatg\u00f6ngubanni var afl\u00e9tt."}
{"src": "Catalonia has become the latest region to crack down on nightlife.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKatal\u00f3nia eru\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0u\u00f0", "ref": "Katal\u00f3n\u00eda er n\u00fdjasta sv\u00e6\u00f0i\u00f0 til a\u00f0 setja takmarkanir \u00e1 n\u00e6turl\u00edfi\u00f0."}
{"src": "The wealthy north-east region, which is home to Barcelona, ordered all nightclubs to close for two weeks and put a midnight curfew on bars in the greater Barcelona area.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFj\u00f6lskyldurinn nor\u00f0ur\u00f6lsregioninn, sem er hj\u00e1 Barcelona, bestr\u00ed\u00f0i allar kl\u00fabburnar a\u00f0 sluta \u00e1 2 \u00e1ra og gaf \u00e1hrif \u00e1 b\u00e1rsins \u00e1 heiti Barcelona.", "ref": "Hi\u00f0 vel st\u00e6\u00f0a nor\u00f0austurh\u00e9ra\u00f0, sem Barcelona er sta\u00f0sett \u00ed, hefur skipa\u00f0 \u00f6llum n\u00e6turkl\u00fabbum a\u00f0 loka \u00ed tv\u00e6r vikur og b\u00f6rum \u00ed Barcelona og n\u00e1grenni er gert a\u00f0 loka \u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti."}
{"src": "The BBC's Guy Hedgecoe in Madrid says contagion among young people is a particular worry, as they have been gathering in large numbers in cities at night.", "mt": "A BBC-t\u00f3nleikari Gu\u00f0mundur H\u00e6\u00f0koi\u00f0 er \u00ed Madrid og han sagtur at smitninga blj\u00fami er einn s\u00e6rlig or\u00f0i\u00f0, eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru samr\u00e1\u00f0a \u00ed st\u00f6\u00f0um \u00ed byrjunni.", "ref": "Guy Hedgecoe hj\u00e1 BBC \u00ed Madr\u00edd segir a\u00f0 smit me\u00f0al ungs f\u00f3lks s\u00e9 s\u00e9rstakt \u00e1hyggjuefni \u00fear sem \u00fea\u00f0 hefur safnast saman \u00ed st\u00f3rum h\u00f3pum \u00e1 kv\u00f6ldin \u00ed borgum."}
{"src": "France has warned its citizens not to travel to Catalonia while Norway has said it will start quarantining people arriving from Spain.", "mt": "A France has warned its citizens not to travel to Catalonia while Norway has said it will start quarantining people arriving from Spain.", "ref": "Frakkland hefur vara\u00f0 borgara s\u00edna vi\u00f0 a\u00f0 fer\u00f0ast til Katal\u00f3n\u00edu og Noregur hefur sagt a\u00f0 byrja\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 skylda f\u00f3lk sem kemur fr\u00e1 Sp\u00e1ni til a\u00f0 s\u00e6ta s\u00f3ttkv\u00ed."}
{"src": "The government is urging employers to be \"understanding of those returning from Spain who now will need to self-isolate.\"", "mt": "A government is urging employers to be \"understanding of those returning from Spain who now will need to self-isolate.\"", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rnin hvetur vinnuveitendur til a\u00f0 \u201es\u00fdna \u00feeim skilning sem sn\u00faa n\u00fa aftur heim fr\u00e1 Sp\u00e1ni og \u00feurfa a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed\u201c."}
{"src": "But Labour's shadow home secretary Nick Thomas-Symonds called for the government to explain in detail how it would support those affected, adding that the news would be \"deeply concerning for families who are in caught in Spain or are planning travel.\"", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Nick Thomas-Symonds, fylgjafr\u00e6\u00f0ark\u00f3m\u00fana\u00f0arins, hann vei\u00f0i a\u00f0 reynist a\u00f0 Reynir h\u00e9r \u00e1 landi\u00f0 til a\u00f0 a\u00f0gerja \u00feess a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 \u00fea\u00f0 veitir a\u00f0 breyta a\u00f0ri\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 \u00fea\u00f0 veitir a\u00f0 breyta a\u00f0ri\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 \u00fea\u00f0 veitir a\u00f0 breyta a\u00f0ri\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 \u00fea\u00f0 veitir a\u00f0 breyta a\u00f0ri\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 \u00fea\u00f0 veitir a\u00f0 bre", "ref": "En innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra stj\u00f3rnarandst\u00f6\u00f0unnar \u00far Verkamannaflokknum, Nick Thomas-Symonds, kalla\u00f0i eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnin \u00fatsk\u00fdr\u00f0i n\u00e1kv\u00e6mlega hvernig h\u00fan hyg\u00f0ist sty\u00f0ja \u00fe\u00e1 sem ver\u00f0a fyrir \u00e1hrifum og b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 fr\u00e9ttirnar myndu valda \u201emiklum \u00e1hyggjum fyrir fj\u00f6lskyldur sem eru \u00e1 Sp\u00e1ni e\u00f0a sem hafa skipulagt fer\u00f0al\u00f6g."}
{"src": "Scottish First Minister Nicola Sturgeon tweeted that the decision was made after reviewing the latest data earlier on Saturday.", "mt": "A Scottish First Minister Nicola Sturgeon tweeted that the decision was made after reviewing the latest data earlier on Saturday.", "ref": "Nicola Sturgeon, \u00e6\u00f0sti r\u00e1\u00f0herra Skotlands, sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0unin hef\u00f0i veri\u00f0 tekin eftir a\u00f0 n\u00fdjustu uppl\u00fdsingar hef\u00f0u veri\u00f0 sko\u00f0a\u00f0ar fyrr \u00e1 laugardaginn."}
{"src": "\"This reinforces the point that these matters are subject to change at short notice and so my advice is to be cautious about non-essential foreign travel,\" she said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\"\u00deetta rekja upp \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessar s\u00f6gur eru \u00e1hugsa\u00f0ar a\u00f0 vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera breytt a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun", "ref": "\u201e\u00deetta rennir frekari sto\u00f0um undir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feessi m\u00e1l geta breyst me\u00f0 stuttum fyrirvara og \u00fev\u00ed r\u00e1\u00f0legg \u00e9g f\u00f3lki a\u00f0 g\u00e6ta var\u00fa\u00f0ar var\u00f0andi \u00f3nau\u00f0synlegar fer\u00f0ir til \u00fatlanda,\u201c sag\u00f0i h\u00fan."}
{"src": "John Blackmore, from Hampshire, was due to fly out to his family in Spain with his wife and two young children.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nJohn Blackmore, fr\u00e1 Hampshire, var\u00f0 flygd \u00ed sina fam\u00edli \u00e1 Spania med s\u00edn og s\u00ednar barn.", "ref": "John Blackmore fr\u00e1 Hampshire \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 flj\u00faga \u00fat til fj\u00f6lskyldu sinnar \u00e1 Sp\u00e1ni me\u00f0 konu sinni og tveimur ungum b\u00f6rnum."}
{"src": "But the new rules mean he has had to cancel, for fears his wife's employer would not be able to accommodate her taking an extra two weeks off to quarantine on their return.", "mt": "A mennja \u00e1tti til a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 kaupa hlutan, en n\u00fdja reglur bety\u00f0a a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta, e\u00f0a vilja a\u00f0 hann vilja a", "ref": "En n\u00fdju reglurnar \u00fe\u00fd\u00f0a a\u00f0 hann \u00feurfti a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 fer\u00f0alagi\u00f0 af \u00f3tta vi\u00f0 a\u00f0 vinnuveitandi konunnar hans myndi ekki geta leyft henni a\u00f0 taka s\u00e9r tv\u00e6r aukalegar vikur \u00ed leyfi vegna s\u00f3ttkv\u00edar vi\u00f0 komu aftur til landsins."}
{"src": "He said he thought it was unlikely they would get a refund for the flight, as it has not been cancelled.", "mt": "A\u00f0 hefur hann sagt a\u00f0 hann mun hann a\u00f0 kynja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er lj\u00f3si\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 erkennir refundi\u00f0 f\u00e6rtni, en \u00fea\u00f0 er ekki kynnt a\u00f0 hann var afrekni\u00f0.", "ref": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 hann teldi \u00f3l\u00edklegt a\u00f0 \u00feau g\u00e6tu fengi\u00f0 flugi\u00f0 endurgreitt, og \u00fev\u00ed hefur ekki veri\u00f0 afl\u00fdst."}
{"src": "\"I'm devastated,\" he told the BBC.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u201c\u00c9n eru a\u00f0allega skr\u00e1tt,\u201d hei\u00f0ar\u00f0i\u00f0 \u00feegar hann tegir BBC.", "ref": "\u201e\u00c9g er mi\u00f0ur m\u00edn,\u201c sag\u00f0i hann vi\u00f0 BBC."}
{"src": "\"I have family in Spain who haven't seen their only grandkids since Christmas.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00cd m\u00edn h\u00e6gt er a\u00f0 kyni\u00f0 \u00ed Sp\u00e1n\u00edu, sem \u00fea\u00f0 hafti gert a\u00f0 breyta samband vi\u00f0 svi\u00f0i\u00f0 s\u00ednni s\u00ednni s\u00ednna s\u00ed\u00f0an \u00fej\u00f3\u00f0l\u00f6gum.\"", "ref": "\u201e\u00c9g \u00e1 fj\u00f6lskyldu \u00e1 Sp\u00e1ni sem hefur ekki s\u00e9\u00f0 einu barnab\u00f6rn s\u00edn s\u00ed\u00f0an um j\u00f3lin.\u201c"}
{"src": "Lois Stothard, from South Yorkshire, told the BBC she had booked a holiday to Seville as a surprise for her boyfriend's 30th birthday - due to fly out on Sunday morning - but now feels that she cannot travel.", "mt": "A Lois Stothard, fr\u00e1 South Yorkshire, talar\u00f0i\u00f0 BBC hann gert hannur fer\u00f0 til Sevilla fyrir \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e1t\u00ed\u00f0i\u00f0 hanns, efni\u00f0 er a\u00f0 flya hannar \u00e1 sunnudaginn, og hann mun hann f\u00e6ra fer\u00f0. H\u00fan mun hann f\u00e6ra fer\u00f0.", "ref": "Lois Stothard fr\u00e1 Su\u00f0ur-J\u00f3rv\u00edkurh\u00e9ra\u00f0i sag\u00f0i BBC a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i b\u00f3ka\u00f0 fr\u00ed \u00ed Sevilla til a\u00f0 koma k\u00e6rastanum hennar \u00e1 \u00f3vart \u00e1 30 \u00e1ra afm\u00e6lisdegi hans, og \u00e1tt a\u00f0 flj\u00faga \u00fat \u00e1 sunnudagsmorgun, en a\u00f0 h\u00fan teldi n\u00fa a\u00f0 h\u00fan g\u00e6ti ekki fer\u00f0ast."}
{"src": "\"I'm a keyworker - I'm a teacher - and my boyfriend has work commitments so we cannot quarantine for 14 days when we return,\" she said.", "mt": "A keyworker is a person who is essential to the functioning of society and whose job cannot be done remotely, such as healthcare workers, teachers, and emergency services personnel.", "ref": "\u201e\u00c9g er lykilstarfsma\u00f0ur \u2013 \u00e9g er kennari \u2013 og k\u00e6rastinn minn \u00fearf a\u00f0 sinna sinni vinnu, svo vi\u00f0 getum ekki fari\u00f0 \u00ed 14 daga s\u00f3ttkv\u00ed vi\u00f0 komuna til baka,\u201c sag\u00f0i h\u00fan."}
{"src": "\"We can't get any money back and to change the company want double what I've already paid in fees.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u201cVi kan ekki f\u00e5 tilbun\u00f0arpenningar og \u00feegar vi vilja byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0", "ref": "\u201eVi\u00f0 getum ekki fengi\u00f0 neitt endurgreitt og til a\u00f0 breyta dagsetningum bi\u00f0ur fyrirt\u00e6ki\u00f0 um tv\u00f6falt \u00fear sem \u00e9g borga\u00f0i \u00feegar \u00ed gj\u00f6ld."}
{"src": "I'm very disappointed and upset as we're packed and ready to go.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is: \"\u00c9n er mig sv\u00e1 deppt og upp\u00e1tt, og vi er klar til at g\u00e5.\"", "ref": "\u00c9g er mj\u00f6g vonsvikin og \u00ed uppn\u00e1mi \u00fear sem vi\u00f0 vorum b\u00fain a\u00f0 pakka ni\u00f0ur og vorum tilb\u00fain \u00ed fer\u00f0ina.\u201c"}
{"src": "Threats to Australian democracy are closer to home than China", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFr\u00e1landi\u00f0 erfarlega \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 rannsokka fj\u00f6lskylda \u00ed Austral\u00edu er a\u00f0 rannsokka fj\u00f6lskylda \u00ed Austral\u00edu er a\u00f0 rannsokka fj\u00f6lskylda \u00ed Austral\u00edu er a\u00f0 rannsokka fj\u00f6lskylda \u00ed Austral\u00edu er a\u00f0 rannsokka fj\u00f6lskylda \u00ed Austral\u00edu", "ref": "\u00d3gn vi\u00f0 l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed \u00c1stral\u00edu er n\u00e6r heimah\u00f6gunum en K\u00edna"}
{"src": "But a series of recently passed or pending measures in the Commonwealth Parliament give rise to concerns about our own, home-grown authoritarianism.", "mt": "A series of recently passed or pending measures in the Commonwealth Parliament give rise to concerns about our own, home-grown authoritarianism.", "ref": "\u00ddmis l\u00f6g sem hafa n\u00fdlega veri\u00f0 sett e\u00f0a ver\u00f0a sett \u00e1 n\u00e6stunni \u00e1 l\u00f6ggjafar\u00feingi \u00c1stral\u00edu vekja \u00fe\u00f3 \u00e1hyggjur um valdbo\u00f0s\u00e1kvar\u00f0anir \u00ed okkar eigin landi."}
{"src": "They include a roll out of facial recognition technology, forcing technology companies to decrypt information held on their customers' computer systems, forcing technology companies to provide access to their customers' cloud-based information without notification to the owner of the information and extending ASIO's compulsory questioning powers.", "mt": "A\u00f0allega uppl\u00fdsingar: \u00dea\u00f0 omfana rullu\u00f0u\u00f0u teknologu fr\u00e1 eiginni, forcer a\u00f0 teknologi\u00f0arfirmar\u00f0ir a\u00f0 dekrypja gegns\u00f6gnu\u00f0u uppl\u00fdsingar \u00e1 s\u00e9rkynja\u00f0ar computer systems, forcer a\u00f0 teknologi\u00f0arfirmar\u00f0ir a\u00f0 vega a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 \u00feessari uppl\u00fdsingar upphafa\u00f0ar a\u00f0 heiti\u00f0 a\u00f0ra e\u00f0a a\u00f0ra uppl\u00fdsingar, og breyta ASIO's compulsory questioning powers.", "ref": "\u00dear \u00e1 me\u00f0al eru upptaka andlitsgreiningart\u00e6kni, \u00fevingun t\u00e6knifyrirt\u00e6kja til a\u00f0 dulr\u00e1\u00f0a uppl\u00fdsingar sem geymdar eru \u00e1 t\u00f6lvukerfum vi\u00f0skiptavina \u00feeirra, \u00fevingun t\u00e6knifyrirt\u00e6kja til a\u00f0 veita a\u00f0gang a\u00f0 sk\u00fdjauppl\u00fdsingum vi\u00f0skiptavina \u00e1n \u00feess a\u00f0 eiganda uppl\u00fdsinganna s\u00e9 tilkynnt um \u00fea\u00f0 og \u00fatv\u00edkkun \u00e1 valdi ASIO \u00ed tengslum vi\u00f0 skyldubundnar yfirheyrslur."}
{"src": "These measures raise serious questions about the border between citizens and government, but the ASIO Bill is particularly worrying.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nDette medier til seri\u00f8se sp\u00f8rsm\u00e5l om grensen mellom borgere og regjering, men ASIO-loven er s\u00e6rlig bekymmende.", "ref": "\u00deessar a\u00f0ger\u00f0ir vekja \u00e1leitnar spurningar um m\u00f6rkin milli borgara og yfirvalda en ASIO-lagafrumvarpi\u00f0 er s\u00e9rstakt \u00e1hyggjuefni."}
{"src": "Unlike any of the other Five Eyes countries - United States, Canada, the United Kingdom and New Zealand - in the wake of September 11, ASIO was given power to compulsorily question people for up to seven days in relation to terrorism offences.", "mt": "AU", "ref": "\u00d3l\u00edkt \u00f6\u00f0rum l\u00f6ndum Five Eyes-leyni\u00fej\u00f3nustunnar \u2013 Bandar\u00edkjunum, Kanada, Bretlandi og N\u00fdja-Sj\u00e1landi \u2013 var ASIO eftir 11. september gefin heimild til a\u00f0 halda f\u00f3lki \u00ed yfirheyrslum \u00ed allt a\u00f0 sj\u00f6 daga \u00ed tengslum vi\u00f0 hry\u00f0juverkabrot."}
{"src": "While it might be accepted that the extreme violence associated with terrorism offences justifies extraordinary powers - extreme violence at least offers a bright line border around these extraordinary powers.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 vildi a\u00f0 vinna a\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a\u00f0 a\u00f0gera um a\u00f0 ekki er a\u00f0 gert a", "ref": "\u00de\u00f3tt fallast megi \u00e1 a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ta megi s\u00e9rstakar valdheimildir me\u00f0 hli\u00f0sj\u00f3n af \u00fev\u00ed mikla ofbeldi sem hry\u00f0juverkum fylgja, \u00fe\u00e1 markar sl\u00edkt ofbeldi \u00fe\u00f3 greinileg m\u00f6rk fyrir \u00feessar s\u00e9rst\u00f6ku heimildir."}
{"src": "That certainly cannot be said about the \"sweeping and vague\" definitions used in this bill to trigger the compulsory questioning power: dealing with information which prejudices Australia's \"political, military or economic relations with another country\"; or activities in collaboration with a foreign power which are clandestine or deceptive and are \"detrimental to Australia's interests.\"", "mt": "A\u00f0 \u00feetta er a\u00f0 s\u00e6na um \"brei\u00f0a og vaga\" defin\u00edshlutir, sem \u00feegar birtist a\u00f0ger\u00f0a\u00f0ar h\u00e9r \u00e1 fj\u00e1rh\u00e6\u00f0i, e\u00f0a a\u00f0ger\u00f0a\u00f0ar sem krafa a\u00f0ger\u00f0a\u00f0ar fj\u00e1rh\u00e6\u00f0a\u00f0ar. \u00dea\u00f0 er a\u00f0 breyta \u00fev\u00ed a\u00f0ra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 sem er a\u00f0 breyta \u00fev\u00ed a\u00f0ra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \"politikum, militum og \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e6\u00f0afr\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e6\u00f0afr\u00e6\u00f0i\u00f0\" \u00ed Austral\u00edu; \u00fea\u00f0 sem er a\u00f0 breyta \u00fev\u00ed a\u00f0 \"\u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e6\u00f0afr\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e6\u00f0afr\u00e6\u00f0i\u00f0\" \u00ed Austral\u00edu.", "ref": "Sl\u00edkt er sannarlega ekki h\u00e6gt a\u00f0 segja um hinar \u201ev\u00ed\u00f0t\u00e6ku og \u00f3lj\u00f3su\u201c skilgreiningar sem \u00ed \u00feessu frumvarpi veita heimild til skyldubundinnar yfirheyrslu: sem var\u00f0a uppl\u00fdsingar sem hafa \u00e1hrif \u00e1 \u201ep\u00f3lit\u00edsk, herna\u00f0arleg e\u00f0a efnahagsleg tengsl \u00c1stral\u00edu vi\u00f0 anna\u00f0 land,\u201c e\u00f0a a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed samstarfi vi\u00f0 erlent afl sem eru leynilegar e\u00f0a villandi og hafa \u201eska\u00f0leg \u00e1hrif \u00e1 hagsmuni \u00c1stral\u00edu\u201c."}
{"src": "It is hard to imagine more \"sweeping and vague \"national security\" legislation\" than this.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nDet er vanskelig \u00e5 forestille seg en mer \"omfattende og bredt formulert\" lov om \"nasjonal sikkerhet\" enn denne.", "ref": "\u00dea\u00f0 er erfitt a\u00f0 \u00edmynda s\u00e9r \u201ev\u00ed\u00f0t\u00e6kari og \u00f3lj\u00f3sari l\u00f6ggj\u00f6f um \u201e\u00fej\u00f3\u00f0ar\u00f6ryggi\u201c\u201c en \u00feessa."}
{"src": "ASIO would be allowed to compulsorily question anyone about these things - not just suspected offenders.", "mt": "A Icelandic translation is: AS\u00cdO f\u00e6r r\u00e4tt til at komme med krav om at fort\u00e6lle om dette for alle - ikke bare for dem, der er mist\u00e6nkelige.", "ref": "ASIO fengi heimild til a\u00f0 skylda hvern sem er til yfirheyrslu um \u00feessa hluti \u2013 ekki a\u00f0eins \u00fe\u00e1 sem eru gruna\u00f0ir um brot."}
{"src": "This includes journalists, business people, university academics and staff, lawyers, citizens, residents and visitors.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nDette omfatter journalister, forretningsfolk, universitetsfolk og ansatte, advokater, borgere, bosatte og gjester.", "ref": "\u00dear \u00e1 me\u00f0al eru bla\u00f0amenn, vi\u00f0skiptaf\u00f3lk, h\u00e1sk\u00f3laf\u00f3lk, l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingar, borgarar, \u00edb\u00faar og gestir."}
{"src": "ASIO would simply have to show the questioning would \"substantially contribute to the collection of intelligence\" about foreign interference, which seems to be the main target of the bill.", "mt": "A AU\u00d0UR\u00cdKLUNG: AS\u00cdO vi\u00f0 \u00feurft a\u00f0 v\u00edsa a\u00f0 s\u00fdnir a\u00f0 s\u00f6ngulagi\u00f0 \"veitir a\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0", "ref": "ASIO \u00feyrfti a\u00f0eins a\u00f0 s\u00fdna fram \u00e1 a\u00f0 yfirheyrslan ver\u00f0i \u201emikilv\u00e6gur hluti af uppl\u00fdsingas\u00f6fnun\u201c um erlend \u00edgrip, sem vir\u00f0ast vera a\u00f0alvi\u00f0fangsefni lagafrumvarpsins."}
{"src": "The person could then be questioned for up to 40 hours (not including breaks).", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 erlenda\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 geta fr\u00e1\u00f0a a\u00f0 \u00fea\u00f0 fyrir 40 hlutkar (en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gengi\u00f0 a\u00f0fer\u00f0ir).", "ref": "\u00de\u00e1 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 yfirheyra a\u00f0ilann \u00ed allt a\u00f0 40 klukkustundir (a\u00f0 vi\u00f0b\u00e6ttum hl\u00e9um)."}
{"src": "If the person refused to attend, they would be arrested.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nFj\u00f6ldi\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knarh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 vinna, fj\u00f6ldi\u00f0 er a\u00f0 gefa\u00f0i\u00f0 a\u00f0 arrast.", "ref": "Ef a\u00f0ilinn neitar a\u00f0 m\u00e6ta \u00ed yfirheyrslu yr\u00f0i hann handtekinn."}
{"src": "Refusal to answer or giving false or misleading answers would carry a maximum five year sentence.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFr\u00e1\u00f0s\u00e6ti\u00f0 a\u00f0 veginni\u00f0 a\u00f0 svara e\u00f0a a\u00f0 gera falska e\u00f0a deildra svara er \u00e1h\u00e6tti\u00f0 og kann \u00fe\u00e6r til a\u00f0 b\u00e6ta \u00e1 fj\u00f3r\u00f0u \u00e1r.", "ref": "H\u00e1marksrefsing fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 neita a\u00f0 svara e\u00f0a veita misv\u00edsandi uppl\u00fdsingar er fimm \u00e1ra fangelsisd\u00f3mur."}
{"src": "Rules that are fundamental in our legal systems - indeed protected by the constitution in the United States - are overturned by this bill.", "mt": "A r\u00e9ttur sem er fundamentalt \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0legum r\u00e6ttslu systeima - eiga vera\u00f0a\u00f0 af \u00feessari bili\u00f0i\u00f0 - en er a\u00f0alir sem eru skr\u00e1\u00f0ir \u00e1 Grunnskr\u00e1inn \u00ed Bandar\u00edkjunum.", "ref": "\u00deetta frumvarp kollvarpar reglum sem eru grundv\u00f6llur r\u00e9ttarkerfis okkar \u2013 og sem eru var\u00f0ar af stj\u00f3rnarskr\u00e1 Bandar\u00edkjanna."}
{"src": "People - including people already facing charges - will be compelled to provide evidence that may then be used to prosecute them.", "mt": "A People - including people already facing charges - will be compelled to provide evidence that may then be used to prosecute them.", "ref": "F\u00f3lk \u2013 \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00fea\u00f0 sem \u00feegar b\u00ed\u00f0ur \u00e1k\u00e6ru \u2013 ver\u00f0ur skylda\u00f0 til a\u00f0 veita uppl\u00fdsingar sem \u00e1k\u00e6ruvaldi\u00f0 g\u00e6ti s\u00ed\u00f0an nota\u00f0 gegn \u00fev\u00ed."}
{"src": "They could have a lawyer present, but the lawyer would be confined to clarifying questions that were ambiguous or unclear.", "mt": "A lawyer could be present, but the lawyer would be limited to clarifying questions that were ambiguous or unclear.", "ref": "\u00dea\u00f0 g\u00e6ti haft l\u00f6gmann hj\u00e1 s\u00e9r en \u00fea\u00f0 eina sem hann g\u00e6ti gert v\u00e6ri a\u00f0 sk\u00fdra \u00f3lj\u00f3sar spurningar."}
{"src": "The new bill transfers the decision to issue a questioning warrant from a judge to the Attorney-General.", "mt": "A transferar \u00feessari r\u00e6ttarr\u00e9ttindi til l\u00f6gma\u00f0urinn mi\u00f0stj\u00f3rnistra\u00f0akari.", "ref": "N\u00fdja frumvarpi\u00f0 f\u00e6rir \u00e1kv\u00f6r\u00f0unina um a\u00f0 gefa \u00fat yfirheyrsluheimild fr\u00e1 d\u00f3mara til r\u00edkissaks\u00f3knara."}
{"src": "As pointed out by the Inspector-General of Intelligence and Security, this \"departs from the trend for increased requirements for external authorisation in other Five Eyes jurisdictions.\"", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 sem er a\u00f0 ranns\u00f3knarstj\u00f3rnunarinspekt\u00f8rurinn a\u00f0alinnar a\u00f0 \u00fea\u00f0 \"veitur af fj\u00f6ldi\u00f0 fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 kj\u00f3sa a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed \u00feessari landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 kj\u00f3sa a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed \u00feessari landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 kj\u00f3sa a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed \u00feessari landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 kj\u00f3sa a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed \u00feessari landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 kj\u00f3sa a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed \u00feessari landi en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 kj\u00f3sa a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed \u00feessari landi\"", "ref": "Eins og yfirma\u00f0ur uppl\u00fdsinga- og \u00f6ryggism\u00e1la benti \u00e1 \u201egengur \u00feetta gegn \u00feeirri \u00fer\u00f3un sem g\u00e6tir \u00ed \u00f6\u00f0rum l\u00f6gsagnarumd\u00e6mum Five Eyes, a\u00f0 gera auknar kr\u00f6fur um utana\u00f0komandi heimildir\u201c."}
{"src": "It also breaches the separation of powers principle that courts scrutinise the actions of executive government.", "mt": "A r\u00e9ttar \u00e1hrif til a\u00f0 brei\u00f0a tveggjafer\u00f0arprincipi\u00f0, a\u00f0 h\u00e6gt er a\u00f0 h\u00e6tta \u00e1 \u00fea\u00f0, a\u00f0 r\u00e6ttarprestar velja\u00f0i \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1inni og a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1inni.", "ref": "\u00deetta br\u00fdtur einnig gegn \u00fer\u00edskiptingu r\u00edkisvaldsins og eftirliti d\u00f3mst\u00f3la me\u00f0 a\u00f0ger\u00f0um framkv\u00e6mdavaldsins."}
{"src": "The new bill also proposes to expand the questioning power to children who are at least 14 years old, but only to those engaged or likely to engage in activities prejudicial to the protection of Australia and people from politically motivated violence.", "mt": "A new bill also proposes to expand the questioning power to children who are at least 14 years old, but only to those engaged or likely to engage in activities prejudicial to the protection of Australia and people from politically motivated violence.", "ref": "\u00cd n\u00fdja frumvarpinu er enn fremur lagt til a\u00f0 yfirheyrsluvald n\u00e1i einnig til barna sem eru or\u00f0in 14 \u00e1ra, en a\u00f0eins \u00fe\u00f3 \u00feeirra sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed e\u00f0a l\u00edklegt er a\u00f0 taki \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0ger\u00f0um gegn \u00c1stral\u00edu, og f\u00f3lks sem fremur ofbeldi af p\u00f3lit\u00edskum \u00e1st\u00e6\u00f0um."}
{"src": "Even if our intelligence agencies were the best in the world, conferring a power to compulsorily question anyone about information which \"prejudices Australia's economic relations with another country,\" or activities which are \"detrimental to Australia's interests\" is beyond the pale.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fe", "ref": "Jafnvel \u00fe\u00f3tt leyni\u00fej\u00f3nusta okkar v\u00e6ri s\u00fa besta \u00ed heimi tekur \u00fea\u00f0 \u00fat yfir allan \u00fej\u00f3fab\u00e1lk a\u00f0 veita henni vald til a\u00f0 skylda hvern sem er til yfirheyrslu um uppl\u00fdsingar sem \u201ehafa \u00e1hrif \u00e1 p\u00f3lit\u00edsk, herna\u00f0arleg e\u00f0a efnahagsleg tengsl \u00c1stral\u00edu vi\u00f0 anna\u00f0 land\u201c e\u00f0a athafnir sem hafa \u201eska\u00f0leg \u00e1hrif \u00e1 hagsmuni \u00c1stral\u00edu\u201c."}
{"src": "We stand alone.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVi st\u00e5r ens.", "ref": "Vi\u00f0 erum ein."}
{"src": "No other Five Eyes country goes so far, not even for terrorism offences.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00cd hvertju\u00f0u landi\u00f0i \u00dee\u00f0ri\u00f0 gengi\u00f0 er h\u00e9r ekki, ekki fyrir brott \u00e1 rettarr\u00e6\u00f0i.", "ref": "Ekkert anna\u00f0 Five Eyes-land gengur svona langt, ekki einu sinni vegna hry\u00f0juverkabrota."}
{"src": "Genuinely liberal democracies guard against authoritarian measures.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVirkelig liberale demokratier forsvarer seg mot autorit\u00e6re tiltak.", "ref": "L\u00fd\u00f0veldi sem eru \u00ed raun og sanni frj\u00e1lslynd standa v\u00f6r\u00f0 gegn valdbo\u00f0i."}
{"src": "The conduct of our security agencies in relation to the bugging of the East Timor parliament, the trials of Witness K and Bernard Collaery, the secret trial and imprisonment of a former intelligence officer, the recent search warrants executed on two journalists, and the prospect of charges against one of them in relation to stories on suspected murders by Australian soldiers in Afghanistan show why we should not be lowering our guard.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra,\nThe conduct of our security agencies in relation to the bugging of the East Timor parliament, the trials of Witness K and Bernard Collaery, the secret trial and imprisonment of a former intelligence officer, the recent search warrants executed on two journalists, and the prospect of charges against one of them in relation to stories on suspected murders by Australian soldiers in Afghanistan show why we should not be lowering our guard.", "ref": "Framfer\u00f0i leyni\u00fej\u00f3nustu okkar \u00ed tengslum vi\u00f0 hlerun \u00e1 \u00feinginu \u00ed Austur-T\u00edmor, r\u00e9ttarh\u00f6ld vitnisins K og Bernard Collaery, leynir\u00e9ttarh\u00f6ldin og fangelsun fyrrverandi starfsmanns leyni\u00fej\u00f3nustunnar, n\u00fdlegar leitarheimildir sem gefnar voru \u00fat fyrir tvo bla\u00f0amenn og hugsanleg \u00e1k\u00e6ra gegn \u00f6\u00f0rum \u00feeirra vegna fr\u00e9ttaflutnings um grun um mor\u00f0 af hendi \u00e1stralskra hermanna \u00ed Afganistan s\u00fdna hvers vegna vi\u00f0 \u00e6ttum a\u00f0 vera \u00e1 var\u00f0bergi."}
{"src": "Israel coronavirus cases top 60,000 as infections jump", "mt": "Translation in Icelandic as requested:\nIsraeli covid-19 cases top 60,000 as infections jump", "ref": "60.000 k\u00f3r\u00f3nuveirusmit \u00ed \u00cdsrael eftir mikla aukningu"}
{"src": "JERUSALEM (Reuters) - The number of people to test positive for coronavirus in Israel topped 60,000 on Saturday as the government struggles to contain a resurgence in infection rates.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 (Reuters) - \u00dea\u00f0 var 60.000 hlutabr\u00e9f \u00e1 coronavirussafni\u00f0 \u00ed S\u00fdsla\u00f0islandi s\u00e1batt, \u00fear sem al\u00feingi\u00f0 k\u00e6ru\u00f0 a\u00f0 hla\u00f0a upp a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0 hla\u00f0a upp a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0ger\u00f0i\u00f0", "ref": "JER\u00daSALEM (Reuters) \u2013 Fj\u00f6ldi \u00feeirra sem hafa greinst me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna \u00ed \u00cdsrael n\u00e1\u00f0i 60.000 \u00e1 laugardaginn og r\u00edkisstj\u00f3rnin \u00e1 erfitt me\u00f0 a\u00f0 hemja aukna smitt\u00ed\u00f0ni."}
{"src": "The latest daily tally showed 1,770 new infections, bringing the total number of cases to 60,496, the country's health ministry reported.", "mt": "A recent daily count showed 1,770 new infections, bringing the total number of cases to 60,496, the country's health ministry reported.", "ref": "S\u00ed\u00f0ustu t\u00f6lur um smit \u00e1 dag s\u00fdndu 1770 n\u00fd smit sem f\u00e6rir heildarfj\u00f6lda smita\u00f0ra upp \u00ed 60.496 samkv\u00e6mt heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneyti landsins."}
{"src": "With a population of nine million, Israel has reported a total of 455 fatalities from the pandemic.", "mt": "A population of nine million has reported a total of 455 fatalities from the pandemic in Israel.", "ref": "\u00cd \u00cdsrael b\u00faa n\u00edu millj\u00f3nir og alls hafa 455 l\u00e1tist \u00fear \u00ed landi af v\u00f6ldum veirunnar."}
{"src": "Israel was one of the first countries to impose a nationwide lockdown and initially was successful in clamping down on the outbreak.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0: \u00cdsland var eitt af dei fyrsti l\u00e4ndi sem hann gert h\u00e9r \u00e1 landi\u00f0 ennsku\u00f0i\u00f0 og hann var a\u00f0 til h\u00e9r \u00e1 landi\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 h\u00e9r \u00e1 landi\u00f0.", "ref": "\u00cdsrael var eitt af fyrstu l\u00f6ndunum til a\u00f0 setja \u00e1 allsherjar\u00fatg\u00f6ngubann og t\u00f3kst upphaflega vel til a\u00f0 halda aftur af \u00fatbrei\u00f0slu veirunnar."}
{"src": "Daily cases that numbered in the hundreds dropped to low double digits.", "mt": "A\u00f0algengi\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 hjarta\u00f0arlega a\u00f0eins a\u00f0 sko\u00f0a \u00fea\u00f0 sem er a\u00f0 sko\u00f0a. Translation in Icelandic:\nDaglega f\u00e6lans, hvortil hvort \u00ed hundra\u00f0a, f\u00e9kk a\u00f0 f\u00e6ra \u00ed lj\u00f3\u00f0i\u00f0.", "ref": "Daglegum smitum f\u00e6kka\u00f0i \u00far hundru\u00f0um ni\u00f0ur \u00ed tveggja stafa t\u00f6lur."}
{"src": "Concerned about the economic toll, the government eased those restrictions - too quickly, some officials have since acknowledged - and infection rates resurged.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \u00deegar \u00fea\u00f0 var a\u00f0 rannsokka\u00f0i\u00f0 um \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1\u00f0i\u00f0, b\u00e6tti \u00fej\u00f3\u00f0veldi\u00f0 \u00feessar restrikt\u00edvur reglur - \u00fea\u00f0 var a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9kk - og \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kenna, \u00feessar reglur var a\u00f0 gera a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9kk a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kenna, \u00feessar reglur var a\u00f0 gera a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9kk a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kenna, \u00feessar reglur var a\u00f0 gera a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9kk a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kenna, \u00feessar reglur var a\u00f0 gera a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9kk a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kenna, \u00feessar reglur var a\u00f0 gera", "ref": "Vegna \u00e1hyggna af efnahagslegum aflei\u00f0ingum afl\u00e9ttu yfirv\u00f6ld takm\u00f6rkununum \u2013 of snemma, hafa n\u00fa sumir emb\u00e6ttismenn vi\u00f0urkennt \u2013 og n\u00fdjum tilfellum hefur fari\u00f0 fj\u00f6lgandi \u00e1 n\u00fd."}
{"src": "Renewed sporadic closures of various sectors of the economy have deepened public vexation, sparking daily demonstrations.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nNytt sporadisk lukning av ulike sektorer i \u00f8konomien har f\u00f8rt til \u00f8kt irritasjon blant befolkningen, og har f\u00f8rt til daglige demonstrasjoner.", "ref": "Endurteknar tilfallandi lokanir hinna \u00fdmsu geira hagkerfisins hafa auki\u00f0 \u00e1 gremju almennings og hrint af sta\u00f0 daglegum m\u00f3tm\u00e6lum."}
{"src": "Tony Blair vows never to stop meddling in British politics despite severe Brexit backlash", "mt": "A Tony Blair vowir a\u00f0 hann vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta \u00ed britansk politikum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6tti a\u00f0 hluta \u00ed britansk politikum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6tti a\u00f0 hluta \u00ed britansk politikum", "ref": "Tony Blair kve\u00f0st aldrei \u00e6tla a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 blanda s\u00e9r \u00ed bresk stj\u00f3rnm\u00e1l \u00fer\u00e1tt fyrir mikla andst\u00f6\u00f0u vegna Brexit"}
{"src": "Tony Blair has pledged not to stop intervening in UK politics, following severe backlash to his involvement in the Labour Party and anti-Brexit campaigning.", "mt": "A Tony Blair er hengit til \u00e5 fortsette \u00e5 intervenere i britisk politikk, etter sterk motbrytning mot hans involvering i Labour Party og anti-Brexit-kampanjer.", "ref": "Tony Blair hefur l\u00fdst \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 hann h\u00e6tti aldrei a\u00f0 blanda s\u00e9r \u00ed bresk stj\u00f3rnm\u00e1l eftir mikla andst\u00f6\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku hans \u00ed Verkamannaflokknum og herfer\u00f0inni gegn Brexit."}
{"src": "Mr Blair, who has been out of office for more than ten years, told Sophy Ridge on Sky News that he will \"never\" stop speaking out in British politics.", "mt": "A Mr. Blair, who has been out of office for more than ten years, told Sophy Ridge on Sky News that he will \"never\" stop speaking out in British politics.", "ref": "Blair, sem hefur ekki veri\u00f0 \u00ed emb\u00e6tti \u00ed meira en t\u00edu \u00e1r, sag\u00f0i Sophy Ridge \u00e1 Sky News a\u00f0 hann myndi aldrei h\u00e6tta a\u00f0 l\u00e1ta \u00ed s\u00e9r heyra \u00ed breskum stj\u00f3rnm\u00e1lum."}
{"src": "However, the controversial political figure acknowledged \"a lot of people watching this might think I should stop talking about things.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 eru kontroversiellur politikari, erkenntur \"a lot of people watching this might think I should stop talking about things.\"", "ref": "Hins vegar vi\u00f0urkenndi \u00feessi umdeildi stj\u00f3rnm\u00e1lama\u00f0ur a\u00f0 \u201emargir sem horfa \u00e1 \u00feetta telja ef til vill a\u00f0 \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 tj\u00e1 mig um hluti\u201c."}
{"src": "Sophy Ridge told Mr Blair: \"I always get the sense you can't wrench yourself away from politics.\"", "mt": "A\u00f0 Sophy Ridge sag\u00f0i Mr. Blair: \"\u00cd allt\u00edm er minniskona a\u00f0 \u00fe\u00fa kannst a\u00f0 r\u00e6ra aftur aftur af politikum.\"", "ref": "Sophy Ridge sag\u00f0i vi\u00f0 Blair: \u201e\u00c9g f\u00e6 \u00fea\u00f0 alltaf \u00e1 tilfinninguna a\u00f0 \u00fe\u00fa getir ekki sliti\u00f0 \u00feig fr\u00e1 stj\u00f3rnm\u00e1lunum.\u201c"}
{"src": "\"You are always publishing reports on coronavirus or coming up with arguments on Brexit.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00de\u00fa ert alltj\u00e1 a\u00f0 vera a\u00f0 breyta r\u00f6\u00f0 um coronavirusu og a\u00f0 vinna argumenta um Brexit.\"", "ref": "\u201e\u00de\u00fa ert alltaf a\u00f0 birta sk\u00fdrslur um k\u00f3r\u00f3nuveiruna e\u00f0a tj\u00e1 \u00feig um Brexit.\u201c"}
{"src": "\"I just wonder if people think, why after ten years of being PM, are you still trying to be involved in politics?\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"J\u00e1 ver\u00f0a\u00f0i\u00f0 a\u00f0 v\u00e9r velja, hvort eru menn a\u00f0 v\u00edsa, at \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 v\u00e6ra innst\u00f6kkt \u00ed politiken eftir 10 \u00e1r en \u00fe\u00fa ert fyrsti ministri \u00ed r\u00edkisstj\u00f3rnun?\"", "ref": "\u201e\u00c9g velti \u00fev\u00ed fyrir m\u00e9r hvort f\u00f3lk s\u00e9 a\u00f0 sp\u00e1 \u00ed hvers vegna \u00fe\u00fa s\u00e9rt enn a\u00f0 reyna a\u00f0 koma \u00fe\u00e9r a\u00f0 \u00ed stj\u00f3rnm\u00e1lum, eftir a\u00f0 hafa veri\u00f0 fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00ed \u00e1ratug?\u201c"}
{"src": "\"Isn't it time to take some time out, go around the golf course.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u00dea\u00f0 er t\u00edma\u00f0ur a\u00f0 gera\u00f0a, ganga um kolfvirki\u00f0.", "ref": "\u201eEr ekki kominn t\u00edmi til a\u00f0 taka s\u00e9r hl\u00e9, fara \u00e1 golfv\u00f6llinn.\u201c"}
{"src": "The former prime minister rejected this and vowed to stay around in UK politics as long as he can.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 erlendafr\u00e6\u00f0iprentendur h\u00e6\u00f0a\u00f0i \u00feetta og vei\u00f0i a\u00f0 stanna a\u00f0 vera \u00ed politikum \u00ed UK en \u00fea\u00f0 er hann f\u00e9kk.", "ref": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann fyrrverandi hafna\u00f0i \u00feessu og sag\u00f0ist \u00e6tla a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed breskum stj\u00f3rnm\u00e1lum eins lengi og hann g\u00e6ti."}
{"src": "He said: \"It's not something I want to do.  A lot of people watching might think that's exactly what he should do and stop talking about things, but I care about the country.\"", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0 sem \u00e9g vilja gera. \u00dea\u00f0 er m\u00f6rg f\u00f3lki sem veit ekki, en \u00fea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0 sem \u00e9g vilja gera. \u00dea\u00f0 er m\u00f6rg f\u00f3lki sem veit ekki, en \u00fea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0 sem \u00e9g vilja gera. \u00dea\u00f0 er m\u00f6rg f\u00f3lki sem veit ekki, en \u00fea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0 sem \u00e9g vilja gera. \u00dea\u00f0 er m\u00f6rg f\u00f3lki sem veit ekki, en \u00fea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0 sem \u00e9g vilja gera. \u00dea\u00f0 er m\u00f6rg f\u00f3lki sem veit ekki, en \u00fea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0 sem \u00e9g vilja gera.", "ref": "Hann sag\u00f0i: \u201e\u00deetta er ekki eitthva\u00f0 sem \u00e9g vil gera.  Margir sem eru a\u00f0 horfa hugsa ef til vill a\u00f0 \u00e9g eigi a\u00f0 gera n\u00e1kv\u00e6mlega \u00fea\u00f0 og h\u00e6tta a\u00f0 tj\u00e1 mig, en m\u00e9r \u00feykir v\u00e6nt um landi\u00f0 mitt.\u201c"}
{"src": "\"We are at a huge moment of change in the world and the institute I built works around the world.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi er i et enormt \u00e6ndringsmoment i verden, og instituttet, jeg byggede, fungerer over hele verden.\"", "ref": "\u201eVi\u00f0 erum st\u00f6dd \u00e1 st\u00f3rmerku augnabliki breytinga \u00ed heiminum og stofnunin sem \u00e9g kom \u00e1 f\u00f3t starfar v\u00ed\u00f0a um heim.\u201c"}
{"src": "\"I know I've done something that previous prime ministers have not done but in the future I predict many more will try to do.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00c9n geta a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00e9g hefur gerti \u00feetta sem \u00fea\u00f0 sem voru forrige statsmenn, meni\u00f0 er a\u00f0 kynja a\u00f0 flj\u00f3tir munum a\u00f0 gera.\"", "ref": "\u201e\u00c9g veit a\u00f0 \u00e9g hef gert hluti sem fyrri fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrar h\u00f6f\u00f0u ekki gert en sem \u00e9g sp\u00e1i a\u00f0 fleiri muni reyna \u00ed framt\u00ed\u00f0inni.\u201c"}
{"src": "Earlier in the interview, Mr Blair said that the UK and EU could still land a deal on Brexit before the end of the year.", "mt": "A\u00f0 Blair fann\u00f0 eftir a\u00f0 Brexit eru \u00ed hli\u00f0i og efni\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka\u00f0.", "ref": "Fyrr \u00ed vi\u00f0talinu sag\u00f0i Blair a\u00f0 Bretland og Evr\u00f3pusambandi\u00f0 g\u00e6tu enn n\u00e1\u00f0 samkomulagi um Brexit fyrir lok \u00e1rs."}
{"src": "He said: \"They could land a deal.  But even the deal we land is going to be bad.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann sag\u00f0i: \"\u00dea\u00f0 kunna landa a\u00f0ger\u00f0.  Men \u00fea\u00f0 er a\u00f0 \u00e6tla a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0ger\u00f0inni sem vi landa ver\u00f0ur bara\u00f0i.\"", "ref": "Hann sag\u00f0i: \u201e\u00deau g\u00e6tu n\u00e1\u00f0 samningi.  En jafnvel samningurinn sem vi\u00f0 n\u00e1um ver\u00f0ur vondur.\u201c"}
{"src": "\"It's essentially going to be good for Europe because it will allow easier trade in goods but very inhibiting for us on the issue of services.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\"H\u00fan er grundlegande g\u00f3dur fyrir Europa, for\u00f0u\u00f0ir \u00feessarar handelar \u00e1 vara, men virkandi fyrir oss \u00ed \u00fea\u00f0 sem tjarnar.\"", "ref": "\u201e\u00deetta ver\u00f0ur \u00ed grunninn gott fyrir Evr\u00f3pu \u00fev\u00ed \u00feetta mun au\u00f0velda v\u00f6ruvi\u00f0skipti en ver\u00f0ur mj\u00f6g hamlandi fyrir okkur hva\u00f0 var\u00f0ar \u00fej\u00f3nustu.\u201c"}
{"src": "The former Labour leader also told Sky News the UK is going to be living with COVID-19, not eliminating it, for the foreseeable future.", "mt": "A\u00f0alinnar Labour-fylgja\u00f0arinn vi\u00f0 Sky News hann a\u00f0 UK er a\u00f0 leggja \u00e1 h\u00e9rna COVID-19, en ekki a\u00f0 elda\u00f0a \u00fea\u00f0, fyrir deildarlega t\u00e6ki.", "ref": "\u00deessi fyrrum lei\u00f0togi Verkamannaflokksins sag\u00f0i Sky News einnig a\u00f0 Bretland myndi \u00feurfa a\u00f0 lifa me\u00f0 COVID-19, frekar en \u00fatr\u00fdma sj\u00fakd\u00f3mnum, \u00ed fyrirsj\u00e1anlegri framt\u00ed\u00f0."}
{"src": "QB Herbert among 4 draft picks signed by Chargers", "mt": "A QB Herbert er fj\u00f6lskyldi af 4 t\u00ed\u00f0arframlei\u00f0sluver\u00f0andi sem eru skildu\u00f0ar af Chargers", "ref": "QB Herbert \u00e1 me\u00f0al fj\u00f6gurra \u00far n\u00fdli\u00f0avali sem skrifa undir hj\u00e1 Chargers"}
{"src": "COSTA MESA, Calif.  (AP) - The Los Angeles Chargers have signed four of their draft picks, including quarterback Justin Herbert, and have agreed to terms with the other two members of their draft class.", "mt": "A COSTA MESA, California (AP) - The Los Angeles Chargers have signed four of their draft picks, including quarterback Justin Herbert, and have agreed to terms with the other two members of their draft class.", "ref": "COSTA MESA, Kaliforn\u00edu  (AP) - Los Angeles Chargers hefur gert samning vi\u00f0 fj\u00f3ra leikmenn sem li\u00f0i\u00f0 valdi \u00ed n\u00fdli\u00f0avalinu, \u00fear \u00e1 me\u00f0al leikstj\u00f3rnandann Justin Herbert, og hefur einnig komist a\u00f0 samkomulagi um launakj\u00f6r vi\u00f0 tvo a\u00f0ra \u00far n\u00fdli\u00f0ah\u00f3pnum."}
{"src": "The Chargers were able to get contracts done with their draft class on Saturday when they reported to training camp for physicals and equipment.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nThe Chargers were able to get kontrakta\u00f0ir aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u kontrakta\u00f0ir aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u aftur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gga\u00f0u a", "ref": "Chargers n\u00e1\u00f0u a\u00f0 ganga fr\u00e1 samningum vi\u00f0 n\u00fdli\u00f0ah\u00f3p sinn \u00e1 laugardaginn \u00feegar h\u00f3purinn m\u00e6tti \u00e1 \u00e6fingasv\u00e6\u00f0i\u00f0 til a\u00f0 fara \u00ed l\u00e6knissko\u00f0un og b\u00fana\u00f0arm\u00e1tun."}
{"src": "Along with Herbert, who was selected with the sixth overall pick, the team announced the signings of wide receivers Joe Reed (fifth round) and KJ Hill (seventh round) along with sixth-round safety Alohi Gilman.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Herbert, sem var\u00f0 valinn vi\u00f0 allt \u00e1 6. l\u00f6ng, og t\u00edmansins stofna\u00f0arlaginn fannu\u00f0 a\u00f0 stofna \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6ttu \u00ed hlutanum Joe Reed (fj\u00f3r\u00f0arl\u00ednur) og KJ Hill (settarl\u00ednur) og hlutanlegra s\u00fdninga Alohi Gilman (fj\u00f3r\u00f0arl\u00ednur).", "ref": "Auk Herbert, sem var sj\u00f6tti \u00ed r\u00f6\u00f0inni \u00ed valinu, tilkynnti li\u00f0i\u00f0 um a\u00f0 \u00fea\u00f0 hef\u00f0i gert samning vi\u00f0 kantmennina Joe Reed (fimmtu umfer\u00f0) og KJ Hill (sj\u00f6undu umfer\u00f0) auk Alohi Gilman sem \u00f6ryggisval \u00far sj\u00f6ttu umfer\u00f0."}
{"src": "They have agreed to terms with first-round linebacker Kenneth Murray Jr. and running back Joshua Kelley, who was selected in the fourth round.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 haft a\u00f0 gert vi\u00f0 f\u00e6rslu me\u00f0 Kenneth Murray Jr., linebackerinnarinnar fr\u00e1 tj\u00f3\u00f0hiti, og me\u00f0 running backinnarinnar Joshua Kelley, sem var\u00f0 s\u00e9\u00f0 fr\u00e1 fj\u00f3rth\u00e6tti.", "ref": "Li\u00f0i\u00f0 hefur komist a\u00f0 samkomulagi um kj\u00f6r vi\u00f0 varnarleikmanninn Kenneth Murray Jr. og hlauparann Joshua Kelley, sem var valinn \u00ed fj\u00f3r\u00f0u umfer\u00f0."}
{"src": "Herbert started 42 games at Oregon, compiling a 29-13 record with 10,541 passing yards and 108 total touchdowns.", "mt": "A Herbert fengi\u00f0 42 gagnir \u00ed Oregon, og hann samr\u00f3\u00f0u 29-13 skilgreiningu me\u00f0 10,541 passa\u00f0ar yardum og 108 alltaf touchdowns.", "ref": "Herbert byrja\u00f0i 42 leiki hj\u00e1 Oregon og var me\u00f0 \u00e1rangurinn 29-13 me\u00f0 10.541 jarda \u00ed sendingar og alls 108 snertim\u00f6rk."}
{"src": "He led the Ducks to the Pac-12 championship last season, throwing 32 touchdowns and six interceptions in 14 games.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann var\u00f0 leitar Ducks til Pac-12-mestaraflokkur \u00ed s\u00e6cinn me\u00f0an s\u00e6cinn, \u00fea\u00f0 vei\u00f0i 32 touchdowns og 6 interceptions \u00ed 14 spil.", "ref": "Hann leiddi Ducks til sigurs \u00ed Pac-13 \u00e1 s\u00ed\u00f0asta t\u00edmabili er hann kasta\u00f0i 32 snertim\u00f6rk og n\u00e1\u00f0i sex inngripum \u00ed 14 leikjum."}
{"src": "He capped his career with a win over Wisconsin in the Rose Bowl, where he ran for three touchdowns and was named the offensive MVP.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann var\u00f0 h\u00e6stur \u00ed karlannsinsins og hann sk\u00f3\u00f0a\u00f0 svo hanns karlanna me\u00f0 vikinn \u00e1 Rose Bowl, eftir hann rann\u00f0i \u00feri\u00f0ja touchdowns og hann var\u00f0 kenninni MVP offensivu.", "ref": "Hann k\u00f3r\u00f3na\u00f0i ferilinn me\u00f0 sigri \u00e1 Wisconsin \u00ed Rose Bowl, \u00fear sem hann n\u00e1\u00f0i \u00feremur snertim\u00f6rkum og var \u00fatnefndur besti s\u00f3knarma\u00f0urinn."}
{"src": "Herbert will compete with veteran Tyrod Taylor for the starting job.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHerbert tegirar vi\u00f0 veteran Tyrod Taylor fyrir stj\u00f3rnarpl\u00f6tun.", "ref": "Herbert mun keppa um byrjunarli\u00f0ss\u00e6ti vi\u00f0 g\u00f6mlu kempuna Tyrod Taylor."}
{"src": "The Chargers will have a new quarterback after Philip Rivers departed via free agency after 14 seasons as the starter.", "mt": "A quarterbacki\u00f0 er n\u00fdi\u00f0 \u00ed Chargers efter at Philip Rivers gengi\u00f0i\u00f0 fr\u00e9ttal\u00edfs og 14. s\u00e6nna var hann styringur.", "ref": "Chargers ver\u00f0a \u00e1n leikstj\u00f3rnanda eftir a\u00f0 Philip Rivers f\u00f3r fr\u00e1 li\u00f0inu \u00feegar samningur hans rann \u00fat eftir 14 t\u00edmabil sem byrjunarli\u00f0sma\u00f0ur."}
{"src": "Murray was the 23rd overall pick after Los Angeles traded with New England to move back into the first round.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMurray var 23. saman allt a\u00f0 \u00feessi\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 breyta \u00fea\u00f0, e\u00f0a \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 breyta \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 breyta \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 breyta \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 breyta \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 breyta \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 breyta \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 breyta \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 breyta \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0", "ref": "Murray var 23. \u00ed valinu eftir a\u00f0 Los Angeles skipti vi\u00f0 New England til a\u00f0 komast aftur \u00ed fyrstu umfer\u00f0."}
{"src": "He was a third-team Associated Press All-America selection last season after leading the Sooners with 102 tackles, including 69 solo.", "mt": "A third-team Associated Press All-America selection last season after leading the Sooners with 102 tackles, including 69 solo.", "ref": "Hann var valinn \u00ed \u00feri\u00f0ja All-America-li\u00f0 Associated Press s\u00ed\u00f0asta t\u00edmabil eftir a\u00f0 hafa leitt Sooners \u00e1fram me\u00f0 102 t\u00e6klingar, \u00fear \u00e1 me\u00f0al 69 einstaklingsframt\u00f6k."}
{"src": "Billboard giants push for discounts from airports, councils", "mt": "A Billboard giants push for discounts from airports, councils", "ref": "Augl\u00fdsingaskiltarisar kalla eftir afsl\u00e6tti fr\u00e1 flugv\u00f6llum og b\u00e6jarf\u00e9l\u00f6gum"}
{"src": "oOh! Media raised capital earlier this year to provided more financial certainty as the pandemic started to spook advertisers.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\noOh! Media hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. hf. h", "ref": "oOh! Media st\u00f3\u00f0 fyrir hlutafj\u00e1r\u00fatbo\u00f0i fyrr \u00e1 \u00e1rinu til a\u00f0 n\u00e1 fram auknum st\u00f6\u00f0ugleika \u00ed fj\u00e1rm\u00e1lum \u00fear sem heimsfaraldurinn haf\u00f0i teki\u00f0 a\u00f0 f\u00e6la augl\u00fdsendur fr\u00e1."}
{"src": "Sources said that the companies were discussing ways to offset the large declines through a rent reduction for the sites they operate or through the removal or reduction of a minimum revenue guarantee, which is typically introduced when a deal is first signed.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: Sources said that the companies were discussing ways to offset the large declines through a rent reduction for the sites they operate or through the removal or reduction of a minimum revenue guarantee, which is typically introduced when a deal is first signed.", "ref": "Heimildarmenn segja a\u00f0 fyrirt\u00e6kin hafi r\u00e6tt lei\u00f0ir til a\u00f0 vinna upp st\u00f3rminnka\u00f0a s\u00f6lu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e1 l\u00e6kka\u00f0a leigu \u00e1 starfsst\u00f6\u00f0um \u00feeirra me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 afnema e\u00f0a l\u00e6kka tryggingu um l\u00e1gmarkstekjur, sem yfirleitt er kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um vi\u00f0 undirritun samnings."}
{"src": "One source indicated that the large billboard companies may have guaranteed as much as 85 per cent of their revenue projections in rent.", "mt": "A large billboard companies may have guaranteed up to 85 percent of their revenue projections in rent, according to one source.", "ref": "Einn heimildarma\u00f0ur gaf til kynna a\u00f0 st\u00f3ru augl\u00fdsingaskiltafyrirt\u00e6kin g\u00e6tu hafa \u00e1byrgst allt a\u00f0 85% af tekjusp\u00e1 \u00ed leigu."}
{"src": "Some contracts have clauses that allow them to reduce the minimum guarantee if the amount of people in an area reduces by a certain percentage, but it is unclear whether this condition is in any of the current contracts between the billboard companies and their landlords.", "mt": "A r\u00e9ttur vi\u00f0 Icelandair: F\u00e6nt af kontrakta\u00f0ar hannar eru f\u00e6nt af a\u00f0 h\u00e6tta \u00e1 minni\u00f0 garanti\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e6lfr\u00e6\u00f0i folksins \u00ed einni flokk ver\u00f0i a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00ed ensku. En \u00fea\u00f0 er ekki kennt a\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi\u00f0 er \u00ed einka af \u00feessarum kontrakta\u00f0um munfararmi\u00f0lunum og landl\u00e6knir.", "ref": "Sumir verktakar setja \u00e1kv\u00e6\u00f0i sem gera \u00feeim kleift a\u00f0 l\u00e6kka l\u00e1gmarkstrygginguna ef f\u00f3lki \u00e1 sv\u00e6\u00f0i f\u00e6kkar um tilteki\u00f0 hlutfall en \u00f3lj\u00f3st er hvort \u00feetta \u00e1kv\u00e6\u00f0i s\u00e9 til sta\u00f0ar \u00ed \u00feeim samningum sem ger\u00f0ir hafa veri\u00f0 milli augl\u00fdsingaskiltafyrirt\u00e6kjanna og leigusala \u00feeirra."}
{"src": "At the same time, the companies are offering large discounts to advertisers to fill available slots on billboards and give them the most value for money possible.", "mt": "A\u00f0 \u00feessari \u00fe\u00e1, hlutverkarrar ofurfarar a\u00f0 gj\u00e1 a\u00f0 rekastakinnar a\u00f0ger\u00f0arar, a\u00f0 fylla a\u00f0fer\u00f0sl\u00f6ngur \u00ed reitings og vinna \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1\u00f0ar upphafi.", "ref": "Samt\u00edmis bj\u00f3\u00f0a fyrirt\u00e6kin augl\u00fdsendum upp \u00e1 mikla afsl\u00e6tti til a\u00f0 fylla upp \u00ed laus pl\u00e1ss \u00e1 augl\u00fdsingaskiltum og gefa \u00feeim sem mest fyrir peningana."}
{"src": "Billboards in Sydney CBD and outer suburbs that typically host six ads are struggling to fill all of the available slots.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nReklamabillboardi\u00f0 \u00ed Sydney CBD og yfirbygg\u00f0ar, sem hefur v\u00e6rt \u00feekkt til 6 reklamabannir, eru ekki \u00e1hugi\u00f0 a\u00f0 fylla \u00fe\u00e6r allt a\u00f0 \u00feegarfarandi reklamabannslega st\u00f6\u00f0.", "ref": "Erfitt hefur reynst a\u00f0 fylla augl\u00fdsingaskilti sem a\u00f0 jafna\u00f0i s\u00fdna sex augl\u00fdsingar \u00ed vi\u00f0skiptahverfi Sydney og \u00fathverfum."}
{"src": "But some sites - such as oOh! media's 40 x 10 metre billboard at Sydney Airport - have been upgraded.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMenni h\u00e9r eru a\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 einum st\u00f6\u00f0um - e\u00f0a a\u00f0 40 x 10 metra reklamabildin vi\u00f0 Sydneyflugv\u00f6llu oOh! media.", "ref": "Sums sta\u00f0ar hafa skiltin \u00fe\u00f3 veri\u00f0 uppf\u00e6r\u00f0 \u2013 eins og 40 x 10 metra augl\u00fdsingaskilti oOh! Media \u00e1 flugvellinum \u00ed Sydney."}
{"src": "oOh! Media declined to comment, but at a Macquarie Australia conference in May, it flagged more than $20 million in fixed rent expense savings.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\noOh! Media h\u00e6vde ikke at give kommentarer, men ved en Macquarie Australia-konferens i maj, blev det opf\u00f8rt som en spare p\u00e5 mere end $20 millioner i fast lejeudgift.", "ref": "oOh! Media vildi ekki tj\u00e1 sig um m\u00e1li\u00f0 en \u00e1 r\u00e1\u00f0stefnunni Macquarie Australia \u00ed ma\u00ed greindi \u00fea\u00f0 fr\u00e1 meira en 20 millj\u00f3num dala \u00ed sparna\u00f0 vegna fasts leigukostna\u00f0ar."}
{"src": "JC Decaux declined to comment.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nJC Decaux ver\u00f0ur a\u00f0 rekja kommentar.", "ref": "JC Decaux neita\u00f0i a\u00f0 tj\u00e1 sig um m\u00e1li\u00f0."}
{"src": "Airports and public transport are lucrative advertising contracts for billboard companies.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0asafni\u00f0", "ref": "Flugvellir og almenningssamg\u00f6ngur eru eftirs\u00f3tt samningst\u00e6kif\u00e6ri fyrir augl\u00fdsingaskiltafyrirt\u00e6ki."}
{"src": "According to the 2019 Outdoor Media Association Report, revenue from transport - including airports - was $169.4 million while revenue from street furniture and the outside of buses and trams was $266.5 million.", "mt": "A r\u00e9ttur af 2019 Outdoor Media Association Report, revenue from transport - including airports - was $169.4 million while revenue from street furniture and the outside of buses and trams was $266.5 million.", "ref": "Samkv\u00e6mt sk\u00fdrslu Outdoor Media Association fr\u00e1 \u00e1rinu 2019 voru tekjur af samg\u00f6ngum, \u00fear \u00e1 me\u00f0al flugv\u00f6llum, 169,4 millj\u00f3nir \u00e1stralskra dala, \u00e1 me\u00f0an tekjur af gatnamannvirkjum og utanver\u00f0um str\u00e6tisv\u00f6gnum og sporv\u00f6gnum voru 266,5 millj\u00f3nir dala."}
{"src": "JC Decaux business has contracts with Sydney Airport, Yarra Trams, Perth Airport and Sydney Buses. oOh! Media has billboards in areas such as Qantas lounges, outside Sydney airport, Adelaide Airport, Darwin Airport and inside train stations in Sydney and Melbourne.", "mt": "Translation in Icelandic as listed:\nJC Decaux har kontrakter med Sydney Airport, Yarra Trams, Perth Airport og Sydney Buses. oOh! Media har reklameplakater i omr\u00e5der som Qantas lounges, ute ved Sydney airport, Adelaide Airport, Darwin Airport og inne i jernbanestasjoner i Sydney og Melbourne.", "ref": "JC Decaux hefur gert samninga vi\u00f0 Sydney-flugv\u00f6ll, Yarra-sporvagna, Perth-flugv\u00f6ll og Str\u00e6tisvagna Sydney. oOh! Media heldur \u00fati augl\u00fdsingaskiltum \u00e1 sv\u00e6\u00f0um \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 Qantas-setustofurnar, fyrir utan flugvellina \u00ed Sydney, Adelaide og Darwin og \u00ed lestarst\u00f6\u00f0vunum \u00ed Sydney og Melbourne."}
{"src": "Tenders for Melbourne Airport and Sydney Trains have been taking place during the pandemic and an official decision has not been made.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nTenders for Melbourne Airport og Sydney Trains har v\u00e6rt p\u00e5 gang under pandemien, og det er ikke tatt noen offisiell beslutning.", "ref": "\u00datbo\u00f0 \u00ed pl\u00e1ss vi\u00f0 Melbourne-flugv\u00f6ll og lestir \u00ed Sydney hafa fari\u00f0 fram \u00e1 me\u00f0al faraldurinn hefur geisa\u00f0 en \u00e1kv\u00f6r\u00f0un hefur ekki enn veri\u00f0 tekin."}
{"src": "Melbourne is the second largest airport contract in Australia and pre-coronavirus was worth tens of millions each year.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMelbourne er den andre st\u00f8rste flyplass-kontrakt i Australia og var f\u00f8r koronavirussen verdaet ti millioner hver \u00e5r.", "ref": "Melbourne er n\u00e6stst\u00e6rsti samningurinn um augl\u00fdsingapl\u00e1ss \u00e1 flugv\u00f6llum \u00ed \u00c1stral\u00edu og fyrir k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn nam vir\u00f0i hans tugum millj\u00f3na \u00e1 \u00e1ri hverju."}
{"src": "At full year results in February, oOh! Media said it generated $65.9 million from its 'fly' category, which is predominantly made up of revenue from Sydney Airport.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFyrir \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e1\u00f0unum fimmum \u00fe\u00e1, \u00fe\u00e1 hefur oOh! Media gegnum fly-kategor\u00edu ver\u00f0i\u00f0 65,9 millj\u00f3na dollar, en \u00fea\u00f0 er predomi nentlig upp \u00e1 innskattning fr\u00e1 Flugh\u00f6fu\u00f0 Sydney.", "ref": "\u00cd \u00e1rsuppgj\u00f6ri s\u00ednu \u00ed febr\u00faar sag\u00f0ist oOh! Media hafa haft 65,9 millj\u00f3nir \u00ed tekjur \u00ed flokknum \u201eflug\u201c, sem m\u00e1 a\u00f0 mestu rekja til tekna af Sydney-flugvelli."}
{"src": "Revenue from 'commute', which is made up of the rail contracts and street furniture previously owned by Adshel before it was bought by oOh!, was $234.8 million.", "mt": "A revenue from 'commute', which is made up of the rail contracts and street furniture previously owned by Adshel before it was bought by oOh!, was $234.8 million.", "ref": "Tekjur \u00ed flokknum \u201esamg\u00f6ngur\u201c n\u00e1mu 234,8 millj\u00f3num, en s\u00e1 flokkur samanstendur a\u00f0 mestu af samningum um lestir og samg\u00f6ngumannvirki sem \u00e1\u00f0ur voru \u00ed eigu fyrirt\u00e6kisins Adshel, \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 var keypt upp af Ooh!."}
{"src": "JC Decaux Australia made $37.7 million in revenue from transport in 2018, according to its 2018 financial results filed to the Australian Securities and Investment Commission.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nJC Decaux Australia f\u00e9kk 37,7 millj\u00f3na kr\u00f3nur hagstofa\u00f0ar\u00f6xtu 2018, enni\u00f0 a\u00f0 \u00feess a\u00f0 2018 fj\u00e1r\u00e6\u00f0i\u00f0 f\u00e9kk a\u00f0 vera sendi\u00f0 til Austurlandsinsl\u00f3\u00f0unar og investerj\u00e1r\u00e6\u00f0isf\u00e9lagi\u00f0.", "ref": "Tekjur JC Decaux Australia af samg\u00f6ngum \u00e1ri\u00f0 2018 voru 37,7 millj\u00f3nir \u00e1stralskra dala, samkv\u00e6mt \u00e1rsreikningi \u00e1rsins 2018 sem skila\u00f0 var til ver\u00f0br\u00e9fa- og fj\u00e1rfestinganefndar \u00c1stral\u00edu."}
{"src": "But both figures are likely to be significantly smaller this year.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMenntunum \u00e1 \u00feessum tveggja st\u00f6\u00f0um er sannlega mikillega f\u00e6rri ennu this year.", "ref": "L\u00edklegt er \u00fe\u00f3 a\u00f0 b\u00e1\u00f0ar \u00feessar upph\u00e6\u00f0ir ver\u00f0i t\u00f6luvert l\u00e6gri \u00ed \u00e1r."}
{"src": "Standard Media Index figures, which report the spend of four of the five major ad agency groups, said that the outdoor advertising market had plummeted 68 per cent in June.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nStandard Media Index-tal, som rapporterer om utgift av fire av de fem st\u00f8rste reklamebyr\u00e5grupper, viser at reklameutend\u00f8rsmarkedet hadde falt 68 prosent i juni.", "ref": "Samkv\u00e6mt v\u00edsit\u00f6lunni Standard Media Index, sem gefur uppl\u00fdsingar um \u00fatgj\u00f6ld fj\u00f6gurra af fimm st\u00e6rstu augl\u00fdsingaskrifstofusamst\u00e6\u00f0unum, haf\u00f0i \u00fatiaugl\u00fdsingamarka\u00f0urinn falli\u00f0 um 68% \u00ed j\u00fan\u00ed."}
{"src": "By comparison, interim June results show that digital spending is down 37 per cent, while metropolitan radio had fallen 48 per cent.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: Til sammenligning, interim juni resultater viser at digitalt utgift er ned 37 prosent, mens metropolitansk radio hadde falt 48 prosent.", "ref": "Til samanbur\u00f0ar s\u00fdna frumni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur fyrir j\u00fan\u00ed a\u00f0 stafr\u00e6n \u00fatgj\u00f6ld l\u00e6kka um 37% \u00e1 me\u00f0an \u00fatvarps\u00fatgj\u00f6ld \u00ed borgum h\u00f6f\u00f0u l\u00e6kka\u00f0 um 48%."}
{"src": "Metropolitan television fell 34 per cent in June, newspaper spending dropped by 49 per cent and spending in magazines plummeted 66 per cent.", "mt": "A Metropolitan television f\u00e9kk 34 prosent i juni, avisa-gjald f\u00e9kk 49 prosent og tidsskriftgjald f\u00e9kk 66 prosent.", "ref": "\u00datgj\u00f6ld \u00ed sj\u00f3nvarpi \u00e1 borgarsv\u00e6\u00f0um l\u00e6kku\u00f0u um 34% \u00ed j\u00fan\u00ed, \u00fatgj\u00f6ld \u00ed dagbl\u00f6\u00f0um um 49% og \u00fatgj\u00f6ld \u00ed t\u00edmaritum hrundu um 66%."}
{"src": "US \"failures\" are holding back search for coronavirus drugs", "mt": "AUS", "ref": "\u201eMist\u00f6k\u201c Bandar\u00edkjanna halda aftur af leit a\u00f0 lyfjum vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirunni"}
{"src": "The global effort to produce useful anti-Covid medicines is being hampered by the US because researchers are testing drugs in \"an arbitrary, willy-nilly way,\" the expert leading the UK's programme has warned.", "mt": "A global effort to produce useful anti-Covid medicines is being hampered by the US because researchers are testing drugs in \"an arbitrary, willy-nilly way,\" the expert leading the UK's programme has warned.", "ref": "\u00c1taki heimsbygg\u00f0arinnar um a\u00f0 framlei\u00f0a lyf sem verka \u00e1 Covid-sj\u00fakd\u00f3minn er haldi\u00f0 aftur af \u00fev\u00ed a\u00f0 bandar\u00edskir v\u00edsindamenn pr\u00f3fa lyf \u00e1 \u201etilviljanakenndan og \u00f3skipulag\u00f0an h\u00e1tt,\u201c segir s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur sem lei\u00f0ir breska verkefni\u00f0."}
{"src": "Britain's Recovery Trial programme, which has involved 12,000 patients at several hundred British hospitals, has already pinpointed one promising new drug to tackle the disease and also highlighted two others - previously thought to be potential life-savers - as being useless.", "mt": "A Britain's Recovery Trial program, which has involved 12,000 patients at several hundred British hospitals, has already identified one promising new drug to tackle the disease and also highlighted two others - previously thought to be potential life-savers - as being useless.", "ref": "Ranns\u00f3knarverkefni\u00f0 Recovery \u00ed Bretlandi, sem hefur n\u00e1\u00f0 til 12.000 sj\u00faklinga \u00ed nokkur hundru\u00f0 breskum sj\u00fakrah\u00fasum, hefur \u00feegar komi\u00f0 auga \u00e1 eitt n\u00fdtt lyf sem lofar g\u00f3\u00f0u \u00ed bar\u00e1ttu vi\u00f0 sj\u00fakd\u00f3minn og hefur einnig leitt \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 tv\u00f6 \u00f6nnur sem \u00e1\u00f0ur var tali\u00f0 a\u00f0 g\u00e6tu bjarga\u00f0 l\u00edfum eru gagnslaus."}
{"src": "But the failure of the US medical system to match this output has meant that other promising treatments that could have been cleared for widespread use have still to be evaluated.", "mt": "A mennta\u00f0ur upp \u00e1 \u00feetta: Men falhani\u00f0 a\u00f0 US-landsinslega hlutverkslega systeemi\u00f0 til a\u00f0 tala fyrir \u00feessari hlutverksmi\u00f0a\u00f0ur haft betydi\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 v\u00e9ra\u00f0ir \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 v\u00e9ra\u00f0ir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 v\u00e9ra\u00f0ir \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 v\u00e9ra\u00f0ir \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 v\u00e9ra\u00f0ir \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 v\u00e9ra\u00f0ir \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 v\u00e9ra\u00f0ir \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 v\u00e9ra\u00f0ir \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 v\u00e9ra", "ref": "En vangeta heilbrig\u00f0iskerfisins \u00ed Bandar\u00edkjunum til a\u00f0 halda \u00ed vi\u00f0 \u00feessi afk\u00f6st \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 a\u00f0rar me\u00f0fer\u00f0ir sem lofa g\u00f3\u00f0u og hef\u00f0u geta\u00f0 veri\u00f0 sam\u00feykktar til almennrar notkunar hafa ekki enn veri\u00f0 metnar."}
{"src": "In particular, convalescent plasma (blood plasma that is taken from Covid-19 patients and which contains antibodies that could protect others against the disease) has still to be properly tested on a large-scale randomised trial.", "mt": "A r\u00e9ttekt plasma (bl\u00f3\u00f0plasma, sem er t\u00f6kkt fr\u00e1 Covid-19-patlukkar og sem contains antibodies, sem kunna vega skj\u00e1lfalegja andre einkunn \u00e1 sj\u00fak\u00f0a\u00f0i) er allt \u00ed fer\u00f0 til a\u00f0 a\u00f0ila\u00f0a a\u00f0 \u00feegar ver\u00f0ur a\u00f0 testa a\u00f0ger\u00f0inni a\u00f0ger\u00f0inni \u00e1 h\u00e6g\u00f0a, ranns\u00f3knarpr\u00f3fs.", "ref": "S\u00e9rstaklega er \u00fea\u00f0 batasermi (bl\u00f3\u00f0v\u00f6kvi sem tekinn er \u00far Covid-19-sj\u00faklingum og sem inniheldur m\u00f3tefni sem g\u00e6tu veitt v\u00f6rn gegn sj\u00fakd\u00f3mnum) sem hefur ekki veri\u00f0 pr\u00f3fa\u00f0 n\u00e6gilega \u00ed st\u00f3rri slembiranns\u00f3kn."}
{"src": "\"Tens of thousands of people have already been given convalescent plasma in the US but these treatments were not randomised,\" said Professor Martin Landray, one of the founders of the Recovery programme.", "mt": "A \"T\u00edu t\u00fasundu s\u00ed\u00f0an f\u00e9kk hverjandi personu gengi\u00f0a\u00f0i plasma \u00ed US, en \u00feessar \u00e1rs\u00e6ld eru ekki ranns\u00f3knarleggur,\" sag\u00f0i professor Martin Landray, eitti af funderum af programmi\u00f0 Recovery.", "ref": "\u201eTugir \u00fe\u00fasunda hafa \u00feegar fengi\u00f0 batasermi \u00ed Bandar\u00edkjunum en \u00feessar ranns\u00f3knir voru ekki ger\u00f0ar me\u00f0 slembi\u00fartaki,\u201c sag\u00f0i pr\u00f3fessor Martin Landray, einn af stofnendum Recovery-verkefnisins."}
{"src": "\"They just give individuals convalescent plasma in the hope it will work. Vast quantities have been given and they still have no idea whether it helps or harms or has no impact,\" added Landray, an expert in the setting up of large-scale drug trials.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Landray, a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra \u00ed uppsetningu af hlutverkum fyrir st\u00f6\u00f0um, \u00fe\u00e1ttandi a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gera a\u00f0 hlutverkum fyrir st\u00f6\u00f0um, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gera a\u00f0 hlutverkum fyrir st\u00f6\u00f0um, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gera a\u00f0 hlutverkum fyrir st\u00f6\u00f0um, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gera a\u00f0 hlutverkum fyrir st\u00f6\u00f0um, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gera a\u00f0 hlutverkum fyrir st\u00f6\u00f0um, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gera a\u00f0 hlutverkum fyrir st\u00f6\u00f0um, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gera a\u00f0 hlutverkum fyrir st\u00f6\u00f0um, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gera a\u00f0 hlutverkum fyrir st\u00f6\u00f0um, en \u00fea\u00f0", "ref": "\u201e\u00deeir gefa einstaklingum einfaldlega batasermi \u00ed von um a\u00f0 \u00fea\u00f0 virki. Gr\u00ed\u00f0arlegt magn hefur veri\u00f0 gefi\u00f0 og \u00feeir hafa ekki enn hugmynd um hvort \u00fea\u00f0 hj\u00e1lpi til, ska\u00f0i e\u00f0a hafi engin \u00e1hrif,\u201c b\u00e6tti Landray vi\u00f0, en hann er s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00ed uppsetningu st\u00f3rra lyfjaranns\u00f3kna."}
{"src": "The US is failing to do large, randomised trials and that ends up providing bad medicine.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nV\u00edsindalegrarinn er h\u00e9r til a\u00f0 vinna a\u00f0 kynni\u00f0 er a\u00f0alinn a\u00f0 gera st\u00f3rt, aleatorisk pr\u00f8f og \u00fea\u00f0 sluta\u00f0 a\u00f0 gera b\u00e1dmi\u00f0.", "ref": "Bandar\u00edkjunum hefur mistekist a\u00f0 gera st\u00f3rar slembiranns\u00f3knir og \u00fea\u00f0 er sl\u00e6mt fyrir l\u00e6knav\u00edsindin"}
{"src": "Randomised drug trials are the gold standard for pinpointing useful medicines.", "mt": "A Randomized drug trials are the gold standard for identifying useful medicines.", "ref": "Lyfjaranns\u00f3knir me\u00f0 slembir\u00f6\u00f0un eru gullsta\u00f0allinn til a\u00f0 meta gagnsemi lyfja."}
{"src": "They remove unconscious biases that might cloud clinicians' judgments.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 r\u00fantar unconscious biases, \u00fear sem klinikarlegar t\u00e6knar munna hluta.", "ref": "Me\u00f0 \u00feeim er \u00f3me\u00f0vitu\u00f0 hlutdr\u00e6gni sem g\u00e6ti skekkt d\u00f3mgreind v\u00edsindamanna tekin \u00fat \u00far j\u00f6fnunni."}
{"src": "Thousands of people are given a drug and thousands of others are given a placebo.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: T\u00edu menn geta breytill og t\u00edu annanir geta placebo.", "ref": "\u00de\u00fasundir manna f\u00e1 lyf og \u00fe\u00fasundir annarra f\u00e1 lyfleysu."}
{"src": "No one knows which they have been given.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deegar eru gegnvundu, er um hvertju \u00fea\u00f0 er kennt.", "ref": "Enginn veit hva\u00f0 hann f\u00e6r."}
{"src": "Then results are compared and the efficacy of the treatment revealed.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nS\u00ed\u00f0an eru resulta\u00f0ar samst\u00e6\u00f0a\u00f0ar og skilja\u00f0ar efni\u00f0 vi\u00f0r\u00e1\u00f0sins.", "ref": "Ni\u00f0urst\u00f6\u00f0urnar eru s\u00ed\u00f0an bornar saman og \u00e1rangur me\u00f0fer\u00f0arinnar kemur \u00ed lj\u00f3s."}
{"src": "In this way, Recovery was able to demonstrate that the steroid dexamethasone reduced deaths by a third in Covid-19 patients on ventilators.", "mt": "A\u00f0 \u00feessari upphafi, var Recovery f\u00e9kk til a\u00f0 vinna fram a\u00f0 dexamethason, ensku steroid, ranns\u00f3knaraflei\u00f0a\u00f0i\u00f0 a\u00f0 dau\u00f0i\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 r\u00e9ttast \u00ed \u00feessu hlutan.", "ref": "\u00dea\u00f0 var me\u00f0 \u00feessum h\u00e6tti sem Recovery gat s\u00fdnt fram \u00e1 a\u00f0 sterinn dexametas\u00f3n f\u00e6kka\u00f0i dau\u00f0sf\u00f6llum um \u00feri\u00f0jung hj\u00e1 Covid-19-sj\u00faklingum \u00ed \u00f6ndunarv\u00e9l."}
{"src": "It also showed that the much-hyped drug hydroxychloroquine - as well as the combined therapy of the drugs lopinavir and ritonavir - had no effect in saving patients' lives.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 vi\u00f0skipti\u00f0 um hlutverkjandi l\u00e6kni hydroxychloroquine - og a\u00f0 \u00fea\u00f0 er kombinert med lopinavir og ritonavir - eftir \u00fev\u00ed at hlutverkjandi l\u00e6knir hluta\u00f0i\u00f0 a\u00f0 sva\u00f0a patientarleysu.", "ref": "Einnig kom \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 lyfi\u00f0 sem miki\u00f0 hefur veri\u00f0 tala\u00f0 upp, h\u00fddrox\u00fdkl\u00f3r\u00f3k\u00edn \u2013 auk samsettrar me\u00f0fer\u00f0ar lyfjanna l\u00f3p\u00ednav\u00edr og r\u00edt\u00f3nav\u00edr \u2013 haf\u00f0i engin \u00e1hrif \u00ed \u00e1tt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bjarga l\u00edfi sj\u00faklinga."}
{"src": "Crucially these trials needed very large numbers of patients and no single hospital has enough for such research.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nViktig er at disse fors\u00f8kene trengte store antall pasienter, og ingen enkelt sykehus har nok for slik forskning.", "ref": "Lykilatri\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 \u00feessar ranns\u00f3knir \u00fe\u00f6rfnu\u00f0ust mj\u00f6g margra sj\u00faklinga og ekkert eitt sj\u00fakrah\u00fas bj\u00f3 yfir n\u00e6gilega m\u00f6rgum fyrir sl\u00edka ranns\u00f3kn."}
{"src": "Britain has had one key advantage - a centralised National Health Service.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nBritannia haft veritables vinstkort \u2013 en centraliserad National Health Service.", "ref": "Bretland b\u00fdr a\u00f0 einum lykilkosti \u2013 mi\u00f0st\u00fdr\u00f0ri heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu."}
{"src": "By contrast, the US health service is fragmented and its only success in pointing a possible treatment has been highlighting the usefulness of the highly expensive drug remdesivir for speeding recovery of some Covid-19 patients.", "mt": "AU\u00d0UR:\nVegna\u00f0ar, hlutverkisj\u00f3\u00f0ur hlutverkisj\u00f3\u00f0ur \u00ed S\u00fdn var fragmentar og hannsins ensku\u00f0u\u00f0ur \u00feegar hann vinnu\u00f0u a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 hlutverkisj\u00f3\u00f0urinni a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna ensku\u00f0u\u00f0u \u00fea\u00f0 a\u00f0 hlutverkisj\u00f3\u00f0urinn eru\u00f0u\u00f0u a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 hlutverkisj\u00f3\u00f0urinn eru\u00f0u\u00f0u a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 hlutverkisj\u00f3\u00f0urinn eru\u00f0u\u00f0u a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 hlutverkisj\u00f3\u00f0urinn eru\u00f0u\u00f0u a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 hlutverkisj\u00f3\u00f0urinn eru\u00f0u\u00f0u a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 hlutverkisj\u00f3\u00f0urinn eru\u00f0u\u00f0u a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0", "ref": "Munurinn er s\u00e1 a\u00f0 \u00ed Bandar\u00edkjunum er heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustan tv\u00edstru\u00f0 og \u00fea\u00f0 eina sem h\u00fan hefur \u00e1orka\u00f0 \u00ed \u00e1tt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna m\u00f6gulega me\u00f0fer\u00f0 er a\u00f0 benda \u00e1 nytsemi hins einstaklega d\u00fdra lyfs remdesiv\u00edrs vi\u00f0 a\u00f0 hra\u00f0a bata sumra Covid-19-sj\u00faklinga."}
{"src": "\"There are lots and lots of small drugs trials involving a few dozen or a few hundred patients going on in the US but nothing of any substance,\" added Landray.", "mt": "A\u00f0 \"Bara og bara sm\u00e1fararpr\u00f3furnar um hundra\u00f0 og t\u00fasund hluta seminni er a\u00f0 gerti \u00ed US, en ekki \u00fea\u00f0 sem h\u00e9r er til a\u00f0 vera.\" Landray tilkynna\u00f0i.", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 eru fj\u00f6lmargar minni lyfjaranns\u00f3knir me\u00f0 nokkrum tugum e\u00f0a nokkur hundru\u00f0 sj\u00faklingum \u00ed Bandar\u00edkjunum en ekkert veigamiki\u00f0,\u201c b\u00e6tti Landray vi\u00f0."}
{"src": "\"They are failing to do large, randomised trials and that ends up providing bad medicine. It makes the practice of medicine poorer and the outcomes for patients poorer.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00dea\u00f0 erlenda a\u00f0 gera st\u00f3rt, ranns\u00f3knir og \u00fea\u00f0 leggur \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 geta ver\u00f0ur fj\u00e1rlega l\u00e6knis. \u00dea\u00f0 gj\u00e1\u00f0ir \u00fea\u00f0 a\u00f0 l\u00e6knisins er fj\u00e1rlegur og \u00fea\u00f0 a\u00f0 flutningsins er fj\u00e1rlegur.\"", "ref": "\u201e\u00deeim tekst ekki a\u00f0 framkv\u00e6ma st\u00f3rar slembiranns\u00f3knir og \u00fea\u00f0 er sl\u00e6mt fyrir l\u00e6knav\u00edsindin. \u00deetta gerir l\u00e6knav\u00edsindin verri og sker\u00f0ir horfur sj\u00faklinganna.\u201c"}
{"src": "Landray said this failure was particularly exasperating when it came to the use of convalescent plasma, which many doctors believe could have a key role to play in treating seriously ill Covid-19 patients.", "mt": "A Landray sag\u00f0i \u00feessi flokkur var ekskl\u00fasivt frustr\u00ed\u00f0u\u00f0ur, eftir a\u00f0 hann komu \u00ed \u00fasagn fyrir tveggja plasma, sem mannatal fyrirskriftarlega munna spila en \u00fea\u00f0 sem mannatal fyrirskriftarlega munna spila en \u00fea\u00f0 sem mannatal fyrirskriftarlega munna spila en \u00fea\u00f0 sem mannatal fyrirskriftarlega munna spila en \u00fea\u00f0 sem mannatal fyrirskriftarlega munna spila en \u00fea\u00f0 sem mannatal fyrirskriftarlega munna spila en \u00fea\u00f0 sem mannatal fyrirskriftarlega munna spila en \u00fea\u00f0 sem mannatal fyrirskriftarlega munna spila en \u00fea\u00f0 sem mannatal fyrirskriftarlega munna spila en \u00fea\u00f0 sem mannatal fyrir", "ref": "Landray sag\u00f0i a\u00f0 \u00feessi vangeta v\u00e6ri s\u00e9rstaklega gremjuleg hva\u00f0 snertir notkun batasermis, sem margir l\u00e6knar telja a\u00f0 g\u00e6ti gegnt lykilhlutverki vi\u00f0 me\u00f0fer\u00f0 alvarlega veikra Covid-19-sj\u00faklinga."}
{"src": "\"If you look at the US, huge quantities of this treatment have been used on an arbitrary willy-nilly basis. The UK excels beyond measure compared with what's going on there,\" he added.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Fyrir \u00fe\u00fa, \u00fea\u00f0 er h\u00e9r a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp a\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 bara \u00feykja \u00fea\u00f0, er h\u00e9r er a\u00f0 gera \u00ed USA, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0al\u00e6gur og \u00fea\u00f0 er a\u00f0al\u00e6gur. \u00dea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0, sem \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera \u00ed St\u00f3rbritannni, en \u00fea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0, sem \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera \u00ed USA,\" \u00feetta hann \u00feegar a\u00f0gera.", "ref": "\u201eEf \u00fe\u00fa sko\u00f0ar Bandar\u00edkin \u00fe\u00e1 hefur \u00feessari me\u00f0fer\u00f0 veri\u00f0 beitt \u00ed gr\u00ed\u00f0armiklum m\u00e6li en \u00e1 tilviljanakenndan og \u00f3skipulag\u00f0an h\u00e1tt. Bretland skarar langt fram \u00far \u00ed samanbur\u00f0i,\u201c b\u00e6tti hann vi\u00f0."}
{"src": "Professor Peter Horby, an expert on infectious diseases and the other founder of the Recovery programme, said: \"There have been reports of 20,000 patients getting convalescent plasma in a cohort but none of those patients were randomised.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja, er h\u00e9r eru til hlutabla\u00f0a, efnisynir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja, er h\u00e9r eru til hlutabla\u00f0a, efnisynir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja, er h\u00e9r eru til hlutabla\u00f0a, efnisynir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja, er h\u00e9r eru til hlutabla\u00f0a, efnisynir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja, er h\u00e9r eru til hlutabla\u00f0a, efnisynir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja, er h\u00e9r eru til hlutabla\u00f0a, efnisynir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja, er h\u00e9r eru til hlutabla\u00f0a, efnisynir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja, er h\u00e9r eru til hlutabla\u00f0a, efnisynir", "ref": "Pr\u00f3fessor Peter Horby, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00ed smitsj\u00fakd\u00f3mum og stofnandi Recovery-verkefnisins, sag\u00f0i: Tilkynnt hefur veri\u00f0 um a\u00f0 20.000 sj\u00faklingar hafi fengi\u00f0 batasermi \u00ed ranns\u00f3knar\u00fe\u00fd\u00f0i en engum \u00feessara sj\u00faklinga var slembira\u00f0a\u00f0."}
{"src": "If they had put these patients into randomised trials, we would now have a clear answer about the effectiveness of convalescent plasma.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFannst \u00feessar patientar \u00e1 ranns\u00f3knir a\u00f0randi, var \u00e9g a\u00f0 kenna efni\u00f0 a\u00f0 \u00feessar plasma er efna\u00f0ur.", "ref": "Ef \u00feeir hef\u00f0u haft \u00feessa sj\u00faklinga \u00ed slembiranns\u00f3knum hef\u00f0um vi\u00f0 fengi\u00f0 sk\u00fdr sv\u00f6r um \u00e1rangur af me\u00f0fer\u00f0 me\u00f0 batasermi.\u201c"}
{"src": "Horby added that UK Recovery has now launched a randomised trial of convalescent plasma but does not expect results to be ready until later this year.", "mt": "A\u00f0 Horby tilkynna\u00f0i\u00f0 at UK Recovery h\u00e6gt a\u00f0 starfa\u00f0i eftirfarandi efni enn a\u00f0 h\u00e9r eri\u00f0i\u00f0 enn enn \u00ed \u00feessari \u00e1rs.", "ref": "Horby b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 UK Recovery hef\u00f0i n\u00fa sett af sta\u00f0 slembira\u00f0a\u00f0a ranns\u00f3kn \u00e1 notkun batasermis en gerir ekki r\u00e1\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur liggi fyrir fyrr en s\u00ed\u00f0ar \u00e1 \u00feessu \u00e1ri."}
{"src": "Ted Cruz says Pelosi's objectives are \"shoveling cash at the problem and shutting America down\"", "mt": "A\u00f0 Ted Cruz sagar Pelosi's g\u00f3\u00f0ir gildi er \"at h\u00f3fla penninga \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6ttu og at hluta\u00f0i Amerika\"", "ref": "Ted Cruz segir a\u00f0 markmi\u00f0 Pelosi s\u00e9u a\u00f0 \u201esk\u00f3fla peningum \u00ed vandam\u00e1li\u00f0 og loka Bandar\u00edkjunum\u201c"}
{"src": "Washington - Republican Senator Ted Cruz of Texas accused House Speaker Nancy Pelosi and House Democrats of pushing a coronavirus relief package that focuses on \"shoveling cash at the problem and shutting America down\" as negotiations on the next measure continue.", "mt": "A Washington - Republican Senator Ted Cruz of Texas accused House Speaker Nancy Pelosi and House Democrats of pushing a coronavirus relief package that focuses on \"shoveling cash at the problem and shutting America down\" as negotiations on the next measure continue.", "ref": "Washington \u2013 Ted Cruz, \u00f6ldungadeildar\u00feingma\u00f0ur rep\u00fablikana fr\u00e1 Texas, saka\u00f0i Nancy Pelosi, forseta \u00feingdeildar og \u00feingflokks dem\u00f3krata, um a\u00f0 m\u00e6la fyrir l\u00f6gum sem \u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 l\u00e9tta \u00e1 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u201esk\u00f3fla peningum \u00ed vandam\u00e1li\u00f0 og loka Bandar\u00edkjunum,\u201c er samningavi\u00f0r\u00e6\u00f0ur um n\u00e6sta \u00farr\u00e6\u00f0i halda \u00e1fram."}
{"src": "In an interview with \"Face the Nation\" on Sunday, Cruz said the country is confronting two crises simultaneously: a global pandemic that has claimed the lives of more than 600,000 people worldwide and an \"absolute economic catastrophe\" in the U.S.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Cruz s\u00ed\u00f0an s\u00ed\u00f0ustu \u00e1rsins \u00ed intervjui\u00f0 vi\u00f0 \"Face the Nation\" s\u00fdndi landi\u00f0 a\u00f0 vera a\u00f0 ranns\u00f3knar \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0 \u00e6tti\u00f0", "ref": "\u00cd vi\u00f0tali vi\u00f0 \u201eFace the Nation\u201c \u00e1 sunnudaginn sag\u00f0i Cruz a\u00f0 landi\u00f0 st\u00e6\u00f0i frammi fyrir tveimur kr\u00edsum \u00e1 sama t\u00edma: heimsfaraldri sem hef\u00f0i dregi\u00f0 meira en 600.000 manns til dau\u00f0a \u00e1 heimsv\u00edsu og \u201ealgj\u00f6rar efnahagslegar hamfarir\u201c \u00ed Bandar\u00edkjunum."}
{"src": "But Cruz said Pelosi, who appeared on \"Face the Nation\" ahead of the senator, \" is \"focused on neither of those.\"", "mt": "A\u00f0 Cruz sag\u00f0i Pelosi, sem hefur ver\u00f0i\u00f0 \u00e1 \"Face the Nation\" fyrr senatorinni, \"fokusar sig ekki \u00e1 \u00feessum.\"", "ref": "Cruz sag\u00f0i a\u00f0 Pelosi, sem kom fram \u00ed \u201eFace the Nation\u201c \u00e1 undan \u00f6ldungadeildar\u00feingmanninum, sinnti hvorugu \u00feessara vandam\u00e1la."}
{"src": "\"Her objectives are shoveling cash at the problem and shutting America down,\" the Texas Republican said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"H\u00fanarbr\u00f6g\u00f0 er a\u00f0 gera\u00f0a penni \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fev\u00ed a\u00f0 hluta \u00fe", "ref": "\u201eMarkmi\u00f0 hennar eru a\u00f0 \u201esk\u00f3fla peningum \u00ed vandam\u00e1li\u00f0 og loka Bandar\u00edkjunum,\u201c segir Cruz."}
{"src": "\"And in particular, you look at the $3 trillion bill she's trying to push, it's just shoveling money to her friends and not actually solving the problem.  Our objective should be Americans want to get back to work.  They want to be able to provide for their family.\"", "mt": "A \"En f\u00e6r\u00f0i \u00fe\u00fa a\u00f0 bara upp \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ser\u00f0i\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vildu gera \u00feetta \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0", "ref": "\u201eOg ef \u00fe\u00fa sko\u00f0ar 3 billj\u00f3n dala frumvarpi\u00f0 sem h\u00fan er a\u00f0 reyna a\u00f0 \u00fdta \u00ed gegn sn\u00fdst \u00fea\u00f0 a\u00f0eins um a\u00f0 sk\u00f3fla peningum \u00ed vini hennar og ekki \u00ed raun um a\u00f0 leysa vandam\u00e1li\u00f0. Markmi\u00f0 okkar \u00e6tti a\u00f0 vera a\u00f0 Bandar\u00edkjamenn vilja komast aftur til vinnu. \u00deeir vilja geta s\u00e9\u00f0 fyrir fj\u00f6lskyldum s\u00ednum.\u201c"}
{"src": "Senate Republicans and the White House spent last week negotiating the terms of the fourth phase of the coronavirus response, which they expect to cost $1 trillion.", "mt": "A Senate Republican and the White House spent last week negotiating the terms of the fourth phase of the coronavirus response, which they expect to cost $1 trillion.", "ref": "Rep\u00fablikanar \u00ed \u00f6ldungadeild \u00feingsins og \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu \u00e1ttu \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur um fj\u00f3r\u00f0a stig vi\u00f0brag\u00f0a vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirunni, sem \u00e1\u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 muni kosta 1 billj\u00f3n dala."}
{"src": "Over the weekend, White House chief of staff Mark Meadows and Treasury Secretary Steven Mnuchin headed back to Capitol Hill for more talks with Senate staff, and Mnuchin told Fox News in an interview Sunday the details are set to be unveiled by Senate Majority Leader Mitch McConnell on Monday.", "mt": "Translation in Icelandic: Hennar \u00deegar, Mark Meadows, stofnarr \u00ed Bjargarsteini, og Steven Mnuchin, tjaldf\u00e9lagi \u00ed Skjalftali\u00f0, gengi\u00f0u til Capitol Hill fyrir flutningar med tjaldf\u00e9lagi\u00f0 \u00ed Senati. Mnuchin tal\u00f0i Fox News \u00ed ensku a\u00f0ri daginn, \u00feess a\u00f0 gagnas\u00f6gurnarinni\u00f0 er a\u00f0 vera afl\u00fdst a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera", "ref": "Mark Meadow, starfsmannastj\u00f3ri Hv\u00edta h\u00fassins, og fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann Steven Mnuchin h\u00e9ldu aftur til Capitol Hill um helgina til a\u00f0 eiga frekari vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur vi\u00f0 starfsf\u00f3lk \u00f6ldungadeildarinnar og \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 Fox News \u00e1 sunnudaginn sag\u00f0i Mnuchin a\u00f0 Mitch McConnell, lei\u00f0togi meirihlutans \u00ed \u00f6ldungadeildinni, myndi sk\u00fdra fr\u00e1 ni\u00f0urst\u00f6\u00f0um \u00feeirra vi\u00f0r\u00e6\u00f0na \u00e1 m\u00e1nudaginn."}
{"src": "The most pressing issue for lawmakers - and a point of contention between Republicans and Democrats - is the expiration of enhanced unemployment benefits, which began to go away this weekend.", "mt": "A\u00f0allega \u00fe\u00e6gilegja \u00fej\u00f3\u00f0gj\u00f6rlaugar - og einnig st\u00f6\u00f0ungr\u00e6\u00f0i mellari republikans og demokrata - eru \u00fej\u00f3\u00f0gj\u00f6rlauninni fj\u00e1rh\u00e6ttir, sem hann f\u00e9kk upp \u00e1 hj\u00e1 \u00feessu helga.", "ref": "\u00dea\u00f0 m\u00e1lefni sem er mest \u00e1r\u00ed\u00f0andi fyrir \u00feingmenn \u2013 sem rep\u00fablikanar og dem\u00f3kratar hafa tekist \u00e1 um \u2013 eru auknar atvinnuleysisb\u00e6tur sem byrja a\u00f0 renna \u00fat \u00feessa helgi."}
{"src": "While Democrats want the \"phase four\" coronavirus package to keep the $600 boost to the benefits, Republicans are calling for it to be pared back and argue some Americans make more from unemployment than they did in wages.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \u00deegar demokr\u00e1tar vilja a\u00f0 h\u00e6kka upp \u00e1 \"f\u00e9laga fj\u00f3\u00f0a\"-pakkettinu, sem h\u00e9r er a\u00f0 h\u00e6kka upp \u00e1 600 dollar \u00ed h\u00e6g\u00f0a \u00e1tta tilfr\u00ed\u00f0ar, vilja republik\u00e1nar a\u00f0 h\u00e6kka upp \u00e1 600 dollar og argumenta\u00f0i sem einnig en \u00feessarar amerikanir m\u00e1 ekki a\u00f0 vinna af a\u00f0 verka en \u00feessarar enn a\u00f0 vinna af a\u00f0 verka.", "ref": "\u00c1 me\u00f0an dem\u00f3kratar vilja a\u00f0 600 bandar\u00edkjadala h\u00e6kkun \u00e1 b\u00f3tum ver\u00f0i haldi\u00f0 inni \u00ed \u201efj\u00f3r\u00f0a stigs\u201c-k\u00f3r\u00f3nuveirupakkanum kalla rep\u00fablikanar eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 upph\u00e6\u00f0in ver\u00f0i l\u00e6kku\u00f0 og halda \u00fev\u00ed fram a\u00f0 atvinnuleysisb\u00e6turnar sumra Bandar\u00edkjamanna s\u00e9u h\u00e6rri en laun \u00feeirra voru."}
{"src": "Cruz said more than half of Americans receiving the enhanced unemployment benefits are paid more now than when they were working and said he's talked to small business owners in Texas who are having trouble rehiring employees.", "mt": "A Cruz said that more than half of the Americans receiving the enhanced unemployment benefits are paid more now than when they were working and that he has talked to small business owners in Texas who are having trouble rehiring employees.", "ref": "Cruz sag\u00f0i a\u00f0 meira en helmingur Bandar\u00edkjamanna sem fengu auknar atvinnuleysisb\u00e6tur fengi greitt meira n\u00fa en \u00feegar \u00feeir voru vinnandi og sag\u00f0i a\u00f0 hann hef\u00f0i r\u00e6tt vi\u00f0 eigendur l\u00edtilla fyrirt\u00e6kja \u00ed Texas sem \u00e6ttu \u00ed vandr\u00e6\u00f0um me\u00f0 a\u00f0 r\u00e1\u00f0a f\u00f3lk aftur til vinnu."}
{"src": "\"Of course, they won't come back because the federal government is paying them, in some instances, twice as much money to stay home,\" he said.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0", "ref": "\u201eAu\u00f0vita\u00f0 kemur \u00feetta f\u00f3lk ekki aftur til vinnu \u00fev\u00ed alr\u00edkisstj\u00f3rnin er a\u00f0 grei\u00f0a \u00feeim, \u00ed sumum tilvikum, tv\u00f6falt meira fyrir a\u00f0 vera heima,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "Cruz said Congress should be focusing on passing a recovery bill that would make it easier for Americans to return to work by easing taxes and regulations on small businesses: \"instead of just shoveling trillions out the door, a recovery bill would suspend the payroll tax, which would give it a pay raise to everyone in America who's working.  That actually gets people back to work,\" he said.", "mt": "A Cruz sagt, dass sich Kongress auf die Verabschiedung eines Erholungsgesetzes konzentrieren sollte, das es f\u00fcr Amerikaner einfacher macht, wieder zu arbeiten, indem es Steuern und Vorschriften f\u00fcr kleine Unternehmen erleichtert: \"Anstatt nur Billionen aus dem Fenster zu schaufeln, w\u00fcrde ein Erholungsgesetz die Lohnsteuer aussetzen, was allen Amerikanern, die arbeiten, eine Gehaltserh\u00f6hung bescheren w\u00fcrde. Das bringt die Menschen wieder zur Arbeit,\" sagte er.", "ref": "Cruz sag\u00f0i a\u00f0 \u00feingi\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 einbeita s\u00e9r a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sam\u00feykkja l\u00f6g um vi\u00f0spyrnua\u00f0ger\u00f0ir sem myndu au\u00f0velda Bandar\u00edkjam\u00f6nnum a\u00f0 sn\u00faa aftur til vinnu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e9tta \u00e1 sk\u00f6ttum og reglum fyrir l\u00edtil fyrirt\u00e6ki: \u201e\u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 bara moka billj\u00f3num \u00fat um dyrnar myndu l\u00f6g um vi\u00f0spyrnua\u00f0ger\u00f0ir fella ni\u00f0ur launaskatt, sem myndi gefa \u00f6llu vinnandi f\u00f3lki \u00ed Bandar\u00edkjunum launah\u00e6kkun. \u00dea\u00f0 v\u00e6ri raunverulegur hvati fyrir f\u00f3lk a\u00f0 m\u00e6ta aftur til vinnu,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "President Trump demanded last week the next aid package include a payroll tax cut, but Mnuchin said it will not be part of the legislation, as the proposal was ill-received among Republicans.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Trumpur hann gerti gert fyrri veitinga\u00f0arframlei\u00f0i\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tta \u00e1 betri\u00f0 af h\u00e6stbreytunum, en Mnuchin sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja ekki v\u00e6xa \u00e1 lagh\u00e6tti, e\u00f0a \u00fea\u00f0 varu fj\u00e1rlega mj\u00f6g m\u00f6gulegur \u00e1 r\u00e9ttilegtum.", "ref": "Trump forseti kraf\u00f0ist \u00feess \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku a\u00f0 l\u00e6kkun launaskatts yr\u00f0i hluti af n\u00e6sta a\u00f0ger\u00f0apakka en Mnuchin sag\u00f0i a\u00f0 h\u00fan yr\u00f0i ekki hluti af l\u00f6gunum \u00fear sem tillagan hef\u00f0i ekki hloti\u00f0 g\u00f3\u00f0an hlj\u00f3mgrunn me\u00f0al rep\u00fablikana."}
{"src": "Mr. Trump acknowledged the payroll tax cut would be absent from the next bill but sought to pin the blame on Democrats.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Trump erkennt a\u00f0 skattalagi\u00f0 fyrir l\u00f6nu vilja fjara\u00f0ar af n\u00e6sta bili\u00f0, men vilt a\u00f0 h\u00e6tta \u00fev\u00ed a\u00f0 bl\u00ed\u00f0a\u00f0a demokratar.", "ref": "Trump s\u00e6ttist \u00e1 a\u00f0 l\u00e6kkun launaskatts yr\u00f0i ekki hluti af n\u00e6sta frumvarpi en reyndi a\u00f0 koma s\u00f6kinni \u00e1 dem\u00f3krata."}
{"src": "Cruz, who last week objected to the cost of the next package, said Sunday he is not on board with the measure from his fellow Senate Republicans.", "mt": "A Cruz, sem einh\u00e3o com a medida de seus colegas republicanos no Senado, disse no domingo que n\u00e3o concorda com a medida de seus colegas republicanos no Senado. Cruz, que na semana passada se op\u00f4s ao custo do pr\u00f3ximo pacote, disse que n\u00e3o concorda com a medida de seus colegas republicanos no Senado.", "ref": "Cruz, sem m\u00f3tm\u00e6lti \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku kostna\u00f0i n\u00e6sta pakka, sag\u00f0i \u00e1 sunnudaginn a\u00f0 hann v\u00e6ri ekki sam\u00feykkur \u00farr\u00e6\u00f0inu fr\u00e1 f\u00e9l\u00f6gum hans \u00ed Rep\u00fablikanaflokknum \u00ed \u00f6ldungadeildinni."}
{"src": "But he also criticized the $3 trillion bill passed by the Democrat-controlled House in May and accused his political opponents of deliberately crafting a measure that damages the president ahead of the November election.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra", "ref": "En hann gagnr\u00fdndi einnig 3 billj\u00f3na dala frumvarpi\u00f0 sem sam\u00feykkt var \u00ed ma\u00ed \u00ed fulltr\u00faa\u00feinginu, sem dem\u00f3kratar r\u00e1\u00f0a, og saka\u00f0i p\u00f3lit\u00edska andst\u00e6\u00f0inga s\u00edna um a\u00f0 v\u00e9la um a\u00f0 sam\u00feykkja \u00farr\u00e6\u00f0i sem myndi skemma fyrir forsetanum \u00ed a\u00f0draganda kosninganna \u00ed n\u00f3vember."}
{"src": "\"The only objective Democrats have is to defeat Donald Trump, and they've cynically decided the best way to defeat Donald Trump is shut down every business in America, shut down every school in America,\" he said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"The enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska enska en", "ref": "\u201eEina markmi\u00f0 dem\u00f3krata er a\u00f0 sigrast \u00e1 Donald Trump og \u00feeir hafa \u00ed bitur\u00f0 sinni \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 besta lei\u00f0in til a\u00f0 sigrast \u00e1 Donald Trump s\u00e9 a\u00f0 loka \u00f6llum fyrirt\u00e6kjum \u00ed Bandar\u00edkjunum, loka \u00f6llum sk\u00f3lum \u00ed Bandar\u00edkjunum,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"You know, Nancy Pelosi talks about working men and women.  What she's proposing is keeping working men and women from working.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi\u00f0 vetur, Nancy Pelosi talar om arbeidande menn og kvinner. Hvad hun foresl\u00e5r er at unng\u00e5 at arbeidande menn og kvinner arbeider.\"", "ref": "\u201eNancy Pelosi talar um vinnandi menn og konur.  \u00dea\u00f0 sem h\u00fan leggur til er a\u00f0 halda vinnandi m\u00f6nnum og konum fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna.\u201c"}
{"src": "Seattle Protests: Fires and Pepper Spray as Thousands March Through City", "mt": "Translation in Icelandic as requested: Seattle-protest: Br\u00e6ndsels- og peperspray i tusinde menneskers marsj gjennom byen", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Seattle: Eldar og pipar\u00fa\u00f0ar er \u00fe\u00fasundir m\u00f3tm\u00e6la \u00ed borginni"}
{"src": "SEATTLE - After weeks of escalating confrontations between protesters and federal authorities in Portland, Ore., a crowd of about 2,000 people mobilized in Seattle on Saturday, marching through the streets and clashing with the police.", "mt": "Translation in Icelandic: SEATTIL - \u00deegar h\u00e6gt eru h\u00e6gt vi\u00f0 Portland, Oregon, eru h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6gt vi\u00f0 h\u00e6", "ref": "SEATTLE \u2013 Eftir vaxandi \u00e1t\u00f6k s\u00ed\u00f0ustu vikur milli m\u00f3tm\u00e6lenda og alr\u00edkisyfirvalda \u00ed Portland \u00ed Oregon komu um 2000 manns saman \u00ed Seattle \u00e1 laugardaginn og gengu um g\u00f6turnar og lentu \u00ed \u00e1rekstrum vi\u00f0 l\u00f6greglu."}
{"src": "Three police officers were injured, including one who was hospitalized with a leg injury caused by an explosive, and 16 protesters were arrested as of early evening, the police said.", "mt": "A Three police officers were injured, including one who was hospitalized with a leg injury caused by an explosive, and 16 protesters were arrested as of early evening, the police said.", "ref": "\u00der\u00edr l\u00f6greglumenn sl\u00f6su\u00f0ust, \u00fear af einn sem f\u00e6r\u00f0ur var \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas me\u00f0 mei\u00f0sl \u00e1 f\u00f3tlegg vegna sprengingar, og 16 m\u00f3tm\u00e6lendur h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 handteknir snemma \u00ed kv\u00f6ld, a\u00f0 s\u00f6gn l\u00f6greglunnar."}
{"src": "Carrying signs such as \"Feds Go Home\" and shouting chants of \"No justice, no peace,\" the protesters stopped at the site of a future youth detention center and lit buildings there on fire.", "mt": "A\u00f0allega vi\u00f0skipti: \"Feds Go Home\" og skj\u00e1lfti\u00f0 \"No justice, no peace\" eru efni\u00f0ar sem h\u00e6gt er a\u00f0 fylga. H\u00e6gt er a\u00f0 fylga \u00fea\u00f0 a\u00f0 protesta\u00f0ar\u00f0ir st\u00f3\u00f0 \u00e1 st\u00f6\u00f0unni af enn a\u00f0 vera ungfr\u00fahaldsmi\u00f0jan og brenn\u00f0u bygg\u00f0ir there.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lendurnir b\u00e1ru skilti \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 \u201eAlr\u00edkisl\u00f6greglumenn fari\u00f0 heim\u201c og k\u00f6llu\u00f0u \u201eEkkert r\u00e9ttl\u00e6ti, enginn fri\u00f0ur\u201c og n\u00e1mu sta\u00f0ar vi\u00f0 ver\u00f0andi fangelsi fyrir ungmenni og kveiktu \u00ed byggingum."}
{"src": "Some smashed windows of nearby businesses.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nEinur smitir vindurnar um hlutanum vi\u00f0 \u00feessu.", "ref": "Sumir brutu glugga n\u00e1l\u00e6gra bygginga."}
{"src": "The police confronted the crowd in the Capitol Hill neighborhood, deploying flash grenades and pepper spray before they began taking people into custody.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra", "ref": "\u00cd Capitol Hill-hverfinu beitti l\u00f6greglan blossasprengjum og pipar\u00fa\u00f0a \u00e1 h\u00f3pinn og h\u00f3f s\u00ed\u00f0an a\u00f0 hneppa f\u00f3lk \u00ed var\u00f0hald."}
{"src": "Bipasha Mukherjee, 52, of Kirkland, Wash., said she has been protesting on the streets since May and said it was worrisome to her to see such aggressive tactics by the police.", "mt": "A\u00f0 Bipasha Mukherjee, 52, fr\u00e1 Kirkland, Washington, hefir hann r\u00edkist a\u00f0 hann haft hlutit \u00e1 g\u00f6ngu hvort \u00ed mai og hann m\u00e6tti a\u00f0 hann munni a\u00f0 hann munni se\u00f0a a\u00f0 pol\u00edcia einnur \u00e1g\u00e6stu t\u00e6knir.", "ref": "Bipasha Mukherjee, 52 \u00e1ra kona fr\u00e1 Kirkland \u00ed Washington, sag\u00f0ist hafa veri\u00f0 a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6la \u00e1 g\u00f6tunum fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed ma\u00ed og a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri henni \u00e1hyggjuefni hve harkalegar a\u00f0ger\u00f0ir l\u00f6greglunnar v\u00e6ru."}
{"src": "\"This is not the country I immigrated to,\" said Ms. Mukherjee, who arrived from India more than 30 years ago.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00deetta er ekki landi\u00f0 sem \u00e9g heimildi\u00f0,\" sag\u00f0i Ms. Mukherjee, sem komu\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 \u00cdndi eftir 30 \u00e1r.", "ref": "\u201e\u00deetta er ekki landi\u00f0 sem \u00e9g fluttist til,\u201c sag\u00f0i Mukherjee, sem kom til landsins fr\u00e1 Indlandi fyrir meira en 30 \u00e1rum."}
{"src": "\"It feels like we are rapidly becoming a fascist state and a police state.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Det kynnes ut som om vi snart blir en fascistisk stat og en politistat.\"", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er eins og a\u00f0 vi\u00f0 s\u00e9um \u00f3\u00f0fluga a\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 fas\u00edsku r\u00edki og l\u00f6greglur\u00edki.\u201c"}
{"src": "Michaud Savage of Seattle said the protests were aimed at both local authorities and the deployment of federal officers who have waged a crackdown against a long-running protest in Portland.", "mt": "A Michaud Savage fyrir Seattle sag\u00f0i\u00f0 a\u00f0 hvanna\u00f0i\u00f0 eru\u00f0ar a\u00f0 ranns\u00f3knar og a\u00f0 f\u00f8kkun f\u00f8rvalda r\u00edkisr\u00e1\u00f0herra og f\u00f8kkun f\u00f8rvalda r\u00edkisr\u00e1\u00f0herra og f\u00f8kkun f\u00f8rvalda r\u00edkisr\u00e1\u00f0herra og f\u00f8kkun f\u00f8rvalda r\u00edkisr\u00e1\u00f0herra og f\u00f8kkun f\u00f8rvalda r\u00edkisr\u00e1\u00f0herra og f\u00f8kkun f\u00f8rvalda r\u00edkisr\u00e1\u00f0herra og f\u00f8kkun f\u00f8rvalda r\u00edkisr\u00e1\u00f0herra og f\u00f8kkun f\u00f8rvalda r\u00edkisr\u00e1\u00f0herra og f\u00f8kkun f\u00f8rvalda r\u00edkisr\u00e1\u00f0herra", "ref": "Michaud Savage fr\u00e1 Seattle sag\u00f0i a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lin beindust b\u00e6\u00f0i  a\u00f0 sta\u00f0bundnum yfirv\u00f6ldum og \u00fev\u00ed a\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglumenn hef\u00f0u veri\u00f0 sendir til a\u00f0 kve\u00f0a ni\u00f0ur hin langvarandi m\u00f3tm\u00e6li \u00ed Portland."}
{"src": "Mr. Savage said the law enforcement tactics in Portland, which have included the use of tear gas and crowd-control munitions, were dangerous and inappropriate.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Savage sag\u00f0i a\u00f0 taktanlega \u00fej\u00f3\u00f0gj\u00f6r\u00e1 \u00ed Portland, sem hann s\u00e9\u00f0i a\u00f0 omflo\u00f0i\u00f0 og a\u00f0alreitunar munur, var gefngt og allt\u00e6kt.", "ref": "Savage sag\u00f0i a\u00f0 a\u00f0fer\u00f0ir l\u00f6greglunnar sem s\u00e9st hafa \u00ed Portland og hafa me\u00f0al annars fali\u00f0 \u00ed s\u00e9r notkun t\u00e1ragass og vopna til a\u00f0 tv\u00edstra h\u00f3pum, v\u00e6ru h\u00e6ttulegar og \u00f3vi\u00f0eigandi."}
{"src": "\"It's a very hard slide in an extremely violent direction,\" Mr. Savage said as he washed his eyes of pepper spray and nursed a wound on his arm from a flash grenade.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0allega h\u00e6\u00f0a\u00f0a skj\u00e1lfti\u00f0 \u00ed ekki\u00f0 a\u00f0allega h\u00e6\u00f0a\u00f0a hjarta", "ref": "\u201e\u00deetta er mj\u00f6g h\u00f6r\u00f0 breyting \u00ed afar ofbeldisfulla \u00e1tt,\u201c sag\u00f0i Savage er h\u00fan skola\u00f0i pipar\u00fa\u00f0ann \u00far augunum og hl\u00fa\u00f0i a\u00f0 s\u00e1ri \u00e1 hendi sem h\u00fan hlaut af blossasprengju."}
{"src": "The death of George Floyd in police custody in Minneapolis in May ignited mass protests that drew millions to the streets in dozens of cities, but those demonstrations have waned in most cities.", "mt": "A The death of George Floyd in police custody in Minneapolis in May ignited mass protests that drew millions to the streets in dozens of cities, but those demonstrations have waned in most cities.", "ref": "Dau\u00f0i George Floyd vi\u00f0 handt\u00f6ku hans \u00ed Minneapolis \u00ed ma\u00ed setti af sta\u00f0 fj\u00f6ldam\u00f3tm\u00e6li sem dr\u00f3gu millj\u00f3nir manna \u00fat \u00e1 g\u00f6turnar \u00ed tugum borga, en m\u00f3tm\u00e6lin hafa fjara\u00f0 \u00fat \u00ed flestum borganna."}
{"src": "Seattle and Portland, however, have seen extended demonstrations.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSeattle og Portland, tvert p\u00e5, har sett utvidet demonstrasjoner.", "ref": "\u00cd Seattle og Portland hafa m\u00f3tm\u00e6lin hins vegar haldi\u00f0 \u00e1fram."}
{"src": "Seattle protesters at one point laid claim to several blocks of the Capitol Hill neighborhood and declared an autonomous zone.", "mt": "A Seattle protesters at one point claimed several blocks of the Capitol Hill neighborhood and declared an autonomous zone.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lendur \u00ed Seattle l\u00f6g\u00f0u \u00e1 einum t\u00edmapunkti undir sig nokkrar h\u00fasara\u00f0ir \u00ed Capitol Hill-hverfinu og l\u00fdstu \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri sj\u00e1lfstj\u00f3rnarsv\u00e6\u00f0i."}
{"src": "After a series of shootings there led the police to clear the area, protests had subsided.", "mt": "A\u00f0 after a series of shootings there led the police to clear the area, protests had subsided.", "ref": "Eftir a\u00f0 byssuskot \u00fear leiddu til \u00feess a\u00f0 l\u00f6greglan r\u00fdmdi sv\u00e6\u00f0i\u00f0 h\u00f6f\u00f0u m\u00f3tm\u00e6lin fjara\u00f0 \u00fat."}
{"src": "Portland, meanwhile, has continued protesting, with some of the heaviest protests around federal buildings in the city.", "mt": "A r\u00e9tt", "ref": "\u00c1 me\u00f0an hafa m\u00f3tm\u00e6li haldi\u00f0 \u00e1fram \u00ed Portland, en \u00fear hafa ein mestu m\u00f3tm\u00e6lin veri\u00f0 \u00ed kringum alr\u00edkisbyggingar \u00ed borginni."}
{"src": "After President Trump issued an executive order to protect statues and federal property, the Department of Homeland Security deployed tactical teams to the city, beginning a series of clashes that have resulted in injured protesters, inspector general investigations and calls from local leaders for federal agents to leave.", "mt": "Aftur President Trumpi\u00f0 erlendir or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vurnar \u00fej\u00f3\u00f0veginn og \u00fej\u00f3\u00f0veginnar \u00e1haldi\u00f0, sendi\u00f0i Homeland Security t\u00e6knilega t\u00e6ki \u00e1 bygg\u00f0inni, beginnandi ensku ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku h\u00e6nnu a\u00f0 ensku", "ref": "Eftir a\u00f0 Trump forseti gaf \u00fat tilskipun um a\u00f0 verja skyldi styttur og alr\u00edkiseignir sendi heimavarnarr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 s\u00e9rsveitir til borgarinnar og \u00fear me\u00f0 h\u00f3fust \u00e1t\u00f6k sem hafa leitt til \u00feess a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur hafa slasast, ranns\u00f3knir hafa fari\u00f0 sta\u00f0 hj\u00e1 l\u00f6greglum\u00e1lastj\u00f3ra og lei\u00f0togar \u00ed borginni hafa kalla\u00f0 eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglumenn yfirgefi borgina."}
{"src": "Protest crowds in that city have swelled into the thousands, and demonstrations there were continuing.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deessar a\u00f0alastr\u00e6\u00f0i\u00f0 er a\u00f0alastr\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed hvorta st\u00f6\u00f0inni h\u00e6gt a\u00f0 hla\u00f0a \u00fe\u00fasundu mennta, og dey\u00f0ir h\u00e9r er a\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 hla\u00f0a a\u00f0ger\u00f0ir.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lah\u00f3par \u00ed borginni hafa n\u00e1\u00f0 \u00fe\u00fasundum og m\u00f3tm\u00e6li \u00fear voru enn \u00ed gangi."}
{"src": "This week, federal officials deployed a tactical team to Seattle, and protesters cited that development as one reason for Saturday's demonstrations.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \u00deegar \u00feessi hlutverk sem \u00e1 s\u00ed\u00f0u, federaalra\u00f0herrar sendi\u00f0u ensku fyrr\u00e6\u00f0isemi \u00ed Seattle, og protstrei\u00f0arar \u00feegar spjaldi\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var enska r\u00e6\u00f0ur til a\u00f0 h\u00e6tta s\u00e1battum.", "ref": "\u00cd \u00feessari viku var s\u00e9rsveit send til Seattle og m\u00f3tm\u00e6lendur nefndu \u00fea\u00f0 sem eina af \u00e1st\u00e6\u00f0unum fyrir m\u00f3tm\u00e6lum laugardagsins."}
{"src": "While the Portland protests have centered in downtown, the demonstrations on Saturday roamed areas east of the downtown core, where the city's federal courthouse is.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0asafni\u00f0 er \u00ed hlutaborginni, og \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ranns\u00f3knir", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Portland hafa fyrst og fremst fari\u00f0 fram \u00ed mi\u00f0b\u00e6num en \u00e1 laugardaginn breiddust \u00feau aftur \u00e1 m\u00f3ti \u00fat um sv\u00e6\u00f0i austan vi\u00f0 mi\u00f0b\u00e6jarkjarnann, \u00fear sem bygging alr\u00edkisd\u00f3mst\u00f3ls borgarinnar er."}
{"src": "\"The Persians\" Review: Aeschylus's Ancient Portrait of Defeat", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"The Persians\" Review: Aeschylus's Ancient Portrait of Defeat", "ref": "Gagnr\u00fdni um \u201ePersana\u201c: Forn fr\u00e1s\u00f6gn \u00c6sk\u00fdlosar af \u00f3sigri"}
{"src": "There is not much action, barely even a plot, in \"The Persians.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er ekki f\u00e6rleg a\u00f0ger\u00f0, ekki eiga enn hluta, i \"Persi\u00f0.\"", "ref": "\u00dea\u00f0 gerist ekki miki\u00f0 og \u00fea\u00f0 er varla a\u00f0 finna s\u00f6gu\u00fer\u00e1\u00f0 \u00ed \u201ePersunum\u201c."}
{"src": "People just mill about, talking (admittedly rather intensely) about events (admittedly of the tragic kind) that happened far away.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFolkar h\u00e9r umhverfis, tala\u00f0 (\u00edhugi\u00f0 er efni\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 er tunga) om h\u00e6ndufl\u00e9tta (er h\u00e6gt a\u00f0 kalla \u00fea\u00f0 tragilj\u00f3\u00f0) sem h\u00e6nti fj\u00f6lfar.", "ref": "F\u00f3lk einfaldlega v\u00e6flast um, talar (reyndar nokku\u00f0 \u00e1kaft) um atvik (reyndar frekar sorgleg) sem \u00e1ttu s\u00e9r sta\u00f0 \u00ed fjarska."}
{"src": "Yet this National Theater of Greece production unleashes gale-force sound and fury.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deessir eru National Theatre of Greece-spilur sem fj\u00f6lda\u00f0i\u00f0 gj\u00e1lf- og v\u00f6lvufylgju.", "ref": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur leysir \u00feessi leiks\u00fdning Gr\u00edska \u00fej\u00f3\u00f0leikh\u00fassins \u00far l\u00e6\u00f0ingi mikinn kraft."}
{"src": "At its peak, the show hits like a blow to the solar plexus, taking your breath away - the impact is only slightly dulled by watching online.", "mt": "A r\u00e9tt f\u00e6r\u00f0: A\u00f0 spilum m\u00e1li\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hluta \u00ed sunnan plex\u00ed\u00f0, og t\u00e1 hjarta\u00f0 - h\u00e6gt er a\u00f0 skj\u00e1vir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0alast \u00ed hluta \u00feegar \u00fe\u00fa tveggja a\u00f0 online.", "ref": "\u00deegar mest l\u00e6tur sl\u00e6r s\u00fdningin mann eins og h\u00f6gg \u00ed bringspalirnar svo ma\u00f0ur missir andann \u2013 \u00e1hrifin eru bara \u00f6rl\u00edti\u00f0 minni af \u00fev\u00ed a\u00f0 horfa \u00e1 hana \u00e1 netinu."}
{"src": "First produced in 472 B.C., Aeschylus's \"The Persians\" is considered the oldest surviving Greek play.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFyrstur f\u00e9kk a\u00f0 verka \u00feegar 472 B.C., Aeschylus's \"The Persians\" er t\u00e6kkist fyrirbeinandi gr\u00e6nsk spil sem er be\u00f0i\u00f0.", "ref": "\u201ePersarnir\u201c eftir \u00c6sk\u00fdlos, sem var fyrst svi\u00f0sett \u00e1ri\u00f0 472 fyrir Krist, er tali\u00f0 vera elsta var\u00f0veitta gr\u00edska leikriti\u00f0."}
{"src": "This Dimitris Lignadis staging was broadcast live on Saturday from the ancient amphitheater of Epidaurus; in the spirit of the theater, no recording exists online.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Dimitris Lignadis's staging was broadcast live on Saturday from the ancient amphitheater of Epidaurus; in the spirit of the theater, no recording exists online.", "ref": "\u00deessi uppsetning Dimitris Lignadis var send \u00fat \u00ed beinni \u00fatsendingu \u00e1 laugardaginn fr\u00e1 hinu forna hringleikah\u00fasi Ep\u00edd\u00e1rus; \u00ed anda leikh\u00fassins er engin upptaka til \u00e1 netinu."}
{"src": "The venue was originally conceived as part of the city's asclepeion (a healing center) because the Greeks considered the balance between body and soul essential to good health.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHlusta\u00f0i\u00f0 var ursprungligen t\u00e6kt som del av byrjunni\u00f0 asclepeionar (en helbredningshj\u00e1lpstofnun) e\u00f0a \u00fev\u00ed at greinar hlusta\u00f0i\u00f0 munin og s\u00falan fj\u00e1rh\u00e6\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vera viktigur fyrir gott helga\u00f0i.", "ref": "Leikvangurinn var upphaflega hugsa\u00f0ur sem asklep\u00edon (l\u00e6kningami\u00f0st\u00f6\u00f0) \u00fear sem Grikkir t\u00f6ldu jafnv\u00e6gi milli l\u00edkamans og s\u00e1larinnar vera nau\u00f0synlegt fyrir g\u00f3\u00f0a heilsu."}
{"src": "Let's all wistfully ponder that philosophy.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nL\u00fd\u00f0i\u00f0 vi\u00f0 \u00feig, vi\u00f0 t\u00e6kist vi\u00f0 \u00feetta filosof\u00eda.", "ref": "Vi\u00f0 m\u00e6ttum sta\u00f0n\u00e6mast \u00f6rl\u00edti\u00f0 og \u00edhuga \u00fe\u00e1 heimspeki."}
{"src": "The show deals with the aftermath of Salamis, a naval battle in which the outnumbered Greeks routed the mighty Persian army 2,500 years ago.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 rannsokka", "ref": "S\u00fdningin fjallar um eftirm\u00e1la Salamis, sj\u00f3orrustu \u00fear sem Grikkir gj\u00f6rsigru\u00f0u hinn mikla persneska her fyrir 2500 \u00e1rum, \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 vera mun f\u00e6rri."}
{"src": "At a time when our horizons are closing in, it is downright vertigo-inducing to virtually join a live audience in watching (subtitled) live actors all the way in Greece as they perform a millenniums-old play.", "mt": "A time when our horizons are closing in, it is downright vertigo-inducing to virtually join a live audience in watching (subtitled) live actors all the way in Greece as they perform a millenniums-old play.", "ref": "N\u00fa \u00feegar \u00fea\u00f0 \u00ferengir a\u00f0 sj\u00f3ndeildarhring okkar er \u00fea\u00f0 beinl\u00ednis svimavaldandi a\u00f0 tengjast \u00e1horfendum \u00ed beinni \u00fatsendingu \u00e1 netinu og horfa \u00e1 (texta\u00f0a) leikara alla lei\u00f0 fr\u00e1 Grikklandi flytja \u00e1r\u00fe\u00fasundagamalt leikrit."}
{"src": "Aeschylus himself had fought at Salamis, but his play has a twist: This veteran of the winning side set his story among the defeated, casting a fairly sympathetic eye on his recent enemies\" distress.", "mt": "Aeschylus himself had fought at Salamis, but his play has a twist: This veteran of the winning side set his story among the defeated, casting a fairly sympathetic eye on his recent enemies\" distress.", "ref": "\u00c6sk\u00fdlos bar\u00f0ist sj\u00e1lfur vi\u00f0 Salamis en \u00ed leikriti hans er \u00f3v\u00e6nt vending: \u00deessi str\u00ed\u00f0sma\u00f0ur sigurvegaranna segir s\u00f6guna fr\u00e1 hli\u00f0 hinna sigru\u00f0u og l\u00edtur \u00e1 nau\u00f0ir \u00feessara n\u00fdlegu \u00f3vina sinna me\u00f0 nokku\u00f0 sam\u00fa\u00f0arfullum augum."}
{"src": "A chorus of Persian men, wearing long, tan-colored skirts and white button-down shirts, opens the proceedings.", "mt": "A chorus of Persian men, wearing long, tan-colored skirts and white button-down shirts, opens the proceedings.", "ref": "K\u00f3r persneskra manna sem kl\u00e6\u00f0ast l\u00f6ngum drapplitu\u00f0um pilsum og hv\u00edtum hnepptum skyrtum setja leikriti\u00f0 af sta\u00f0."}
{"src": "They are in their capital city anxiously waiting for news of their king, Xerxes, who is off duking it out with Athens.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 eru \u00ed hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f \u00feeir, \u00fe\u00e1 eru \u00e1rs\u00e6lur \u00e1 hvortu h\u00f3f", "ref": "\u00deeir eru \u00ed h\u00f6fu\u00f0borginni og b\u00ed\u00f0a \u00f3\u00fereyjufullir fr\u00e9tta af konungi \u00feeirra, Zexes, sem er a\u00f0 heyja bardaga vi\u00f0 A\u00feenu."}
{"src": "Enter Xerxes's widowed mother, Queen Atossa (Lydia Koniordou), in a rather large black gown that appears to wear her, rather than the reverse; she is a human in an exoskeleton of fabric, both vulnerable and formidable.", "mt": "A\u00f0 gengi Xerxes's vi\u00f0ri\u00f0ar matur, dronning Atossa (Lydia Koniordou), \u00ed en hlutverkni svartur g\u00fa\u00f0an, en h\u00fan er hlutverkni, en \u00fea\u00f0 er h\u00fan, en \u00fea\u00f0 er ekki om r\u00e9tt; h\u00fan er en m\u00e1nska \u00e1 en exoskeletti af text\u00edli, en h\u00fan er b\u00e1\u00f0i vansv\u00e6\u00f0i og formidbar.", "ref": "\u00de\u00e1 kemur til s\u00f6gunnar m\u00f3\u00f0ir Xerzesar, ekkjan og drottningin Atossa (Lydia Koniordou), \u00ed nokku\u00f0 st\u00f3rum sv\u00f6rtum kj\u00f3l sem vir\u00f0ist kl\u00e6\u00f0ast henni, frekar er h\u00fan honum; h\u00fan er manneskja brynju\u00f0 kl\u00e6\u00f0um, vi\u00f0kv\u00e6m og \u00f3\u00e1rennileg \u00ed senn."}
{"src": "Koniordou, who is among Greece's greatest stage actresses, knows the role inside out - she directed and starred in an earlier National Theater of Greece production of \"The Persians\" that played New York City Center in 2006 - and she anchors the proceedings without seemingly doing much at all.", "mt": "A Koniordou, en \u00feess a\u00f0alstj\u00e1lsugur \u00edslensku skj\u00f6ldarstj\u00e1ls, kenar hlutver\u00f0in hlutverksins - hennar dirkta\u00f0i og spilldi en \u00feegarvar hlutverksins \"The Persians\" \u00ed Nationaltheatret \u00ed Gr\u00e6nlandi, en h\u00fan er hlutverkisstj\u00e1ls \u00ed hlutverksins \"The Persians\" \u00ed Nationaltheatret \u00ed Gr\u00e6nlandi, en h\u00fan hlutverksins \"The Persians\" \u00ed Nationaltheatret \u00ed Gr\u00e6nlandi, en h\u00fan hlutverksins \"The Persians\" \u00ed Nationaltheatret \u00ed Gr\u00e6nlandi, en h\u00fan hlutverksins \"The Persians\" \u00ed Nationaltheatret \u00ed Gr\u00e6nlandi, en h\u00fan hlutverksins \"The Persians\" \u00ed Nationaltheatret \u00ed Gr\u00e6nlandi, en h\u00fan hlutverksins \"The Persians\" \u00ed Nationaltheatret \u00ed Gr\u00e6nlandi", "ref": "Koniordou, sem er me\u00f0al merkustu leikkvenna Grikklands, \u00feekkir hlutverki\u00f0 \u00fat og inn \u2013 h\u00fan leikst\u00fdr\u00f0i og l\u00e9k a\u00f0alhlutverki\u00f0 \u00ed fyrri \u00fatf\u00e6rslu Gr\u00edska \u00fej\u00f3\u00f0leikh\u00fassins \u00e1 \u201ePersunum\u201c sem var s\u00fdnd \u00ed New York City Center \u00e1ri\u00f0 2006 \u2013 og h\u00fan gefur s\u00fdningunni kj\u00f6lfestu \u00e1n \u00feess a\u00f0 vir\u00f0ast gera \u00fdkja miki\u00f0."}
{"src": "For the most part, she stands in the middle of the circular stage, effortlessly projecting smoldering fury and agonizing sorrow as the scope of the disaster that befell the home troops is revealed.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra, h\u00fan st\u00f6\u00f0var \u00e1 middanst\u00f6\u00f0inni hringurinn, og fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega fj\u00f6ldarlega", "ref": "H\u00fan stendur a\u00f0 mestu \u00ed mi\u00f0ju hringlaga svi\u00f0sins og stafar \u00e1reynslulaust fr\u00e1 s\u00e9r rj\u00fakandi rei\u00f0i og \u00fejakandi angist \u00feegar fr\u00e9ttirnar berast um raunir heimahersins."}
{"src": "The apprehension everybody was feeling is confirmed, in harrowing details, by a messenger (Argyris Pandazaras) returning from the front.", "mt": "A apprehension that everyone was feeling is confirmed, in harrowing detail, by a messenger (Argyris Pandazaras) returning from the front.", "ref": "\u00d3ttinn sem greip um sig hj\u00e1 f\u00f3lkinu er sta\u00f0festur me\u00f0 \u00e1takanlegri n\u00e1kv\u00e6mni af sendibo\u00f0a (Argyris Pandazaras) fr\u00e1 v\u00edgvellinum."}
{"src": "In an absolutely incredible scene, he recounts the battle, whipping himself into a frenzy as the chorus members dance around him and Giorgos Poulios's drone-like score swells to what must have been a deafening level.", "mt": "A r\u00e9kstu\u00f0ur sc\u00e9ni, hann rekinnar \u00feegar h\u00e6tti\u00f0, \u00fear sem hlutverkunarleikurinn t\u00f3k hanni \u00ed hjarta\u00f0, og \u00fe\u00e1 er hlutverkunarleikurinn umhverfi\u00f0 danzar um hann og Giorgos Poulios's dr\u00f3nalikur skr\u00e1\u00f0ur til a\u00f0 vera hluta\u00f0ur niv\u00e6l.", "ref": "\u00cd algj\u00f6rlega \u00f3tr\u00falegri senu segir hann fr\u00e1 bardaganum og tekur \u00e6\u00f0iskast \u00e1 me\u00f0an k\u00f3rinn dansar \u00ed kringum hann og dynjandi t\u00f3nlist Giorgos Poulios vex upp \u00ed \u00e6randi h\u00e1va\u00f0a."}
{"src": "Later they are joined by Atossa's dead husband (Nikos Karathanos), summoned from the underworld, and Xerxes (Argyris Xafis), who has somehow escaped alive from the wreckage.", "mt": "A\u00f0 Atossa's d\u00f6\u00f0u eiginni (Nikos Karathanos) er a\u00f0ila\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 undirj\u00e1randi, og Xerxes (Argyris Xafis), sem hann allt\u00e6\u00f0i\u00f0 f\u00e9kk af \u00fev\u00ed a\u00f0 leggja \u00e1fram af \u00feessari fl\u00fdtur.", "ref": "S\u00ed\u00f0ar hitta \u00feau fyrir l\u00e1tinn eiginmann Atossu (Nikos Karathanos) sem kalla\u00f0ur hefur veri\u00f0 til \u00far undirheimunum og Xerxes (Argyris Xafis), sem hefur \u00e1 einhvern h\u00e1tt sloppi\u00f0 lifandi \u00far brakinu."}
{"src": "Pieces of string on his tunic mark blood (Eva Nathena's exquisite costumes always contribute to the storytelling).", "mt": "A pieces of string on his tunic mark blood (Eva Nathena's exquisite costumes always contribute to the storytelling).", "ref": "B\u00f6nd \u00e1 kyrtli hans t\u00e1kna bl\u00f3\u00f0 (einstakir b\u00faningar Evu Nathena eiga h\u00e9r sem fyrr \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 segja s\u00f6guna)."}
{"src": "The characters lament the lost lives and devastation together, in an act of communal mourning.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 eru \u00feetta \u00fea\u00f0, \u00fea\u00f0 eru \u00feetta \u00fea\u00f0.", "ref": "Pers\u00f3nurnar harma mannsl\u00e1tin og ey\u00f0ilegginguna \u00ed sameiginlegri sorgarstund."}
{"src": "Quite a bit of the classical theater we see in the United States attempts to make it more accessible in one way or another.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFyrir algu vilja a\u00f0 hluta \u00feekk a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e9r til a\u00f0 vinna a\u00f0 kenna fyrir \u00feessu \u00ed or\u00f0a\u00f0, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera \u00ed \u00feessu hluta.", "ref": "\u00dea\u00f0 er nokku\u00f0 algengt a\u00f0 reynt s\u00e9 a\u00f0 gera klass\u00edskt leikh\u00fas \u00ed Bandar\u00edkjunum a\u00f0gengilegra me\u00f0 einum e\u00f0a \u00f6\u00f0rum h\u00e6tti."}
{"src": "Often this is done with relatively naturalistic line readings, in an effort to make the text less foreign, easier to digest.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nOfteir er gert vi\u00f0 a\u00f0 gera\u00f0a \u00feessarar l\u00ednu leytingar, \u00fev\u00ed a\u00f0 gefa \u00feessarar textar f\u00e6rre fr\u00e1l\u00e6g\u00f0u, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru mj\u00f6g gagnlegur a\u00f0 kenna.", "ref": "Oft er \u00fea\u00f0 gert me\u00f0 nokku\u00f0 nat\u00faral\u00edskri frams\u00f6gn, til a\u00f0 gera textann minna framandi og au\u00f0skiljanlegri."}
{"src": "But Lignadis and his troupe fully embrace declamation, which may sound a little forced to modern ears but highlights the text's rhythmic power.", "mt": "A\u00f0 Lignadis og hans tr\u00fapa fullt t\u00e6kist declamation, hvorta\u00f0 er hluta\u00f0 a\u00f0 g\u00f3\u00f0a til moderna h\u00f6r\u00f0a, men hluta\u00f0i \u00fea\u00f0 textarhvertinni.", "ref": "En Lignadis og leikh\u00f3pur hans gangast a\u00f0 fullu upp \u00ed formlegri frams\u00f6gn, sem hlj\u00f3mar ef til vill svol\u00edti\u00f0 \u00fevinga\u00f0 \u00ed eyrum n\u00fat\u00edma\u00e1horfenda en leggur \u00e1herslu \u00e1 \u00e1hrifamikinn ry\u00femann \u00ed textanum."}
{"src": "While technically they do not sing, for example, the four lead actors essentially deliver arias, achieving an incantatory power that feels otherworldly.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 t\u00e6knilega s\u00e9 ekki um s\u00f6ng a\u00f0 r\u00e6\u00f0a flytja a\u00f0alleikararnir fj\u00f3rir sem d\u00e6mi \u00ed raun ar\u00edur og n\u00e1 a\u00f0 skapa s\u00e6randi kraft sem vir\u00f0ist ekki af \u00feessum heimi."}
{"src": "We never forget, though, that the play is rooted in emotions that are all too human.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: Vi\u00f0 erlenda\u00f0ir, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 spilin er funda\u00f0 \u00ed allt \u00e1hriflega m\u00e1naskillega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00fej\u00f3\u00f0", "ref": "Vi\u00f0 gleymum \u00fev\u00ed \u00fe\u00f3 aldrei a\u00f0 r\u00e6tur leikritsins eru \u00ed tilfinningum sem vi\u00f0 \u00feekkjum \u00f6ll."}
{"src": "Queen and Adam Lambert: Brian May celebrates Roger Taylor's birthday", "mt": "A Queen og Adam Lambert: Brian May feierer Roger Taylors f\u00f8dselsdag", "ref": "Queen og Adam Lambert: Brian May heldur upp \u00e1 afm\u00e6li Rogers Taylor"}
{"src": "The Queen legend shares his birthday today with The Rolling Stones frontman Mick Jagger, who is now 77-years-old.", "mt": "A Queen legend shares his birthday today with The Rolling Stones frontman Mick Jagger, who is now 77-years-old.", "ref": "Queen-go\u00f0s\u00f6gnin \u00e1 afm\u00e6li sama dag og Mick Jagger, s\u00f6ngvari The Rolling Stones, sem er n\u00fa 77 \u00e1ra gamall."}
{"src": "Brian May celebrated his 73rd birthday last weekend on July 19 and thanked fans for the birthday wishes.", "mt": "A \u00feegar Brian May f\u00e9kk 73. \u00e1ramal vi\u00f0 19. j\u00fan\u00ed, \u00feegar hann \u00feegar hann f\u00e9kk 73. \u00e1ramal, \u00feakkt han fj\u00f6lskiptar fyrir \u00fej\u00f3\u00f0s\u00f6gulinn.", "ref": "Brian May \u00e1tti 73 \u00e1ra afm\u00e6li \u00feann 19. j\u00fal\u00ed, s\u00ed\u00f0astli\u00f0na helgi, og \u00feakka\u00f0i hann a\u00f0d\u00e1endum s\u00ednum fyrir afm\u00e6liskve\u00f0jurnar."}
{"src": "The rock star wrote next to a snap of him and his wife Anita Dobson: \"Birthday dinner for me - created by Anita - we dressed up to stay home !\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 skrifar n\u00e6sti\u00f0 a\u00f0 \u00feessari snapsins og hanns hustrun Anita Dobson: \"Birthday dinner for me - created by Anita - we dressed up to stay home !\"", "ref": "Rokkstjarnan skrifa\u00f0i skilabo\u00f0 vi\u00f0 mynd af honum og eiginkonu hans, Anitu Dobson: \u201eAfm\u00e6liskv\u00f6ldver\u00f0ur fyrir mig \u2013 sem Anita elda\u00f0i \u2013 vi\u00f0 kl\u00e6ddum okkur upp til a\u00f0 vera heima!\u201c"}
{"src": "Senior UN official skips Pakistan visit, citing flight issue", "mt": "A senior UN official has skipped a visit to Pakistan, citing a flight issue.", "ref": "H\u00e1ttsettur emb\u00e6ttisma\u00f0ur Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna kemur s\u00e9r hj\u00e1 heims\u00f3kn til Pakistans og ber fyrir sig flugvandam\u00e1l"}
{"src": "ISLAMABAD (AP) - The incoming president of the United Nations General Assembly announced Sunday that he was postponing a scheduled visit to Pakistan \"due to some technical flight problems.\"", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra \u00cdslensku Al\u00feingis", "ref": "ISLAMABAD (AP) \u2013 N\u00e6sti forseti allsherjar\u00feings Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna tilkynnti \u00e1 sunnudaginn a\u00f0 \u00e1\u00e6tla\u00f0ri heims\u00f3kn hans til Pakistans yr\u00f0u fresta\u00f0 \u201evegna t\u00e6knilegra flugvandam\u00e1la\u201c."}
{"src": "Turkish diplomat Volkan Bozkir was elected president of the 75th session of the United Nations General Assembly last month and was scheduled to arrive in Islamabad on Sunday.", "mt": "A Turkish diplomat Volkan Bozkir var\u00f0 valinn r\u00edkisr\u00e1\u00f0her\u00f0ar 75. s\u00e6cili\u00f0 United Nations General Assembly lasta m\u00e1nu\u00f0i og var\u00f0 t\u00ed\u00f0in a\u00f0 komu \u00ed Islamabad Sunday.", "ref": "Tyrkneski dipl\u00f3matinn Volkan Bozkir var kj\u00f6rinn forseti 75. \u00feings allsherjar\u00feings Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna \u00ed s\u00ed\u00f0asta m\u00e1nu\u00f0i og \u00e1tti a\u00f0 koma til Islamabad \u00e1 sunnudaginn."}
{"src": "But in a Twitter post, he said the visit to Pakistan's capital would have to wait.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, en \u00ed efnisatri\u00f0i \u00ed Twitter, sag\u00f0i hann a\u00f0 \u00fea\u00f0 vildi a\u00f0 vita a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00ed Pakistanasv\u00e6\u00f0inu var\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vita a\u00f0 vila.", "ref": "En \u00ed f\u00e6rslu \u00e1 Twitter sag\u00f0i hann a\u00f0 heims\u00f3kn s\u00edn til h\u00f6fu\u00f0borgar Pakistans yr\u00f0i a\u00f0 b\u00ed\u00f0a."}
{"src": "Pakistan's foreign minister Shah Mahmood Qureshi tweeted in response to Bozkir that \"I look forward to welcoming you to Pakistan soon for a constructive and fruitful visit.\"", "mt": "A Pakistani fj\u00f6lskiptamannin Shah Mahmood Qureshi tweetedi\u00f0 \u00ed reaktionu \u00e1 Bozkir, \"\u00cd morgun vi\u00f0 vilja velkomna\u00f0i \u00fe\u00e9r til Pakistan fyrir ensku og fruktbar vist.", "ref": "Shah Mahmood Qureshi, utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra Pakistans, svara\u00f0i Bozkir \u00e1 Twitter me\u00f0 or\u00f0unum \u201e\u00c9g hlakka til a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a \u00feig velkominn til a\u00f0 eiga uppbyggilega og \u00e1rangursr\u00edka viku \u00ed Pakistan flj\u00f3tlega\u201c."}
{"src": "A day earlier, a jubilant Qureshi, while announcing the visit, had hoped he would discuss a range of issues with Bozkir, including Kashmir, which is split between Pakistan and neighboring India and claimed by both in its entirety.", "mt": "A day earlier, a jubilant Qureshi, while announcing the visit, had hoped he would discuss a range of issues with Bozkir, including Kashmir, which is split between Pakistan and neighboring India and claimed by both in its entirety.", "ref": "Degi fyrr haf\u00f0i Qureshi tilkynnt um heims\u00f3knina, vong\u00f3\u00f0ur um a\u00f0 geta r\u00e6tt vi\u00f0 Bozkir um \u00fdmis m\u00e1lefni, me\u00f0al annars Kasm\u00edr, sem er skipt milli Pakistans og n\u00e1grannar\u00edkisins Indlands, en b\u00e6\u00f0i r\u00edkin gera tilkall til alls sv\u00e6\u00f0isins."}
{"src": "Pakistan and India have fought two of their three wars over the disputed region since gaining independence from British rule in 1947.", "mt": "A Pakistan og India har kjempet to av sine tre kriger over omr\u00e5det som er omstridet siden de fikk uavhengighet fra britisk styre i 1947.", "ref": "Tv\u00f6 af \u00feremur str\u00ed\u00f0um milli Pakistans og Indlands hafa veri\u00f0 h\u00e1\u00f0 vegna \u00feessa umdeilda sv\u00e6\u00f0is fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9kk sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0i undan breskri stj\u00f3rn \u00e1ri\u00f0 1947."}
{"src": "The two sides often exchange fire in Kashmir, causing troops and civilian casualties on both sides.", "mt": "A\u00f0allega eru tveggja s\u00eddur sem hluta\u00f0ar \u00e1 Kashmir, og \u00fea\u00f0 or\u00f0a \u00edb\u00faa \u00ed tveggja s\u00eddur og s\u00e9rst\u00e6\u00f0u s\u00e9rst\u00f6\u00f0ur.", "ref": "L\u00f6ndin tv\u00f6 skiptast oft \u00e1 skotum \u00ed Kasm\u00edr og \u00ed r\u00f6\u00f0um beggja hafa herli\u00f0ar og \u00f3breyttir borgarar falli\u00f0."}
{"src": "Pakistan wants the United Nations to play its role in resolving the issue of Kashmir under its resolutions by allowing people living in the Himalayan region to decide whether they want to merge with India, with Pakistan or whether they prefer independence.", "mt": "A Pakistan er \u00feurft a\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 UN mun spela \u00fev\u00ed hlutverk sem \u00fea\u00f0 er a\u00f0 breyta \u00fev\u00ed a\u00f0 Kashmir er a\u00f0 breyta \u00ed \u00feessum hlutverkum, en a\u00f0 \u00fea\u00f0 UN mun a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 breyta \u00ed \u00feessum hlutverkum, en a\u00f0 \u00fea\u00f0 UN mun a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 breyta \u00ed \u00feessum hlutverkum, en a\u00f0 \u00fea\u00f0 UN mun a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 breyta \u00ed \u00feessum hlutverkum, en a\u00f0 \u00fea\u00f0 UN mun a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 breyta \u00ed \u00feessum hlutverkum, en a\u00f0 \u00fea\u00f0 UN mun a\u00f0gera a\u00f0 \u00fea", "ref": "Pakistan vill a\u00f0 Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0irnar taki \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 leysa \u00e1greininginn um Kasm\u00edr \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00e1lyktunum \u00feeirra me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leyfa f\u00f3lki sem b\u00fdr \u00e1 Himalajasv\u00e6\u00f0inu a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a hvort \u00fea\u00f0 vilji sameinast Indlandi e\u00f0a Pakistan e\u00f0a hvort \u00fea\u00f0 kj\u00f3si sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0i."}
{"src": "Man Arrested For Allegedly Killing Alcoholic Brother In Greater Noida: Police", "mt": "Translation in Icelandic as requested:\nMannarr er grei\u00f0t f\u00e6rt for allega\u00f0i\u00f0 a\u00f0 myrkja\u00f0a svi\u00f0a\u00f0ar bro\u00f0ur hans \u00ed Greater Noida: Politi", "ref": "Karlma\u00f0ur handtekinn fyrir a\u00f0 myr\u00f0a \u00e1fengissj\u00fakan br\u00f3\u00f0ur \u00ed Greater Noida, segir l\u00f6gregla"}
{"src": "A 37-year-old man was arrested on Sunday for allegedly killing his brother, whose body was found dumped in an isolated area a week ago, in Uttar Pradesh's Greater Noida, the police said.", "mt": "A 37-year-old man er hengit a\u00f0 grei\u00f0a a\u00f0ri hlutverk \u00e1 sunnudagur, eftir a\u00f0 hava\u00f0i\u00f0 hann s\u00fdndi\u00f0 a\u00f0 hava\u00f0i\u00f0 svi\u00f0i\u00f0 bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 hann fann bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 bro\u00f0urinn var a\u00f0 hann fann bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 bro\u00f0urinn var a\u00f0 hann fann bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 bro\u00f0urinn var a\u00f0 hann fann bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 bro\u00f0urinn var a\u00f0 hann fann bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 bro\u00f0urinn var a\u00f0 hann fann bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 bro\u00f0urinn var a\u00f0 hann fann bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 bro\u00f0urinn var a\u00f0 hann fann bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 bro\u00f0urinn var a\u00f0 hann fann bro\u00f0urinn, e\u00f0a a\u00f0 bro\u00f0", "ref": "37 \u00e1ra gamall ma\u00f0ur var handtekinn \u00e1 sunnudaginn vegna gruns um a\u00f0 hann hafi myrt br\u00f3\u00f0ur sinn, en l\u00edk hans fannst \u00e1 afskekktu sv\u00e6\u00f0i fyrir viku s\u00ed\u00f0an, \u00ed Greater Noida \u00ed Uttar Pradesh, a\u00f0 s\u00f6gn l\u00f6greglu."}
{"src": "The accused told the police he was peeved by his brother's alcoholism and misbehaviour with women members of their joint family, which led him to the crime, according to officials.", "mt": "A\u00f0allega\u00f0i\u00f0 sag\u00f0i pol\u00edsku hann vara\u00f0 kynja\u00f0ur fr\u00e1 bro\u00f0urinn hans og s\u00fdnandi hans a\u00f0il\u00f6gun og upph\u00e1\u00f0u\u00f0u a\u00f0fer\u00f0ir med kvinnuheimtindi\u00f0 \u00ed hlutabundi s\u00ednu, hvortil hann f\u00e9kk \u00e1 kriminalt, enn enni, enn vi\u00f0 \u00f3f\u00e6r\u00f0i, enn vi\u00f0 skilgreini\u00f0 eru a\u00f0allegar.", "ref": "Hinn gruna\u00f0i sag\u00f0i l\u00f6greglu a\u00f0 \u00e1fengiss\u00fdki og misgj\u00f6r\u00f0ir br\u00f3\u00f0ur hans gagnvart konum \u00ed fj\u00f6lskyldu \u00feeirra hef\u00f0i angra\u00f0 hann, og \u00fea\u00f0 leitt til gl\u00e6psins, a\u00f0 \u00fev\u00ed er l\u00f6greglan segir fr\u00e1."}
{"src": "The body of Bhisham Singh, a resident of Bisrakh village in Greater Noida, was found near bushes in an isolated area around a week ago.", "mt": "A The body of Bhisham Singh, enskt \u00e1 Bisrakh s\u00e1mi \u00ed Greater Noida, hefur fundi\u00f0 \u00e1 n\u00e6r h\u00f3pur \u00ed einfaldi\u00f0 hlutab\u00e6ni um a\u00f0ilandi fj\u00f6ldi en a\u00f0 t\u00edmi h\u00e6gt var h\u00e6gt a\u00f0 voru a\u00f0alir um a\u00f0alandi fj\u00f6ldi.", "ref": "L\u00edk Bhisham Singh, \u00edb\u00faa \u00ed \u00feorpinu Bisrakh \u00ed Greater Noida, fannst \u00ed runnlendi \u00e1 afskekktu sv\u00e6\u00f0i fyrir um viku s\u00ed\u00f0an."}
{"src": "The body bore stab marks and an FIR was lodged at the Bisrakh police station and investigation taken up, a police spokesperson said.", "mt": "A The body had stab marks and a FIR was lodged at the Bisrakh police station and an investigation was initiated, said a police spokesperson.", "ref": "\u00c1 l\u00edkinu voru stungu\u00e1verkar og sk\u00fdrsla var ger\u00f0 \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0inni \u00ed Bisrakh og ranns\u00f3kn m\u00e1lsins hafin, a\u00f0 s\u00f6gn talsmanns l\u00f6greglunnar."}
{"src": "\"During the probe, evidence led the police to the man, who died, his brother Deepak and he was questioned. When quizzed, Deepak confessed to stabbing his brother to death. He told the police that Bhisham would frequently consume alcohol, create ruckus at home and misbehave with women family members because of which he decided to kill his brother,\" the spokesperson said.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: Til a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 vefur fj\u00f6ldarlega, er a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kynja upphafi\u00f0 og \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kynja upphafi\u00f0. \u00dea\u00f0 er a\u00f0 kynja upphafi\u00f0 og \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kynja upphafi\u00f0. \u00dea\u00f0 er a\u00f0 kynja upphafi\u00f0 og \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kynja upphafi\u00f0. \u00dea\u00f0 er a\u00f0 kynja upphafi\u00f0 og \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kynja upphafi\u00f0.", "ref": "\u201eVi\u00f0 ranns\u00f3knina leiddu s\u00f6nnunarg\u00f6gn l\u00f6gregluna til mannsins sem l\u00e9st, og br\u00f3\u00f0ur hans, Deepak, og var hann yfirheyr\u00f0ur. Vi\u00f0 yfirheyrslu j\u00e1ta\u00f0i Deepak a\u00f0 hafa stungi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur sinn til dau\u00f0a. Hann sag\u00f0i l\u00f6greglunni a\u00f0 Bhisham drykki oft \u00e1fengi, skapa\u00f0i vandr\u00e6\u00f0i \u00e1 heimilinu og heg\u00f0a\u00f0i s\u00e9r illa gagnvart konum \u00ed fj\u00f6lskyldunni og \u00feess vegna hef\u00f0i hann \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 drepa br\u00f3\u00f0ur sinn,\u201c sag\u00f0i talsma\u00f0urinn."}
{"src": "The accused has been arrested and charged for murder and other related charges, the police said.", "mt": "A\u00f0lega er h\u00e6gt a\u00f0 hann er a\u00f0greint og erkentur fyrir d\u00f6fn og annar afhengi\u00f0, s\u00f6gunni\u00f0.", "ref": "Hinn gruna\u00f0i hefur veri\u00f0 handtekinn og k\u00e6r\u00f0ur fyrir mor\u00f0 og tengd brot, sag\u00f0i l\u00f6greglan."}
{"src": "Man found with gunshot wounds in Mambourin near Werribee", "mt": "A man found with gunshot wounds in Mambourin near Werribee", "ref": "Karlma\u00f0ur me\u00f0 skots\u00e1r fannst \u00ed Mambourin n\u00e6rri Werribee"}
{"src": "A man has been rushed to hospital after being shot in Melbourne's west overnight.", "mt": "A man er hittit inn helviti\u00f0 efter \u00e5 ha blitt skutt i Melbourne vest i natt.", "ref": "Karlma\u00f0ur var fluttur me\u00f0 hra\u00f0i \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas eftir a\u00f0 hafa or\u00f0i\u00f0 fyrir skoti \u00ed vesturhluta Melbourne \u00ed n\u00f3tt."}
{"src": "Police were called to Mambourin, near Werribee, about 8pm where they found a man aged in his 20s with suspected gunshot wounds to the lower body in Yard St.", "mt": "A Police were called to Mambourin, near Werribee, about 8pm where they found a man aged in his 20s with suspected gunshot wounds to the lower body in Yard St.", "ref": "L\u00f6gregla var k\u00f6llu\u00f0 \u00e1 vettvang \u00ed Yard-g\u00f6tu \u00ed Mambourin n\u00e6rri Werribee um klukkan 20, \u00fear sem karlma\u00f0ur \u00e1 \u00fer\u00edtugsaldri haf\u00f0i fundist me\u00f0 grun um skots\u00e1r \u00ed ne\u00f0ri hluta l\u00edkamans."}
{"src": "The man was taken to hospital with non-life threatening injuries.", "mt": "A mannur er h\u00e6gt a\u00f0 gera\u00f0a\u00f0 \u00e1 h\u00f3psni\u00f0i fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 leggja \u00e1 byrjun.", "ref": "Karlma\u00f0urinn var fluttur \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas og reyndust s\u00e1rin ekki l\u00edfsh\u00e6ttuleg."}
{"src": "Police said the investigation was ongoing.", "mt": "A\u00f0 pol\u00edcia sag\u00f0i a\u00f0 t\u00ed\u00f0 er a\u00f0 gert.", "ref": "L\u00f6greglan sag\u00f0i m\u00e1li\u00f0 vera \u00ed ranns\u00f3kn."}
{"src": "Tight Security Presence outside US Consulate in Chengdu, China", "mt": "A tight security presence outside the US Consulate in Chengdu, China", "ref": "Mikil \u00f6ryggisg\u00e6sla fyrir utan r\u00e6\u00f0isskrifstofu Bandar\u00edkjanna \u00ed Chengdu \u00ed K\u00edna"}
{"src": "There was a tight security presence outside the U.S. consulate in the city of Chengdu, China Sunday, as the American staff prepared to leave the premises.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 var a\u00f0 g\u00f3\u00f0a s\u00e6nska heiti fyrir \u00feetta: B\u00e6ndi\u00f0 var h\u00e6gt s\u00e9\u00f0\u00e6\u00f0 a\u00f0 vera yfir ytri consulati\u00f0 U.S. \u00e1 Chengdu, China, sunnudagur, eftir a\u00f0 amerikanskastafnunni\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 h\u00e6kka fr\u00e1 bygg\u00f0inni.", "ref": "Mikil \u00f6ryggisg\u00e6sla var fyrir utan r\u00e6\u00f0isskrifstofu Bandar\u00edkjanna \u00ed borginni Chengdu \u00ed K\u00edna \u00e1 sunnudaginn er bandar\u00edskt starfsf\u00f3lk hennar bj\u00f3st til a\u00f0 yfirgefa sta\u00f0inn."}
{"src": "Three moving trucks were seen entering the building compound, while uniformed and plainclothes police lined both sides of the street, which were lined with metal barriers.", "mt": "A Three moving trucks were seen entering the building compound, while uniformed and plainclothes police lined both sides of the street, which were lined with metal barriers.", "ref": "\u00derj\u00e1r flutningabifrei\u00f0ar s\u00e1ust fara inn \u00ed h\u00fasa\u00feyrpinguna \u00e1 me\u00f0an einkenniskl\u00e6ddir og \u00f3einkenniskl\u00e6ddir l\u00f6greglumenn stilltu s\u00e9r upp beggja vegna g\u00f6tunnar, sem var l\u00f6g\u00f0 m\u00e1lmt\u00e1lmum."}
{"src": "The editor of China's Global Times tabloid tweeted that the U.S. consulate in Chengdu was given 72 hours to close, or until 10 a.m. (0200GMT) Monday, July 27.", "mt": "A China's Global Times tabloid editor tweeted that the U.S. consulate in Chengdu was given 72 hours to close, or until 10 a.m. (0200GMT) Monday, July 27.", "ref": "Ritstj\u00f3ri k\u00ednverska g\u00f6tubla\u00f0sins Global Times sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 r\u00e6\u00f0isskrifstofa Bandar\u00edkjanna \u00ed Chengdu hef\u00f0i fengi\u00f0 72 klukkustundir til a\u00f0 loka, e\u00f0a til 10:00 (02:00 GMT) m\u00e1nudaginn 27. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "China charged that some personnel at the Chengdu consulate were \"conducting activities not in line with their identities.\"", "mt": "A China charged that some personnel at the Chengdu consulate were \"conducting activities not in line with their identities.\"", "ref": "Samkv\u00e6mt \u00e1s\u00f6kun K\u00edna stundu\u00f0u sumir starfsmenn \u00e1 r\u00e6\u00f0isskrifstofunni \u00ed Chengdu \u201eath\u00e6fi sem ekki samr\u00e6mdist \u00fev\u00ed hverjir \u00feeir segjast vera\u201c."}
{"src": "Without giving any details, Chinese Ministry of Foreign Affairs spokesman, Wang Wenbin said such activity had interfered in China's affairs and harmed its security interests.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 eru fj\u00e1rlegar uppl\u00fdsingar, \u00feegar Wang Wenbin, spjallkomandi\u00f0 forr\u00e1\u00f0anna fr\u00e1 M\u00ednist\u00e9rio\u00f0 fr\u00e9ttat\u00ed\u00f0arinnar, s\u00f6gmu\u00f0urinn a\u00f0 China, sag\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 a\u00f0gerja \u00ed Chinaflo\u00f0i og a\u00f0fer\u00f0inni eru a\u00f0fer\u00f0inni fyrir China.", "ref": "\u00c1n \u00feess a\u00f0 gefa nokkrar uppl\u00fdsingar um m\u00e1li\u00f0 sag\u00f0i talsma\u00f0ur k\u00ednverska utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneytisins, Wang Wenbin, a\u00f0 \u00feetta ath\u00e6fi hef\u00f0i me\u00f0 m\u00e1lefni K\u00edna a\u00f0 gera og \u00fea\u00f0 ska\u00f0a\u00f0i \u00f6ryggishagsmuni landsins."}
{"src": "China's order to close the consulate in Chengdu was issued Friday in retaliation for a U.S. order to close the Chinese consulate in Houston, Texas.", "mt": "A China's order to close the consulate in Chengdu was issued Friday in retaliation for a U.S. order to close the Chinese consulate in Houston, Texas.", "ref": "Skipun K\u00edna um lokun r\u00e6\u00f0isskrifstofunnar \u00ed Chengdu var gefin \u00fat \u00e1 f\u00f6studaginn til a\u00f0 hefna fyrir skipun Bandar\u00edkjanna um lokun k\u00ednverskrar r\u00e6\u00f0isskrifstofu \u00ed Houston \u00ed Texas."}
{"src": "Washington ordered China to close the Houston office \"to protect American intellectual property and Americans' private information.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVesturb\u00e6jarst\u00f6\u00f0unar hlutabr\u00e9fanna Washingtoni\u00f0 a\u00f0 k\u00edna a\u00f0sl\u00f6gga hvort \u00ed Houston \"fyrir a\u00f0 vefja amerikanskt umhverfislega eign og amerikanskt pers\u00f3nulegum uppl\u00fdsingum.\"", "ref": "Washington skipa\u00f0i K\u00edna a\u00f0 loka skrifstofunni \u00ed Houston \u201etil a\u00f0 verja hugverkar\u00e9ttindi Bandar\u00edkjanna og pers\u00f3nuuppl\u00fdsingar Bandar\u00edkjamanna\u201c."}
{"src": "As Chinese consulate closure in Houston took effect on Friday, a group of men who appeared to be U.S. officials were seen breaking-in to the facility through a back door.", "mt": "A Chinese consulate closure in Houston took effect on Friday, and a group of men who appeared to be U.S. officials were seen breaking-in to the facility through a back door.", "ref": "\u00deegar lokun k\u00ednversku r\u00e6\u00f0isskrifstofunnar t\u00f3k gildi \u00e1 f\u00f6studaginn s\u00e1st h\u00f3pur manna sem virtust vera bandar\u00edskir emb\u00e6ttismenn brj\u00f3tast bakdyramegin inn \u00e1 sv\u00e6\u00f0i\u00f0."}
{"src": "Wang said on Saturday that violated international and bilateral agreements and China would respond, without specifying of how.", "mt": "A\u00f0 Wang sag\u00f0i s\u00e1ttug\u00e6ringa sunnudagurni\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 breyttar internasj\u00f3nt og bildeflutar \u00e1greint og at China vilja a\u00f0 reag\u00ed\u00f0, en fann ekki a\u00f0 kenna fyrir hvernig.", "ref": "Wang sag\u00f0i \u00e1 laugardaginn a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri brot \u00e1 al\u00fej\u00f3\u00f0legum og tv\u00edhli\u00f0a samningum og a\u00f0 K\u00edna myndi breg\u00f0ast vi\u00f0, \u00e1n \u00feess a\u00f0 taka fram me\u00f0 hva\u00f0a h\u00e6tti."}
{"src": "The tit-for-tat closures further escalated the tensions between the two countries over issues from trade and industrial espionage to human rights.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nTit-for-tat-slutningar har eskalerat sp\u00e4nningen mellan de tv\u00e5 l\u00e4nderna ytterligare i fr\u00e5gor fr\u00e5n handel och industri-spionage till m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter.", "ref": "Eftir a\u00f0 l\u00f6ndin h\u00f6f\u00f0u goldi\u00f0 l\u00edku l\u00edkt hefur spenna milli landanna aukist vegna \u00e1greinings um allt fr\u00e1 vi\u00f0skiptum og i\u00f0na\u00f0arnj\u00f3snum til mannr\u00e9ttinda."}
{"src": "Sunday with Oliver Spencer: \"I won't get dressed up, Sundays are for loungewear\"", "mt": "A Sunday with Oliver Spencer: \"I won't get dressed up, Sundays are for loungewear\"", "ref": "Sunnudagur me\u00f0 Oliver Spencer: \u201e\u00c9g kl\u00e6\u00f0i mig ekki upp, sunnudagar eru fyrir \u00fe\u00e6gileg f\u00f6t\u201c"}
{"src": "How does Sunday start?", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHvortur h\u00e6nnir daginn?", "ref": "Hvernig byrjar sunnudagurinn?"}
{"src": "With me stumbling down the stairs and falling over the dog on my way to make my wife a cup of tea.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nEg eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ekki f\u00e6ddi \u00ed h\u00e6\u00f0a, ekkur eru ek", "ref": "\u00c9g staulast ni\u00f0ur stigann og dett um hundinn \u00e1 lei\u00f0 minni a\u00f0 laga tebolla fyrir konuna."}
{"src": "If I'm lucky, we'll have escaped London to our coastal house on the Isle of Wight.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er a\u00f0 kalla hluta\u00f0ur a\u00f0 vi\u00f0 undirhaldi\u00f0, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 koma, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0", "ref": "Ef \u00e9g er heppinn h\u00f6fum vi\u00f0 fl\u00fai\u00f0 London \u00ed strandh\u00fasi\u00f0 okkar \u00e1 Isle of Wight."}
{"src": "The two of us will sit together and look across the water in silence.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nVi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 og vi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 er hengit vi\u00f0 og vi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 er hengit vi\u00f0 og vi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 er hengit vi\u00f0 og vi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 er hengit vi\u00f0 og vi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 er hengit vi\u00f0 og vi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 er hengit vi\u00f0 og vi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 er hengit vi\u00f0 og vi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 er hengit vi\u00f0 og vi\u00f0 s\u00e6nast vi\u00f0 er hengit vi\u00f0", "ref": "Vi\u00f0 sitjum tv\u00f6 saman og horfum yfir vatni\u00f0 \u00ed \u00fe\u00f6gninni."}
{"src": "It sounds serene...", "mt": "A possible translation in Icelandic is: H\u00e9r er ser\u00edu...", "ref": "\u00dea\u00f0 hlj\u00f3mar fri\u00f0s\u00e6lt ..."}
{"src": "It is, until 8am when two or three of our boys bang on the door demanding breakfast.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nH\u00fan er, fyrir 8:00, eftir a\u00f0 tj\u00f6ku\u00f0i \u00feeirra v\u00f6ndur, \u00fear sem \u00fe\u00e6r \u00e6tla\u00f0ar brekkusins.", "ref": "Og \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 l\u00edka, alveg til klukkan 8:00 \u00feegar tveir e\u00f0a \u00fer\u00edr af str\u00e1kunum okkar berja \u00e1 dyrnar og heimta morgunmat."}
{"src": "It's bacon and eggs for them, spinach and mushrooms for us; then if the weather's good, we kick the boys out.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nH\u00fan er bacon og eyra, hann er spenni og p\u00f6ggur; \u00fe\u00e1, \u00feess a\u00f0 ve\u00f0ri\u00f0 er god, skj\u00e1um vi\u00f0 spennanum.", "ref": "\u00dea\u00f0 er beikon og egg fyrir \u00fe\u00e1, sp\u00ednat og sveppir fyrir okkur, og svo ef ve\u00f0ri\u00f0 er gott hendum vi\u00f0 str\u00e1kunum \u00fat."}
{"src": "We'll swim, paddleboard or take a walk around the beautiful Quarr Abbey, which looks like something straight out of Game of Thrones.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVi\u00f0 erlenda\u00f0i\u00f0, vi\u00f0 paddleboarda\u00f0, vi\u00f0 sv\u00e6\u00f0a\u00f0 og ganga\u00f0 um \u00fea\u00f0 vakanslagskon\u00far, Quarr Abbey, sem eru\u00f0ur sem h\u00e9r af Game of Thrones.", "ref": "Vi\u00f0 syndum, f\u00f6rum \u00e1 sj\u00f3bretti e\u00f0a g\u00f6ngum um hi\u00f0 fallega Quarr-klaustur, sem l\u00edtur \u00fat eins og eitthva\u00f0 beint \u00far Game of Thrones."}
{"src": "And during lockdown?", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: Og h\u00e9r \u00e1 hlo\u00f0nu\u00f0ardaganna?", "ref": "Og \u00ed \u00fatg\u00f6ngubanninu?"}
{"src": "For the first two weeks I was in total denial, I couldn't believe my business was shut down.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: For the first two weeks, \u00e9g var\u00f0 a\u00f0 hluta, \u00e9g kunnte ikke trotti at minni\u00f0 var h\u00e6st.", "ref": "Fyrstu tv\u00e6r vikurnar var \u00e9g er algj\u00f6rri afneitun, \u00e9g gat ekki tr\u00faa\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrirt\u00e6ki\u00f0 mitt v\u00e6ri loka\u00f0."}
{"src": "I distracted myself by obsessing about the life or death of my newly planted garden.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nJ\u00e1 upph\u00e1\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fylgja\u00f0i\u00f0 a\u00f0 hvort l\u00edfi\u00f0 eru\u00f0i\u00f0 af \u00fea\u00f0 sem hef\u00f0i\u00f0 \u00ed gartnu\u00f0arsk\u00f3ginni \u00fear.", "ref": "\u00c9g dreif\u00f0i athyglinni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ver\u00f0a heltekinn af l\u00edfi og dau\u00f0a n\u00fdplanta\u00f0a gr\u00f3\u00f0ursins \u00ed gar\u00f0inum m\u00ednum."}
{"src": "Otherwise, I've been experimenting in the kitchen: intensely flavoured eel and shiitake broth and a double cream brioche have been my standouts.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: Annars hafti spjalti\u00f0 \u00ed kjolinn: hafti spjalti\u00f0 \u00ed kjolinn: intensivt smakande ei\u00f0is og shiitakebr\u00f3ts og dobbelt smj\u00e1lft br\u00f8\u00f0i\u00f0 hafti spjalti\u00f0 \u00ed kjolinn: intensivt smakande ei\u00f0is og shiitakebr\u00f3ts og dobbelt smj\u00e1lft br\u00f8\u00f0i\u00f0 var minnst kraftfulla.", "ref": "Annars hef \u00e9g veri\u00f0 a\u00f0 pr\u00f3fa mig \u00e1fram \u00ed eldh\u00fasinu: brag\u00f0sterkur \u00e1ll og shiitake-so\u00f0 og brioche-brau\u00f0 \u00far fitur\u00edkum rj\u00f3ma er \u00fea\u00f0 sem stendur upp \u00far."}
{"src": "How do you unwind?", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHvorta\u00f0 ert a\u00f0 hvanna?", "ref": "Hvernig slakar\u00f0u \u00e1?"}
{"src": "I won't get dressed up, Sundays are for loungewear, half-cropped tracksuit bottoms and a white T-shirt.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u00c9g er ekki a\u00f0 gera\u00f0a, sunnudagur er fyrir lounga, halvskurra sporst\u00f6\u00f0ur og hv\u00edtur T-shirt.", "ref": "\u00c9g kl\u00e6\u00f0i mig ekki upp, sunnudagar eru fyrir \u00fe\u00e6gileg f\u00f6t, h\u00e1lfs\u00ed\u00f0ar \u00ed\u00fer\u00f3ttabuxur og hv\u00edtan stuttermabol."}
{"src": "After a lunch of roast chicken, I'll snooze with the papers on a deckchair in the garden.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: \u00deegar \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, eigi \u00fea\u00f0 a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a h\u00e6par \u00ed h\u00fasi, \u00e9g get ekki f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0", "ref": "Eftir a\u00f0 hafa sn\u00e6tt ofnbaka\u00f0an kj\u00fakling \u00ed h\u00e1degismat sest \u00e9g me\u00f0 bl\u00f6\u00f0in \u00e1 s\u00f3lst\u00f3l \u00fati \u00ed gar\u00f0i og dotta."}
{"src": "I try not to drink: it helps clear my head before Monday comes calling.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00c9n get \u00e9g a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a\u00f0i\u00f0 a\u00f0 bara\u00f0ast, \u00fev\u00ed hj\u00e1 a\u00f0 hann hj\u00e1 a\u00f0 morguninin komur.", "ref": "\u00c9g reyni a\u00f0 drekka ekki: \u00dea\u00f0 hj\u00e1lpar m\u00e9r a\u00f0 hafa sk\u00fdran haus \u00feegar m\u00e1nudagurinn kallar."}
{"src": "A Sunday that sticks out?", "mt": "A Sunday that sticks out?", "ref": "Sunnudagur sem stendur upp \u00far?"}
{"src": "After a long Saturday night at my sister-in-law's 40th birthday party in New York, around midnight my heavily pregnant wife decided we'd better get going.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nEftir langa sunnudaganna \u00e1 40. birtingarleiki\u00f0 m\u00edna svigr \u00ed New York, um midnatt, kosk\u00f3\u00f0i\u00f0 m\u00edn f\u00e9ringa, \u00fev\u00ed at vi\u00f0 var\u00f0 b\u00e6tt vi\u00f0 a\u00f0 ganga.", "ref": "Eftir langt laugardagskv\u00f6ld \u00ed 40 \u00e1ra afm\u00e6li m\u00e1gkonu minnar \u00ed New York \u00e1kva\u00f0 kas\u00f3l\u00e9tt eiginkona m\u00edn a\u00f0 vi\u00f0 \u00feyrftum a\u00f0 fara a\u00f0 koma okkur."}
{"src": "She was determined to enjoy herself, telling people it was her third after all.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nH\u00fan var\u00f0 koma\u00f0ur a\u00f0 sj\u00e1\u00f0a h\u00e9r og hann var\u00f0 koma\u00f0ur a\u00f0 sj\u00e1 h\u00e9r, en \u00fea\u00f0 var h\u00fan allt eftir \u00fea\u00f0.", "ref": "H\u00fan var \u00e1kve\u00f0in \u00ed a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00edn, sag\u00f0i f\u00f3lki a\u00f0 \u00feetta v\u00e6ri eftir allt saman hennar \u00feri\u00f0ja."}
{"src": "We left the party and she went straight into labour.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVi forliste\u00f0u festa og h\u00fan gengi\u00f0 h\u00e6tti a\u00f0 gera.", "ref": "Vi\u00f0 f\u00f3rum \u00far veislunni og h\u00fan beint \u00ed hr\u00ed\u00f0ir."}
{"src": "And Sunday night?", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: Undi h\u00e6sti?", "ref": "Og hvernig er sunnudagskv\u00f6ldi\u00f0?"}
{"src": "By 7pm we've packed the car and have boarded the ferry to Portsmouth.", "mt": "Translation in Icelandic as listed:\nT\u00ed\u00f0ar hj\u00e1 7.00 hlutum vi\u00f0 a\u00f0 packa hlutan og vi\u00f0 a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a fer\u00f0afj\u00f6llunni \u00ed Portsmouth.", "ref": "Um sj\u00f6leyti\u00f0 h\u00f6fum vi\u00f0 pakka\u00f0 \u00f6llu \u00ed b\u00edlinn og erum komin um bor\u00f0 \u00ed ferjuna til Portsmouth."}
{"src": "A drive up the A3 and we're back in London for the week: kids in bed, I walk the dog and have a bowl of cereal.", "mt": "A drive up the A3 and we're back in London for the week: kids in bed, I walk the dog and have a bowl of cereal.", "ref": "Vi\u00f0 keyrum A3 og erum komin til London, \u00fear sem n\u00fd vika hefst. \u00deegar krakkarnir eru komnir upp \u00ed r\u00fam fer \u00e9g \u00fat a\u00f0 ganga me\u00f0 hundinn og f\u00e6 m\u00e9r sk\u00e1l af morgunkorni."}
{"src": "I'm good with leaving the Isle of Wight to head back to the city, I know if I don't, I can't have a home there at all.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u00c9n er mig f\u00e6\u00f0ingur a\u00f0 h\u00e6tta \u00e1 Vestfir\u00f0i og h\u00e6tta til bygg\u00f0ar, \u00fea\u00f0 vet \u00e9g a\u00f0 \u00e9g ekki kann a\u00f0 hafa h\u00fasi\u00f0 \u00fear allt.", "ref": "M\u00e9r finnst allt \u00ed lagi a\u00f0 yfirgefa Isle of Wight og halda aftur \u00ed borgina, \u00fev\u00ed \u00e9g veit a\u00f0 ef \u00e9g ger\u00f0i \u00fea\u00f0 ekki g\u00e6ti \u00e9g ekki \u00e1tt heimili \u00fear."}
{"src": "Rock from Mars heads home after 600,000 years on Earth", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nRau\u00f0ur fr\u00e1 Marss er h\u00e6gt a\u00f0 h\u00e6tta hjem afh\u00e6ngi\u00f0 fr\u00e1 600.000 \u00e1ra\u00f0i\u00f0 \u00e1 J\u00f6r\u00f0i", "ref": "Steinn fr\u00e1 Mars \u00e1 heimlei\u00f0 eftir 600.000 \u00e1r \u00e1 j\u00f6r\u00f0u"}
{"src": "A small piece of rock will be hurled into space this week on one of the strangest interplanetary voyages ever attempted.", "mt": "A small piece of rock will be hurled into space this week on one of the strangest interplanetary voyages ever attempted.", "ref": "\u00cd vikunni ver\u00f0ur litlum steini varpa\u00f0 \u00fat fyrir himinhvolfi\u00f0 \u00ed eina undarlegustu geimfer\u00f0 s\u00f6gunnar."}
{"src": "A tiny piece of Martian basalt the size of a 10p coin will be launched on board a US robot probe on Thursday and propelled towards the red planet on a seven-month journey to its home world.", "mt": "A tiny piece of Martian basalt the size of a 10p coin will be launched on board a US robot probe on Thursday and propelled towards the red planet on a seven-month journey to its home world.", "ref": "\u00d6rl\u00edti\u00f0 basaltstykki fr\u00e1 Mars sem er \u00e1 st\u00e6r\u00f0 vi\u00f0 t\u00edu pensa mynt ver\u00f0ur um bor\u00f0 \u00ed bandar\u00edskum k\u00f6nnunarr\u00f3b\u00f3ta sem skoti\u00f0 ver\u00f0ur \u00e1 fimmtudaginn \u00ed sj\u00f6 m\u00e1na\u00f0a langt fer\u00f0alag \u00ed \u00e1tt a\u00f0 rau\u00f0u heimapl\u00e1netunni."}
{"src": "This extraordinary odyssey, the interplanetary equivalent of sending coals to Newcastle, will form a key part of Nasa's forthcoming Mars 2020 expedition.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deetta ekstraordin\u00e6rt reis, interplanetar\u00edskt ekvivalent til senda koler til Newcastle, vil danne en sentral del av Nasa's kommende Mars 2020-ekspedisjon.", "ref": "\u00deessi \u00f3tr\u00falega fer\u00f0, sem m\u00e6tti kalla geim\u00fatg\u00e1funa af \u00fev\u00ed a\u00f0 senda kol til Newcastle, ver\u00f0ur lykilhluti af Marslei\u00f0angri Nasa \u00e1ri\u00f0 2020."}
{"src": "Space engineers say the rock - which has been donated by the Natural History Museum in London - will be used to calibrate detectors on board the robot rover Perseverance after it lands and begins its search for signs of past life on the planet.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \nRokkfr\u00e6\u00f0arkemi\u00f0, \u00fear sem er gegninni\u00f0 af \u00fej\u00f3\u00f0gar\u00f0smi\u00f0janum \u00ed Londi, erur\u00f0ur a\u00f0 vera\u00f0 a\u00f0 nota\u00f0 \u00ed kenni\u00f0slu \u00e1 bo\u00f0i Perseverance, \u00fear sem er h\u00e6gt a\u00f0 finna uppl\u00fdsingar um fyrstu leyndu \u00e1 m\u00e9rkisheimili.", "ref": "Geimverkfr\u00e6\u00f0ingar segja a\u00f0 steinninn, sem var gefinn N\u00e1tt\u00faruminjasafninu \u00ed Lund\u00fanum, ver\u00f0i nota\u00f0ur til a\u00f0 kvar\u00f0a nema um bor\u00f0 \u00ed k\u00f6nnunarr\u00f3b\u00f3tanum Perseverance \u00feegar hann lendir og byrjar a\u00f0 leita a\u00f0 merkjum um l\u00edf \u00e1 pl\u00e1netunni."}
{"src": "Some of the Martian meteorites we have are very fragile, but we chose this one specifically because it's as tough as old boots", "mt": "A Some of the Martian meteorites we have are very fragile, but we chose this one specifically because it's as tough as old boots", "ref": "Sumir af \u00feeim loftsteinum sem vi\u00f0 erum me\u00f0 fr\u00e1 Mars eru mj\u00f6g vi\u00f0kv\u00e6mir en vi\u00f0 v\u00f6ldum \u00feennan s\u00e9rstaklega \u00fev\u00ed hann er grj\u00f3thar\u00f0ur"}
{"src": "\"When you turn on instruments and begin to tune them up before using them for research, you calibrate them on materials that are going to be like the unknown substances you are about to study.  So what better for studying rocks on Mars than a lump that originated there?\" said Professor Caroline Smith, the Natural History Museum's curator of meteorites.", "mt": "A\u00f0 \"Eftir a\u00f0 vera\u00f0i\u00f0 a\u00f0 krafa\u00f0 instrumenta og a\u00f0 vinna\u00f0a \u00fe\u00e6r fyrir a\u00f0 vinna\u00f0a \u00fe\u00e6r fyrir forskning, vinni\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00e1 materiali sem eru\u00f0 a\u00f0 vera \u00fe\u00e6r stofnunarstofnir sem \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 vinna.  So \u00feessi er b\u00e6tt vi\u00f0 a\u00f0 vinna st\u00f6\u00f0in \u00ed Marsskogum en a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 er", "ref": "\u201e\u00deegar kveikt er \u00e1 m\u00e6lit\u00e6kjum og byrja\u00f0 a\u00f0 stilla \u00feau \u00e1\u00f0ur en \u00feau eru notu\u00f0 vi\u00f0 ranns\u00f3knir \u00fearf a\u00f0 kvar\u00f0a \u00feau me\u00f0 efni sem l\u00edkist \u00f3\u00feekktu efnunum sem \u00e1 a\u00f0 rannsaka.  Og hva\u00f0 er betra til a\u00f0 rannsaka steina \u00e1 Mars en brot sem kom \u00fea\u00f0an?\u201c sag\u00f0i pr\u00f3fessor Caroline Smith, s\u00fdningarstj\u00f3ri loftsteina hj\u00e1 N\u00e1tt\u00faruminjasafninu."}
{"src": "Scientists were confident that the rock they were returning to Mars originated on the planet, added Smith, who is also a member of the Mars 2020 science team.", "mt": "A\u00f0alinn Scientists were confident that the rock they were returning to Mars originated on the planet, added Smith, who is also a member of the Mars 2020 science team.", "ref": "V\u00edsindamenn eru vissir um a\u00f0 steinninn sem veri\u00f0 var a\u00f0 skila til Mars hef\u00f0i komi\u00f0 \u00fea\u00f0an, b\u00e6tti Smith vi\u00f0, sem er einnig me\u00f0limur v\u00edsindateymisins fyrir f\u00f6rina til Mars 2020."}
{"src": "\"Tiny bubbles of gas trapped inside that meteorite have exactly the same composition as the atmosphere of Mars, so we know our rock came from there.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Tiny bubbles of gas trapped inside that meteorite have exactly the same composition as the atmosphere of Mars, so we know our rock came from there.\"", "ref": "\u201e\u00d6rsm\u00e1ar gasb\u00f3lur sem festust inni \u00ed loftsteininum hafa n\u00e1kv\u00e6mlega s\u00f6mu samsetningu og andr\u00famslofti\u00f0 \u00e1 Mars og \u00fev\u00ed vitum vi\u00f0 a\u00f0 steinninn kom \u00fea\u00f0an.\u201c"}
{"src": "It is thought that the Martian meteorite was created when an asteroid or comet plunged into the planet about 600,000 to 700,000 years ago, spraying debris into space.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja a\u00f0 mete\u00f3rinn hefur veri\u00f0 gefna\u00f0 af enast\u00f6kkum og komum, \u00fear sem enast\u00f6kkur og komur hefur fallt \u00ed Marsheimi\u00f0 600.000 - 700.000 \u00e1ra ensku, en spreytti deyfum \u00ed r\u00f6k.", "ref": "Tali\u00f0 er a\u00f0 loftsteinninn fr\u00e1 Mars hafi myndast \u00feegar sm\u00e1stirni e\u00f0a halastjarna hrapa\u00f0i \u00e1 pl\u00e1netuna fyrir um 600.000 til 700.000 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an og dreif\u00f0i brotum \u00fat \u00ed geim."}
{"src": "One of those pieces of rubble swept across the solar system and eventually crashed on to Earth.", "mt": "A piece of rubble from the explosion swept across the solar system and eventually crashed on Earth.", "ref": "Eitt \u00feessara brota sveif um s\u00f3lkerfi\u00f0 og brotlenti a\u00f0 endingu \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."}
{"src": "That meteorite - now known as SAU 008 - was discovered in Oman in 1999 and has been in the care of the Natural History Museum since then.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 eru\u00f0u\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0 mete\u00f3rinn - \u00fea\u00f0 er n\u00fa kennt a\u00f0 vera SAU 008 - \u00ed Omani \u00ed 1999 og hafti\u00f0 s\u00fdnir \u00ed v\u00f6xtunum Naturhistoriska muzea s\u00ed\u00f0ar desde\u00f0u.", "ref": "\u00deessi loftsteinn, sem n\u00fa er \u00feekktur sem SAU 008, fannst \u00ed \u00d3man \u00e1ri\u00f0 1999 og hefur veri\u00f0 \u00ed umsj\u00e1 N\u00e1tt\u00faruminjasafnsins s\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1."}
{"src": "Among the instruments fitted to the Perseverance rover is a high-precision laser called Sherloc, which will be used to decipher the chemical composition of rocks and determine if they might contain organic materials that indicate life once existed - or still exists - on Mars.", "mt": "A amongi \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0a\u00f0ar instrumenta\u00f0ar \u00e1 Perseverance er ein hlutverk \u00fej\u00f3nustarlasarinnar, sem kallar s\u00ed Sherloc, en er h\u00e9rfarlega verkt vi\u00f0 a\u00f0 skilja\u00f0a r\u00f6kkjuver\u00f0sla og finnast, \u00fev\u00ed hann munni a\u00f0 finna organiskt material, sem indikarar, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gt var\u00f0 a\u00f0 leggja hlutverk a\u00f0 r\u00f6kkjuver\u00f0sla en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 lagra a\u00f0 Mars.", "ref": "\u00c1 me\u00f0al m\u00e6lit\u00e6kja sem geimk\u00f6nnu\u00f0urinn Perseverance er b\u00fainn er n\u00e1kv\u00e6mur leysir sem nefndur er Sherloc, sem nota\u00f0ur ver\u00f0ur til a\u00f0 greina efnasamsetningu steina og \u00e1kvar\u00f0a hvort \u00feeir innihaldi l\u00edfr\u00e6n efni, sem eru til merkis um a\u00f0 l\u00edf hafi \u00e1\u00f0ur veri\u00f0 a\u00f0 finna, e\u00f0a s\u00e9 enn til sta\u00f0ar, \u00e1 pl\u00e1netunni Mars."}
{"src": "The inclusion of a piece of SAU 008 is intended to ensure this is done with maximum accuracy.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nEinhverfi\u00f0 a\u00f0 hlusta SAU 008 er t\u00e6kkist a\u00f0 h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgreina a\u00f0 \u00fea\u00f0 skilgre", "ref": "SAU 008 er \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 tryggja a\u00f0 \u00feetta gerist me\u00f0 eins mikilli n\u00e1kv\u00e6mni og m\u00f6gulegt er."}
{"src": "\"The piece of rock we are sending was specifically chosen because it is the right material in terms of chemistry, but also it is a very tough rock,\" added Smith.", "mt": "A piece of rock we are sending was specifically chosen because it is the right material in terms of chemistry, but also it is a very tough rock, added Smith.", "ref": "\u201e\u00deessi steinn sem vi\u00f0 erum a\u00f0 senda var valinn s\u00e9rstaklega vegna \u00feess a\u00f0 hann er \u00far r\u00e9ttu efni hva\u00f0 var\u00f0ar efnafr\u00e6\u00f0ilega samsetningu en er einnig mj\u00f6g har\u00f0ger\u00f0ur steinn,\u201c b\u00e6tti Smith vi\u00f0."}
{"src": "\"Some of the Martian meteorites we have are very fragile. This meteorite is as tough as old boots.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Fj\u00f6ldi\u00f0 eru virkilegir fj\u00f6lskyldar. \u00deetta fj\u00f6ldi\u00f0 er h\u00e6gri en gamla sk\u00f3gar.\"", "ref": "\u201eSumir af \u00feeim loftsteinum sem vi\u00f0 erum me\u00f0 fr\u00e1 Mars eru mj\u00f6g vi\u00f0kv\u00e6mir. \u00deessi loftsteinn er alveg grj\u00f3thar\u00f0ur.\u201c"}
{"src": "Once Perseverance has selected the most promising rocks it can find, it will dump them in caches on the Martian surface.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nN\u00fa \u00feurfti Perseverance a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 sem \u00feegarlega fr\u00e6\u00f0i\u00f0 eru a\u00f0 finna, \u00feessi\u00f0 \u00feurfti a\u00f0 falla \u00fea\u00f0 \u00ed kaup \u00ed Marskj\u00f3\u00f0inni.", "ref": "\u00deegar Perseverance hefur vali\u00f0 v\u00e6nlegustu steinana sem h\u00fan getur fundi\u00f0 mun h\u00fan safna \u00feeim \u00e1 geymslusta\u00f0i \u00e1 yfirbor\u00f0i Mars."}
{"src": "These will then be retrieved by subsequent robot missions and blasted into space towards Earth for analysis.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deessar erlendirar sig fyrir a\u00f0 s\u00fdnda \u00ed r\u00f6ntgenfoto og t\u00f6kum vi\u00f0 j\u00f6r\u00f0inni til a\u00f0 tala.", "ref": "\u00deeir ver\u00f0a svo s\u00f3ttir s\u00ed\u00f0ar \u00ed \u00f6\u00f0rum r\u00f3b\u00f3tafer\u00f0um og varpa\u00f0 \u00fat \u00ed geim \u00ed \u00e1tt a\u00f0 j\u00f6r\u00f0u, \u00fear sem \u00feeir ver\u00f0a rannsaka\u00f0ir."}
{"src": "Famously clear Lake Tahoe has been polluted by climate change", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nTahoe-sj\u00f3mi\u00f0i\u00f0, \u00fe\u00e1ttur\u00f0u\u00f0ur kynja, er h\u00e6st af klima\u00e6ndr\u00fanni", "ref": "Hi\u00f0 kristalt\u00e6ra Tahoe-vatn hefur mengast vegna loftslagsbreytinga"}
{"src": "South Lake Tahoe, California - Despite the pandemic, even on a weekday, people still crowd Pope Beach at Lake Tahoe.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSouth Lake Tahoe, Kaliforn\u00edu - En \u00e1tti\u00f0 sem \u00fea\u00f0 var \u00ed\u00f0andi, gengar \u00fea\u00f0 allt \u00e1hugi\u00f0 \u00ed dagarni\u00f0 \u00ed Pope Beach \u00ed Lake Tahoe.", "ref": "Su\u00f0ur-Tahoe-vatn, Kaliforn\u00eda \u2013 \u00der\u00e1tt fyrir heimsfaraldurinn safnast f\u00f3lk enn saman \u00e1 Pope-str\u00f6nd vi\u00f0 Tahoe-vatn."}
{"src": "\"I like camping and having a bike ride and going swimming at the Lake,\" said one girl named Dakota.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00cd m\u00ednu gagnagj\u00f6ld er \u00feetta til a\u00f0 kempa og velja\u00f0a en \u00fe\u00e1 a\u00f0 svimja \u00e1 brei\u00f0laukni.\" sag\u00f0i en kona sem h\u00f3f \u00fea\u00f0 sem heitir Dakota.", "ref": "\u201eM\u00e9r finnst gaman a\u00f0 fara \u00ed \u00fatilegu og hj\u00f3la og synda \u00ed vatninu,\u201c sag\u00f0i st\u00falka a\u00f0 nafni Dakota."}
{"src": "\"This is something beautiful everybody wants to visit,\" said Emerica Benitas.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00deetta er einnig \u00fea\u00f0 sem \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera\u00f0lega v\u00edsa,\" sag\u00f0i Emerica Benitas.", "ref": "\u201eH\u00e9r er mj\u00f6g fallegt og allir vilja koma hinga\u00f0,\u201c sag\u00f0i Emerica Benitas."}
{"src": "Which is why Matt Meunier's dive business is still going strong, even in a pandemic.", "mt": "A Matt Meunier's dive business is still going strong, even in a pandemic.", "ref": "\u00deess vegna gengur reksturinn enn vel hj\u00e1 k\u00f6funarfyrirt\u00e6ki Matt Meunier, jafnvel \u00ed heimsfaraldri."}
{"src": "He says he sees \"exceptional clarity. Lake Tahoe is the cleanest, most wonderful lake, I think, in the country.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann sendi \u00fea\u00f0 a\u00f0 hann erfar \"b\u00e6nklegu klars\u00fdn. Tahoe-vatnin eru t\u00e6kni\u00f0, \u00fea\u00f0 alltaf fr\u00e1 m\u00f6gulegastu vatnina, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 sem ekki m\u00ednst \u00ed landi.\"", "ref": "Hann segir vatni\u00f0 \u201e\u00f3tr\u00falega t\u00e6rt. Tahoe-vatn er hreinasta og yndislegasta st\u00f6\u00f0uvatn landsins, held \u00e9g.\u201c"}
{"src": "Now the bad news: Lake Tahoe's not as clean, not as clear, as it used to be when he moved here over two decades ago.", "mt": "A r\u00e9ttur: \u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 vinna um a\u00f0 Tahoe-sj\u00f3mi\u00f0i\u00f0 er ekki s\u00e5 r\u00edmur, ekki s\u00e5 klar, en \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur, en \u00fea\u00f0 var\u00f0 en \u00fea\u00f0 g\u00e6ti \u00ed h\u00e9r \u00e1 2 d\u00f6gum.", "ref": "Og n\u00fa vondu fr\u00e9ttirnar: Tahoe-vatn er ekki jafn hreint og t\u00e6rt og \u00fea\u00f0 var \u00feegar hann flutti hinga\u00f0 fyrir r\u00edflega tveimur \u00e1ratugum."}
{"src": "\"The thing that we're noticing more and more is down on the rocks,\" Meunier said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Det som vi mer og mer oppmerker er det som ligger ned p\u00e5 steinene,\" sa Meunier.", "ref": "\u201eVi\u00f0 t\u00f6kum meira og meira eftir breytingum ni\u00f0ri \u00e1 kl\u00f6ppunum,\u201c sag\u00f0i Meunier."}
{"src": "\"You're getting this strange algae on the rocks.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00de\u00fa getur \u00feetta st\u00f6\u00f0uklaustu algi\u00f0 \u00e1 stenum.\"", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er einhver skr\u00fdtinn \u00fe\u00f6rungur \u00e1 kl\u00f6ppunum.\u201c"}
{"src": "Climate change, scientists believe, has affected the water temperature and thus, the clarity.", "mt": "A climateh\u00f6fundur, v\u00edsa\u00f0ir v\u00edsindi, haft a\u00f0 h\u00e6tta \u00e1 vatns\u00e6\u00f0i og \u00feess, \u00fea\u00f0 er hlutverk.", "ref": "V\u00edsindamenn telja a\u00f0 loftslagsbreytingar hafi haft \u00e1hrif \u00e1 hitastig vatnsins, og \u00fear me\u00f0 t\u00e6rleikann."}
{"src": "And 15 million people visit the lake annually - along with the garbage they leave.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n15 millj\u00f3nir personar r\u00edkju\u00f0 ann\u00e1llt \u00e1vatn og \u00fea\u00f0 er \u00feegar \u00fea\u00f0 gera\u00f0i\u00f0.", "ref": "Og 15 millj\u00f3nir manna heims\u00e6kja vatni\u00f0 \u00e1 hverju \u00e1ri \u2013 me\u00f0 \u00fev\u00ed rusli sem \u00feeim fylgir."}
{"src": "Meunier said dive trips to clean up the bottom of the lake found old trash.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMeunier sagde at dive trips to clean up the bottom of the lake found old trash.", "ref": "Meunier sag\u00f0i a\u00f0 \u00ed k\u00f6funarfer\u00f0um til a\u00f0 hreinsa vatnsbotninn hef\u00f0i gamalt rusl fundist."}
{"src": "\"And when I say old trash, I mean '60s, '70s,\" Meunier said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"En \u00fe\u00e1tt \u00ed m\u00ednu a\u00f0 aldregndi, mun samanf\u00e6ra '60s og '70s,\" sag\u00f0i Meunier.", "ref": "\u201eOg \u00feegar \u00e9g segi gamalt rusl \u00e1 \u00e9g vi\u00f0 f\u00e1 sj\u00f6unda og \u00e1ttunda \u00e1ratugnum,\u201c sag\u00f0i Meunier."}
{"src": "\"Beer cans, soda cans, church key cans from the old days.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Bj\u00f3rp\u00e6nslar, sodap\u00e6nslar, kirkjukeyp\u00e6nslar fr\u00e1 g\u00f3\u00f0a t\u00edma.\"", "ref": "\u201eBj\u00f3rd\u00f3sir, gosd\u00f3sir, upptakarad\u00f3sir fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed gamla daga.\u201c"}
{"src": "Scientists monitor the clarity of Lake Tahoe every year by dropping a white disc, then measuring how far down they can see it.", "mt": "A Scientists takar vatn Tahoe\u00f0ar\u00f0u klarheitu ensku \u00edslensku: \u00de\u00e6ggu\u00f0ar v\u00edsa\u00f0ar Tahoe-vatnara ensku \u00edslensku: \u00de\u00e6ggu\u00f0ar v\u00edsa\u00f0ar Tahoe-vatnara eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 falla\u00f0i ensku \u00edslensku: \u00de\u00e6ggu\u00f0ar v\u00edsa\u00f0ar Tahoe-vatnara eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 falla\u00f0i ensku \u00edslensku: \u00de\u00e6ggu\u00f0ar v\u00edsa\u00f0ar Tahoe-vatnara eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 falla\u00f0i", "ref": "V\u00edsindamenn m\u00e6la t\u00e6rleika Tahoe-vatns \u00e1 hverju \u00e1ri me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta hv\u00edtan disk falla \u00ed vatni\u00f0 og m\u00e6la \u00e1 hve miklu d\u00fdpi hann s\u00e9st."}
{"src": "UC Davis professor Geoff Schladow said it's an \"important indicator of how healthy the lake is.\"", "mt": "A UC Davis professor, Geoff Schladow, said it is an \"important indicator of how healthy the lake is.\"", "ref": "Geoff Schladow, pr\u00f3fessor vi\u00f0 UC Davis sag\u00f0i \u00fea\u00f0 vera \u201emikilv\u00e6gan v\u00edsi um heilbrig\u00f0i vatnsins\u201c."}
{"src": "When it was measured last year, the clarity of the lake was about 80 feet.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nEg \u00feurftu a\u00f0 m\u00e6ta\u00f0i\u00f0 breyt \u00ed breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u breytinu\u00f0u", "ref": "\u00deegar t\u00e6rleiki st\u00f6\u00f0uvatnsins var m\u00e6ldur \u00ed fyrra var hann um 24 metrar."}
{"src": "That means you can see that disc 80 feet down.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 betyr a\u00f0 \u00fe\u00fa kanst a\u00f0 se \u00fea\u00f0 skrifa\u00f0i\u00f0 80 f\u00f3t yggja.", "ref": "\u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 diskurinn s\u00e1st s\u00f6kkva ni\u00f0ur \u00e1 24 metra d\u00fdpi."}
{"src": "But, consider this, about 20 years ago, the clarity of lake was 100 feet.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMennta\u00f0i\u00f0 \u00feess, \u00feess a\u00f0 20 \u00e1r ert, var klarh\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed brei\u00f0skv\u00ed\u00f0a 100 f\u00f3t.", "ref": "En \u00fea\u00f0 sem \u00fearf a\u00f0 athuga er a\u00f0 fyrir 20 \u00e1rum var t\u00e6rleiki vatnsins r\u00famir 30 metrar."}
{"src": "That's the trend scientists are trying to reverse.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: \u00dea\u00f0 er trendi sem t\u00e6ki \u00edslenskar eru \u00ed sl\u00ed\u00f0ni a\u00f0 b\u00e6ta.", "ref": "\u00deessari \u00fer\u00f3un reyna v\u00edsindamenn n\u00fa a\u00f0 sn\u00faa vi\u00f0."}
{"src": "But they're fighting the impacts of climate change, development around the lake and something added to the lake in the 1960's: A tiny invasive shrimp brought in to feed the fish.", "mt": "A menn er kamp mot effekten av klimaendringar, utvikling rundt innsj\u00f8en og noe som ble lagt i innsj\u00f8en p\u00e5 1960-tallet: En liten invasiv kreps som ble innf\u00f8rt for \u00e5 f\u00f8de fisken.", "ref": "\u00dea\u00f0 er \u00fe\u00f3 \u00e6rinn starfi \u00fev\u00ed \u00feeir \u00feurfa a\u00f0 berjast gegn \u00e1hrifum loftslagsbreytinga, uppbyggingu umhverfis vatni\u00f0 og nokkru sem var b\u00e6tt \u00ed vatni\u00f0 \u00e1 sj\u00f6unda \u00e1ratugnum: sm\u00e1vaxinni \u00e1gengri r\u00e6kjutegund sem \u00e6tla\u00f0 var a\u00f0 f\u00e6\u00f0a fiskana."}
{"src": "It didn't work.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: \u00dea\u00f0 gengi\u00f0 ekki.", "ref": "\u00dea\u00f0 gekk ekki."}
{"src": "\"Once the shrimp came in, there were suddenly no natural cleaners in the lake,\" Schladow said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Eftir a\u00f0 skrimpi\u00f0 komu, var h\u00e6gt a\u00f0 vanda a\u00f0 \u00fea\u00f0 var ekki naturt\u00e6ktir vansv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed brei\u00f0sk\u00edfu,\" sag\u00f0i Schladow.", "ref": "\u201e\u00deegar r\u00e6kjan var komin \u00ed vatni\u00f0 voru allt \u00ed einu engin n\u00e1tt\u00faruleg hreinsi\u00f6fl \u00ed vatninu,\u201c sag\u00f0i Schladow."}
{"src": "Similar challenges are facing lakes and bodies of water around the world.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSimilaru \u00fe\u00e1ttur eru a\u00f0 vera a\u00f0 vera \u00ed lagarh\u00e6\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0arheimsins.", "ref": "Sama vandam\u00e1l er til sta\u00f0ar \u00ed \u00f6\u00f0rum v\u00f6tnum og vatnasv\u00e6\u00f0um v\u00ed\u00f0a um heim."}
{"src": "\"The lesson here is, if you can't do it at Tahoe, then what hope is there for all the rivers and estuaries, streams and lakes around the country that are never going to have the same degree of attention, the same level of resources?\" Schladow said.", "mt": "A\u00f0 \u00feessari lesa er, \"\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 vinna a\u00f0 kenna, \u00fev\u00ed hva\u00f0 er ekkert a\u00f0 gera \u00ed Tahoe, en \u00fev\u00ed hva\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 gera \u00ed \u00feessari hlutan og \u00feessari flj\u00f3t, \u00feessari flj\u00f3t og \u00feessari kv\u00ed\u00f0?\", sag\u00f0i Schladow.", "ref": "\u201eL\u00e6rd\u00f3murinn h\u00e9r er a\u00f0 ef \u00feetta er ekki h\u00e6gt \u00ed Tahoe-vatni, hva\u00f0a von er \u00fe\u00e1 fyrir allar \u00e1rnar og \u00e1r\u00f3sana, l\u00e6kina og st\u00f6\u00f0uv\u00f6tnin \u00ed landinu sem aldrei munu f\u00e1 s\u00f6mu athygli e\u00f0a nj\u00f3ta sama fj\u00e1rmagns?\u201c sag\u00f0i Schladow."}
{"src": "Meunier said he is \"hopeful\" because \"if there's a silver lining of our pandemic, I think it showed that nature will come back and heal itself if we just relieved that pressure, that human pressure, off of it and allow it to happen. There's facts there now.\"", "mt": "A\u00f0 Meunier sag\u00f0i a\u00f0 er hann \"h\u00f3pinn\" e\u00f0a \"h\u00f3p\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3p\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\" e\u00f0a \"h\u00f3pun\"", "ref": "Meunier sag\u00f0i a\u00f0 hann v\u00e6ri \u201evong\u00f3\u00f0ur\u201c \u00fev\u00ed \u201eef h\u00e6gt er a\u00f0 taka eitthva\u00f0 gott \u00far faraldrinum er \u00fea\u00f0 a\u00f0 hann hefur s\u00fdnt a\u00f0 n\u00e1tt\u00faran mun taka vi\u00f0 s\u00e9r og gr\u00e6\u00f0a sig sj\u00e1lf ef vi\u00f0 bara l\u00e9ttum af \u00e1ganginum \u00e1 henni, \u00e1gangi mannanna, og leyfum \u00feessu a\u00f0 gerast. Vi\u00f0 h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 \u00feess d\u00e6mi.\u201c"}
{"src": "Salmonella outbreak sickens 212 people in 23 states", "mt": "A Salmonella outbreak has sickened 212 people in 23 states.", "ref": "212 veikjast af salmonellu \u00ed 23 r\u00edkjum"}
{"src": "July 25 (UPI) -- The Centers for Disease Control and Prevention is investigating an outbreak of salmonella that has sickened 212 people in 23 states.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0asafni\u00f0 er a\u00f0 rannsokka\u00f0ur salmonellabr\u00e9f \u00ed 23 sta\u00f0anna, 212 persona var\u00f0 \u00feykkt.", "ref": "25. j\u00fal\u00ed (UPI) \u2013 Mi\u00f0st\u00f6\u00f0 sj\u00fakd\u00f3maeftirlits og sj\u00fakd\u00f3mavarna rannsakar salmonellufaraldur, en 212 manns hafa veikst \u00ed 23 r\u00edkjum."}
{"src": "In a Friday press release the CDC reported that 87 people had become ill since its last update on the outbreak Tuesday.", "mt": "Translation in Icelandic:\n\u00cd fr\u00ed\u00f0ag\u00f6ngunni\u00f0 fr\u00e1 fimmundi h\u00e9r \u00ed landi, hefur h\u00e6gt a\u00f0 kenna a\u00f0 87 personar hafti gr\u00e6\u00f0i\u00f0 sygn since the last update on the outbreak Tuesday.", "ref": "\u00cd fr\u00e9ttatilkynningu \u00e1 f\u00f6studaginn greindi CDC fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 87 hef\u00f0u veikst fr\u00e1 \u00fev\u00ed uppl\u00fdsingar voru s\u00ed\u00f0ast veittar um faraldurinn \u00e1 fimmtudaginn."}
{"src": "The agency said people began showing symptoms linked to a strain of salmonella, which can take two to four weeks to manifest symptoms, between June 19 and July 11.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0urinn sag\u00f0i a\u00f0 folkar hann ranns\u00f3knarar \u00e1 a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00f3rum a\u00f0 hann f\u00e6nti s\u00ednu s\u00ednar eftir a\u00f0 hann f\u00e9kk a\u00f0 kenna a\u00f0rar eiginleika sem tengjast a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 a\u00f0eins", "ref": "Stofnunin sag\u00f0i a\u00f0 f\u00f3lk hef\u00f0i byrja\u00f0 a\u00f0 s\u00fdna einkenni sem tengist afbrig\u00f0i salmonellu \u00fear sem einkenni koma fram eftir tv\u00e6r til fj\u00f3rar vikur, \u00e1 t\u00edmabilinu milli 19. j\u00fan\u00ed og 11. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "Thirty-one people have been hospitalized since the outbreak began, but no fatalities have been reported.", "mt": "A thirty-one people have been hospitalized since the outbreak began, but no fatalities have been reported.", "ref": "\u00derj\u00e1t\u00edu og einn hefur lagst inn \u00e1 sp\u00edtala fr\u00e1 upphafi faraldursins en ekki hefur veri\u00f0 greint fr\u00e1 dau\u00f0sf\u00f6llum."}
{"src": "According to the CDC, a specific source for the salmonella strain has not been identified.", "mt": "A specific source for the salmonella strain has not been identified, according to the CDC.", "ref": "Samkv\u00e6mt CDC hefur ekki tekist a\u00f0 rekja uppruna \u00feessa salmonelluafbrig\u00f0is."}
{"src": "It has not issued any advisement against eating or consuming particular foods, nor named retailers that might be selling contaminated products.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nH\u00fan haft h\u00e6gt a\u00f0 gert hluta \u00e1 eating vefur og a\u00f0 konsuma\u00f0a best fr\u00e9ttar hlutanir, en h\u00fan haft h\u00e6gt a\u00f0 kenna t\u00e6kni sem vilja a\u00f0 verkja t\u00e6nda produktum.", "ref": "Stofnunin hefur ekki gefi\u00f0 \u00fat vi\u00f0varanir gegn \u00fev\u00ed a\u00f0 neyta tiltekinna matv\u00e6la, n\u00e9 nefnt s\u00f6lua\u00f0ila sem g\u00e6tu veri\u00f0 a\u00f0 selja menga\u00f0ar v\u00f6rur."}
{"src": "Oregon has had the most cases of salmonella, with 51 infections, with Utah following close behind with 40 reported cases.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 Oregon er h\u00e6st f\u00e6ddur af salmonellu, med 51 infekkjur, og Utah er n\u00e6st h\u00e6st f\u00e6ddur, med 40 rapportera\u00f0a f\u00e6ll.", "ref": "Flest tilfelli salmonellu hafa komi\u00f0 upp \u00ed Oregon, e\u00f0a 51 s\u00fdking, en Utah er skammt \u00e1 eftir me\u00f0 40 tilkynnt tilfelli."}
{"src": "Salmonella is a bacterial, foodborne illness that causes 1.35 million infections, 26,500 hospitalizations, and 420 deaths each year, according to the CDC.", "mt": "A Salmonella er en bakteriell, matf\u00f8dt sykdom som for\u00e5rsaker 1,35 millioner infeksjoner, 26 500 sykehusopphold og 420 d\u00f8dsfall hvert \u00e5r, if\u00f8lge CDC.", "ref": "Salmonella er bakter\u00edusj\u00fakd\u00f3mur sem smitast me\u00f0 matv\u00e6lum og veldur 1,35 millj\u00f3num s\u00fdkinga, 26.500 sj\u00fakrah\u00fasinnl\u00f6gnum og 420 dau\u00f0sf\u00f6llum \u00e1 hverju \u00e1ri samkv\u00e6mt CDC."}
{"src": "The most common symptoms of salmonella infection are diarrhea, fever, and stomach cramps, which can begin between six hours and six days after exposure.", "mt": "A common symptom of salmonella infection is d\u00fdr\u00f0, fevr og mj\u00f3lkrumpi, which can begin between six hours and six days after exposure.", "ref": "Algengustu einkenni salmonellus\u00fdkingar eru ni\u00f0urgangur, hiti og magakrampi, og geta byrja\u00f0 sex klukkustundum til sex d\u00f6gum eftir smit."}
{"src": "The illness usually lasts four to seven days, and most people recover without treatment, but some cases require hospitalization.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 erlenda\u00f0i\u00f0 eru\u00f0ur 4-7 daga, og \u00fea\u00f0 erlenda\u00f0i\u00f0 erlendir okkar fyrir \u00f3f\u00e6ra, en \u00fea\u00f0 er h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 flutti\u00f0 er h\u00e9rra\u00f0i\u00f0.", "ref": "Veikindin vara yfirleitt \u00ed fj\u00f3ra til sj\u00f6 daga og flestir n\u00e1 s\u00e9r \u00e1n me\u00f0fer\u00f0ar, en \u00ed sumum tilfellum er \u00fe\u00f6rf \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasinnl\u00f6gn."}
{"src": "Flat, Free Education For Indore Egg Seller Paras Raykar Whose Cart Was Overturned Allegedly Over Rs. 100 Bribe", "mt": "A flat, free education for Indore egg seller Paras Raykar whose cart was overturned allegedly over Rs. 100 bribe", "ref": "\u00cdb\u00fa\u00f0 og \u00f3keypis menntun fyrir eggjasalann Paras Raykar \u00ed Indore eftir a\u00f0 vagni hans var velt vegna meintra 100 r\u00fap\u00eda m\u00fatna"}
{"src": "Paras Raykar's cart carrying eggs was allegedly overturned Thursday by the civic officials in Indore.", "mt": "A Paras Raykar's karryja\u00f0ar, eyggja\u00f0ur, er h\u00e6gt a\u00f0 vera skalt af bygg\u00f0menninum \u00ed Indore fimmum \u00feri\u00f0ja.", "ref": "L\u00f6greglumenn \u00ed Indore voru saka\u00f0ir um a\u00f0 hafa velt eggjavagni Paras Raykar \u00e1 fimmtudaginn."}
{"src": "Two days after the story of a 13-year-old egg seller's cart being overturned by civic officials went viral on social media, the Indore-based boy has found overwhelming support from people across the country, helping them recover from the losses and manage to start their business again.", "mt": "Aftur \u00feessa: Tv\u00e6r dagar eftir \u00feessi hluta um 13-\u00e1rau, sem varu\u00f0ur verkandi \u00ed b\u00e6ninni, er h\u00e6gt a\u00f0 sko\u00f0a a\u00f0 hluta er viral by\u00f0a a\u00f0 s\u00f6ngulagi\u00f0 \u00ed b\u00e6ninni, sem var\u00f0ur verkandi \u00ed Indore, er h\u00e6gt a\u00f0 sko\u00f0a a\u00f0 hluta er viral by\u00f0a a\u00f0 s\u00f6ngulagi\u00f0 \u00ed b\u00e6ninni, sem var\u00f0ur verkandi \u00ed Indore, er h\u00e6gt a\u00f0 sko\u00f0a a\u00f0 hluta er viral by\u00f0a a\u00f0 s\u00f6ngulagi\u00f0 \u00ed b\u00e6ninni, sem var\u00f0ur verkandi \u00ed Indore, er h\u00e6gt a\u00f0 sko\u00f0a a\u00f0 hluta er viral by\u00f0a a\u00f0 s\u00f6ngulagi\u00f0 \u00ed b\u00e6ninni, sem var\u00f0ur verkandi \u00ed Indore, er h\u00e6gt a\u00f0 sko\u00f0a a\u00f0 hluta er viral by\u00f0a a", "ref": "Tveimur d\u00f6gum eftir a\u00f0 fr\u00e1s\u00f6gnin um a\u00f0 l\u00f6greglumenn hef\u00f0u velt vagni hins 13 \u00e1ra gamla eggjas\u00f6ludrengs fr\u00e1 Indore f\u00f3r \u00e1 flug \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum hefur pilturinn fengi\u00f0 yfirgn\u00e6fandi stu\u00f0ning fr\u00e1 f\u00f3lki hva\u00f0an\u00e6va af landinu, svo hann n\u00e1i a\u00f0 komast yfir tapi\u00f0 og koma rekstrinum \u00ed gang a\u00f0 n\u00fdju."}
{"src": "The boy's family also claimed that politicians including Congress leader Rahul Gandhi and Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal have reached out to them and offered support.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0arinnar og politikar, eina fj\u00f6lskylda, inkl. Kongressleikari Rahul Gandhi og Delhis st\u00f6\u00f0ukona Arvind Kejriwal, hafa hlutit a\u00f0 vinna a\u00f0 \u00fea\u00f0 og bj\u00f3\u00f0a st\u00f6\u00f0.", "ref": "Fj\u00f6lskylda drengsins sag\u00f0i a\u00f0 stj\u00f3rnm\u00e1lamenn, me\u00f0al annars lei\u00f0togi \u00feingsins, Rahul Gandhi, og a\u00f0alr\u00e1\u00f0herrann Delhi Arvind Kejriwal, hef\u00f0u haft samband vi\u00f0 \u00feau og bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim stu\u00f0ning sinn."}
{"src": "The boy's family also received a flat and offer to take care of the educational expenses of the children in the family.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \u00deegar \u00fea\u00f0 var a\u00f0 gera, f\u00e9kkur fj\u00f6lskylda\u00f0ar sonurinn og veitur a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp sk\u00f3lapengeri\u00f0 fyrir \u00fej\u00f3\u00f0sk\u00f3la\u00f0ar barn.", "ref": "Fj\u00f6lskylda drengsins f\u00e9kk einnig \u00edb\u00fa\u00f0 og vilyr\u00f0i um a\u00f0 menntunarkostna\u00f0ur barna \u00ed fj\u00f6lskyldunni yr\u00f0i greiddur."}
{"src": "Paras Raykar's cart carrying eggs was allegedly overturned Thursday by the civic officials in Indore, where the administration has implemented the \"left-right\" rule for the staggered opening of shops amid the coronavirus pandemic.", "mt": "A Paras Raykar's kar\u00f3i sem \u00e9gget er h\u00e6gt a\u00f0 skj\u00e1\u00f0a fyrst \u00ed Indore, enn er a\u00f0 t\u00e1kka af \u00fev\u00ed a\u00f0 aldri\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knar og a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0ger\u00f0ir a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed ranns\u00f3knarfr\u00e6\u00f0i.", "ref": "L\u00f6greglumenn \u00ed Indore voru saka\u00f0ir um a\u00f0 hafa velt eggjavagni Paras Raykar \u00e1 fimmtudaginn, en \u00fear hafa yfirv\u00f6ld sett reglur um \u201evinstri-h\u00e6gri\u201c-tv\u00edskiptingu \u00e1 opnunart\u00edma verslana \u00ed k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum."}
{"src": "A video in which the boy alleged that the officials had warned him in the morning to remove his cart or pay Rs 100 as bribe had gone viral on social media.", "mt": "A video in which the boy claimed that the officials had warned him in the morning to remove his cart or pay Rs 100 as bribe had gone viral on social media.", "ref": "Myndbandi\u00f0 \u00fear sem drengurinn heldur \u00fev\u00ed fram a\u00f0 l\u00f6greglumenn hafi vara\u00f0 hann vi\u00f0 \u00fev\u00ed um morguninn a\u00f0 fjarl\u00e6gja vagninn e\u00f0a grei\u00f0a 100 r\u00fap\u00edur \u00ed m\u00fatur haf\u00f0i fari\u00f0 \u00e1 flug \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum."}
{"src": "When he refused, the officials tipped his cart over, destroying all the eggs, the boy alleged.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 kynja, ef hann ver\u00f0ur afreit, vilja vi\u00f0 a\u00f0 veta hva\u00f0 er a\u00f0 gera. Hva\u00f0 er hann \u00e1\u00f0ur eftir?", "ref": "\u00deegar hann neita\u00f0i a\u00f0 ver\u00f0a vi\u00f0 \u00fev\u00ed veltu l\u00f6greglumennirnir vagninum svo \u00f6ll eggin brotnu\u00f0u, a\u00f0 s\u00f6gn drengsins."}
{"src": "The boy had also claimed that his daily sale has been down due to the pandemic and the loss of his stock will put additional financial burden on him, in the video.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: The boy had also claimed that his daily sale has been down due to the pandemic and the loss of his stock will put additional financial burden on him, in the video.", "ref": "Drengurinn h\u00e9lt \u00fev\u00ed einnig fram \u00ed myndbandinu a\u00f0 dagleg sala hans hef\u00f0i minnka\u00f0 vegna heimsfaraldursins og a\u00f0 birg\u00f0irnar sem \u00fearna hef\u00f0u tapast ger\u00f0u fj\u00e1rhagsst\u00f6\u00f0u hans enn erfi\u00f0ari."}
{"src": "Since Thursday, the boy's family has been overwhelmed with support from people across the country, many of them offering help in both cash and kind.", "mt": "A since Thursenni\u00f0, g\u00f3\u00f0a\u00f0ar \u00fej\u00f3\u00f0sins hlutverk er a\u00f0alinn fyrir fylgisvellurinn, en \u00fea\u00f0 eru mannal\u00edfi\u00f0 sem hj\u00e1 \u00feessari hlutverkum, sem \u00fea\u00f0 eru skattarlegur og \u00fej\u00f3\u00f0legur.", "ref": "S\u00ed\u00f0an \u00e1 fimmtudaginn hefur fj\u00f6lskylda drengsins fengi\u00f0 yfirgn\u00e6fandi stu\u00f0ning fr\u00e1 f\u00f3lki v\u00ed\u00f0svegar um landi\u00f0 sem margt hvert hefur bo\u00f0i\u00f0 fram b\u00e6\u00f0i peninga og a\u00f0sto\u00f0."}
{"src": "The family has also received help from locals.", "mt": "A family has also received help from locals.", "ref": "Fj\u00f6lskyldan hefur einnig fengi\u00f0 hj\u00e1lp fr\u00e1 heimaf\u00f3lki."}
{"src": "While former chief minister Digvijaya Singh has offered financial support and help to get the children admitted in a college, BJP MLA from Indore, Ramesh Mendola, has assured to provide a house under the Pradhan Mantri Awas Yojana to the child.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Digvijaya Singh haft a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0skr\u00e1 og hj\u00e1lpa til a\u00f0 gefa \u00fe\u00e6r a\u00f0 kollum vi\u00f0 college, en BJP-MF Ramesh Mendola, fj\u00f6lskyldi \u00ed Indore, haft a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 g\u00e6ti a\u00f0 byrja a\u00f0 byrja a\u00f0 byggja h\u00fasi\u00f0 \u00fear sem \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 a\u00f0 vinna Pradhan Mantri Awas Yojana.", "ref": "Fyrrverandi a\u00f0alr\u00e1\u00f0herrann Digvijaya Singh hefur bo\u00f0i\u00f0 fram fj\u00e1rhagsa\u00f0sto\u00f0 og a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 koma b\u00f6rnunum \u00ed sk\u00f3la og Ramesh Mendola, \u00feingma\u00f0ur BJP fr\u00e1 Indore, hefur bo\u00f0ist til a\u00f0 tryggja barninu h\u00fasn\u00e6\u00f0i samkv\u00e6mt Pradhan Mantri Awas Yojana."}
{"src": "Indore Press Club has also provided ration and money to the boy.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nIndore Press Club hafti\u00f0 a\u00f0 gera r\u00e6\u00f0i og penninga til s\u00f6nnu.", "ref": "Indore Press Club hefur einnig bo\u00f0i\u00f0 drengnum matarbirg\u00f0ir og peninga."}
{"src": "Congress leader Rahul Gandhi's office and Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal has also offered help.", "mt": "A Congress leader Rahul Gandhi's office and Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal has also offered help.", "ref": "Skrifstofa \u00feinglei\u00f0togans Rahul Gandhi og Arvind Kejriwal, a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Del\u00ed, hafa einnig bo\u00f0i\u00f0 fram a\u00f0sto\u00f0 s\u00edna."}
{"src": "We are overwhelmed by the support from people across the country.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: Vi er overvelt av st\u00f8tten fra folk over hele landet.", "ref": "Stu\u00f0ningurinn fr\u00e1 f\u00f3lki v\u00ed\u00f0svegar um landi\u00f0 er yfir\u00feyrmandi."}
{"src": "(BJP MLA) Ramesh Mendola has assured a flat under the Pradhan Mantri Awas Yojana.", "mt": "A flat under the Pradhan Mantri Awas Yojana", "ref": "Ramesh Mendola (\u00feingma\u00f0ur BJP) hefur einnig \u00fatvega\u00f0 \u00edb\u00fa\u00f0 samkv\u00e6mt \u00e1takinu Pradhan Mantri Awas Yojana."}
{"src": "He has also provided a cycle and Rs 2,500.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann haft a\u00f0 gera enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn en", "ref": "Hann \u00fatvega\u00f0i einnig hj\u00f3l og 2.500 r\u00fap\u00edur."}
{"src": "Digvijaya Singh has provided Rs 10,000 and assurance to look after the education of the two children.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nDigvijaya Singh har gitti Rs 10,000 og lovet \u00e5 ta seg av undervisningen av de to barna.", "ref": "Digvijaya Singh hefur bo\u00f0i\u00f0 10.000 r\u00fap\u00edur og bo\u00f0ist til a\u00f0 tryggja menntun barnanna tveggja."}
{"src": "Rahul Gandhi's office has also called and offered support.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Rag\u00fala Gandhi's b\u00fasta\u00f0ur hafa hj\u00e1\u00f0a\u00f0 a\u00f0 kalla og bj\u00f3\u00f0a\u00f0 st\u00f6\u00f0.", "ref": "Skrifstofa Rahul Gandhi hringdi einnig og bau\u00f0 fram a\u00f0sto\u00f0 s\u00edna."}
{"src": "A woman from Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal called and offered help.", "mt": "A woman from Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal called and offered help.", "ref": "Kona hringdi fr\u00e1 Arvind Kejriwal, a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Del\u00ed, og bau\u00f0 fram a\u00f0sto\u00f0."}
{"src": "\"Jyothiraditya Scindia has also offered support,\" Paras's grandfather said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Jyothiraditya Scindia hafti\u00f0 a\u00f0 hj\u00e1lpa,\" sag\u00f0i Paras's grandfather.", "ref": "\u201eJyothiraditya Scindia hefur einnig bo\u00f0i\u00f0 fram a\u00f0sto\u00f0 s\u00edna,\u201c sag\u00f0i afi Paras."}
{"src": "Be wary of gardening gimmicks that look too good", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVeir a\u00f0 v\u00f6ktum upp \u00e1 gimmikkar fyrir grj\u00f3\u00f0asemi og sem eru allt a\u00f0 \u00fea\u00f0 gagnlega ver\u00f0a", "ref": "G\u00e6ti\u00f0 ykkur \u00e1 gar\u00f0yrkjutrixum sem l\u00edta of vel \u00fat"}
{"src": "It might be an embarrassing thing for a plant scientist to admit, but I am a total sucker for a garden gimmick.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHannig er ekki en skamur \u00feingur fyrir hlutverkami\u00f0jan sem heiti \u00fej\u00f3\u00f0fr\u00e6\u00f0arkemmi, en \u00e9g er ekki a\u00f0algr\u00fdtur fyrir gr\u00e1\u00f0agimmik.", "ref": "Hugsanlega er vandr\u00e6\u00f0alegt a\u00f0 grasafr\u00e6\u00f0ingur vi\u00f0urkenni \u00feetta, en \u00e9g fell algj\u00f6rlega fyrir allskonar gar\u00f0yrkjutrixum."}
{"src": "I like to think it's because I am open-minded or maybe just irrationally optimistic, particularly as many things in the plant world are often extremely counterintuitive.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nJ\u00e1 \u00e9g lykta \u00fe\u00e1tt ekki a\u00f0 tala um h\u00e9r \u00e1 landi, \u00fea\u00f0 erkenna\u00f0i\u00f0 er mig, en \u00e9g hengi m\u00e9r a\u00f0 hluta \u00fe\u00e1tt ekki a\u00f0 tala um h\u00e9r \u00e1 landi, \u00fea\u00f0 erkenna\u00f0i\u00f0 er mig, en \u00e9g hengi m\u00e9r a\u00f0 hluta \u00fe\u00e1tt \u00e9g er ranns\u00f3knarlegt og \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 erkenna\u00f0i\u00f0 er mig, \u00fea\u00f0 erkenna\u00f0i\u00f0 er mig, en \u00e9g hengi m\u00e9r a\u00f0 hluta \u00fe\u00e1tt \u00e9g er ranns\u00f3knarlegt og \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 erkenna\u00f0i\u00f0 er mig, \u00fea\u00f0 erkenna\u00f0i\u00f0 er mig, en \u00e9g hengi m\u00e9r a\u00f0 hluta \u00fe\u00e1tt \u00e9g er ranns\u00f3knarlegt og \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 erkenna\u00f0i\u00f0 er mig, \u00fea\u00f0 erkenna\u00f0i\u00f0 er", "ref": "\u00c9g vil meina a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 vegna \u00feess a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 opinn huga e\u00f0a kannski bjarts\u00fdnni en g\u00f3\u00f0u h\u00f3fi gegnir, s\u00e9rstaklega \u00fear sem margir hlutir \u00ed pl\u00f6ntuheiminum eru oft alls ekki auglj\u00f3sir."}
{"src": "But I am not ashamed to say I have fallen for dozens of them over a lifetime in horticulture.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: Menn \u00e9g er ekki skamur a\u00f0 s\u00e1 a\u00f0 \u00e9g hafti falla \u00ed t\u00fandum hlutanir \u00ed m\u00edn hlutanlega leggur.", "ref": "En \u00e9g skammast m\u00edn ekki fyrir a\u00f0 segja a\u00f0 \u00e9g hef falli\u00f0 fyrir m\u00f6rgum sl\u00edkum trixum \u00ed l\u00edfi m\u00ednu \u00ed gar\u00f0yrkjunni."}
{"src": "While I firmly believe in the value of trying things out for yourself, if you don't fancy learning the hard way, here are some of the most common garden gimmicks I have come across.", "mt": "AI", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 \u00e9g tr\u00fai sta\u00f0fastlega \u00e1 gildi \u00feess a\u00f0 pr\u00f3fa hlutina upp \u00e1 eigin sp\u00fdtur \u00fe\u00e1 eru h\u00e9r nokkur af algengustu gar\u00f0yrkjutrixunum sem \u00e9g hef kynnst, ef \u00fei\u00f0 nenni\u00f0 ekki a\u00f0 brenna ykkur \u00e1 \u00feeim sj\u00e1lf."}
{"src": "First up, and probably the worst offender, grafted tomato-potato plants.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFyrstu upp, og sannarlega de fj\u00f6lskieste, eri\u00f0a\u00f0ir tomat-potat\u00edskar.", "ref": "Fyrst er \u00fea\u00f0 ef til vill versti sk\u00farkurinn \u2013 hin \u00e1gr\u00e6dda t\u00f3mata- og kart\u00f6fluplanta."}
{"src": "Hailed as a revolutionary breakthrough, grafting tomato plants on to potato roots is, in fact, an old-school botanical curiosity, dating back to at least the 1920s.", "mt": "A Revolutionary Breakthrough", "ref": "\u00c1gr\u00e6\u00f0slu t\u00f3matplantna \u00e1 kart\u00f6flur\u00e6tur hefur veri\u00f0 fagna\u00f0 sem byltingarkenndri n\u00fdjung en er \u00ed raun gamalt fur\u00f0uverk \u00far grasafr\u00e6\u00f0inni sem n\u00e6r aftur til a\u00f0 minnsta kosti 3. \u00e1ratugar s\u00ed\u00f0ustu aldar."}
{"src": "As they are both from the same family and have broadly similar internal \"plumbing,\" you can indeed create such surgically enhanced marvels.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nEf \u00fea eru b\u00e6\u00f0 vi\u00f0 \u00e6tti og hafa brei\u00f0a lika interna \"sanit\u00e6r\" og \"kanal\", er \u00fe\u00fa kunna skapa \u00fea\u00f0.", "ref": "\u00dear sem pl\u00f6nturnar eru b\u00e1\u00f0ar af s\u00f6mu \u00e6tt og a\u00f0 miklu leyti me\u00f0 svipa\u00f0ar \u201ep\u00edpulagnir\u201c er sannarlega h\u00e6gt a\u00f0 skapa sl\u00edk undur me\u00f0 \u00e1gr\u00e6\u00f0slu."}
{"src": "But here's the problem: creating resource-intensive structures like fruits and roots takes up a lot of metabolic energy, and if plants are attempting to do both their limited energies inevitably become split.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nMen herra\u00f0i\u00f0 er \u00fea\u00f0 h\u00e9r: byggja\u00f0 eru fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar fj\u00f6lskylda\u00f0ar f", "ref": "En vandam\u00e1li\u00f0 er \u00feetta: \u00dea\u00f0 krefst mikillar orku a\u00f0 framlei\u00f0a \u00e1vexti og r\u00e6tur og ef pl\u00f6ntur reyna gera hvort tveggja er \u00f3hj\u00e1kv\u00e6milegt a\u00f0 takm\u00f6rku\u00f0 orka \u00feeirra skiptist \u00ed tvennt."}
{"src": "That means the yields of these grafted plants are terrible and nothing like what you see in the marketing pictures.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deessi\u00f0 betyr a\u00f0 \u00fej\u00f3nustuframlei\u00f0beinsins \u00fej\u00f3nustuver\u00f0ir \u00feessarar gr\u00e6nna er h\u00e6ttur og ekki \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa v\u00edtur af marka\u00f0smyndanir.", "ref": "\u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 uppskera \u00feessara \u00e1gr\u00e6ddu plantna er skelfileg og ekkert \u00e1 vi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem er s\u00fdnt \u00e1 augl\u00fdsingamyndum."}
{"src": "Then there is the fact that the crops mature at different rates, so to harvest the spuds you have to kill the plants before the tomatoes have ripened.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f6ku\u00f0i\u00f0", "ref": "Svo m\u00e1 nefna \u00fe\u00e1 sta\u00f0reynd a\u00f0 kart\u00f6flur og t\u00f3matar vaxa \u00e1 mismunandi hra\u00f0a, svo a\u00f0 til a\u00f0 taka upp kart\u00f6flur \u00fear a\u00f0 drepa pl\u00f6nturnar \u00e1\u00f0ur en t\u00f3matarnir hafa \u00feroskast."}
{"src": "On the subject of marketing imagery, there's a lot of dodgy dealing here, too.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFyrir \u00feessari t\u00e6ki, er h\u00e9r er fj\u00f6lskyldi\u00f0 um marketing-bilder, er h\u00e9r t\u00e6r\u00e6\u00f0i\u00f0 fj\u00f6lskyldi\u00f0.", "ref": "Og talandi um augl\u00fdsingamyndir, \u00fe\u00e1 er \u00fear \u00fdmislegt vafasamt a\u00f0 finna."}
{"src": "I've seen roses Photoshopped sky blue and fruit trees with a physiologically impossible amount of fruit on their branches in some major catalogues.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00c9tt a\u00f0 gera, \u00fea\u00f0 eru rosar sem eru sk\u00fdrslu\u00f0ar himnbl\u00e1um og fj\u00f6turtr\u00e6nar sem eru af \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru physiologiskt t\u00e6kni\u00f0ur \u00ed einum af \u00feessum st\u00f3ru kataloga.", "ref": "\u00c9g hef s\u00e9\u00f0 r\u00f3sir f\u00f3t\u00f3sjoppa\u00f0ar himinbl\u00e1ar og \u00e1vaxtatr\u00e9 me\u00f0 fleiri \u00e1vexti \u00e1 greinum en er l\u00edfe\u00f0lisfr\u00e6\u00f0ilega m\u00f6gulegt, \u00ed sumum st\u00f3rum v\u00f6rulistum."}
{"src": "I've even seen photos \"borrowed\" from my Instagram account and used by shopping networks as images of their trial grounds.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00c9tt ert ekkert sett foto \"borr\u00f0\" fr\u00e1 minni Instagram-h\u00f3pa og \u00feegar hlutad \u00e1 shopping-netl\u00fa\u00f0um fyrir a\u00f0 vinna \u00feessar fj\u00f6lskylda.", "ref": "\u00c9g hef meira a\u00f0 segja s\u00e9\u00f0 lj\u00f3smyndir sem hafa veri\u00f0 \u201efengnar a\u00f0 l\u00e1ni\u201c af Instagram-reikningnum m\u00ednum og nota\u00f0ar til a\u00f0 s\u00fdna r\u00e6ktunarferli\u00f0 \u00ed sj\u00f3nvarpsaugl\u00fdsingum."}
{"src": "Sadly the work of a small minority of cavalier companies mean you have to view advertising images, particularly online, with a very sceptical eye.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSj\u00e1lftakvoslegi\u00f0 er a\u00f0 efni\u00f0 minjastarpa hlutabla\u00f0sins, en sk\u00fdrsla rekla efni\u00f0 er a\u00f0 velja rekla sk\u00fdrslu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 vera \u00ed hlutabla\u00f0sins, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 velja rekla sk\u00fdrslu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 vera online.", "ref": "\u00dev\u00ed mi\u00f0ur \u00fe\u00fd\u00f0ir ath\u00e6fi l\u00edtils minnihluta k\u00e6rulausra fyrirt\u00e6kja a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 l\u00edta augl\u00fdsingamyndir mj\u00f6g gagnr\u00fdnum augum, s\u00e9rstaklega \u00e1 netinu."}
{"src": "If it looks too good to be true, it probably is.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nHvis det ser ut som det er for godt til for sannheten, er det sannsynligvis det.", "ref": "Og ef \u00fe\u00e6r l\u00edta \u00fat fyrir a\u00f0 vera of g\u00f3\u00f0ar til a\u00f0 vera sannar er \u00fea\u00f0 l\u00edklega raunin."}
{"src": "Speaking of which, the colour blue is relatively rare in the botanical world, so if you see a dazzling new heather, orchid or cactus, shining out in the most intense \"disinfectant\" shade of blue, it's almost certainly been sprayed or dyed.", "mt": "A\u00f0 \u00feessari, \u00fea\u00f0 er relativt s\u00e6rt\u00e6kt bl\u00e1 \u00ed botnisv\u00e6\u00f0inu, s\u00e5 om \u00fe\u00fa ser\u00f0u einn skj\u00e1lfingur n\u00fdi or\u00f0a, or\u00f0a\u00f0a okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar okkar ok", "ref": "Talandi um \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 er bl\u00e1i liturinn tilt\u00f6lulega sjaldg\u00e6fur \u00ed pl\u00f6ntuheiminum, svo ef \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 splunkun\u00fdtt og fallegt beitilyng, ork\u00eddeu e\u00f0a kaktus \u00ed r\u00fa\u00f0u\u00fa\u00f0abl\u00e1um lit er n\u00e1nast \u00f6ruggt a\u00f0 um litar\u00fa\u00f0a e\u00f0a litarefni er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a."}
{"src": "Which would be fine, so long as vendors made this clear, but they rarely ever do.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: Hvis det var okei, s\u00e5 lenge det var klar at det var det, men de gj\u00f8r det sjelden.", "ref": "Sem er f\u00ednt ef s\u00f6lua\u00f0ilinn tekur \u00fea\u00f0 sk\u00fdrt fram, en svo er sjaldnast."}
{"src": "Blue moth orchids will revert back to their original white, but sprayed cacti and heathers, coated in a light-suppressing layer of dye, are unlikely to survive for long.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: Bl\u00e1ma\u00f0urfl\u00f3ra or\u00f0ur \u00ed s\u00e9r a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 hv\u00edtum, men sprayt kaktus og myrkongar, okkr\u00e6ft \u00ed lj\u00f3safangandi t\u00fanu, veitur a\u00f0 \u00e6tla a\u00f0 vinna vi\u00f0 a\u00f0 langa.", "ref": "Bl\u00e1ar phalaenopsis-ork\u00eddeur f\u00e1 upprunalegan hv\u00edtan lit sinn aftur en \u00f3l\u00edklegt er a\u00f0 kaktusar og beitilyng sem \u00fa\u00f0u\u00f0 eru me\u00f0 litarefnum sem \u00fatilokar s\u00f3larlj\u00f3s lifi lengi."}
{"src": "Finally, I have to flag up bonsai kits or, even worse, bonsai seeds, that promise miniature trees will sprout from their packets.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00daltim\u00e1ttinn, \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar \u00feegar", "ref": "Loks ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 vekja athygli \u00e1 bonsai-r\u00e6ktunarsettum, e\u00f0a \u00fea\u00f0 sem verra er bonsai-fr\u00e6jum, \u00fear sem fullyrt er a\u00f0 sm\u00e1vaxnar pl\u00f6ntur vaxi \u00far pakkningunum."}
{"src": "Bonsai is not a species of plant.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nBons\u00edi er ekki f\u00e9lagsve\u00f0ri.", "ref": "Bonsai-tr\u00e9 eru ekki pl\u00f6ntutegund."}
{"src": "It's a training technique used to give the illusion of ancient trees on distant mountaintops.", "mt": "A training technique used to give the illusion of ancient trees on distant mountaintops.", "ref": "\u00deetta er \u00fej\u00e1lfunara\u00f0fer\u00f0 sem er notu\u00f0 til \u00feess a\u00f0 l\u00edkja eftir aldag\u00f6mlum trj\u00e1m \u00e1 fjarl\u00e6gum fjallstindum."}
{"src": "They are almost always started from mature shrubs that are hacked back and new growth wired in place.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u00dea\u00f0 eru aldri starta\u00f0 fr\u00e1 fullv\u00e6xta str\u00fa\u00f0ir, en \u00feessarar eru skar\u00f0ar og n\u00fdtt vekkur er hlutad \u00e1 st\u00f6\u00f0inni.", "ref": "\u00deau eru n\u00e6r alltaf b\u00fain til \u00far \u00ferosku\u00f0um runnum sem eru klipptir til og v\u00f6xturinn m\u00f3ta\u00f0ur me\u00f0 v\u00edrum."}
{"src": "I know I'll keep falling for gimmicks, it's part of the fun of experimentation.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u00c9n erlitt a\u00f0 gefa\u00f0i fyrir gimmik, \u00fea\u00f0 er hlusta\u00f0i\u00f0 a\u00f0 veita\u00f0i.", "ref": "\u00c9g veit a\u00f0 \u00e9g mun \u00e1fram falla fyrir svona trixum, \u00fea\u00f0 er hluti af \u00fev\u00ed sem er svo gaman vi\u00f0 a\u00f0 pr\u00f3fa sig \u00e1fram."}
{"src": "But side-step these ones and you may find one that actually has a chance of living up to its promise.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMenni\u00f0 \u00feessar eru ekki \u00feetta, og \u00fe\u00fa getur m\u00f6gulegt a\u00f0 finn a\u00f0iligandi, sem \u00feurft a\u00f0 vinna \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 kemur.", "ref": "En \u00e9g m\u00e6li me\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00fa sleppir \u00feessum og \u00fe\u00e1 rambar \u00fe\u00fa kannski \u00e1 eitt sem virkar \u00ed alv\u00f6runni."}
{"src": "Gwyneth Paltrow wants kids to have good 'worth ethic'", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nGwyneth Paltrow vilja at barnir har\u00f0a\u00f0ilaglega umfer\u00f0i", "ref": "Gwyneth Paltrow vill a\u00f0 b\u00f6rn tileinki s\u00e9r g\u00f3\u00f0 grunngildi"}
{"src": "Gwyneth Paltrow has said she wants to raise her children to have a good worth ethic as she tries 'not to just hand them things'.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nGwyneth Paltrow hefur sagt a\u00f0 vilja uppf\u00f3stra s\u00f6nur hennar fyrir a\u00f0 hafa g\u00f3\u00f0u \u00e6\u00f0i\u00f0 og vilja a\u00f0 \"g\u00e6ti \u00fea\u00f0 a\u00f0 h\u00fan sendi \u00fe\u00e6r tinga\".", "ref": "Gwyneth Paltrow hefur sagt a\u00f0 h\u00fan vilji ala b\u00f6rn s\u00edn \u00feannig upp a\u00f0 \u00feau b\u00fai yfir g\u00f3\u00f0u vinnusi\u00f0fer\u00f0i \u00fev\u00ed h\u00fan vill ekki a\u00f0 \u00feau \u201ef\u00e1i hlutina upp \u00ed hendurnar\u201c."}
{"src": "Paltrow has two children, Apple (16) and Moses (14), with ex-husband Chris Martin and she wants them to have good values and not get by on their parents fame.", "mt": "A\u00f0 Paltrow hafa tveggja barna, Apple (16) og Moses (14), med ex-mannsins Chris Martin og h\u00fan vilja at \u00feessar hafa g\u00f3\u00f0a t\u00e6kni og \u00fe\u00e1tti\u00f0 a\u00f0 ganga \u00ed fyrr\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00feeirra foreldra.", "ref": "Paltrow \u00e1 tv\u00f6 b\u00f6rn, Apple (16) og Moses (14), me\u00f0 fyrrverandi eiginmanni s\u00ednum Chris Martin, og h\u00fan vill a\u00f0 \u00feau tileinki s\u00e9r g\u00f3\u00f0 gildi og komist ekki \u00e1fram vegna fr\u00e6g\u00f0ar foreldranna."}
{"src": "\"That's why I think it's so important...  To raise a kid that has a work ethic and whose values are aligned with yours or with their own sense of who they are, etc,\" she told Rob Lowe on his podcast.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \"\u00c9g hengi a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 vanda a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 sem \u00fea\u00f0 er \u00e6tla\u00f0ur a\u00f0 vera f\u00f3lki sem eru a\u00f0alr\u00e1\u00f0herrar og sem \u00fe\u00e6r veitur sem \u00fe\u00e6r eru eiga og sem \u00fe\u00e6r eru eiga a\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e6r eru, etc.\", \u00feegar h\u00fan tala\u00f0i\u00f0 Rob Lowe \u00e1 hans podcast.", "ref": "\u201e\u00deess vegna finnst m\u00e9r \u00feetta svo mikilv\u00e6gt ... a\u00f0 ala upp barn sem b\u00fdr yfir vinnusi\u00f0fer\u00f0i og gildum sem samr\u00e6mast \u00fe\u00ednum eigin, sem hefur g\u00f3\u00f0a sj\u00e1lfsmynd, og svo framvegis,\u201c sag\u00f0i h\u00fan \u00ed hla\u00f0varpsvi\u00f0tali vi\u00f0 Rob Lowe."}
{"src": "\"The truth of the matter is the doors can be opened for you, but if you think about all the people who try and it doesn't happen.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Sann\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 d\u00fdr\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 d\u00f6r\u00f0inni eru \u00f6ppna\u00f0ar fyrir \u00fe\u00e9r, en hvis \u00fe\u00fa t\u00e6kkar om hvert \u00fe\u00fatti sem gera\u00f0i\u00f0 og \u00fea\u00f0 eru ekki a\u00f0 gera.\"", "ref": "\u201eSannleikurinn er s\u00e1 a\u00f0 sumir f\u00e1 dyr opna\u00f0ar fyrir s\u00e9r, en svo eru a\u00f0rir sem leggja miki\u00f0 \u00e1 sig \u00e1n \u00e1rangurs.\u201c"}
{"src": "She added, \"As a parent you think, all I can do for these kids is teach them right from wrong and teach them what work is. I've really have tried not to just hand them things.\"", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feetta er a\u00f0al\u00e6tur, \u00fea\u00f0 er a\u00f0al\u00e6tur a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0gera a\u00f0 a\u00f0", "ref": "\u201eSem foreldri hugsar ma\u00f0ur a\u00f0 \u00fea\u00f0 eina sem er h\u00e6gt a\u00f0 gera fyrir \u00feessi b\u00f6rn er a\u00f0 kenna \u00feeim muninn \u00e1 r\u00e9ttu og r\u00f6ngu og kenna \u00feeim hva\u00f0 vinna er,\u201c b\u00e6tti h\u00fan vi\u00f0. \u201e\u00c9g hef virkilega reynt a\u00f0 tryggja a\u00f0 \u00feau f\u00e1i ekki allt upp \u00ed hendurnar.\u201c"}
{"src": "Paltrow has also taken steps to allow her children to live as privately as possible, and ensures they keep their social media accounts private.", "mt": "A\u00f0 Paltrow hafa h\u00e6gt a\u00f0 velja \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 hann s\u00e9na h\u00fan fj\u00f6lskiptarbarn sem \u00feurfti a\u00f0 leggja a\u00f0 ranns\u00f3knar og h\u00fan velja \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 h\u00fan hluta \u00fe\u00e6r a\u00f0 h\u00e9r \u00ed h\u00e6\u00f0a a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru privatlegar.", "ref": "Paltrow hefur einnig reynt a\u00f0 gera b\u00f6rnum s\u00ednum kleift a\u00f0 nj\u00f3ta einkal\u00edfs \u00ed eins miklum m\u00e6li og m\u00f6gulegt er og tryggir a\u00f0 \u00feau hafi a\u00f0ganga s\u00edna \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum loka\u00f0a."}
{"src": "\"I won't let them be public on any social media or anything like that, I try to keep them out of the public eye as much as possible,\" she said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: \"\u00c9g vildi a\u00f0 \u00fea\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 ensku, en ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 ensku, en ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 ensku, en ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 ensku, en ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 ensku, en ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 ensku, en ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 ensku, en ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 ensku, en ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00e1 ensku, en ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0", "ref": "\u201e\u00c9g leyfi \u00feeim ekki a\u00f0 vera me\u00f0 opi\u00f0 fyrir nokkra samf\u00e9lagsmi\u00f0la e\u00f0a eitthva\u00f0 sl\u00edkt, \u00e9g reyni a\u00f0 halda \u00feeim fr\u00e1 kastlj\u00f3si fj\u00f6lmi\u00f0la eins og h\u00e6gt er\u201c sag\u00f0i h\u00fan."}
{"src": "\"You know, now it's different, 'cause kids are like, 'Can I have a YouTube channel?' and I'm like, 'No, you can't.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi\u00f0 vetur, \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 skilja, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru aldri \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru, en s\u00e9\u00f0u fyrir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 skilja, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru aldri \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru, en s\u00e9\u00f0u fyrir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 skilja, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru aldri \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru, en s\u00e9\u00f0u fyrir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir, en \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 skilja, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru aldri \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru,", "ref": "\u201e\u00deetta er \u00f6\u00f0ruv\u00edsi n\u00fana, \u00fe\u00fa veist, \u00fev\u00ed b\u00f6rnin segja \u201eM\u00e1 \u00e9g vera me\u00f0 YouTube-r\u00e1s?\u201c og \u00e9g segi \u201eNei, \u00fe\u00fa m\u00e1tt \u00fea\u00f0 ekki."}
{"src": "Absolutely not.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u00c1hugi\u00f0 er ekki.\"", "ref": "Alls ekki.\u201c\u201c"}
{"src": "During Tribute To Kargil Heroes, PM Narendra Modi Says Pakistan Tried To \"Backstab\" India", "mt": "A\u00f0 PM Narendra Modi sag\u00f0i a\u00f0 Pakistani\u00f0 hafti \"stikka\u00f0i \u00ed hreini\" \u00cdndi\u00e1nar", "ref": "Narendra Modi fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra segir \u00e1 minningarath\u00f6fn til hei\u00f0urs Kargil-hetjunum a\u00f0 Pakistan hafi reynt a\u00f0 \u201estinga Indland \u00ed baki\u00f0\u201c"}
{"src": "Pakistan tried to \"backstab\" India despite her attempts to keep friendly relations, Prime Minister Narendra Modi said today in his tribute to the armed forces on the 21st anniversary of Kargil war.", "mt": "A Pakistan tried to \"backstab\" India despite her attempts to keep friendly relations, Prime Minister Narendra Modi said today in his tribute to the armed forces on the 21st anniversary of Kargil war.", "ref": "Pakistan reyndi a\u00f0 \u201estinga Indland \u00ed baki\u00f0\u201c \u00fer\u00e1tt fyrir tilraunir \u00feess til a\u00f0 halda samskiptum landanna fri\u00f0samlegum, sag\u00f0i Narendra Modi fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00ed dag \u00ed \u00e1varpi til hersins \u00ed tilefni \u00feess a\u00f0 21 \u00e1r er li\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 Kargil-str\u00ed\u00f0inu."}
{"src": "In his monthly radio address Mann ki Baat, PM Modi said \"Pakistan undertook this misadventure with sinister plans to capture India's land and to divert its ongoing internal conflicts.\"", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 Mann ki Baat, PM Modi sag\u00f0i \"Pakistan f\u00e9kk \u00feetta mislykt \u00ed sinn med sinnr\u00e6\u00f0i\u00f0 a\u00f0 erteiki\u00f0 land og a\u00f0 r\u00e6\u00f0a fyrr \u00edni\u00f0 a\u00f0al\u00f6fnunum.\"", "ref": "\u00cd m\u00e1na\u00f0arlegu Mann ki Baat-\u00fatvarps\u00e1varpi s\u00ednu sag\u00f0i fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann a\u00f0 \u201ePakistan hafi r\u00e1\u00f0ist \u00ed \u00feennan misheppna\u00f0a slag me\u00f0 \u00feeim illa \u00e1setningi a\u00f0 hertaka landsv\u00e6\u00f0i Indlands og beina athyglinni fr\u00e1 \u00e1greiningi innanlands\u201c."}
{"src": "\"Pakistan had the audacity of trying to occupy Indian soil and deviate attention from its own internal unrest,\" he said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Pakistan had the audacity of trying to occupy Indian soil and deviate attention from its own internal unrest,\" he said.", "ref": "\u201ePakistan s\u00fdndi \u00fe\u00e1 b\u00edr\u00e6fni a\u00f0 reyna a\u00f0 hertaka indverskt land og beina athygli fr\u00e1 \u00f3lgu \u00ed eigin landi,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"At the time, India was trying for improve relations with Pakistan.  But as it is said, evil's nature is to fight everyone without reason.  People of this nature can only think of doing evil even to those who try to do them good.  That's why Pakistan backstabbed India despite India's attempts at cordial relations,\" he said..", "mt": "A\u00f0 \"En \u00fea\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 kynna a\u00f0 \u00edndali\u00f0 var a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta", "ref": "\u201eIndland var \u00e1 \u00feessum t\u00edmapunkti a\u00f0 leitast vi\u00f0 a\u00f0 b\u00e6ta samskipti s\u00edn vi\u00f0 Pakistan.  En eins og sagt er \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 e\u00f0li illskunnar a\u00f0 sl\u00e1 fr\u00e1 s\u00e9r.  F\u00f3lk sem er \u00feess e\u00f0lis getur a\u00f0eins hugsa\u00f0 um a\u00f0 gera illt, jafnvel \u00feeim sem reyna a\u00f0 gera \u00feeim gott.  \u00deess vegna stakk Pakistan Indland \u00ed baki\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir tilraunir Indlands til a\u00f0 halda samskiptunum vinsamlegum,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"You can imagine, the enemy was perched high on the mountains while our forces were fighting them from below.  But the high morale and true of our forces won against mountains,\" he added.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Fyrir eigin, enn eru a\u00f0 kynja, enn eru vi\u00f0 \u00ed fjallum, enn eru v\u00f6tnir \u00e1 r\u00e9ttu. Men vi\u00f0ur\u00e6\u00f0u og hlutverk v\u00f6tnar var\u00f0 styr\u00f0inni\u00f0,\" hei\u00f0ar hann.", "ref": "\u201e\u00dei\u00f0 geti\u00f0 \u00edmynda\u00f0 ykkur, \u00f3vinaherinn var h\u00e1tt \u00e1 fj\u00f6llum uppi \u00e1 me\u00f0an herafli okkar bar\u00f0ist vi\u00f0 \u00fe\u00e1 ne\u00f0an fr\u00e1.  En g\u00f3\u00f0ur og sannur andi herafla okkar sigra\u00f0ist \u00e1 fj\u00f6llunum,\u201c b\u00e6tti hann vi\u00f0."}
{"src": "\"Thanks to the courage of our armed forces, India showed great strength in Kargil,\" PM Modi said, recalling his own visit to the area.", "mt": "A\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 skemma: \"\u00deakka\u00f0 \u00e1 krafti og kraftanefndi vorta sta\u00f0al\u00f6nds, \u00cdndia, f\u00e9kk a\u00f0 vinna Kargil,\" s\u00f6gmu\u00f0ur Modi, er hann hefur s\u00fdndi\u00f0 a\u00f0 v\u00e6ri \u00ed kvenjandi sveit.", "ref": "\u201e\u00de\u00f6kk s\u00e9 hugrekki herafla okkar s\u00fdndi Indland mikinn styrk \u00ed Kargil,\u201c sag\u00f0i Modi fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra er hann minntist heims\u00f3knar sinnar til sv\u00e6\u00f0isins."}
{"src": "Kargil Diwas is celebrated every year, marking the day the Indian Army recaptured all the Indian posts in Ladakh's Kargil that had been occupied by Pakistan's army 21 years ago.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKargil Diwas er h\u00e6gt a\u00f0 vinna \u00e1rsins, marka\u00f0i\u00f0 daginn, \u00feegar indianarh\u00e6\u00f0in rik\u00f0i\u00f0 allt indisk posti \u00ed Kargil, Ladakh, sem var okkur\u00f0a\u00f0 af pakistanarh\u00e6\u00f0inni 21 \u00e1r \u00ed fornu.", "ref": "Kargil Diwas er haldi\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0legt \u00e1 hverju \u00e1ri \u00e1 \u00feeim degi \u00feegar indverski herinn endurheimti allar indverskar \u00fatvar\u00f0arst\u00f6\u00f0var sem pakistanski herinn haf\u00f0i herteki\u00f0 21 \u00e1ri fyrr."}
{"src": "On July 26, 1999, the Army had announced the successful culmination of \"Operation Vijay.\"", "mt": "Translation in Icelandic:\n26. j\u00fan\u00ed 1999, heimildarstj\u00f3rnunin \u00e1rsins, annalisti\u00f0 Army-sins a\u00f0 h\u00e6gt vara a\u00f0 vera \"Vijay\"- operasins.", "ref": "26. j\u00fal\u00ed 1999 l\u00fdsti herinn yfir a\u00f0 \u201eOperation Vijay\u201c hef\u00f0i heppnast."}
{"src": "The nearly three-month battle in the icy heights of Ladakh had claimed the lives of more than 500 Indian soldiers.", "mt": "A nearly three-month battle in the icy heights of Ladakh had claimed the lives of more than 500 Indian soldiers.", "ref": "Fleiri en 500 indverskir hermenn l\u00e9tust \u00ed n\u00e6rri \u00feriggja m\u00e1na\u00f0a \u00e1t\u00f6kum \u00ed \u00edsil\u00f6g\u00f0um fjallshl\u00ed\u00f0um Ladakh-fjalls."}
{"src": "Earlier today, defence minister Rajnath Singh, his junior minister Shripad Naik, Chief of Defence Staff General Bipin Rawat, Army Chief General M M Naravane, Air Chief Marshal R K S Bhadauria and Navy Chief Admiral Karambir Singh also paid tributes at the Amar Jawan Jyoti at the National War Memorial.", "mt": "A\u00f0r\u00e1\u00f0iligur t\u00e6kif\u00e6rslur: T\u00e6kif\u00e6rslur: \u00cd daginn a\u00f0 tveggja, betri\u00f0i \u00edhugi\u00f0arministeri Rajnath Singh, hans mikilr\u00e6\u00f0i Shripad Naik, stofnunarstj\u00f3rnunarstj\u00f3ri Bipin Rawat, h\u00e6fr\u00e6\u00f0ingur M M Naravane, flugamannarflj\u00f3t R K S Bhadauria og flotamannarflj\u00f3t Karambir Singh, ensku vi\u00f0 Amar Jawan Jyoti \u00e1 National War Memorial.", "ref": "Fyrr \u00ed dag vottu\u00f0u varnarm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann Rajnath Singh, undirr\u00e1\u00f0herra hans Shripad Naik, starfsmannastj\u00f3ri hersins Bipin Rawat herforingi, herstj\u00f3rinn M M Naravane, flugherstj\u00f3rinn Marshal R K S Bhadauria og sj\u00f3herstj\u00f3rinn Karambir Singh, einnig vir\u00f0ingu s\u00edna \u00e1 Amar Jawan Jyoti vi\u00f0 herminnisvar\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0arinnar."}
{"src": "In the decades since Kargil, India-Pakistan relations have been strained following a series of terror strikes.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00cd Kj\u00f6lurinn s\u00ed\u00f0an Kargil, var \u00cdndur-Pakistanarl\u00f6guninni a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku enn a\u00f0allega ensku str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fyrir ensku a\u00f0allega str\u00ed\u00f0i\u00f0 fy", "ref": "Samskipti Indlands og Pakistans hafa veri\u00f0 stir\u00f0 \u00e1 \u00e1ratugunum eftir Kargil-\u00e1t\u00f6kin, eftir r\u00f6\u00f0 hry\u00f0juverka\u00e1r\u00e1sa."}
{"src": "India has insisted that talks and terror cannot go hand-in-hand and Pakistan needs to dismantle all the terror camps operating from its soil.", "mt": "A India has insisted that talks and terror cannot go hand-in-hand and Pakistan needs to dismantle all the terror camps operating from its soil.", "ref": "Indland hefur sta\u00f0i\u00f0 fast \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur og hry\u00f0juverk fari ekki saman og a\u00f0 Pakistan \u00feurfi a\u00f0 leysa upp allar hry\u00f0juverkab\u00fa\u00f0ir \u00fear \u00ed landi."}
{"src": "Kenyan police officers arrested after fatal shooting in Garissa", "mt": "A Kenyan police officers were arrested after a fatal shooting in Garissa.", "ref": "L\u00f6greglumenn \u00ed Ken\u00eda handteknir eftir banv\u00e6n byssuskot \u00ed Garissa"}
{"src": "Two police officers in Kenya have been arrested in connection with a shooting in which two people were killed.", "mt": "A Two police officers in Kenya have been arrested in connection with a shooting in which two people were killed.", "ref": "Tveir l\u00f6greglumenn \u00ed Ken\u00eda hafa veri\u00f0 handteknir \u00ed tengslum vi\u00f0 dau\u00f0a tveggja einstaklinga sem ur\u00f0u fyrir skoti."}
{"src": "The shooting happened at Soko Ng'ombe market in eastern Garissa county on Saturday, during a protest against the arrest of a man suspected of murder.", "mt": "A shooting h\u00e6ndt p\u00e5 Soko Ng'ombe markeds i \u00f8stlige Garissa amt den s\u00f8ndag, under en protest mod arresteringen af en mand, der blev anset for at v\u00e6re en morder.", "ref": "Mennirnir voru skotnir \u00e1 Soko Ng\u2018ombe-marka\u00f0inum \u00ed austurhluta Garissa-s\u00fdslu \u00e1 laugardaginn \u00ed mi\u00f0jum m\u00f3tm\u00e6lum gegn handt\u00f6ku manns sem er gruna\u00f0ur um mor\u00f0."}
{"src": "The two victims have been named as Aden Abdi Madobe and Muhiyadin Adow Shibin.", "mt": "A\u00f0 Aden Abdi Madobe og Muhiyadin Adow Shibin eru deyja af gistingum.", "ref": "Greint hefur veri\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f3rnarl\u00f6mbin tv\u00f6 h\u00e9tu Aden Abdi Madobe og Muhiyadin Adow Shibin."}
{"src": "Kenya's police watchdog has launched an investigation into the shooting.", "mt": "A Icelandic translation is: Kenyas politisjonsinspekt\u00f8r har startet en unders\u00f8kelse av skuddskytingen.", "ref": "Eftirlitsstofnun l\u00f6greglunnar \u00ed Ken\u00eda hefur hafi\u00f0 ranns\u00f3kn \u00e1 \u00feessari skotvopnanotkun."}
{"src": "It will include \"forensic analysis\" of the officers' guns.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann eru\u00f0a\u00f0 \"forensic analysis\" af vapninum fj\u00f6lnislegra \u00edslensku.", "ref": "\u00dear \u00e1 me\u00f0al fer fram t\u00e6knileg ranns\u00f3kn \u00e1 byssum l\u00f6greglumannanna."}
{"src": "Garissa MP Aden Duale called the deaths \"heinous\" and condemned \"police brutality\" in a statement posted to Facebook.", "mt": "A\u00f0alinn Duale, Garissa MP, hann veitur\u00f0i d\u00f6ngul \"sk\u00f6nn\" og konndi \"politi\u00f0arbrutali\" \u00ed a\u00f0st\u00e6\u00f0anfelti\u00f0 sem hann f\u00e9kk a\u00f0 breyta \u00e1 Facebook.", "ref": "Aden Duale, \u00feingma\u00f0ur \u00ed Garissa, kalla\u00f0i dau\u00f0sf\u00f6llin \u201esv\u00edvir\u00f0ileg\u201c og ford\u00e6mdi \u201eofbeldi l\u00f6greglunnar\u201c \u00ed yfirl\u00fdsingu \u00e1 Facebook."}
{"src": "Campaigners have raised concerns about policing during the pandemic.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra", "ref": "Bar\u00e1ttuf\u00f3lk hefur l\u00fdst yfir \u00e1hyggjum af st\u00f6rfum l\u00f6greglunnar \u00ed heimsfaraldrinum."}
{"src": "According to Amnesty International, Kenyan officers have killed 21 people since March for failing to comply with coronavirus prevention measures such as curfews and mask-wearing.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Amnesty International, Kenyanir mennur hafa s\u00fdndi 21 persona s\u00ednna fr\u00e1 mars og \u00fea\u00f0 eru allt a\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3rnunni\u00f0 eru a\u00f0 r", "ref": "Samkv\u00e6mt Amnesty International hafa l\u00f6greglumenn \u00ed Ken\u00eda drepi\u00f0 21 manns s\u00ed\u00f0an \u00ed mars fyrir a\u00f0 fylgja ekki forvarnara\u00f0ger\u00f0um vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar, svo sem \u00fatg\u00f6ngubanni og gr\u00edmuskyldu."}
{"src": "Earlier this month police in the capital Nairobi fired tear gas and arrested several protesters taking part in the annual Saba Saba march - a protest event which started 30 years ago against the autocratic regime of then-President Daniel arap Moi.", "mt": "A few days ago, the police in the capital Nairobi fired tear gas and arrested several protesters who were taking part in the annual Saba Saba march - a protest event that started 30 years ago against the autocratic regime of then-President Daniel arap Moi.", "ref": "Fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum beitt l\u00f6greglan \u00ed h\u00f6fu\u00f0borginni t\u00e1ragasi og handt\u00f3k fj\u00f6lda m\u00f3tm\u00e6lenda sem t\u00f3ku \u00fe\u00e1tt \u00ed hinni \u00e1rlegu Saba Saba-g\u00f6ngu \u2013 m\u00f3tm\u00e6lum sem fyrst f\u00f3ru fram fyrir 30 \u00e1rum gegn einveldisstj\u00f3rn \u00fe\u00e1verandi forsetans Daniels arap Moi."}
{"src": "Correspondents say this year's event was given extra impetus by anger over police crackdowns during the Covid-19 lockdown.", "mt": "A\u00f0algosna\u00f0ur er a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki afm\u00e6li\u00f0 fyrir \u00feetta, en vi\u00f0 erum a\u00f0 v\u00edsa a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki afm\u00e6li\u00f0 fyrir \u00feetta.", "ref": "Vi\u00f0m\u00e6lendur fr\u00e9ttastofunnar segja a\u00f0 har\u00f0r\u00e6\u00f0i l\u00f6greglunnar \u00ed \u00fatg\u00f6ngubanninu vegna Covid-19 hafi kynt enn frekar undir m\u00f3tm\u00e6lunum \u00ed \u00e1r."}
{"src": "Safari park baboons seen armed with knives, screwdrivers and CHAINSAW as 'pranksters give them weapons to wreck cars'", "mt": "A Safari park baboons seen armed with knives, screwdrivers and CHAINSAW as 'pranksters give them weapons to wreck cars'", "ref": "Bav\u00edanar \u00ed safar\u00edgar\u00f0i sj\u00e1st vopna\u00f0ir hn\u00edfum, skr\u00fafj\u00e1rnum og KE\u00d0JUS\u00d6G er \u201ehrekkjal\u00f3mar gefa \u00feeim vopn til a\u00f0 skemma b\u00edla\u201c"}
{"src": "The primates at Knowsley safari park, Merseyside, are long known to pounce on anyone pausing in the enclosure and ripping off a windscreen wiper or mirror.", "mt": "A primis a Knowsley safari park, Merseyside, er h\u00e6gt at fange hvem som helst der st\u00e5r stil i det omr\u00e5det og rive et vinduesputs eller en spejl v\u00e6k.", "ref": "Pr\u00edmatarnir \u00ed safar\u00edgar\u00f0inum Kowsley \u00e1 Merseyside hafa l\u00f6ngum veri\u00f0 \u00feekktir fyrir a\u00f0 st\u00f6kkva \u00fe\u00e1 sem nema sta\u00f0ar innan afgirta sv\u00e6\u00f0isins og r\u00edfa af r\u00fa\u00f0u\u00feurrku e\u00f0a spegil."}
{"src": "Baboons have been armed with knives, screwdrivers and even chainsaws at Knowsley safari park, Merseyside.", "mt": "A b\u00e1baeyjanir hafta\u00f0i knifum, skr\u00e1ninga og e\u00f0lilegna sagnagjald \u00e1 Knowsley safari parken, Merseyside.", "ref": "Bav\u00edanar hafa veri\u00f0 vopna\u00f0ir hn\u00edfum, skr\u00fafj\u00e1rnum og jafnvel ke\u00f0jus\u00f6gum \u00ed safar\u00edgar\u00f0inum Knowsley \u00e1 Merseyside."}
{"src": "Workers fear pranksters are arming the pesky primates, who are known to pounce on anyone who pauses and rip off windscreen wipers and mirrors.", "mt": "A workers f\u00e9irar pranksters eru a\u00f0 vinna vapnar a primat\u00fanar, sem eru kjentur fyrir a\u00f0 hengja \u00e1 hva\u00f0a h\u00e6tti og skjala vindfangsveggja og spegilar.", "ref": "Starfsf\u00f3lk \u00f3ttast a\u00f0 hrekkjal\u00f3mar s\u00e9u f\u00e6ra \u00f6punum hrekkj\u00f3ttu vopnin, en \u00feeir eru \u00feekktir fyrir a\u00f0 hlaupa a\u00f0 hverjum \u00feeim sem nemur sta\u00f0ar og r\u00edfa af r\u00fa\u00f0u\u00feurrkur og spegla."}
{"src": "Workers now fear they are being armed with the lethal weapons \"for a laugh\" by visitors to bolster their attacks and the apes have even been seen rummaging around toolboxes themselves.", "mt": "A workers fear that they are being armed with lethal weapons \"for a laugh\" by visitors to bolster their attacks and the apes have even been seen rummaging around toolboxes themselves.", "ref": "Starfsf\u00f3lk \u00f3ttast n\u00fa a\u00f0 gestir gefi \u00feeim banv\u00e6n vopn \u201e\u00ed gr\u00edni\u201c til a\u00f0 gera \u00e1r\u00e1sirnar har\u00f0ari og aparnir hafa jafnvel s\u00e9st r\u00f3ta \u00ed verkf\u00e6rak\u00f6ssum sj\u00e1lfir."}
{"src": "One park worker told The Sunday Times: \"We're not sure if they are being given weapons by some of the guests who want to see them attack cars, or if they're fishing them out of pick-up trucks and vans.\"", "mt": "A ensk\u00f3li upphafi\u00f0 a\u00f0 The Sunday Times: \"Vi\u00f0 eru okkar eiga a\u00f0 v\u00edt\u00e1 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru gegnir vapenv\u00edsa\u00f0ar af einum af \u00feessum g\u00e6stur sem vilja a\u00f0 vinna \u00fe\u00e1tt \u00ed hlutanum, e\u00f0a a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 v\u00edsa\u00f0ar af \u00feessum g\u00e6stum sem vinna \u00fe\u00e1tt \u00ed hlutanum og fiskar \u00fea\u00f0 af hlutanum og v\u00e1num.\"", "ref": "Einn starfsma\u00f0ur gar\u00f0sins sag\u00f0i vi\u00f0 The Sunday Times: \u201eVi\u00f0 erum ekki viss um hvort \u00feeir f\u00e1i vopnin fr\u00e1 gestum sem vilja sj\u00e1 \u00fe\u00e1 r\u00e1\u00f0ast \u00e1 b\u00edla, e\u00f0a hvort \u00feeir s\u00e9u a\u00f0 vei\u00f0a \u00feau \u00far pallb\u00edlum og sendifer\u00f0ab\u00edlum.\u201c"}
{"src": "\"They will literally go into people's toolboxes and carry them around. One of the baboons was seen lugging around a chainsaw.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 eru a\u00f0 tala um a\u00f0 \u00feessarir a\u00f0 \u00feessar afar\u00e6\u00f0i f\u00e6r\u00f0ar a\u00f0 \u00feegar \u00fea\u00f0 eru \u00ed g\u00f3\u00f0an \u00fej\u00f3\u00f0ag\u00f6ngunni, og \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 tala um a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 b\u00e6ta \u00feegar \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 b\u00e6ta. En \u00feegar \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 b\u00e6ta, eru a\u00f0 b\u00e6ta. En \u00feegar \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 b\u00e6ta, eru a\u00f0 b\u00e6ta. En \u00feegar \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 b\u00e6ta, eru a\u00f0 b\u00e6ta. En \u00feegar \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 b\u00e6ta, eru a\u00f0 b\u00e6ta. En \u00feegar \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 b\u00e6ta, eru a\u00f0 b\u00e6ta. En \u00feegar \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 b\u00e6ta,", "ref": "\u201e\u00deeir fara b\u00f3kstaflega \u00ed verkf\u00e6rakassa f\u00f3lks og bera \u00fe\u00e1 me\u00f0 s\u00e9r. Einn bav\u00edananna s\u00e1st draga ke\u00f0jus\u00f6g \u00e1 eftir s\u00e9r.\u201c"}
{"src": "Another worker said: \"The baboons have been found with knives and screwdrivers. I do wonder if it's some of the guests handing them out.\"", "mt": "A Another worker said: \"The baboons have been found with knives and screwdrivers. I do wonder if it's some of the guests handing them out.\"", "ref": "Annar starfsma\u00f0ur sag\u00f0i: Bav\u00edanarnir hafa s\u00e9st me\u00f0 hn\u00edfa og skr\u00fafj\u00e1rn. \u00c9g velti \u00fev\u00ed fyrir m\u00e9r hvort sumir gestanna s\u00e9u a\u00f0 r\u00e9tta \u00feeim \u00feetta.\u201c"}
{"src": "And the baboon attacks are so inevitable that mechanics across the northwest of England have come to know the enclosure well.", "mt": "AI", "ref": "Og \u00e1r\u00e1sir bav\u00edana eru svo \u00f3umfl\u00fdjanlegar a\u00f0 bifv\u00e9lavirkjar v\u00ed\u00f0a um nor\u00f0vesturhluta Englands \u00feekkja afgirta sv\u00e6\u00f0i\u00f0 vel."}
{"src": "One mechanic in Sale, Greater Manchester said people know what to expect at the park and that he has had two customers fall victim to the baboons this year.", "mt": "A \u00fej\u00f3\u00f0fr\u00e6\u00f0ig \u00ed Salford, Greater Manchester, sag\u00f0i a\u00f0 folkar vetja hvort de vilja koma \u00ed parken og hann haft 2 kundur, sem var\u00f0 \u00e1rsins okkur \u00e1 baboons.", "ref": "Einn bifv\u00e9lavirki \u00ed Sale n\u00e1l\u00e6gt Manchester sag\u00f0i a\u00f0 f\u00f3lk vissi hverju m\u00e6tti b\u00faast vi\u00f0 \u00ed gar\u00f0inum og a\u00f0 hann hef\u00f0i fengi\u00f0 tvo vi\u00f0skiptavini \u00e1 \u00feessu \u00e1ri sem ur\u00f0u fyrir \u00e1r\u00e1sum bav\u00edananna."}
{"src": "They added that one minute kids want monkeys on the car and the next it has no registration plate - but the issue provides \"good money\" for the garage.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 lesa a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir", "ref": "Hann b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 eina m\u00edn\u00fatuna vildu krakkarnir f\u00e1 apa \u00e1 b\u00edlinn og \u00fe\u00e1 n\u00e6stu v\u00e6ri ekkert b\u00edln\u00famer \u00e1 honum \u2013 en \u00feetta s\u00e9 vandam\u00e1l sem gefur verkst\u00e6\u00f0inu \u00e1g\u00e6tlega \u00ed a\u00f0ra h\u00f6nd."}
{"src": "Knowsley reopened on June 15 with Covid-19 security measures after insisting it was as safe as a McDonald's drive-through as visitors do not leave their car on the five mile safari drive.", "mt": "A r\u00e9inaugurou Knowsley em 15 de junho com medidas de seguran\u00e7a contra a Covid-19, ap\u00f3s insistir que era t\u00e3o seguro quanto um McDonald's drive-through, uma vez que os visitantes n\u00e3o saem do carro na pista de saf\u00e1ri de cinco milhas.", "ref": "Knowsley opna\u00f0i aftur 15. j\u00fan\u00ed me\u00f0 \u00f6ryggisr\u00e1\u00f0st\u00f6funum vegna Covid-19 eftir a\u00f0 hafa sta\u00f0i\u00f0 fast \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gar\u00f0urinn v\u00e6ri jafn\u00f6ruggur og b\u00edlal\u00faga McDonald's \u00fear sem gestir fara ekki \u00far b\u00edlum s\u00ednum \u00e1 fimm m\u00edlna l\u00f6ngum safar\u00edakstrinum."}
{"src": "The 550-acre park, home to lions, tigers, rhinos, wildebeest and camels, dismissed reports of armed apes as an urban myth.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 vinna \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 er 550 \u00e1ra breytingar \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0gar\u00f0inn, sem er h\u00e6gt a\u00f0 finna lj\u00f3s, tigrar, grindar, vildebeist og kamlur, og \u00fea\u00f0 hafi fjarnar apeksins \u00fear sem \u00fea\u00f0 er enn enn \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn enn", "ref": "Gar\u00f0urinn, sem er 550 ekrur og heimili lj\u00f3na, t\u00edgrisd\u00fdra, nashyrninga, gn\u00fdja og kameld\u00fdra, hafna\u00f0i fr\u00e9ttum um vopna\u00f0a apa sem fl\u00f6kkus\u00f6gu."}
{"src": "A spokesperson said: \"We believe many of these stories have grown in exaggeration as they've been retold, with embellishment to make the objects that are sometimes found in the enclosure seem more exciting and unbelievable.\"", "mt": "A spokesperson sagt: \u201eWir glauben, dass viele dieser Geschichten im Laufe der Zeit \u00fcbertrieben wurden, als sie weitererz\u00e4hlt wurden, und dass sie mit zus\u00e4tzlichen Details versehen wurden, um die Gegenst\u00e4nde, die manchmal in den Gehegen gefunden werden, spannender und unglaublicher erscheinen zu lassen.\u201c", "ref": "Talsma\u00f0ur sag\u00f0i: \u201eVi\u00f0 tr\u00faum \u00fev\u00ed a\u00f0 margar \u00feessara sagna hafi veri\u00f0 bl\u00e1snar upp eftir \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00e6r hafa veri\u00f0 sag\u00f0ar oftar, me\u00f0 \u00fdkjum til a\u00f0 \u00feeir hlutir sem stundum finnast \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu hlj\u00f3mi meira spennandi og \u00f3tr\u00falegri.\u201c"}
{"src": "In 2012 car manufacturer Hyundai let 40 monkeys from the park loose on its New Generation i30 model for 10 hours to prove it had the strength for families with small children.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00cd 2012, hlutverkjandi autom\u00f3til\u00edndun Hyundai 40 orma\u00f0ur af parki\u00f0 a\u00f0 vera\u00f0a 10 timar \u00ed hlutverkunni \u00fear sem hann f\u00e9kk a\u00f0 vinna \u00fej\u00f3\u00f0lega hlutverkunni fyrir fj\u00f6lskyldra barna.", "ref": "\u00c1ri\u00f0 2012 hleypti b\u00edlaframlei\u00f0andinn Hyundai 40 \u00f6pum \u00far gar\u00f0inum \u00ed n\u00fdja kynsl\u00f3\u00f0 i30-b\u00edla sinna \u00ed 10 klukkustundir til a\u00f0 sanna a\u00f0 \u00feeir byggju yfir \u00feeim styrk sem \u00fearf fyrir fj\u00f6lskyldur me\u00f0 l\u00edtil b\u00f6rn."}
{"src": "Angola: Pedal\u00e9 Hospital Assigned to Health Ministry", "mt": "A\u00f0 Angola: Pedal\u00e9 hlusta\u00f0i hlutverkssj\u00fakrah\u00fasi\u00f0 til hlutverkannafr\u00e6\u00f0ist\u00fd\u00f0inu", "ref": "Ang\u00f3la: Pedal\u00e9-sj\u00fakrah\u00fasi\u00f0 f\u00e6rt undir heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0"}
{"src": "Luanda - The President of the Republic, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, determined this Friday the transfer of the supervision of the Pedro Maria Tonha Pedal\u00e9 Hospital, under construction in Luanda, to the sphere of the Ministry of Health.", "mt": "A Presidenti\u00f0 for republiken, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, bestemde frydagsins hvordan man overf\u00f8rer overv\u00e5gningen af det under bygning befindende Pedro Maria Tonha Pedal\u00e9-sygehuset i Luanda til det ministeriet for sundhed.", "ref": "L\u00faanda \u2013 Forseti l\u00fd\u00f0veldisins, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, \u00e1kva\u00f0 \u00e1 f\u00f6studaginn a\u00f0 f\u00e6ra umsj\u00f3n Pedro Maria Tonha Pedal\u00e9-sj\u00fakrah\u00fassins, sem veri\u00f0 er a\u00f0 byggja \u00ed L\u00faanda, yfir \u00e1 verksvi\u00f0 heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneytisins."}
{"src": "In a note, the Press Office of the President of the Republic informs that the measure aims to materialize the Government principle of construction and expansion of the network of public hospitals to ensure better medical care and medication to the population.", "mt": "A nota, the Press Office of the President of the Republic informar que a medida visa materializar o princ\u00edpio do Governo de constru\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o da rede de hospitais p\u00fablicos para garantir melhores cuidados m\u00e9dicos e medicamentos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.", "ref": "Skrifstofa forseta l\u00fd\u00f0veldisins hefur gefi\u00f0 \u00fat a\u00f0 \u00feessari a\u00f0ger\u00f0 s\u00e9 \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 uppfylla markmi\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar um byggingu og st\u00e6kkun almenningssj\u00fakrah\u00fasa til a\u00f0 tryggja betri heilbrig\u00f0is- og lyfja\u00fej\u00f3nustu fyrir \u00edb\u00faa landsins."}
{"src": "\"In this specific case, the idea is to make available to Angolans a reference hospital, differentiated and equipped with modern technology and high precision in the diagnosis and treatment of diseases of high complexity,\" the document reads.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00cd \u00feessu f\u00e6rslu, er a\u00f0 gera \u00e1 \u00feessari hlutverki, a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a \u00e1talendinga ensku hlutanlega h\u00e6lslu, f\u00e6rt og bestu\u00f0 me\u00f0 moderna teknologi og hlutanlega skilgreiningu og skilgreiningu af hlutabr\u00e9fst\u00e6\u00f0um, sem eru komplici\u00f0.\"", "ref": "\u201e\u00cd \u00feessu tilfelli er hugmyndin a\u00f0 gefa Ang\u00f3lab\u00faum a\u00f0gang a\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0isj\u00fakrah\u00fasi b\u00fanu n\u00fat\u00edmat\u00e6kni sem getur me\u00f0 mikilli n\u00e1kv\u00e6mni greint og veitt me\u00f0fer\u00f0 vi\u00f0 fl\u00f3knum sj\u00fakd\u00f3mum,\u201c segir \u00ed skjalinu."}
{"src": "It stresses that the decision of the Angolan Head of State also takes into account the demographic growth of the country, which has motivated a \"huge demand\" for quality health services in the most diverse specialties.", "mt": "A\u00f0 \u00feetta \u00fe\u00fd\u00f0ar a\u00f0 v\u00f6ktum vi\u00f0skiptavinna a\u00f0 hluta\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knar \u00e1 \u00feessum upphafi.", "ref": "\u00cd skjalinu er l\u00f6g\u00f0 \u00e1hersla \u00e1 a\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja Ang\u00f3la tekur einnig mi\u00f0 af f\u00f3lksfj\u00f6lgun \u00ed landinu, sem hefur skapa\u00f0 \u201egr\u00ed\u00f0armikla \u00fe\u00f6rf\u201c fyrir g\u00f3\u00f0a heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu \u00ed hinum \u00fdmsu s\u00e9rfr\u00e6\u00f0igreinum."}
{"src": "This demand, the note continues, justifies with the inclusion in the hospital specialized for the treatment of complex diseases, teaching and research, interventions related to ophthalmology and maternal-infant medicine, areas whose strategy and management deserve to be under the responsibility of the Ministry of Health.", "mt": "A\u00f0 \u00feessari \u00fe\u00e1ttardi, nota\u00f0ar hluta, gera\u00f0ar vi\u00f0 \u00feess a\u00f0 setja inn \u00ed h\u00f3psni\u00f0i\u00f0, f\u00e6rt a\u00f0 f\u00e6ra\u00f0ar sem eru f\u00e6rt a\u00f0 f\u00e6rja a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0a\u00f0arlega l\u00e6knavakt og forskningslega hlutavakt, \u00fe\u00e1tt\u00e6kislega interventioner sem eru f\u00e6rt a\u00f0 f\u00e6rja a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0a\u00f0arlega oft\u00e1lm\u00edbs og m\u00e6\u00f0ra-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b\u00e6\u00f0i-b", "ref": "\u00cd skjalinu segir einnig a\u00f0 \u00feessi eftirspurn r\u00e9ttl\u00e6ti s\u00e9rh\u00e6f\u00f0ar me\u00f0fer\u00f0ir fl\u00f3kinna sj\u00fakd\u00f3ma, kennslu og ranns\u00f3knir, a\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 svi\u00f0i augnl\u00e6kninga og m\u00e6\u00f0ra- og ungbarnal\u00e6kningar \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasinu, en skipulag og stj\u00f3rnun \u00feessara svi\u00f0a eigi heima hj\u00e1 heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneytinu."}
{"src": "200-Plus Firefighters Respond To Karen Fire Burning In Jurupa Valley - CBS Los Angeles", "mt": "A 200-Plus Firefighters Respond To Karen Fire Burning In Jurupa Valley", "ref": "Fleiri en 200 sl\u00f6kkvili\u00f0smenn kalla\u00f0ir til vegna Karen-eldanna \u00ed Jurupa Valley \u2013 CBS Los Angeles"}
{"src": "JURUPA VALLEY (CBSLA) - A wildland fire broke out on Saturday afternoon in Jurupa Valley, leading to a response of more than 200 firefighters.", "mt": "A JURUPA VALLEY (CBSLA) - A vildbrandsbrand utbr\u00f6t s\u00f6ndag eftermiddag i Jurupa Valley, och ledde till en insats av mer \u00e4n 200 brandm\u00e4n.", "ref": "JURUPA VALLEY (CBSLA) \u2013 eldur braust \u00fat s\u00ed\u00f0degis \u00e1 laugardaginn \u00ed borginni Jurupa Valley og fleiri en 200 sl\u00f6kkvili\u00f0smenn f\u00f3ru \u00e1 vettvang."}
{"src": "The Karen Fire was reported just after 3 p.m. on Sierra Avenue and Karen Lane.", "mt": "A fire called Karen Fire was reported just after 3 p.m. on Sierra Avenue and Karen Lane.", "ref": "Tilkynnt var um Karen-eldsvo\u00f0ann r\u00e9tt eftir klukkan 15 \u00e1 Sierra Avenue og Karen Lane."}
{"src": "The fire grew from approximately 5-10 acres to roughly 250 acres as of 8 p.m.", "mt": "A fire grew from approximately 5-10 acres to roughly 250 acres as of 8 p.m.", "ref": "Eldurinn haf\u00f0i brei\u00f0st \u00fat fr\u00e1 um 5-10 ekrum \u00ed um 250 ekrur klukkan 20."}
{"src": "Containment at last check was at 50% and 225 firefighters from Cal Fire, Riverside County Fire Department, City of Corona Fire Department, and San Bernardino County Fire were on scene battling the fire.", "mt": "A\u00f0halan eru a\u00f0 vera 50% og 225 tjaldarlegurvinir fr\u00e1 Cal Fire, Riverside County Fire Department, City of Corona Fire Department og San Bernardino County Fire varu \u00e1 sc\u00e9ni s\u00ed\u00f0ur hlutanna og k\u00e6mpa\u00f0u\u00f0 ildi.", "ref": "Vi\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu athugun haf\u00f0i n\u00e1\u00f0st stj\u00f3rn \u00e1 50% eldanna og 225 sl\u00f6kkvili\u00f0smenn fr\u00e1 Cal Fire, sl\u00f6kkvili\u00f0sdeild Riverside-s\u00fdslu, sl\u00f6kkvili\u00f0sdeild Corona-borgar og sl\u00f6kkvili\u00f0i San Bernardino-s\u00fdslu voru \u00e1 sta\u00f0num til a\u00f0 sl\u00f6kkva eldana."}
{"src": "Forward progress on the fire has been stopped but resources are expected to remain overnight to monitor conditions.", "mt": "A firefighting team has stopped the fire from spreading further, but resources are expected to remain overnight to monitor the situation.", "ref": "Framgangur eldanna hefur veri\u00f0 st\u00f6\u00f0va\u00f0ur en gert er r\u00e1\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00f6kkvili\u00f0smenn ver\u00f0i \u00e1 vettvangi yfir n\u00f3ttina til a\u00f0 fylgjast me\u00f0 a\u00f0st\u00e6\u00f0um."}
{"src": "No injuries or structural damages have been reported, and no evacuations have been ordered.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja", "ref": "Ekki hefur veri\u00f0 tilkynnt um mei\u00f0sli \u00e1 f\u00f3lki e\u00f0a skemmdir \u00e1 mannvirkjum og r\u00fdming hefur ekki veri\u00f0 fyrirskipu\u00f0."}
{"src": "Sierra Avenue between Armstrong and the San Bernardino County Line has been closed.", "mt": "A Sierravegur mell Sierra Armstrong og San Bernardino County Line er h\u00e6gt.", "ref": "Sierra Avenue hefur veri\u00f0 loka\u00f0 milli Armstrong og marka San Bernardino-s\u00fdslu."}
{"src": "AP blasts White House press secretary Kayleigh McEnany for \"political\" briefings - but reporters keep asking political questions - RT USA News", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra AP gistar vi\u00f0 hlutverkannaheita\u00f0arstj\u00f3rnara\u00f0ar Kajleigh McEnany fr\u00e1 Bjargarsteinn og h\u00fan er \"politisk\" - men reykjararinnar velja a\u00f0 stilla politska \u00f6ryggi", "ref": "AP gagnr\u00fdnir Kayleigh McEnany, fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00faa Hv\u00edta h\u00fassins, fyrir \u201ep\u00f3lit\u00edska\u201c bla\u00f0amannafundi \u2013 en bla\u00f0amenn halda \u00e1fram a\u00f0 spyrja p\u00f3lit\u00edskra spurninga \u2013 RT USA News"}
{"src": "The Associated Press has accused White House press secretary Kayleigh McEnany of worrying the media by making her briefings political rather than informational -- apparently forgetting that reporters choose the questions.", "mt": "A The Associated Press has accused White House press secretary Kayleigh McEnany of worrying the media by making her briefings political rather than informational -- apparently forgetting that reporters choose the questions.", "ref": "Associated Press hefur saka\u00f0 Kayleigh McEnany, fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00faa Hv\u00edta h\u00fassins, um a\u00f0 valda fj\u00f6lmi\u00f0lum \u00e1hyggjum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gera fr\u00e9ttamannafundi s\u00edna p\u00f3lit\u00edska frekar en til uppl\u00fdsingagjafar \u2013 en vir\u00f0ist \u00fe\u00f3 gleyma \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er fr\u00e9ttaf\u00f3lksins a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a spurningarnar."}
{"src": "An article Saturday by the AP, the largest US news agency, said White House press briefings may be a \"broken tradition,\" as McEnany has made them \"a streamlined, full-throated advertisement for a president facing re-election, a venue for attacks on the media and a forum relatively light on information\" about what the government is doing.", "mt": "Translation in Icelandic:\nEin artikel s\u00e1bado av AP, den st\u00f8rste nyhetsbyr\u00e5et i USA, sa at pressem\u00f8tene i Det hvite hus kan v\u00e6re en \"brutte tradisjon\", siden McEnany har gjort dem til \"en konsentrert, fullf\u00f8rt reklame for en president som kjemper for gjenvalg, et sted for angrep p\u00e5 media og et forum relativt lett p\u00e5 informasjon\" om hva retten gj\u00f8r.", "ref": "\u00cd grein fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 laugardaginn fr\u00e1 AP, st\u00e6rstu fr\u00e9ttastofu Bandar\u00edkjanna, segir a\u00f0 hef\u00f0 hafi veri\u00f0 rofin \u00e1 fr\u00e9ttamannafundum Hv\u00edta h\u00fassins \u00fear sem McEnany hef\u00f0i gert \u00fe\u00e1 a\u00f0 \u201estrauml\u00ednulaga\u00f0ri og \u00e1kafri augl\u00fdsingu fyrir forseta sem leitast eftir endurkj\u00f6ri, vettvangi fyrir \u00e1r\u00e1sir \u00e1 fj\u00f6lmi\u00f0la \u00fear sem tilt\u00f6lulega litlar uppl\u00fdsingar er a\u00f0 f\u00e1,\u201c um \u00fea\u00f0 sem r\u00edkisstj\u00f3rnin er a\u00f0 gera."}
{"src": "The last of those assertions is indisputable, as hardly any new information is revealed at the briefings.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nS\u00ed\u00f0asti av \u00feessar afhendingar er indisputabel, e\u00f0a \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 bara en hlutverk \u00e1 flutningss\u00f6gnum.", "ref": "S\u00ed\u00f0asta fullyr\u00f0ingin er \u00f3vefengjanleg, \u00fear sem n\u00e1nast engar n\u00fdjar uppl\u00fdsingar eru veittar \u00e1 fundunum."}
{"src": "What the AP failed to mention is that hardly any new information is actually sought at the briefings.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nDet som AP ikke n\u00e6vnte er at det praktisk talt ikke s\u00f8ges efter nye oplysninger ved de briefings.", "ref": "\u00dea\u00f0 sem AP minntist \u00fe\u00f3 ekki \u00e1 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 er n\u00e1nast aldrei kalla\u00f0 eftir n\u00fdjum uppl\u00fdsingum \u00e1 fundunum."}
{"src": "Reporters frequently use White House pressers to draw attention to themselves, an art form perfected by CNN's Jim Acosta.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra", "ref": "Fr\u00e9ttamenn nota oft fr\u00e9ttamannafundi Hv\u00edta h\u00fassins til a\u00f0 vekja athygli \u00e1 s\u00e9r, sem er listform sem Jim Acosta hj\u00e1 CNN hefur n\u00e1\u00f0 fullkomnum t\u00f6kum \u00e1."}
{"src": "They go beyond the typical adversarial media-administration relationship, repeating each other in asking gotcha questions aimed only at impugning President Donald Trump.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 gengar yggja \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00e6\u00f0arlega", "ref": "\u00deeir ganga mun lengra en \u00ed hef\u00f0bundnum \u00e1t\u00f6kum fj\u00f6lmi\u00f0la og r\u00edkisstj\u00f3rnar og apa hver eftir \u00f6\u00f0rum me\u00f0 spurningum sem einungis er \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 koma h\u00f6ggi \u00e1 Donald Trump forseta."}
{"src": "In some cases, they make themselves the news, such as when CBS News reporter Weijia Jiang responded to an \"ask China\" retort from Trump by making a not-so-subtle hint at racism: \"Sir, why are you saying that to me specifically?\"", "mt": "Translation in Icelandic: \u00cd einum f\u00e6ll er \u00fea\u00f0 h\u00e9r \u00e1 fr\u00e9ttum, e.g. \u00fe\u00e1 hvort CBS News-reporter Weijia Jiang reagur\u00f0i\u00f0 \u00e1 ensku \u00e1 ensku \u00e1 Trumpi\u00f0, e\u00f0a\u00f0 a\u00f0 gera ensku-m\u00e6lun fyrir r\u00e6sismi\u00f0: \u201eSir, why are you saying that to me specifically?\u201c", "ref": "\u00cd sumum tilfellum gera \u00feeir sig sj\u00e1lfa a\u00f0 fr\u00e9ttaefni, eins og \u00feegar Weijia Jiang, fr\u00e9ttama\u00f0ur CBS News, br\u00e1st vi\u00f0 tilsvarinu \u201espur\u00f0u K\u00edna\u201c fr\u00e1 Trump me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera fram l\u00edtt dulda \u00e1s\u00f6kum um rasisma: \u201eHvers vegna segir \u00fe\u00fa \u00feetta vi\u00f0 mig, s\u00e9rstaklega?\u201c"}
{"src": "A July 6 briefing offered a prime example of the disconnect over how the briefings have ceased to be a source of meaningful information for Americans.", "mt": "A July 6 briefing offered a prime example of the disconnect over how the briefings have ceased to be a source of meaningful information for Americans.", "ref": "Fr\u00e9ttamannafundurinn 6. j\u00fal\u00ed var gott d\u00e6mi um \u00fea\u00f0 hvernig fr\u00e9ttamannafundirnir hafa ekki lengur uppl\u00fdsingalegt gildi fyrir Bandar\u00edkjamenn."}
{"src": "Trump tweeted that morning that NASCAR's television ratings had been hurt by a false allegation of a hate crime against driver Bubba Wallace and by its decision to ban display of the Confederate flag at its events.", "mt": "A Trump tegnt vi\u00f0 NASCARs tevningar vi\u00f0 hvort hann falsa\u00f0i aldri enn a\u00f0 hvort driveri Bubba Wallace var h\u00e6tti og a\u00f0 NASCARs bannagreiningar \u00e1 Confederate flagin \u00e1 \u00feessum hlutum.", "ref": "Trump birti f\u00e6rslu \u00e1 Twitter um morguninn um a\u00f0 sj\u00f3nvarps\u00e1horf \u00e1 NASCAR hef\u00f0i minnka\u00f0 vegna rangra \u00e1sakana um hatursgl\u00e6p \u00f6kumannsins Bubba Wallace og \u00e1kv\u00f6r\u00f0unar fyrirt\u00e6kisins a\u00f0 banna birtingu Su\u00f0urr\u00edkjaf\u00e1nans \u00e1 vi\u00f0bur\u00f0um \u00feess."}
{"src": "Predictably, most of the questions were about the tweet as reporter after reporter asked McEnany questions designed to prompt her to say that Trump supports the Confederate flag.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVi\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00dea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00dea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00dea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00dea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00dea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00dea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00dea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00dea\u00f0 eru t\u00e6kni\u00f0 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00dea\u00f0 eru t\u00e6kni", "ref": "\u00dea\u00f0 var fyrirsj\u00e1anlegt a\u00f0 flestar spurningarnar snerust um t\u00edsti\u00f0, \u00fear sem hver fr\u00e9ttama\u00f0urinn \u00e1 f\u00e6tur \u00f6\u00f0rum spur\u00f0i McEnany spurninga sem ger\u00f0ar voru til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 hana til a\u00f0 segja a\u00f0 Trump styddi Su\u00f0urr\u00edkjaf\u00e1nann."}
{"src": "McEnany didn't provide the answer reporters wanted - a sound bite that would hurt Trump - but she repeatedly responded by saying the president wasn't taking a position on the Confederate flag and that the gist of his message was that NASCAR fans were wrongly being portrayed as being racist.", "mt": "A McEnany er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r er h\u00e9r", "ref": "McEnany gaf ekki \u00feau sv\u00f6r sem bla\u00f0amennirnir vildu \u2013 umm\u00e6li sem myndu koma Trump illa \u2013 en h\u00fan svara\u00f0i \u00fev\u00ed endurteki\u00f0 a\u00f0 forsetinn t\u00e6ki ekki afst\u00f6\u00f0u var\u00f0andi Su\u00f0urr\u00edkjaf\u00e1nann og a\u00f0 kjarninn \u00ed skilabo\u00f0um hans v\u00e6ri a\u00f0 NASCAR-a\u00f0d\u00e1endur v\u00e6ru ranglega m\u00e1la\u00f0ir upp sem rasistar."}
{"src": "The AP said she sounded \"exasperated\" during the briefing.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nAP sagde at hun lydde \"irriterad\" under briefingen.", "ref": "AP sag\u00f0i a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i hlj\u00f3ma\u00f0 eins og a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri a\u00f0 missa \u00feolinm\u00e6\u00f0ina \u00e1 fundinum."}
{"src": "The AP's story echoed a Washington Post op-ed column earlier this month by ABC News reporter Jonathan Karl, who also is president of the White House Correspondents Association.", "mt": "A The AP's story echoed a Washington Post op-ed column earlier this month by ABC News reporter Jonathan Karl, who also is president of the White House Correspondents Association.", "ref": "Fr\u00e9tt AP var \u00ed sama anda og pistill fr\u00e9ttamannsins Jonathan Karl hj\u00e1 ABC News \u00ed Washington Post fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum, en hann er einnig forseti Samtaka fr\u00e9ttamanna \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu."}
{"src": "Karl argued, \"denying reality and using the White House podium for purely political purposes is a violation of public trust.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKarl hefur h\u00e6gt a\u00f0 hj\u00e1ska \"atvinnandi realt\u00ed\u00f0 og \u00fea\u00f0 sem hann gera\u00f0ar \u00e1 talp\u00falitanni hlutverksmi\u00f0sins en ekki enska\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 brei\u00f0a a\u00f0ger\u00f0i\u00f0 um \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0.\"", "ref": "Karl h\u00e9lt \u00fev\u00ed fram a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u201ehafna raunveruleikanum og nota r\u00e6\u00f0up\u00falt Hv\u00edta h\u00fassins eing\u00f6ngu \u00ed p\u00f3lit\u00edskum tilgangi v\u00e6ri brot gegn trausti almennings.\u201c"}
{"src": "Yet McEnany's quick wit and combative style have made her a hero of some Trump supporters, since she gave her first briefing on May 1 after taking over as press secretary in April.", "mt": "A McEnany's snappy wit and combative style have made her a hero to some Trump supporters since she gave her first briefing on May 1 after taking over as press secretary in April.", "ref": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur hafa sk\u00f6rp hugsun hennar og \u00e1takast\u00edll gert hana a\u00f0 hetju sumra stu\u00f0ningsmanna Trumps fr\u00e1 fyrsta fr\u00e9ttamannafundi hennar 1. ma\u00ed eftir a\u00f0 hafa teki\u00f0 vi\u00f0 sem fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00fai \u00ed apr\u00edl."}
{"src": "The pressers had been absent for more than a year before her appointment.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nH\u00fan var h\u00e6st fyrir h\u00fan skr\u00e1ningu, og h\u00fan varu ekki fyrir h\u00fan st\u00f6\u00f0u.", "ref": "Fr\u00e9ttamannafundir h\u00f6f\u00f0u ekki veri\u00f0 haldnir \u00ed meira en \u00e1r \u00e1\u00f0ur en h\u00fan var r\u00e1\u00f0in."}
{"src": "Like other aspects of political life in Washington, the White House press secretary's relationship with the media has changed dramatically in the Trump era.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \u00dea\u00f0 sem heitir annarir asamtir polit\u00edkarsv\u00e6\u00f0i \u00ed Washington, hafti\u00f0 a\u00f0 vera\u00f0a \u00e6tlu\u00f0 \u00ed Trump-t\u00ed\u00f0ar.", "ref": "Samband fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00faa Hv\u00edta h\u00fassins hefur teki\u00f0 miklum breytingum \u00ed forsetat\u00ed\u00f0 Trumps, r\u00e9tt eins og a\u00f0rir \u00fe\u00e6ttir \u00ed stj\u00f3rnm\u00e1lal\u00edfi Washington."}
{"src": "That change has come from both sides and predated McEnany's arrival.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: \u00dea\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 gefa\u00f0 ver\u00f0andi fr\u00e1 b\u00e6ndi og var innan McEnany\u00b4s ankomst.", "ref": "\u00deessi breyting kom fr\u00e1 b\u00e1\u00f0um hli\u00f0um \u00e1\u00f0ur en McEnany kom til s\u00f6gunnar."}
{"src": "A roast of former press secretary Sarah Huckabee Sanders by comedian Michelle Wolf at the White House Correspondents\" dinner in April 2018 was so vicious that even MSNBC host Mika Brzezinski called it \"deplorable.\"", "mt": "A roast of former press secretary Sarah Huckabee Sanders by comedian Michelle Wolf at the White House Correspondents' dinner in April 2018 was so vicious that even MSNBC host Mika Brzezinski called it \"deplorable.\"", "ref": "\u201eRoast\u201c-r\u00e6\u00f0a gr\u00ednistans Michelle Wolf um fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00faann Sarah Huckabee Sanders \u00e1 kv\u00f6ldver\u00f0i bla\u00f0amanna \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu \u00ed apr\u00edl 2018 var svo grimmileg a\u00f0 jafnvel kynnirinn Mika Brzezinski hj\u00e1 MSNBS kalla\u00f0i hana \u201ehneykslanlega\u201c."}
{"src": "AP White House reporter Jill Colvin greeted McEnany at her first briefing by asking, \"Will you pledge never to lie to us from that podium?\"", "mt": "A Jill Colvin, fj\u00f6lskylda reporter fr\u00e1 AP \u00ed Bjartmarsh\u00fasi\u00f0, gengi\u00f0a McEnanyi\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 vildi a\u00f0 gert h\u00e9rn\u00e6st \u00ed h\u00fanarbrj\u00f3fini og skr\u00e1\u00f0i, \"Viltu gert a\u00f0 aldri lj\u00fafa a\u00f0 vi\u00f0 fr\u00e1 \u00feessi p\u00f3di?\"", "ref": "Jill Colvin, bla\u00f0ama\u00f0ur AP \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu, bau\u00f0 McEnany velkomna \u00e1 fyrsta fr\u00e9ttamannafundinum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 spyrja \u201eMunt \u00fe\u00fa heita \u00fev\u00ed a\u00f0 lj\u00faga aldrei a\u00f0 okkur fr\u00e1 \u00feessu p\u00falti?\u201c"}
{"src": "Fox News political analyst Brit Hume, a veteran of more than 50 years in journalism who had a 1989-1996 stint as ABC's chief White House correspondent, said reporters today display \"aggressive behavior\" in the briefing room because of their contempt for Trump.", "mt": "Translation in Icelandic: Fox News-spjallathj\u00f3nusi Brit Hume, en veteranur \u00ed hlutanum fr\u00e1 50 \u00e1r \u00ed r\u00edkis\u00fatvegni, sem var\u00f0 hlusta\u00f0ur \u00e1 ABC enn \u00ed 1989-1996, sag\u00f0i a\u00f0 r\u00edkis\u00fatgjarnarar fr\u00e1 og me\u00f0 aldri ensku uppgjurnarar upphafi\u00f0 a\u00f0 \"aggregga a\u00f0fer\u00f0\" \u00ed brj\u00f3fst\u00ed\u00f0inu, eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0st\u00f6\u00f0ur\u00f0ar upphafsfr\u00e6\u00f0sliga um Trump.", "ref": "Stj\u00f3rnm\u00e1lagreinandinn Brit Hume hj\u00e1 Fox News, sem hefur meira en 50 \u00e1ra reynslu af fr\u00e9ttamennsku og var a\u00f0alfr\u00e9ttama\u00f0ur ABC \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu \u00e1 \u00e1runum 1989-1996 sag\u00f0i a\u00f0 fr\u00e9ttamenn hef\u00f0u \u00ed dag s\u00fdnt \u201e\u00e1r\u00e1sargjarna heg\u00f0un\u201c \u00ed fundarherberginu vegna fyrirlitningar \u00feeirra \u00e1 Trump."}
{"src": "It is because of their anti-Trump focus, he said this week on Fox's Tucker Carlson Tonight program, journalists are neglecting to gather policy news.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 forsta\u00f0i\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knirnarar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnarar eru a\u00f0 forsta\u00f0a a\u00f0 gera\u00f0a polit\u00edskum notkunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 forsta\u00f0a a\u00f0 gera\u00f0a polit\u00edskum notkunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 forsta\u00f0a a\u00f0 gera\u00f0a polit\u00edskum notkunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 forsta\u00f0a a\u00f0 gera\u00f0a polit\u00edskum notkunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 forsta\u00f0a a\u00f0 gera\u00f0a polit\u00edskum notkunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 forsta\u00f0a a\u00f0 gera\u00f0a polit\u00edskum notkunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 forsta\u00f0a a\u00f0 gera\u00f0a polit\u00edskum notkunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 forsta\u00f0a a\u00f0 gera\u00f0a polit\u00edskum notkunum, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0", "ref": "\u00dea\u00f0 er vegna \u00e1herslu \u00feeirra \u00e1 andst\u00f6\u00f0u gegn Trump sem fr\u00e9ttamenn eru a\u00f0 vanr\u00e6kja \u00fea\u00f0 a\u00f0 leita fr\u00e9tta um stefnum\u00e1l, var haft eftir honum \u00ed vikunni \u00ed \u00fe\u00e6ttinum Tucker Carlson Tonight \u00e1 Fox."}
{"src": "\"It's not just a gotcha game,\" Hume said of the intended purpose of the pressers.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\"H\u00fan er ekki enn einhverfuglega h\u00e6ttulegur,\" sag\u00f0i Hume um hvergi\u00f0 sem er uppgildi\u00f0 for pressan.", "ref": "\u201e\u00deetta sn\u00fdst ekki bara um a\u00f0 koma h\u00f6ggi \u00e1 f\u00f3lk,\u201c sag\u00f0i Hume um tilgang fr\u00e9ttmannafundanna."}
{"src": "\"It's not just an attempt to embarrass a public official. It's to extract information.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Hann er ekki enn ein gertaka\u00f0i\u00f0 a\u00f0 skemma ensku fj\u00f6lskyldi. Hann er a\u00f0 hleypa a\u00f0 kenna gegnum.\"", "ref": "Fundirnir eru ekki \u00e6tla\u00f0ir fyrir tilraunir til a\u00f0 koma emb\u00e6ttism\u00f6nnum \u00ed vandr\u00e6\u00f0i. \u00deeir sn\u00faast um a\u00f0 afla uppl\u00fdsinga.\u201c"}
{"src": "Coronavirus Travel Update: Which Countries Have Travel Restriction for Bulgarians Upon Entry", "mt": "A\u00f0 Coronavirus Travel Update: Which Countries Have Travel Restriction for Bulgarians Upon Entry", "ref": "Uppf\u00e6r\u00f0ar fr\u00e9ttir um fer\u00f0al\u00f6g \u00e1 t\u00edmum k\u00f3r\u00f3nuveiru: \u00cd hva\u00f0a l\u00f6ndum gilda fer\u00f0atakmarkanir fyrir B\u00falgara vi\u00f0 komu"}
{"src": "The number of countries imposing travel restrictions is growing.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nTal fj\u00f6lda landi\u00f0 sem t\u00e6r\u00f0ar reist\u00ed\u00f0arrestur er aftur h\u00e6gt.", "ref": "Vaxandi fj\u00f6ldi landa hefur sett takmarkanir \u00e1 fer\u00f0al\u00f6g."}
{"src": "As of this week, the Czech Republic wants coronavirus tests for Bulgarian seasonal workers.", "mt": "A\u00f0 \u00feessu sett, kennitalafr\u00e6\u00f0i\u00f0 vilja kroppavar\u00f0slupr\u00f3f \u00edslensku til bulgarar, efni\u00f0 er h\u00e9r \u00e1hugaverkis.", "ref": "Fr\u00e1 \u00feessari viku krefst T\u00e9kkland k\u00f3r\u00f3nuveirupr\u00f3fa fyrir \u00e1rst\u00ed\u00f0abundi\u00f0 vinnuafl fr\u00e1 B\u00falgar\u00edu."}
{"src": "Denmark allows Bulgarians on its territory only if they have an address registration there, an employment contract or a document certifying a business trip.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nDanmark till\u00e5der bulgarere p\u00e5 sitt territorium eneste hvis de har en adresse registrering der, en arbeids kontrakt eller et dokument som bekrefter en aff\u00e6rdsrejse.", "ref": "Danm\u00f6rk leyfir B\u00falgara a\u00f0eins \u00e1 s\u00ednu landsv\u00e6\u00f0i ef \u00feeir eru me\u00f0 skr\u00e1\u00f0a b\u00fasetu \u00fear, r\u00e1\u00f0ningarsamning e\u00f0a skjal sem sta\u00f0festir vi\u00f0skiptafer\u00f0."}
{"src": "As of today, people who have visited Bulgaria and Romania in the last 14 days are subject to mandatory quarantine in Italy.", "mt": "A\u00f0 from today, personar sem hafti\u00f0 gert vi\u00f0t\u00f6k \u00feessar \u00e1sta til Bulgariu og Rum\u00e6niu \u00ed dei 14 dagar voru \u00e1ri\u00f0 eru \u00e1ri\u00f0 fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 setja inn quarant\u00e1n i Italien.", "ref": "Fr\u00e1 og me\u00f0 deginum \u00ed dag hefur f\u00f3lk sem fer\u00f0ast til \u00cdtal\u00edu og hefur heims\u00f3tt B\u00falgar\u00edu og R\u00famen\u00edu s\u00ed\u00f0ustu 14 daga \u00feurft a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed."}
{"src": "In Finland, entry is only for a \"valid reason.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFinnlandi, er h\u00e6gt a\u00f0 gera inn \u00ed landi ensku fyrir \"gildi\u00f0.\"", "ref": "\u00cd Finnlandi eru heims\u00f3knir til landsins einungis leyf\u00f0ar me\u00f0 \u201egildri \u00e1st\u00e6\u00f0u\u201c."}
{"src": "Mandatory home quarantine in Austria, despite a negative PCR test.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFr\u00e1 \u00feessi t\u00edmi er h\u00e6gt a\u00f0 setja hjarta\u00f0arfer\u00f0arfr\u00e6\u00f0i \u00ed hjarta\u00f0arfer\u00f0afr\u00e6\u00f0i.", "ref": "\u00cd Austurr\u00edki er skylda um s\u00f3ttkv\u00ed \u00e1 heimili \u00fer\u00e1tt fyrir neikv\u00e6\u00f0a ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u \u00far PCR-pr\u00f3fi."}
{"src": "This is already required for those entering Germany.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deetta er alltj\u00e1 verkt \u00ed fyrsta\u00f0ar \u00e1 heimildi\u00f0.", "ref": "\u00deessi krafa er \u00feegar \u00ed gildi fyrir \u00fe\u00e1 sem fara til \u00de\u00fdskalands."}
{"src": "For the next 14 days, access to southern Romania was denied without good reason.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFyrra 14 daga\u00f0i var tilgjald a\u00f0 s\u00fdnda\u00f0i\u00f0 a\u00f0 ganga\u00f0i\u00f0 innan s\u00fdnst\u00e6\u00f0an \u00dej\u00f3\u00f0gar\u00f0sins \u00ed s\u00fdnst\u00e6\u00f0an R\u00f3man\u00edu er h\u00e6gt fyrir \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 ganga\u00f0i\u00f0 innan \u00dej\u00f3\u00f0gar\u00f0sins \u00ed s\u00fdnst\u00e6\u00f0an R\u00f3man\u00edu fyrir \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 ganga\u00f0i\u00f0 innan \u00dej\u00f3\u00f0gar\u00f0sins \u00ed s\u00fdnst\u00e6\u00f0an R\u00f3man\u00edu fyrir \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 ganga\u00f0i\u00f0 innan \u00dej\u00f3\u00f0gar\u00f0sins \u00ed s\u00fdnst\u00e6\u00f0an R\u00f3man\u00edu fyrir \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 ganga\u00f0i\u00f0 innan \u00dej\u00f3\u00f0gar\u00f0sins \u00ed s\u00fdnst\u00e6\u00f0an R\u00f3", "ref": "N\u00e6stu 14 daga ver\u00f0ur engum hleypt inn \u00ed su\u00f0urhluta R\u00famen\u00edu \u00e1n g\u00f3\u00f0rar \u00e1st\u00e6\u00f0u."}
{"src": "And Greece has tightened measures even more along its land borders.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: Og Gr\u00e6nland har tatt strengere m\u00e5l i sine landgrenser.", "ref": "Grikkland hefur einnig hert enn frekar \u00e1 a\u00f0ger\u00f0um \u00e1 landam\u00e6rum s\u00ednum a\u00f0 a\u00f0liggjandi l\u00f6ndum."}
{"src": "From Tuesday, those traveling by plane from Bulgaria to Greece will have to present to the Greek border authorities a negative result from a PCR test for coronavirus, performed up to 72 hours before their entry into our southern neighbor, the Ministry of Foreign Affairs announced.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: From T\u00fanesdags, dey\u00f0ir \u00feessarar, \u00feessar sem reistar flj\u00f3tlega fr\u00e1 Bulgari til Gr\u00e6nlandur, velja a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 grei\u00f0slugrandsmenninu Gr\u00e6nlandar ensku fj\u00e1rlega resulta fr\u00e1 enskri PCR-testi fyrir koronavirus, f\u00e6rt a\u00f0 \u00ed 72 timer eftir \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r hefur stigandi inn i \u00feessar sunnlandshreyfing, enn \u00feessarra \u00e1hrifur \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e6\u00f0una.", "ref": "Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 hefur tilkynnt um a\u00f0 fr\u00e1 \u00feri\u00f0judeginum \u00feurfi \u00feeir sem fer\u00f0ast me\u00f0 flugi fr\u00e1 B\u00falgar\u00edu til Grikklands a\u00f0 framv\u00edsa til landam\u00e6ravar\u00f0a neikv\u00e6\u00f0ri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u \u00far PCR-pr\u00f3fi fyrir k\u00f3r\u00f3nuveiru sem teki\u00f0 er s\u00ed\u00f0ustu 72 klukkustundir fyrir komu til n\u00e1granna okkar \u00ed su\u00f0ri."}
{"src": "They added that only passengers who have a certificate for such a test will be allowed in the country.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fe", "ref": "Teki\u00f0 er fram a\u00f0 a\u00f0eins far\u00feegum sem framv\u00edsa vottor\u00f0i fyrir sl\u00edkt pr\u00f3f ver\u00f0i hleypt inn \u00ed landi\u00f0."}
{"src": "It must be issued in English and contain the three names and numbers of the passenger's passport or identity card.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 vera gegnt \u00ed enska og \u00fea\u00f0 musta \u00fe\u00e6r trettum og n\u00famerum sem passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskilja\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi passanna\u00f0arh\u00e6\u00f0a\u00f0arskiljandi pass", "ref": "\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur a\u00f0 vera gefi\u00f0 \u00fat \u00e1 ensku og bera n\u00f6fnin og n\u00famerin \u00ferj\u00fa af vegabr\u00e9fi e\u00f0a skilr\u00edkjum far\u00feegans."}
{"src": "The authorities in our southern neighbor will not accept certificates that do not meet these requirements", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0in \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsheimili\u00f0 erum s\u00fdnir m\u00e9r a\u00f0 autoritekinn \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsheimili\u00f0 \u00feessa s\u00fdnda eru\u00f0u a\u00f0 vinna certifiketar sem \u00fea\u00f0 ekki tegir \u00feessarar krafa", "ref": "Yfirv\u00f6ld n\u00e1granna okkar \u00ed su\u00f0ri munu ekki sam\u00feykkja vottor\u00f0 sem ekki uppfylla \u00feessi skilyr\u00f0i"}
{"src": "\"Travelers should be tested in the laboratory by RT-PCR by taking secretions from the mouth or nose.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nFer\u00f0alindir m\u00e1 vera testa\u00f0ir \u00ed laboratoriumi\u00f0 \u00e1 RT-PCR, e\u00f0a a\u00f0 taki\u00f0 seglur fr\u00e1 munni og nesi.", "ref": "\u201eFer\u00f0alangar \u00feurfa a\u00f0 fara \u00ed RT-PCR-pr\u00f3f \u00e1 ranns\u00f3knarstofu me\u00f0 t\u00f6ku s\u00fdnis \u00far munni e\u00f0a nefi.\u201c"}
{"src": "Tests for coronavirus will be recognized if they are performed in national reference laboratories, national health laboratories or private laboratories that are accredited by the relevant national accreditation bodies (not necessarily specifically for COVID-19).", "mt": "A tests for coronavirus will be recognized if they are performed in national reference laboratories, national health laboratories or private laboratories that are accredited by the relevant national accreditation bodies (not necessarily specifically for COVID-19).", "ref": "Pr\u00f3f fyrir k\u00f3r\u00f3nuveiru ver\u00f0a tekin gild ef \u00feau eru framkv\u00e6md \u00e1 vi\u00f0urkenndum tilv\u00edsunarranns\u00f3knarstofum \u00ed landinu, ranns\u00f3knarstofum heilbrig\u00f0isyfirvalda e\u00f0a einkareknum ranns\u00f3knarstofum sem bera vottun fr\u00e1 \u00fear til b\u00e6rri vottunarstofnun \u00ed landinu (ekki endilega s\u00e9rstaklega vegna COVID-19)."}
{"src": "The measure does not apply to Greek citizens, citizens residing in Greece and travelers for significant professional reasons.", "mt": "A\u00f0 \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 rannsokka \u00fea\u00f0 er a\u00f0 rannsoka\u00f0ar \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 rannsokka.", "ref": "\u00deessar kr\u00f6fur gilda ekki um gr\u00edska r\u00edkisborgara, r\u00edkisborgara sem b\u00faa \u00ed Grikklandi e\u00f0a f\u00f3lk sem fer\u00f0ast af mikilv\u00e6gum \u00e1st\u00e6\u00f0um vegna atvinnu."}
{"src": "The Greek Ministry of Foreign Affairs also announced that on Tuesday, July 28, and Wednesday, July 29, passengers who did not have time to be tested before their trip will be tested by the competent Greek authorities upon arrival in Greece.", "mt": "A\u00f0 grettisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 fr\u00e1 \u00edslensku: Grettisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 fr\u00e1 \u00edslensku: \u00deegar tj\u00f6ku\u00f0 \u00e1 Gr\u00e6nlandi f\u00e9kk a\u00f0 testa passagra \u00edslenska: \u00deegar tj\u00f6ku\u00f0 \u00e1 Gr\u00e6nlandi f\u00e9kk a\u00f0 testa passagra, \u00feegar \u00feeir komu \u00ed Gr\u00e6nlandi, \u00feegar tj\u00f6ku\u00f0 \u00e1 Gr\u00e6nlandi f\u00e9kk a\u00f0 testa passagra, \u00feegar \u00feeir komu \u00ed Gr\u00e6nlandi, \u00feegar tj\u00f6ku\u00f0 \u00e1 Gr\u00e6nlandi f\u00e9kk a\u00f0 testa passagra, \u00feegar \u00feeir komu \u00ed Gr\u00e6nlandi, \u00feegar tj\u00f6ku\u00f0 \u00e1 Gr\u00e6nlandi f\u00e9kk a\u00f0 testa passagra, \u00feegar \u00feeir komu \u00ed Gr\u00e6nlandi, \u00feegar tj\u00f6ku\u00f0 \u00e1 Gr\u00e6nlandi f\u00e9kk a\u00f0 testa passagra,", "ref": "Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti Grikklands tilkynnti einnig a\u00f0 \u00feri\u00f0judaginn 28. j\u00fal\u00ed og mi\u00f0vikudaginn 29. j\u00fal\u00ed yr\u00f0u far\u00feegar sem ekki gefst t\u00edmi til a\u00f0 fara \u00ed pr\u00f3f fyrir fer\u00f0ina a\u00f0 fara \u00ed pr\u00f3f hj\u00e1 gr\u00edskum yfirv\u00f6ldum vi\u00f0 komuna til landsins."}
{"src": "The requirement for citizens traveling by plane to Greece to fill in at least 24 hours in advance an electronic Passenger Location Form (PLF) generating a QR code, which they present to the Greek authorities upon entering the country, remains in force.", "mt": "A\u00f0 \u00feessari upphafi: \u00dea\u00f0 er a\u00f0 gengi\u00f0 a\u00f0 kvenna sem reistar flj\u00f3tni\u00f0 \u00ed Gr\u00edsku, a\u00f0 fylla inn a\u00f0 minsta 24 \u00e1ra eftir a\u00f0 vi\u00f0 eru a\u00f0 reka, ensku elektr\u00f3nskt passag\u00edskt lokas\u00f6fn (PLF) sem skr\u00e1a ensku QR-k\u00f3\u00f0i, en \u00feessi skr\u00e1a\u00f0i presenta\u00f0u \u00e1 mynda a\u00f0 grekka au\u00f0vega, eftir a\u00f0 vi\u00f0 eru a\u00f0 reka \u00ed landi.", "ref": "Enn er \u00ed gildi krafan um a\u00f0 r\u00edkisborgarar sem fer\u00f0ast me\u00f0 flugi til Grikklands \u00feurfi me\u00f0 minnst 24 fyrirvara a\u00f0 fylla \u00fat rafr\u00e6nt sta\u00f0setningarey\u00f0ubla\u00f0 sem b\u00fdr til QR-k\u00f3\u00f0a sem s\u00fdna ver\u00f0ur gr\u00edskum yfirv\u00f6ldum vi\u00f0 komu \u00ed landi\u00f0."}
{"src": "More information is published on travel.gov.gr", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFler upplysningar eru publizert \u00e1 travel.gov.gr", "ref": "N\u00e1nari uppl\u00fdsingar eru birtar \u00e1 travel.gov.gr"}
{"src": "At the moment there is no change in the requirements for crossing the land borders between Bulgaria and Greece.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deegar \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt, er h\u00e6gt a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 byrja a\u00f0 kj\u00f3sa grensar \u00edslensku og grekku.", "ref": "Eins og er hefur engin breyting veri\u00f0 ger\u00f0 \u00e1 kr\u00f6fu um fer\u00f0ir um landam\u00e6rin milli B\u00falgar\u00edu og Grikklands."}
{"src": "\"Travelers to Greece across the land border, regardless of their citizenship, must also fill in an electronic passenger localization form (PLF) generating a QR code at least 24 hours before arrival,\" the Foreign Ministry explained.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \"\u00de\u00fd\u00f0ingar um Gr\u00e6nland\"", "ref": "\u201eF\u00f3lk sem fer\u00f0ast landlei\u00f0ina til Grikklands \u00fearf \u00f3h\u00e1\u00f0 r\u00edkisfangi einnig a\u00f0 fylla \u00fat rafr\u00e6nt sta\u00f0setningarey\u00f0ubla\u00f0 sem b\u00fdr til QR-k\u00f3\u00f0a minnst 24 klukkustundum fyrir komu,\u201c segir utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0."}
{"src": "The closure of the Ilinden, Kapitan Petko Voyvoda and Makaza checkpoints has increased traffic across the border near Petrich.", "mt": "A closure of the Ilinden, Kapitan Petko Voyvoda and Makaza checkpoints has increased traffic across the border near Petrich.", "ref": "Lokanir landam\u00e6rast\u00f6\u00f0vanna \u00ed Ilinden, Kapitan Petko Voyvoda og Makaza hafa auki\u00f0 umfer\u00f0 um landam\u00e6rin n\u00e6rri Petrich."}
{"src": "There are no problems with the transition.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nH\u00e9r er f\u00e9kk f\u00e6\u00f0ingar um hvort vi\u00f0 m\u00e6li vi\u00f0 f\u00e6rslu.", "ref": "Engin vandam\u00e1l hafa komi\u00f0 upp vi\u00f0 a\u00f0l\u00f6gunina."}
{"src": "There are no queues of trucks.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nDet finns ingen k\u00f6 i lastbilar.", "ref": "Engar ra\u00f0ir hafa myndast af v\u00f6rubifrei\u00f0um."}
{"src": "All those waiting go to sea in Greece.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nAllir, sem eru a\u00f0 vanta \u00ed Gr\u00e6nlandi, g\u00e6ti \u00ed haust.", "ref": "Allir \u00feeir sem b\u00ed\u00f0a komast til sj\u00e1var \u00ed Grikklandi."}
{"src": "Travelers wait about an hour and a half to cross the Tower.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nFer\u00f0uf\u00f3lkur vekkur hvort enn a\u00f0 h\u00e6st a\u00f0 krossa Tjarnar.", "ref": "Fer\u00f0amenn \u00feurfa a\u00f0 b\u00ed\u00f0a \u00ed um eina og h\u00e1lfa klukkustund eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 komast fram hj\u00e1 turninum."}
{"src": "Three of the points on the Bulgarian-Greek border are working.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deri\u00f0ja af \u00feessum punktum \u00e1 grensins mellari Bulgariu og Grei\u00f0slendi eru a\u00f0 vera a\u00f0 verkin.", "ref": "\u00derj\u00e1r af landam\u00e6rast\u00f6\u00f0vunum milli B\u00falgar\u00edu og Grikklands eru opnar."}
{"src": "Only \"Ilinden - Exohi\" and this part of Ivaylovgrad are closed.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSamt \"Ilinden - Exohi\" og denna delen av Ivaylovgrad \u00e4r endast st\u00e4ngd.", "ref": "A\u00f0eins \u201eIlinden - Exohi\u201c og \u00feessi hluti Ivaylovgrad eru loka\u00f0ar."}
{"src": "UN says thousands of anti-Pakistan militants in Afghanistan", "mt": "A UN report says that there are thousands of anti-Pakistan militants in Afghanistan.", "ref": "Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0irnar segja \u00fe\u00fasundir v\u00edgamanna sem berjast gegn Pakistan vera \u00ed Afganistan"}
{"src": "ISLAMABAD -- A U.N. report says more than 6,000 Pakistani insurgents are hiding in Afghanistan, most belonging to the outlawed Pakistani Taliban group responsible for attacking Pakistani military and civilian targets.", "mt": "A UN-rapporti\u00f0ur er a\u00f0 f\u00e6ra a\u00f0 kenna a\u00f0 6000 pakistanske rekstur er a\u00f0 hluta \u00ed Afghanistan, en \u00fea\u00f0 eru flestu af \u00feessu pakistansku taliban-gruppu, sem eru ekki afger\u00f0arleg\u00f0ar og sem eru h\u00e6\u00f0a a\u00f0 r\u00e6\u00f0a a\u00f0ra pakistanska mi\u00f0lum og civila st\u00f6\u00f0um.", "ref": "ISLAMABAD \u2013 \u00cd sk\u00fdrslu Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna kemur fram a\u00f0 fleiri en 6000 pakistanskir uppreisnarmenn s\u00e9u \u00ed felum \u00ed Afganistan og flestir \u00feeirra tilheyri hinum \u00fatl\u00e6ga pakistanska tal\u00edbanah\u00f3pi sem ber \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 \u00e1r\u00e1sum gegn pakistanska hernum og pakist\u00f6nskum borgurum."}
{"src": "The report released this week said the group, known as the Tehreek-e-Taliban (TTP), has linked up with the Afghan-based affiliate of the Islamic State group.", "mt": "A report released this week said the group, known as the Tehreek-e-Taliban (TTP), has linked up with the Afghan-based affiliate of the Islamic State group.", "ref": "\u00cd sk\u00fdrslunni sem gefin var \u00fat \u00ed vikunni kemur fram a\u00f0 \u00feessi h\u00f3pur innan v\u00e9banda \u00cdslamska r\u00edkisins, sem gengur undir nafninu Tehrik-i-Taliban (TTP), hafi teki\u00f0 h\u00f6ndum saman vi\u00f0 samstarfsh\u00f3p sinn \u00ed Afganistan."}
{"src": "Some of TTP's members have even joined the IS affiliate, which has its headquarters in eastern Afghanistan.", "mt": "Aftur \u00feessa: TTPs \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsmenn hafa evenn\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna a\u00f0 IS-sambandi, sem h\u00e9rbergi\u00f0i\u00f0 er \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0an\u00f3ttunum af \u00feessi eystari Afghansku.", "ref": "Sumir af me\u00f0limum TTP hafa meira a\u00f0 segja gengi\u00f0 til li\u00f0s vi\u00f0 \u00feennan samstarfsh\u00f3p \u00cdslamska r\u00edkisins sem hefur h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var \u00ed Austur-Afganistan."}
{"src": "The Afghan government did not respond Sunday to requests by The Associated Press for comment.", "mt": "A Afghanistan er h\u00e6gt a\u00f0 rekast a\u00f0 \u00fea\u00f0 sendi\u00f0 kommentarar \u00e1 h\u00e9r er a\u00f0 vinna.", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rn Afganistans svara\u00f0i ekki fyrirspurnum Associated Press \u00e1 sunnudaginn."}
{"src": "The report said IS in Afghanistan, known as IS in Khorasan province, has been hit hard by Afghan security forces as well as U.S. and NATO forces, and even on occasion by the Afghan Taliban.", "mt": "A report sagt a\u00f0 IS \u00ed Afghanistan, kjentur som IS \u00ed provinsen Khorasan, er h\u00e6r\u00f0legg\u00f0 af afghansk sikkerhedsstyrkinni, og a\u00f0allega af U.S. og NATO-styrkunni, og efnu\u00f0 af ogengar af Afghanistans taliban.", "ref": "\u00cd sk\u00fdrslunni segir a\u00f0 \u00cdslamska r\u00edki\u00f0 \u00ed Afganistan, sem gengur undir heitinu IS \u00ed Khorasan-h\u00e9ra\u00f0inu, hafi or\u00f0i\u00f0 fyrir miklu falli vegna a\u00f0ger\u00f0a afganskra \u00f6ryggissveita sem og sveita Bandar\u00edkjanna og NATO og jafnvel afganskra tal\u00edbana st\u00f6ku sinnum."}
{"src": "The report was prepared by the U.N. analytical and sanctions monitoring team, which tracks terrorist groups around the world.", "mt": "A reporti\u00f0 var skr\u00e1\u00f0 af U.N. analysa- og sanksjonastefnal\u00ednu, sem t\u00e6ki\u00f0 terroristgruppa \u00ed heimisver\u00f0um.", "ref": "Sk\u00fdrslan var tekin saman af greiningar- og refsia\u00f0ger\u00f0aeftirlitsh\u00f3pi Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem fylgist me\u00f0 hry\u00f0juverkah\u00f3pum um allan heim."}
{"src": "The report estimated the membership of IS in Afghanistan at 2,200, and while its leadership has been depleted, IS still counts among its leaders a Syrian national Abu Said Mohammad al-Khorasani.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 gera a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 IS-menntun \u00e1 Afganist\u00e1n er 2.200, og \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gleda a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru m\u00f6rg fj\u00f6lskyldar, en IS-stj\u00f3rnunin er a\u00f0allega \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna a\u00f0 IS-stj\u00f3rnunin \u00e1 Syrien er en Abu Said Mohammad al-Khorasani.", "ref": "\u00cd sk\u00fdrslunni er \u00e1\u00e6tla\u00f0 a\u00f0 me\u00f0limir IS \u00ed Afganistan s\u00e9u 2200 og a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 f\u00e6kka\u00f0 hafi \u00ed h\u00f3pi forystumanna s\u00e9 hinn s\u00fdrlenski Abu Said Mohammad al-Khorasani enn \u00e1 me\u00f0al lei\u00f0toga IS."}
{"src": "The report also said the monitoring team had received information that two senior Islamic State commanders, Abu Qutaibah and Abu Hajar al-Iraqi, had recently arrived in Afghanistan from the Middle East.", "mt": "A reporti\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knarlagi\u00f0 haft h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00dej\u00f3nustan hefur h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00dej\u00f3nustan hefur h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00dej\u00f3nustan hefur h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00dej\u00f3nustan hefur h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00dej\u00f3nustan hefur h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00dej\u00f3nustan hefur h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00dej\u00f3nustan hefur h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00dej\u00f3nustan hefur h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 vinna uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00dej\u00f3nustan he", "ref": "\u00cd sk\u00fdrslunni kemur einnig fram a\u00f0 eftirlitsh\u00f3purinn hafi fengi\u00f0 uppl\u00fdsingar um a\u00f0 tveir h\u00e1ttsettir stj\u00f3rnendur \u00cdslamska r\u00edkisins, Abu Qutaibah og Abu Hajar al-Iraqi, hafi n\u00fdlega komi\u00f0 til Afganistan fr\u00e1 Mi\u00f0-Austurl\u00f6ndum."}
{"src": "\"Although in territorial retreat, (the Islamic State) remains capable of carrying out high-profile attacks in various parts of the country, including Kabul.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 eru a\u00f0 lj\u00f3sa a\u00f0 (Isl\u00e1mski sta\u00f0ur) eru a\u00f0 rannsaka\u00f0ir okkar eru a\u00f0 tilvinna a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 gera uppheimslega atvinnul\u00f6gnir ensku landi, inklusive Kabul.", "ref": "\u201e\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 (\u00cdslamska r\u00edki\u00f0) h\u00f6rfi fr\u00e1 landsv\u00e6\u00f0um er \u00fea\u00f0 enn f\u00e6rt um a\u00f0 gera sk\u00e6\u00f0ar \u00e1r\u00e1sir \u00ed \u00fdmsum hlutum landsins, \u00fear \u00e1 me\u00f0al Kab\u00fal."}
{"src": "It also aims to attract Taliban fighters who oppose the agreement with the United States,\" the report said, referring to a U.S. peace deal signed with the Taliban in February.", "mt": "A\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knirnar eru a\u00f0", "ref": "\u00dea\u00f0 leitast einnig vi\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 bar\u00e1ttumenn tal\u00edbana sem eru andv\u00edgir samkomulaginu vi\u00f0 Bandar\u00edkin til a\u00f0 ganga til li\u00f0s vi\u00f0 sig,\u201c segir \u00ed sk\u00fdrslunni, og er \u00fear v\u00edsa\u00f0 til fri\u00f0arsamkomulags Bandar\u00edkjanna og tal\u00edbana fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed febr\u00faar."}
{"src": "That deal was struck to allow the U.S. to end its 19-year involvement in Afghanistan, and calls on the Taliban to guarantee its territory will not be used by terrorist groups.", "mt": "A \u00feegar \u00fea\u00f0 h\u00e6sti\u00f0 a\u00f0 sluta \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta \u00ed Afghanist\u00e1n, er h\u00e6st a\u00f0 gefa\u00f0i \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta \u00ed Afghanist\u00e1n a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00e6sta \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta \u00ed Afghanist\u00e1n af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00e6sta \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta \u00ed Afghanist\u00e1n af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00e6sta \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta \u00ed Afghanist\u00e1n af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00e6sta \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta \u00ed Afghanist\u00e1n af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00e6sta \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta \u00ed Afghanist\u00e1n af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00e6sta \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta \u00ed Afghanist\u00e1n af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 h\u00e6sta \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta \u00ed Afghanist\u00e1n af", "ref": "Samkomulagi\u00f0 var gert til \u00feess a\u00f0 Bandar\u00edkin g\u00e6tu bundi\u00f0 enda \u00e1 19 \u00e1ra veru s\u00edna \u00ed Afganistan og samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed skulu tal\u00edbanar tryggja a\u00f0 landsv\u00e6\u00f0i \u00feeirra ver\u00f0i ekki notu\u00f0 af hry\u00f0juverkah\u00f3pum."}
{"src": "The deal is also expected to guarantee the Taliban's all-out participation in the fight against IS.", "mt": "A deal is also expected to guarantee the Taliban's full participation in the fight against IS.", "ref": "Samkomulaginu er einnig \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 tryggja fulla \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku tal\u00edbana \u00ed bar\u00e1ttunni gegn IS."}
{"src": "The second and perhaps most critical part of the agreement calls for talks between the Taliban and Kabul's political leadership.", "mt": "A second and perhaps most critical part of the agreement calls for talks between the Taliban and Kabul's political leadership.", "ref": "Annar hluti samkomulagsins og ef til vill s\u00e1 mikilv\u00e6gasti kallar eftir vi\u00f0r\u00e6\u00f0um milli tal\u00edbana og p\u00f3lit\u00edskra lei\u00f0toga \u00ed Kab\u00fal."}
{"src": "Late Saturday, the U.S. State Department issued a statement saying its peace envoy Zalmay Khalilzad was again shuttling through the region seeking to jump start those negotiations, which have been repeatedly postponed as both sides squabble over a prisoner release program.", "mt": "Aftur sunnudagur, gengist vi\u00f0 U.S. State Department, gengist vi\u00f0 enni\u00f0 fyrir vikingur, Zalmay Khalilzad, sem var\u00f0 a\u00f0 ganga \u00ed reglukv\u00e6\u00f0i og hann var\u00f0 a\u00f0 ganga \u00ed reglukv\u00e6\u00f0i ensku fyrir a\u00f0 hann munna starta \u00feessar hlutabr\u00e9f, sem eru a\u00f0al\u00e6gt a\u00f0 gert a\u00f0 ranns\u00f3knast. \u00dea\u00f0 er a\u00f0al\u00e6gt a\u00f0 gert a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 b\u00e6\u00f0i h\u00e6\u00f0ir sem h\u00e6gt a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 b\u00e6\u00f0i h\u00e6\u00f0ir.", "ref": "S\u00ed\u00f0la laugardags gaf utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti Bandar\u00edkjanna \u00fat yfirl\u00fdsingu um a\u00f0 fri\u00f0arfulltr\u00fai \u00feess, Zalmay Khalilzad, v\u00e6ri aftur \u00e1 fer\u00f0 um sv\u00e6\u00f0i\u00f0 til a\u00f0 koma vi\u00f0r\u00e6\u00f0unum af sta\u00f0 \u00e1 n\u00fd, en \u00feeim hefur \u00edtreka\u00f0 ver\u00f0i fresta\u00f0 vegna \u00e1greinings um samkomulag um a\u00f0 leysa fanga \u00far haldi."}
{"src": "The U.S.-backed deal calls for the Afghan government to release 5,000 Taliban prisoners and the Taliban to free 1,000 government and military personnel as a so-called good will gesture ahead of talks.", "mt": "A U.S.-backed deal calls for the Afghan government to release 5,000 Taliban prisoners and the Taliban to free 1,000 government and military personnel as a so-called good will gesture ahead of talks.", "ref": "Samkv\u00e6mt samkomulaginu, sem stutt er af Bandar\u00edkjunum, mun r\u00edkisstj\u00f3rn Afganistans leysa 5000 hermenn tal\u00edbana \u00far haldi og tal\u00edbanar leysa \u00far haldi 1000 r\u00edkisstarfsmenn og hermenn sem merki um velvild \u00e1\u00f0ur en frekari vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur fara fram."}
{"src": "Until now the government is refusing to release nearly 600 Taliban prisoners it calls high-profile criminals and has offered to free alternatives.", "mt": "A governmenti\u00f0 er hittil a\u00f0 weiga a\u00f0 frelsi 600 talibanprentendir, sem h\u00fan kallar hlutafr\u00e6\u00f0i, og haft a\u00f0 gj\u00f8ra gengi\u00f0 af a\u00f0 frelsi yfirvei\u00f0ar.", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rnin hefur hinga\u00f0 til neita\u00f0 a\u00f0 leysa n\u00e6rri 600 fanga \u00far h\u00f3pi tal\u00edbana sem h\u00fan kallar h\u00e6ttulega gl\u00e6pamenn og bo\u00f0ist til a\u00f0 leysa a\u00f0ra \u00far haldi \u00ed sta\u00f0inn."}
{"src": "The Taliban have refused.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nTalibaninnar hafa ver\u00f0i\u00f0 a\u00f0 refur\u00f0a.", "ref": "Tal\u00edbanar hafa ekki sam\u00feykkt \u00feetta."}
{"src": "\"The parties are closer than ever to the start of intra-Afghan negotiations, the key next step to ending Afghanistan's 40-year long war,\" said the U.S. State Department statement.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00deegar h\u00e6gt er a\u00f0 tala um t\u00ed\u00f0inni fyrstu intra-Afghani tal, en \u00feessi er keytir a\u00f0alinn fyrir a\u00f0 sluta 40 \u00e1ra hvort afreitum er\u00f0i\u00f0 \u00ed Afghanistan,\" hefur st\u00f6\u00f0ur\u00f0inni\u00f0 afur\u00f0u um hlutverkum \u00ed\u00f0enda.", "ref": "\u201eA\u00f0ilarnir hafa aldrei veri\u00f0 n\u00e6r \u00fev\u00ed a\u00f0 hefja vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur innan Afganistans, sem er lykillinn a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 binda enda \u00e1 40 \u00e1ra str\u00ed\u00f0 \u00ed Afganistan,\u201c sag\u00f0i \u00ed yfirl\u00fdsingu utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneytis Bandar\u00edkjanna."}
{"src": "\"Although significant progress has been made on prisoner exchanges, the issue requires additional effort to fully resolve.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 eru til a\u00f0 hluta a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e9rra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru gagnlegar gert \u00ed byrjunni af \u00e6tti\u00f0 fangendur, \u00fev\u00ed \u00feegar \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 \u00fea\u00f0 fullt a\u00f0 vinna.", "ref": "\u201e\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 miki\u00f0 hafi \u00e1unnist \u00ed \u00e1tt a\u00f0 fangaskiptum er frekari a\u00f0ger\u00f0a \u00fe\u00f6rf til a\u00f0 leysa a\u00f0 fullu \u00far \u00fev\u00ed m\u00e1li.\u201c"}
{"src": "The Taliban's political spokesman earlier this week said it was ready to hold talks with Kabul's political leaders after the Islamic holiday of Eid al-Adha at the end of the month, providing the prisoner release is completed.", "mt": "A Taliban spokesperson said earlier this week that they were ready to hold talks with Kabul's political leaders after the Islamic holiday of Eid al-Adha at the end of the month, provided that the prisoner release is completed.", "ref": "P\u00f3lit\u00edskur talsma\u00f0ur tal\u00edbana sag\u00f0i fyrr \u00ed vikunni a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru tilb\u00fanir til a\u00f0 eiga vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur vi\u00f0 stj\u00f3rnm\u00e1lalei\u00f0toga Kab\u00fal a\u00f0 lokinni \u00edsl\u00f6msku h\u00e1t\u00ed\u00f0inni Eid al-Adha \u00ed lok m\u00e1na\u00f0arins, a\u00f0 \u00fev\u00ed gefnu a\u00f0 fangaskipti hafi fari\u00f0 fram."}
{"src": "A big worry for Pakistan is the presence in Afghanistan of militants, particularly linked to the TTP or Jamaat-ul-Ahrar or Lashkar-e-Islam, as well as those with the Baluchistan Liberation Army, which has taken responsibility for high-profile attacks this month in the southern Sindh province as well as in southwestern Baluchistan Province.", "mt": "A big worry for Pakistan is the presence in Afghanistan of militants, particularly linked to the TTP or Jamaat-ul-Ahrar or Lashkar-e-Islam, as well as those with the Baluchistan Liberation Army, which has taken responsibility for high-profile attacks this month in the southern Sindh province as well as in southwestern Baluchistan Province.", "ref": "Vi\u00f0vera hermanna \u00ed Afganistan er miki\u00f0 \u00e1hyggjuefni fyrir Pakistan, s\u00e9rstaklega \u00feeirra sem tengjast TTP, Jamaat-ul-Ahrar e\u00f0a Lashkar-e-Islam, auk frelsishers Bal\u00fakistans, sem hefur l\u00fdst yfir \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 sk\u00e6\u00f0um \u00e1r\u00e1sum \u00ed \u00feessum m\u00e1nu\u00f0i \u00ed su\u00f0urhluta Sindh-h\u00e9ra\u00f0s og su\u00f0vesturhluta Bal\u00fakistanh\u00e9ra\u00f0s."}
{"src": "Several Pakistan military personnel have been killed this month in southwestern Baluchistan province in battle with insurgents.", "mt": "A Several Pakistan military personnel have been killed this month in the southwestern Baluchistan province in battle with insurgents.", "ref": "\u00cd \u00feessum m\u00e1nu\u00f0i hafa margir li\u00f0smenn pakistanska hersins falli\u00f0 \u00ed \u00e1t\u00f6kum vi\u00f0 uppreisnarmenn \u00ed su\u00f0vesturhluta Bal\u00fakistanh\u00e9ra\u00f0s."}
{"src": "The TTP took responsibility for one of the most horrific attacks in Pakistan in 2014, when a Pakistani army school was attacked and 140 were killed.", "mt": "A TTP took responsibility for one of the most horrific attacks in Pakistan in 2014, when a Pakistani army school was attacked and 140 were killed.", "ref": "TTP l\u00fdsti \u00e1 hendur s\u00e9r einni af hryllilegustu \u00e1r\u00e1sunum \u00ed Pakistan \u00e1ri\u00f0 2014, \u00feegar r\u00e1\u00f0ist var \u00e1 pakistanskan hersk\u00f3la og 140 l\u00e9tust."}
{"src": "Most were students, and some were as young as 5.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deegar varu \u00fea\u00f0 meiri en \u00feessarar varu studentar, og einigur var \u00fear 5 \u00e1ra.", "ref": "Flestir \u00feeirra voru nemendur og sumir allt ni\u00f0ur \u00ed fimm \u00e1ra gamlir."}
{"src": "\"The total number of Pakistani foreign terrorist fighters in Afghanistan, posing a threat to both countries, is estimated at between 6,000 and 6,500, most of them with TTP,\" the report said.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 ranns\u00f3knirnar \u00e1 \u00feessari upphafi.", "ref": "\u201e\u00c1\u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 alls s\u00e9u 6000 til 6500 erlendir pakistanskir hry\u00f0juverkamenn \u00ed Afganistan, sem eru \u00f3gn fyrir b\u00e6\u00f0i l\u00f6ndin, og flestir tilheyra \u00feeir TTP,\u201c segir \u00ed sk\u00fdrslunni."}
{"src": "Couple MACED at California dog park for not wearing face masks while having lunch (VIDEO) - RT USA News", "mt": "A couple was attacked at a dog park in California for not wearing face masks while having lunch (VIDEO) - RT USA News", "ref": "Par \u00fa\u00f0a\u00f0 me\u00f0 PIPAR\u00da\u00d0A \u00ed hundagar\u00f0i fyrir a\u00f0 nota ekki andlitsgr\u00edmur \u00e1 me\u00f0an \u00fea\u00f0 sn\u00e6ddi h\u00e1degisver\u00f0 (MYNDBAND) \u2013 RT USA News"}
{"src": "There's mask-shaming and then there's full on assault.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er m\u00e1skamskamur og \u00fea\u00f0 er fullt og fullanfylla.", "ref": "Gr\u00edmusm\u00e1nun er eitt en hrein og kl\u00e1r l\u00edkams\u00e1r\u00e1s er anna\u00f0."}
{"src": "A California couple having lunch with their puppy at a dog park experienced the second, when an irate woman pepper-sprayed them for refusing to mask up... while eating.", "mt": "A California couple having lunch with their puppy at a dog park experienced the second, when an irate woman pepper-sprayed them for refusing to mask up... while eating.", "ref": "Par sem sn\u00e6ddi h\u00e1degisver\u00f0 me\u00f0 hvolpinum s\u00ednum \u00ed hundagar\u00f0i \u00ed Kaliforn\u00edu var\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed s\u00ed\u00f0arnefnda \u00feegar \u00e6varei\u00f0 kona \u00fa\u00f0a\u00f0i \u00feau me\u00f0 pipar\u00fa\u00f0a fyrir a\u00f0 neita a\u00f0 setja \u00e1 sig gr\u00edmur ... \u00e1 me\u00f0an \u00feau bor\u00f0u\u00f0u."}
{"src": "Ash O'Brien and husband Jarett Kelley say they were grabbing a bite to eat at Dusty Rhodes dog park in San Diego on Thursday, with their three-month-old pug in tow.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Ash O'Brien og h\u00fan mann Jarett Kelley s\u00f6gum vi\u00f0 at \u00fe\u00e6r varu a\u00f0 gera a\u00f0 bita a\u00f0 e\u00f0a \u00e1 San Diego \u00feegar \u00feessi donderdag, og \u00fe\u00e6r hafti \u00fe\u00e6rir 3-m\u00e1nu\u00f0u pugga me\u00f0.", "ref": "Ash O'Brien og eiginma\u00f0ur hennar Jarett Kelley segjast hafa veri\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 s\u00e9r a\u00f0 bor\u00f0a \u00ed hundagar\u00f0inum Dusty Rhodes \u00ed San Diego \u00e1 fimmtudaginn og var \u00feriggja m\u00e1na\u00f0a gamall pug-hvolpur \u00feeirra me\u00f0 \u00ed f\u00f6r."}
{"src": "The pair had their masks off to eat, when a \"random old lady\" approached, calling them \"idiots\" for not masking up, even though \"you can't wear a mask and eat at the same time.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nTv\u00f6 h\u00e6nnu hafti s\u00edn munka\u00f0i\u00f0 af um a\u00f0 hj\u00e1\u00f0a\u00f0a, e\u00f0a a\u00f0 vanta\u00f0a, e\u00f0a a\u00f0 hj\u00e1\u00f0a\u00f0a og vanta\u00f0a, e\u00f0a a\u00f0 vanta\u00f0a og hj\u00e1\u00f0a\u00f0a, e\u00f0a a\u00f0 vanta\u00f0a og hj\u00e1\u00f0a\u00f0a og vanta\u00f0a, e\u00f0a a\u00f0 vanta\u00f0a og hj\u00e1\u00f0a\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a, e\u00f0a a\u00f0 vanta\u00f0a og hj\u00e1\u00f0a\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a, e\u00f0a a\u00f0 vanta\u00f0a og hj\u00e1\u00f0a\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og vanta\u00f0a og", "ref": "Pari\u00f0 haf\u00f0i teki\u00f0 gr\u00edmurnar af s\u00e9r til a\u00f0 bor\u00f0a \u00feegar \u201eeinhver g\u00f6mul kona\u201c gekk a\u00f0 \u00feeim og kalla\u00f0i \u00feau \u201ef\u00e1vita\u201c fyrir a\u00f0 setja ekki \u00e1 sig gr\u00edmur, jafnvel \u00fe\u00f3tt \u201e\u00fe\u00fa getir ekki haft \u00e1 \u00fe\u00e9r gr\u00edmu og bor\u00f0a\u00f0 \u00e1 sama t\u00edma\u201c."}
{"src": "O'Brien told the woman to leave the park and stop harassing her, at which point the woman unleashed a can of mace at the couple.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra O'Brien sag\u00f0i kvinnan a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 stiga \u00ed hlutan og a\u00f0 sluta a\u00f0 geryla hann, en eftir \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00e6tta, gengi\u00f0 kvinnan enn enn a\u00f0 gera\u00f0a spray-flesa \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagi.", "ref": "O'Brien ba\u00f0 konuna um a\u00f0 fara \u00far gar\u00f0inum og h\u00e6tta a\u00f0 \u00e1reita hana og \u00fe\u00e1 t\u00f3k konan upp pipar\u00fa\u00f0abr\u00fasa og \u00fa\u00f0a\u00f0i \u00e1 pari\u00f0."}
{"src": "Video footage captured by a bystander begins with Kelley wrestling the spray can from the woman, and getting a dose of mace into the face for his troubles.", "mt": "A video captured by a bystander begins with Kelley wrestling the spray can from the woman, and getting a dose of mace into the face for his troubles.", "ref": "Myndband sem vitni t\u00f3k upp s\u00fdnir Kelley reyna a\u00f0 n\u00e1 \u00fa\u00f0abr\u00fasanum af konunni og f\u00e1 \u00fa\u00f0a \u00ed andliti\u00f0 a\u00f0 launum."}
{"src": "O'Brien can be heard crying in the background as the attacker walks away with her dogs.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nO'Brien er h\u00f6r\u00f0ur\u00f0u\u00f0 aftur sem h\u00e6\u00f0ni\u00f0 ganga\u00f0i vi\u00f0 hennar hundir.", "ref": "O'Brien heyrist gr\u00e1ta \u00ed bakgrunni er \u00e1r\u00e1sarkonan gengur \u00ed burtu me\u00f0 hundum s\u00ednum."}
{"src": "O'Brien shared the video on Facebook and told ABC 10 that she wants to see the woman \"go to jail.\"", "mt": "A r\u00e9ttekni\u00f0 Facebook-hj\u00e1lpna\u00f0ar og O'Brien hef\u00f0i fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 v\u00ed\u00f0an vi\u00f0 Facebook og sag\u00f0i ABC 10 hann vilja a\u00f0 vinna\u00f0i hjarta\u00f0 \"g\u00e6ti \u00ed bakki.\"", "ref": "O'Brien deildi myndbandinu \u00e1 Facebook og sag\u00f0i ABC 10 a\u00f0 h\u00fan vildi a\u00f0 konan f\u00e6ri \u00ed fangelsi."}
{"src": "Face masks are mandatory across the state of California, even in fresh air.", "mt": "A r\u00e9tt f\u00e6ddi upp \u00e1 California, en skilgreining \u00e1 hv\u00f6ru \u00fea\u00f0 eru skemmtilegir m\u00e1skir og \u00fea\u00f0 eru skemmtilegir \u00e1 fr\u00e1umurum.", "ref": "F\u00f3lki er skylt a\u00f0 bera andlitsgr\u00edmu \u00ed Kaliforn\u00edur\u00edki, jafnvel undir berum himni."}
{"src": "These masks can only be removed at a select few times, including when eating or drinking.", "mt": "A r\u00e9ttar f\u00e9kk a\u00f0 skj\u00e1ka \u00feessar m\u00e1skar, en \u00fea\u00f0 er bara a\u00f0 skj\u00e1ka \u00feessar m\u00e1skar e\u00f0a a\u00f0 dr\u00e9ka e\u00f0a a\u00f0 bj\u00f3ta.", "ref": "A\u00f0eins m\u00e1 fjarl\u00e6gja gr\u00edmu \u00ed \u00e1kve\u00f0num a\u00f0st\u00e6\u00f0um, svo sem til a\u00f0 bor\u00f0a e\u00f0a drekka."}
{"src": "However, nowhere in the state's coronavirus guidelines does it say that bystanders may use non-lethal weapons to enforce this policy.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nEn \u00feessari \u00fej\u00f3\u00f0lega ranns\u00f3knalegginga er h\u00e9r n\u00e6st \u00ed hvert fall a\u00f0 byrjastarar munna a\u00f0 vinna a\u00f0fer\u00f0ir fyrir \u00feessi ranns\u00f3knalegginga me\u00f0 hjarta\u00f0arlega vapnar.", "ref": "Hins vegar stendur hvergi \u00ed lei\u00f0beiningum r\u00edkisins um k\u00f3r\u00f3nuveiruna a\u00f0 vegfarendur megi nota vopn til a\u00f0 framfylgja \u00feessum reglum."}
{"src": "Even in the current era of \"mask-shaming,\" that's still a crime carrying a penalty of a fine of $1,000 or up to three years in a state prison.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00cd \u00feessu t\u00e6ki, \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0ila a\u00f0 vera birtast, er \u00fea\u00f0 enn a\u00f0illega, \u00fea\u00f0 er a\u00f0illega a\u00f0illega. \u00dea\u00f0 er a\u00f0illega a\u00f0illega a\u00f0illega.", "ref": "Jafnvel \u00e1 \u00feessum t\u00edmum \u201egr\u00edmusm\u00e1nunar\u201c er \u00fea\u00f0 enn gl\u00e6pur sem getur \u00fe\u00fdtt sekt upp \u00e1 1.000 dali e\u00f0a \u00ferj\u00fa \u00e1r \u00ed r\u00edkisfangelsi."}
{"src": "Paul Pogba drops hint over his future after Man Utd seal Champions League spot", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nPaul Pogba g\u00e6ti til a\u00f0 hla\u00f0a \u00ed fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 eftir a\u00f0 Man Utd h\u00e6\u00f0a\u00f0i pl\u00f6tunni \u00ed Champions League", "ref": "Paul Pogba gefur v\u00edsbendingu um framt\u00ed\u00f0 s\u00edna eftir a\u00f0 Mancester United tryggir s\u00e9r s\u00e6ti \u00ed Meistaradeildinni"}
{"src": "Manchester United star Paul Pogba has suggested he will stay at the club this summer after the Red Devils sealed a place in the top four.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nManchester Uniteds stjarnaspillar Paul Pogba har antytt att han vilja bli kvar i klubben denna sommaren efter att de r\u00f6da dj\u00e4vlarna s\u00e4krat en plats i toppfyra.", "ref": "Paul Pogba, stjarna Manchester United, hefur gefi\u00f0 til kynna a\u00f0 hann muni halda kyrru fyrir hj\u00e1 f\u00e9laginu \u00feetta sumar eftir a\u00f0 Rau\u00f0u dj\u00f6flarnir trygg\u00f0u s\u00e9r eitt af fj\u00f3rum efstu s\u00e6tunum."}
{"src": "A 2-0 win against Leicester meant United finished in third, ahead of Frank Lampard's Chelsea.", "mt": "A 2-0 vinst vi\u00f0 Leicester betrakti\u00f0 United f\u00e9kk tredje pl\u00f6tur, en fram Chelsea Frank Lampardar.", "ref": "2-0 sigur gegn Leicester f\u00e6r\u00f0i United \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti\u00f0, \u00e1 undan Chelsea sem er undir stj\u00f3rn Frank Lampard."}
{"src": "United were 14 points off Leicester just 12 matches ago but a sensational run of form saw the Red Devils finish in the top four.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nUnited var 14 poengur fr\u00e1 Leicester 12 matcha gengi fyrra, men en sensationell g\u00f3\u00f0a formanna\u00f0i settur deildarinnar \u00ed toppannsins.", "ref": "United var 14 stigum \u00e1 eftir Leicester fyrir a\u00f0eins 12 leikjum en m\u00f6gnu\u00f0 leikjaruna var\u00f0 til \u00feess a\u00f0 Rau\u00f0u dj\u00f6flarnir endu\u00f0u \u00e1 me\u00f0al fj\u00f6gurra efstu li\u00f0anna."}
{"src": "Pogba had been expected to leave the club this summer after twice requesting to leave in the last two years.", "mt": "A possible translation in Icelandic would be:\nPogba var ber\u00f0 fyrir a\u00f0 for\u00f0a klubinnni \u00feessum sumarni efter a\u00f0 hava velkomit a\u00f0 for\u00f0a a\u00f0 banna\u00f0ar \u00feess a\u00f0 2 \u00e1r.", "ref": "B\u00faist haf\u00f0i veri\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 Pogba myndi yfirgefa li\u00f0i\u00f0 \u00ed sumar eftir hafa tvisvar be\u00f0i\u00f0 um lausn fr\u00e1 li\u00f0inu s\u00ed\u00f0ustu tv\u00f6 \u00e1r."}
{"src": "However, the pandemic means few clubs will be spending big this summer and there's not a buyer available that could combine a transfer fee and Pogba's salary to entice him away from Old Trafford.", "mt": "A pandemi\u00f0 er einnig einnig a\u00f0 \u00fea\u00f0 erlenda klublar eru a\u00f0 vera a\u00f0 gera st\u00f3rt \u00ed sumarni og ekki er a\u00f0il\u00e6ti\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 kaupa Pogba.", "ref": "Hins vegar hefur heimsfaraldurinn gert \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 f\u00e1 f\u00e9l\u00f6g munu ey\u00f0a miklum fj\u00e1rh\u00e6\u00f0um \u00ed sumar og enginn kaupandi er til sem g\u00e6ti b\u00e6\u00f0i haft efni \u00e1 kaupver\u00f0i Pogbas og launum hans til a\u00f0 lokka hann fr\u00e1 Old Trafford."}
{"src": "That clarification has helped Pogba in recent weeks as his performances, as well as his body language, have improved.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deetta upphafnarfer\u00f0 er hj\u00fapa\u00f0 Pogba \u00ed deildir sinnar, en \u00fea\u00f0 hj\u00e1\u00f0a\u00f0i\u00f0 a\u00f0 hann hafi b\u00e6tti \u00ed flj\u00f3tti f\u00e6\u00f0ingum og a\u00f0 hann hafi veri\u00f0 b\u00e6tt \u00ed b\u00e6tti \u00ed flj\u00f3tti f\u00e6\u00f0ingum.", "ref": "\u00dea\u00f0 hefur hj\u00e1lpa\u00f0 Pogba \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu vikum a\u00f0 f\u00e1 \u00feetta \u00e1 hreint, \u00fear sem frammista\u00f0a hans og l\u00edkamstj\u00e1ning hafa batna\u00f0."}
{"src": "And the Frenchman has dropped the latest hint that he's set to stay at the club by posting on his Instagram after his side's 2-0 win.", "mt": "A Frenchman has dropped the latest hint that he's set to stay at the club by posting on his Instagram after his side's 2-0 win.", "ref": "Og Frakkinn gaf n\u00fdjustu v\u00edsbendinguna um a\u00f0 hann \u00e6tli s\u00e9r a\u00f0 vera \u00e1fram hj\u00e1 f\u00e9laginu me\u00f0 f\u00e6rslu \u00e1 Instagram eftir 2-0 sigur li\u00f0sins."}
{"src": "While Pogba may have been simply celebrating the club's return to the competition, many fans are interpreting it as a strong suggestion that he'll still be at the club as they compete with Europe's best again.", "mt": "A r\u00e9tt Pogba er h\u00e6gt v\u00e6re enn s\u00e6nket sig af klubbens tilbagekomst til konkurrencen, er mange fans i stand til at tolke det som et kraftigt tegn p\u00e5, at han stadig vil v\u00e6re hos klubben, da de konkurrerer med Europas bedste igen.", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 Pogba g\u00e6ti einfaldlega veri\u00f0 a\u00f0 fagna endurkomu f\u00e9lagsins \u00ed keppnina t\u00falka margir stu\u00f0ningsmenn f\u00e6rsluna sem sterka v\u00edsbendingu um a\u00f0 hann ver\u00f0i \u00e1fram hj\u00e1 f\u00e9laginu \u00feegar \u00fea\u00f0 keppir a\u00f0 n\u00fdju \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra bestu \u00ed Evr\u00f3pu."}
{"src": "Pogba has a year to run on his existing deal, though the club can extend that by 12 months meaning he effectively has two years to run.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nPogba har en \u00e5r p\u00e5 sin nuvarande kontrakt, men klubben kan f\u00f6rl\u00e4nga det med 12 m\u00e5nader, vilket betyder att han efekivt har tv\u00e5 \u00e5r p\u00e5 sin kontrakt.", "ref": "Pogba \u00e1 \u00e1r eftir af samningi s\u00ednum en li\u00f0i\u00f0 getur framlengt hann um 12 m\u00e1nu\u00f0i, sem \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 hann \u00e1 \u00ed raun tv\u00f6 \u00e1r eftir."}
{"src": "United are keen on extending Pogba's deal and they want clarity over his situation before next season.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nUnited er vill til \u00e5 forlengere Pogbas avtale, og de vil ha klarhet over hans situasjon f\u00f8r neste sesong.", "ref": "Stj\u00f3rnendur United vilja gjarnan framlengja samning Pogbas og vilja f\u00e1 st\u00f6\u00f0u hans \u00e1 hreint fyrir n\u00e6sta t\u00edmabil."}
{"src": "Pogba, for his part, feels comfortable at the club and has been buoyed by the arrival of Bruno Fernandes.", "mt": "A Pogba, fyrir \u00feessi, er kominn \u00ed g\u00f3\u00f0t vi\u00f0 klubbinni og haft gott hj\u00fapa fr\u00e1 ankomstinni Br\u00fanos Fernandes.", "ref": "Fyrri sitt leyti l\u00ed\u00f0ur Pogba vel hj\u00e1 f\u00e9laginu og hefur noti\u00f0 g\u00f3\u00f0s af komu Bruno Fernandes."}
{"src": "The Portuguese playmaker has been a revelation at Old Trafford and his arrival has allowed Pogba to play in a deeper central midfield position, which has also improved his mood.", "mt": "A Portuguese playmaker has been a revelation at Old Trafford and his arrival has allowed Pogba to play in a deeper central midfield position, which has also improved his mood.", "ref": "Port\u00fagalski leikstj\u00f3rnandinn hefur slegi\u00f0 \u00ed gegn \u00e1 Old Trafford og koma hans hefur gert Pogba kleift a\u00f0 spila d\u00fdpra \u00e1 mi\u00f0junni, sem hefur einnig l\u00e9tt lund hans."}
{"src": "Online lenders warn SME loan scheme may miss the mark", "mt": "AI Translation in Icelandic: Online lenders warn SME loan scheme may miss the mark", "ref": "L\u00e1nveitendur \u00e1 netinu vara vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1na\u00e1\u00e6tlun fyrir l\u00edtil og me\u00f0alst\u00f3r fyrirt\u00e6ki missi marks"}
{"src": "The small business sector, often under-served by the big banks, has increasingly turned to online lenders to meet its funding needs.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0asafni\u00f0, \u00fe\u00e1tt \u00ed sm\u00ed\u00f0um vi\u00f0arbankar, er ofte undirhaldi\u00f0, hafi\u00f0i\u00f0 a\u00f0 hluta \u00e1 \u00feessari hlutan, og \u00feegar \u00fea\u00f0 eru fj\u00e1rlega mikli hlutanar, hafi\u00f0i\u00f0 a\u00f0 hluta \u00e1 online lendingar.", "ref": "Geiri l\u00edtilla fyrirt\u00e6kja, sem st\u00f3ru bankarnir veita oft ekki n\u00e6gilega athygli, hefur \u00ed auknum m\u00e6li leita\u00f0 fj\u00e1rm\u00f6gnunar hj\u00e1 l\u00e1nveitendum \u00e1 netinu."}
{"src": "However, Mr Callaghan said online lenders were disadvantaged compared to the big banks because they did not have access to the same lower priced funding and warned as a result the SME guarantee scheme was not gaining traction.", "mt": "A\u00f0 Callaghan sag\u00f0i a\u00f0 online lenders eru nafni\u00f0gjarnir vi\u00f0 h\u00f3pa bankanna, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 deyja a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er", "ref": "Hins vegar sag\u00f0i Callaghan a\u00f0 l\u00e1nveitendur \u00e1 netinu v\u00e6ru \u00ed \u00f3hagst\u00e6\u00f0ri st\u00f6\u00f0u mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 st\u00f3ru bankana \u00fear sem \u00feeir hef\u00f0u ekki a\u00f0gang a\u00f0 jafn \u00f3d\u00fdrri fj\u00e1rm\u00f6gnun og \u00fear af lei\u00f0andi n\u00e6\u00f0i l\u00e1natryggingakerfi fyrir l\u00edtil og me\u00f0alst\u00f3r fyrirt\u00e6ki ekki a\u00f0 skila \u00e1rangri."}
{"src": "\"I think it has probably missed the mark where all the people who call us, call in the expectation they can get very cheap funding rather than the government backing 50 per cent of the loan,\" he said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u201c\u00cd m\u00edn tilkynningi er hann sannlegei\u00f0i\u00f0 fyrir allt kvenna sem henvendur \u00e1 \u00feessi st\u00f6\u00f0, sem henvendur \u00ed \u00feessu \u00fe\u00e6tti, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 vinna fj\u00e1rlega finansi, en \u00fea\u00f0 er allt fyrir st\u00f6\u00f0un 50 % af l\u00f6ngsins af reglui\u00f0ingum.\u201d", "ref": "\u201e\u00c9g held a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi l\u00edklega misst marks vegna alls \u00feess f\u00f3lks sem hringir \u00ed okkur og b\u00fdst vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 geti fengi\u00f0 mj\u00f6g \u00f3d\u00fdra fj\u00e1rm\u00f6gnun frekar en a\u00f0 yfirv\u00f6ld \u00e1byrgist 50% af l\u00e1ninu,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"So they call and they get very disappointed because the expectation has been put out there that there is discount pricing and we look at our cost of funding which hasn't changed at all.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"S\u00e5 de ringar och blir mycket besvikna f\u00f6r att de har f\u00f6rv\u00e4ntningar om att det finns rabatter och vi ser p\u00e5 v\u00e5r kost f\u00f6r finansiering som inte har f\u00f6r\u00e4ndrats alls.\"", "ref": "\u201eSvo \u00fea\u00f0 hringir \u00ed okkur og ver\u00f0ur fyrir miklum vonbrig\u00f0um \u00fear sem b\u00fai\u00f0 er a\u00f0 skapa v\u00e6ntingar \u00fearna \u00fati um a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 afsl\u00e1ttur \u00ed bo\u00f0i, \u00e1 me\u00f0an kostna\u00f0ur okkar vi\u00f0 fj\u00e1rm\u00f6gnun hefur ekkert breyst.\u201c"}
{"src": "Mr Callaghan added if fintechs were able to access cheaper funding and pass that on to small businesses the scheme would be a \"no brainer.\"", "mt": "Aggi \u00fea\u00f0 a\u00f0 Mr Callaghan f\u00e9kk a\u00f0 hla\u00f0a upp \u00fea\u00f0 a\u00f0 finansi\u00e1lreitir f\u00e9kk a\u00f0 grei\u00f0a upph\u00e6\u00f0ina a\u00f0 finansi\u00e1lreitir f\u00e9kk a\u00f0 grei\u00f0a upph\u00e6\u00f0ina a\u00f0 finansi\u00e1lreitir f\u00e9kk a\u00f0 grei\u00f0a upph\u00e6\u00f0ina a\u00f0 finansi\u00e1lreitir f\u00e9kk a\u00f0 grei\u00f0a upph\u00e6\u00f0ina a\u00f0 finansi\u00e1lreitir f\u00e9kk a\u00f0 grei\u00f0a upph\u00e6\u00f0ina a\u00f0 finansi\u00e1lreitir f\u00e9kk a\u00f0 grei\u00f0a upph\u00e6\u00f0ina a\u00f0 finansi\u00e1lreitir f\u00e9kk a\u00f0 grei\u00f0a upph\u00e6\u00f0ina a\u00f0 finansi\u00e1lreitir f\u00e9kk a\u00f0 grei\u00f0a upph\u00e6\u00f0ina a\u00f0 finansi\u00e1lreitir", "ref": "Callahan b\u00e6tti vi\u00f0 a\u00f0 ef fj\u00e1rm\u00e1lat\u00e6knifyrirt\u00e6ki hef\u00f0u a\u00f0gang a\u00f0 \u00f3d\u00fdrari fj\u00e1rm\u00f6gnun og g\u00e6tu velt henni \u00e1fram til l\u00edtilla fyrirt\u00e6kja v\u00e6ri \u00fea\u00f0 kerfi \u201egefi\u00f0 m\u00e1l\u201c."}
{"src": "\"It's been a bit of a Catch 22 the major banks have got access to the lower cost funding but they are more risk averse so they don't actually go out to lend in the same way, they can't get access to the data and they can't get comfortable unless you have property,\" he said. \"Until we can access that cheaper funding I think there is a fiction out in the market on how popular the scheme is going to be.\"", "mt": "A\u00f0 \"Hlj\u00f3\u00f0legurinn sag\u00f0i a\u00f0 \"H\u00e6gt er a\u00f0 finna hlutverk 22 en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ganga \u00ed \u00fea\u00f0 a\u00f0 bankarinnar h\u00e9r erf\u00f0ar a\u00f0 hafa a\u00f0 ganga \u00ed a\u00f0 l\u00e6ra, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ganga \u00ed \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki a\u00f0 ranns\u00f3knir, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ganga \u00ed \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki a\u00f0 ranns\u00f3knir, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ganga \u00ed \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki a\u00f0 ranns\u00f3knir, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ganga \u00ed \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki a\u00f0 ranns\u00f3knir, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ganga \u00ed \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru ekki a\u00f0 ranns\u00f3knir, en \u00fea\u00f0 er", "ref": "\u201e\u00deetta hefur veri\u00f0 svol\u00edtil pattsta\u00f0a \u00fev\u00ed st\u00f3ru bankarnir hafa a\u00f0gang a\u00f0 \u00f3d\u00fdrari fj\u00e1rm\u00f6gnun en eru \u00e1h\u00e6ttuf\u00e6lnari svo \u00feeir l\u00e1na \u00ed raun ekki \u00ed sama m\u00e6li, \u00feeir geta ekki fengi\u00f0 a\u00f0gang a\u00f0 g\u00f6gnunum og finna ekki fyrir trausti nema \u00fe\u00fa eigir eign,\u201c sag\u00f0i hann. \u201eFyrr en vi\u00f0 f\u00e1um a\u00f0gang a\u00f0 \u00feessari \u00f3d\u00fdru fj\u00e1rm\u00f6gnun tel \u00e9g a\u00f0 \u00e1 marka\u00f0num s\u00e9 b\u00fai\u00f0 a\u00f0 bl\u00e1sa upp hversu vins\u00e6lt kerfi\u00f0 ver\u00f0ur.\u201c"}
{"src": "Melbourne-based Moula is also participating in the scheme and chief executive Aris Allegos said the benefit of the 50 per cent guarantee, implicit in the government scheme, should be passed on to small businesses but different lenders were handling this in different ways.", "mt": "A Melbourne-based Moula is also participating in the scheme and chief executive Aris Allegos said the benefit of the 50 per cent guarantee, implicit in the government scheme, should be passed on to small businesses but different lenders were handling this in different ways.", "ref": "Moula \u00ed Melbourne tekur einnig \u00fe\u00e1tt \u00ed kerfinu og forstj\u00f3rinn Aris Allegos sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edtil fyrirt\u00e6ki nj\u00f3ta g\u00f3\u00f0s af \u00e1vinningnum af 50% \u00e1byrg\u00f0inni \u00ed kerfi r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar en a\u00f0 mismunandi l\u00e1nveitendur beittu mismunandi a\u00f0fer\u00f0um."}
{"src": "\"I can understand there might be others who are not passing through that cost structure,\" he said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: \"\u00cd kenna a\u00f0 \u00feessarar eru ekki a\u00f0 gera gjaldfr\u00e6\u00f0i,\" he said.", "ref": "\u201e\u00c9g get skili\u00f0 a\u00f0 hugsanlega eru a\u00f0rir sem ekki komast \u00ed gegnum \u00feessa kostna\u00f0arsamsetningu,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"That might be a function of how their funding is structured and it might be a function also of which categories they are lending into and how they assess risk within those categories.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Det kan v\u00e6re en funktion af, hvordan deres finansiering er struktureret, og det kan v\u00e6re en funktion ogs\u00e5 af, hvilke kategorier de l\u00e5ner til, og hvordan de vurderer risikoen indenfor de forskellige kategorier.\"", "ref": "\u201e\u00deetta g\u00e6ti veri\u00f0 vegna \u00feess hvernig fj\u00e1rm\u00f6gnunin er skipul\u00f6g\u00f0 og g\u00e6ti einnig veri\u00f0 vegna \u00feeirra flokka sem veri\u00f0 er a\u00f0 l\u00e1na til og hvernig \u00e1h\u00e6ttan innan \u00feessara flokka er metin.\u201c"}
{"src": "Mr Allegos would not provide details of the number of loans Moula had issued under the scheme but said the revamped scheme was \"a core recognition of what needed to change\" to offer more flexibility to lenders and borrowers.", "mt": "A Allegos var\u00f0 f\u00e9kk uppl\u00fdsingar um hvort hv\u00e6lfta l\u00f3n eri\u00f0a\u00f0i Moula under hlutan, men sag\u00f0i\u00f0 at hlusta\u00f0ar hlutan var \"en hlusta\u00f0ur erkenningur um \u00fev\u00ed hvort bj\u00f3\u00f0i\u00f0 var a\u00f0 b\u00e6ta\" fyrir a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a m\u00e9r\u00e6\u00f0i til l\u00f6nandi og borro\u00f0ari.", "ref": "Allegos vildi ekki gefa uppl\u00fdsingar um fj\u00f6lda l\u00e1na sem Moula hef\u00f0i veitt samkv\u00e6mt kerfinu en hann sag\u00f0i a\u00f0 uppf\u00e6r\u00f0a kerfi\u00f0 v\u00e6ri \u201egrundvallarvi\u00f0urkenning \u00e1 \u00fev\u00ed sem \u00fearf a\u00f0 breytast\u201c til a\u00f0 gefa l\u00e1nveitendum og l\u00e1nt\u00f6kum meiri sveigjanleika."}
{"src": "However, he said his major concern was the \"two speed economy\" that was operating and the impact this would have on small businesses.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 eru, \u00feess a\u00f0 heiti\u00f0, a\u00f0 hann s\u00e9 fr\u00e1 upphafi\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 vera \u201etveggja t\u00e6kni\u201c fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 vilja a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 ver", "ref": "Hins vegar sag\u00f0ist hann hafa mestar \u00e1hyggjur af \u201etveggja hra\u00f0a hagkerfinu\u201c sem n\u00fa v\u00e6ri \u00ed gangi og \u00e1hrifum \u00feess \u00e1 l\u00edtil fyrirt\u00e6ki."}
{"src": "\"The biggest issue Moula has to face and lenders with respect to small businesses is that proverbial cliff and how to manage into that cliff,\" he said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Moula er h\u00e6gt a\u00f0 vinna og lendingar a\u00f0 vera a\u00f0 gera a\u00f0 vinnu \u00ed sm\u00e1virkisj\u00f3\u00f0ir, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knast a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0", "ref": "\u201eSt\u00e6rsta vandam\u00e1li\u00f0 sem Moula hefur sta\u00f0i\u00f0 frammi fyrir, og l\u00e1nveitendur me\u00f0 tilliti til l\u00edtilla fyrirt\u00e6kja, er \u00feessi alkunni veggur sem vi\u00f0 rekumst \u00e1 og hvernig vi\u00f0 sigrumst \u00e1 honum,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"Generally speaking with respect to demand we have not returned to pre-COVID levels although appetite is growing.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\"Allt veitur \u00e1 \u00feessum t\u00e6ki, vi\u00f0 eru til a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 a\u00f0eins a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 gera\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eru til a\u00f0 g", "ref": "\u201eAlmennt tala\u00f0 hefur eftirspurnin ekki n\u00e1\u00f0 \u00fev\u00ed stigi sem h\u00fan var \u00e1 fyrir COVID en h\u00fan er a\u00f0 aukast.\u201c"}
{"src": "ASX-listed online lender Prospa also would not detail the amount of loans it had issued under the scheme as it said the information was commercially sensitive but chief executive Greg Moshal said the goverment's extension of the scheme was welcome.", "mt": "A\u00f0allega hlutabla\u00f0i\u00f0 Prospa, hlutabla\u00f0i\u00f0 online a\u00f0 listar \u00e1 ASX, hlutabla\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 Prospa hlutabla\u00f0i\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 ranns\u00f3knir a\u00f0 hlutabla\u00f0i\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 Prospa hlutabla\u00f0i\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 ranns\u00f3knir a\u00f0 hlutabla\u00f0i\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 Prospa hlutabla\u00f0i\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 ranns\u00f3knir a\u00f0 hlutabla\u00f0i\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 Prospa hlutabla\u00f0i\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 ranns\u00f3knir a\u00f0 hlutabla\u00f0i\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0 Prospa hlutabla\u00f0i\u00f0", "ref": "Netl\u00e1naveitan Prospa, sem er skr\u00e1\u00f0 \u00ed ASX-kauph\u00f6llinni, vildi ekki gefa upp hve mikil l\u00e1n fyrirt\u00e6ki\u00f0 hef\u00f0i veitt samkv\u00e6mt kerfinu \u00fear sem uppl\u00fdsingarnar v\u00e6ru vi\u00f0kv\u00e6mar \u00ed vi\u00f0skiptalegu tilliti en forstj\u00f3rinn Greg Moshal sag\u00f0i a\u00f0 framlenging r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar \u00e1 kerfinu v\u00e6ri vel \u00feegin."}
{"src": "\"We support any enhancements to the scheme that will enable small businesses to access a wide range of funding products that meet their requirements, including flexible cash flow products over shorter terms,\" he said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi st\u00f8tter enhver forbedring av systemet som vil gi sm\u00e5 bedrifter adgang til en bred rekke finansielle produkter som m\u00f8ter deres behov, inklusive fleksible produkter for kasjofl\u00f8t over kortere tidsperioder,\" sa han.", "ref": "Vi\u00f0 sty\u00f0jum allar vi\u00f0b\u00e6tur vi\u00f0 kerfi\u00f0 sem gefa litlum fyrirt\u00e6kjum a\u00f0gang a\u00f0 fj\u00f6lbreyttum fj\u00e1rm\u00f6gnunarv\u00f6rum sem uppfylla \u00fearfir \u00feeirra, \u00fear \u00e1 me\u00f0al sveigjanlegum sj\u00f3\u00f0streymisv\u00f6rum yfir styttra t\u00edmabil,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "Scotland-England Union Chain Bridge is 200 years old", "mt": "Translation in Icelandic as requested: Skotland-England Union Chain Bridge er 200 \u00e5r gammil", "ref": "Union Chain-br\u00fain milli Skotlands og Englands er 200 \u00e1ra g\u00f6mul"}
{"src": "A bridge linking Scotland and England has turned 200 years old ahead of a \u00a310m renovation.", "mt": "A bridge linking Scotland and England has turned 200 years old ahead of a \u00a310m renovation.", "ref": "Br\u00fa sem tengir Skotland og England er 200 \u00e1ra g\u00f6mul og til stendur a\u00f0 gera 10 millj\u00f3n punda endurb\u00e6tur \u00e1 henni."}
{"src": "The Union Chain Bridge crosses the River Tweed from Fishwick in the Scottish Borders to Horncliffe in Northumberland.", "mt": "A Union Chain Bridge crossar River Tweed fr\u00e1 Fishwick \u00ed Scottish Borders til Horncliffe \u00ed Northumberland.", "ref": "Union Chain-br\u00fain liggur yfir Tweed-\u00e1na fr\u00e1 Fishwick \u00ed Scottish Borders yfir til Horncliffe \u00ed Northumberland."}
{"src": "When it opened in 1820, it was the longest wrought iron suspension bridge in the world with a span of 449ft (137m).", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nEgengist eru 1820. \u00e1ri\u00f0, en \u00fea\u00f0 var \u00fea\u00f0 langst spennandi j\u00f6kullbr\u00fak vi\u00f0r\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0arver\u00f0um, \u00fear sem spannin var 449 ft (137 m).", "ref": "\u00deegar h\u00fan var opnu\u00f0 \u00e1ri\u00f0 1820 var h\u00fan heimsins lengsta hengibr\u00fa \u00far sm\u00ed\u00f0aj\u00e1rni, 137 metrar a\u00f0 lengd (449 fet)."}
{"src": "It was also the first vehicular bridge of its type in the UK.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: \u00deessi var\u00f0 a\u00f0 til a\u00f0 hlj\u00f3\u00f0lega en \u00feessi var\u00f0 hlj\u00f3\u00f0lega fyrsti brj\u00f3stbr\u00fakni \u00ed St\u00fdrisj\u00f3\u00f0i.", "ref": "H\u00fan var einnig fyrsta akstursbr\u00fa sinnar tegundar \u00ed Bretlandi."}
{"src": "The bridge was designed by English Royal Navy officer Capt Samuel Brown.", "mt": "A bridge was designed by the English Royal Navy officer Capt Samuel Brown.", "ref": "Br\u00fain var h\u00f6nnu\u00f0 af Samuel Brown, kapteini \u00ed breska sj\u00f3hernum."}
{"src": "He patented and produced wrought iron chains after being affected by the loss of Royal Naval ships which had broken free from ropes.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra,\nHann patentr\u00e9\u00f0a\u00f0 og produkta\u00f0 spenna\u00f0ir j\u00f6klu e\u00f0li afhendingu \u00e1fanga\u00f0ar af Royal Navy-skipar, sem gleddu\u00f0u fr\u00e1 k\u00f6ll.", "ref": "Hann f\u00e9kk einkaleyfi \u00e1 og h\u00f3f framlei\u00f0slu \u00e1 ke\u00f0jum \u00far sm\u00ed\u00f0aj\u00e1rni eftir a\u00f0 hafa horft \u00e1 eftir skipum \u00ed eigu breska sj\u00f3hersins sem f\u00f3rust er \u00feau losnu\u00f0u fr\u00e1 reipum."}
{"src": "Friends of the Union Chain Bridge and the Institution of Civil Engineers (Ice) Scotland have been marking the crossing's bicentennial.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVennur af Union Chain Bridge og Institution of Civil Engineers (Ice) Scotland hafa marka\u00f0i\u00f0 200. \u00e1rsins.", "ref": "Hollvinaf\u00e9lag br\u00faarinnar (Friends of the Union Chain Bridge) og Stofnun byggingarverkfr\u00e6\u00f0inga (Ice) \u00ed Skotlandi hafa fagna\u00f0 tveggja alda afm\u00e6li br\u00faarinnar."}
{"src": "Robert Hunter, of the friends group, said: \"This is truly one of the most historic bridges in the world and a fascinating piece of engineering.", "mt": "A Robert Hunter, af \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagi, sag\u00f0i: \"\u00deetta er eiga skemmtilegur vatnbr\u00fak sem \u00feegarfarar \u00feessarar eru enn \u00ed \u00feessu landi og \u00feessari landi. \u00deetta er eiga skemmtilegur vatnbr\u00fak sem \u00feegarfarar \u00feessarar eru enn \u00ed \u00feessu landi og \u00feessari landi.", "ref": "Robert Hunter, me\u00f0limur \u00ed hollvinaf\u00e9laginu, sag\u00f0i: \u201e\u00deetta er svo sannarlega ein af s\u00f6gufr\u00e6gustu br\u00faum heims og heillandi mannvirki fr\u00e1 sj\u00f3narhorni verkfr\u00e6\u00f0innar."}
{"src": "\"We had planned a number of celebrations to mark the occasion, but unfortunately they have had to be postponed.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi\u00f0 hlutka\u00f0i a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 gefa ensku f\u00e6\u00f0ingafe\u00f0ri, en sk\u00fdrsla\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 hluta\u00f0i\u00f0.", "ref": "\u201eVi\u00f0 h\u00f6f\u00f0um skipulagt \u00fdmsa vi\u00f0bur\u00f0i til a\u00f0 fagna afm\u00e6linu en \u00fev\u00ed mi\u00f0ur \u00feurfti a\u00f0 fresta \u00feeim."}
{"src": "\"However, the fact that work is shortly going to begin on the \u00a310m renovation is the best birthday present possible and will ensure generations to come will be able to enjoy the bridge in all its splendour.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00dea\u00f0 eru\u00f0 or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 vera vi\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 begja a\u00f0 vera a\u00f0ger\u00f0inni \u00e1 \u00a310 millj\u00f3na, en \u00fea\u00f0 er b\u00e6ti\u00f0 \u00fea\u00f0 b\u00e6ti\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 genera\u00f0irnir a\u00f0settir \u00feegarfarir a\u00f0 vinna \u00ed \u00feessari br\u00faarbr\u00e9fstu.", "ref": "Hins vegar er s\u00fa sta\u00f0reynd a\u00f0 br\u00e1tt mun vinna a\u00f0 10 millj\u00f3n punda endurb\u00f3tum hefjast besta m\u00f6gulega afm\u00e6lisgj\u00f6fin og \u00feessar endurb\u00e6tur munu tryggja a\u00f0 komandi kynsl\u00f3\u00f0ir geti noti\u00f0 br\u00faarinnar \u00ed allri sinni d\u00fdr\u00f0.\u201c"}
{"src": "Ice Scotland director Hannah Smith described the bridge as an \"often-overlooked\" part of Scotland's engineering heritage.", "mt": "A\u00f0 Hannah Smith, direktor \u00e1 Ice Scotland, hefur kalla\u00f0i bro\u00f0in \"s\u00e6nast s\u00fdndi\u00f0\" af Skotlands ingenj\u00f6rslegarlega s\u00f6gu.", "ref": "Hannah Smith, stj\u00f3rnandi Ice \u00ed Skotlandi, l\u00fdsti br\u00fanni sem hluta af verkfr\u00e6\u00f0is\u00f6gu Skotlands sem oft s\u00e9 liti\u00f0 fram hj\u00e1."}
{"src": "She said: \"We know it is renowned the world over and it is fantastic that work will shortly commence on its renovation.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nH\u00fan sag\u00f0i: \"Vi\u00f0 vetni a\u00f0 det er ber\u00f0fr\u00ed\u00f0ur \u00ed heilssv\u00e6\u00f0i og \u00fea\u00f0 er fantastiskni at h\u00e6gt er a\u00f0 begja a\u00f0 r\u00e9novationni.\"", "ref": "H\u00fan sag\u00f0i: \u201eVi\u00f0 vitum a\u00f0 h\u00fan er r\u00f3mu\u00f0 um allan heim og \u00fea\u00f0 er fr\u00e1b\u00e6rt a\u00f0 vinna a\u00f0 endurb\u00f3tum \u00e1 henni muni flj\u00f3tlega hefjast.\u201c"}
{"src": "Kanye West says he can beat Joe Biden \"off of write ins\" - RT USA News", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKanye West sagt, atal er kann Joe Biden \u201eoff of write ins\u201c schlagen \u2013 RT USA News", "ref": "Kanye West segist geta sigra\u00f0 Joe Biden \u201e\u00e1n \u00feess a\u00f0 vera \u00e1 kj\u00f6rse\u00f0li\u201c \u2013 RT USA News"}
{"src": "Fresh from airing his family's dirty laundry on Twitter, rap enigma Kanye West has once again breathed life into his will-he-won't-he presidential bid, claiming that he could beat Joe Biden on write-in votes alone.", "mt": "A freshi\u00f0 fr\u00e1 a\u00f0 hla\u00f0a\u00f0i \u00fej\u00f3\u00f0sinsu \u00edslegr v\u00f6ndur \u00e1 Twitter, rap enigma Kanye West hafa einnig ensku \u00feegar hann \u00e6tla\u00f0i \u00fej\u00f3\u00f0sinsu \u00edslegr v\u00f6ndur \u00e1 Joe Biden, og hann hann a\u00f0 vanta \u00ed skriftlega r\u00f6\u00f0um.", "ref": "Eftir a\u00f0 hafa n\u00fdlega opinbera\u00f0 fj\u00f6lskylduvandam\u00e1l \u00e1 Twitter hefur rapparinn kynngimagna\u00f0i enn \u00e1 n\u00fd bl\u00e1si\u00f0 l\u00edfi \u00ed forsetaframbo\u00f0 sitt sem mikil \u00f3vissa hefur r\u00edkt um me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda \u00fev\u00ed fram a\u00f0 hann g\u00e6ti sigra\u00f0 Joe Biden me\u00f0 einungis atkv\u00e6\u00f0um sem greidd eru frambj\u00f3\u00f0anda sem ekki er \u00e1 kj\u00f6rse\u00f0li."}
{"src": "Days after announcing a new album and revealing that he's been trying to divorce wife Kim Kardashian for two years, Kanye West again turned his attention to his 2020 presidential campaign on Saturday, in an all-caps announcement declaring \"I CAN BEAT BIDEN OFF OF WRITE INS.\"", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra West hann er h\u00e9r \u00e1 ensku:\nF\u00e9lagi\u00f0 Kanye West s\u00ed\u00f0an annars a\u00f0 kynja n\u00fdtt alb\u00fam og a\u00f0 kynja a\u00f0 hann hafi velkomi\u00f0i skiljunni \u00e1 sveitsi\u00f0 fyrir Kim Kardashian \u00ed 2 \u00e1r, Kanye West vei\u00f0i hann a\u00f0 hluta \u00e1 2020. aldrei ensku aldrei \u00ed hlutanum og a\u00f0 \"EG \u00deEGAR KANN BJ\u00d3KKA BIDEN FYRI \u00deEGAR HANN KANN BJ\u00d3KKA FYRI \u00deEGAR HANN KANN BJ\u00d3KKA FYRI \u00deEGAR HANN KANN BJ\u00d3KKA FYRI \u00deEGAR HANN KANN BJ\u00d3KKA.\"", "ref": "Nokkrum d\u00f6gum eftir a\u00f0 hafa tilkynnt um n\u00fdja pl\u00f6tu og opinbera\u00f0 a\u00f0 hann hafi veri\u00f0 a\u00f0 reyna a\u00f0 skilja vi\u00f0 eiginkonu s\u00edna Kim Kardashian \u00ed tv\u00f6 \u00e1r beindi Kanye West athygli sinni aftur a\u00f0 forsetaframbo\u00f0i s\u00ednu \u00e1ri\u00f0 2020 \u00e1 laugardaginn me\u00f0 tilkynningu \u00ed h\u00e1st\u00f6fum \u00fear sem hann l\u00fdsti \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 \u201e\u00c9G GET SIGRA\u00d0 BIDEN \u00c1N \u00deESS A\u00d0 VERA \u00c1 KJ\u00d6RSE\u00d0LI\u201c."}
{"src": "If West is still serious about running for the presidency, write-in votes may be his only path to victory, or indeed any kind of showing.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFr\u00e1 West er h\u00e6gt a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 b\u00e6ta vi\u00f0 presta\u00f0i, skr\u00e1inni\u00f0arst\u00f6\u00f0ur er hanns enn enn a\u00f0al \u00fatvegsveitur, eiga a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri hanns enn enn a\u00f0al \u00fatvegsveitur.", "ref": "Ef West er enn alvara um a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a sig fram til forseta g\u00e6tu atkv\u00e6\u00f0i til frambj\u00f3\u00f0anda sem ekki er \u00e1 kj\u00f6rse\u00f0li vera eina lei\u00f0 hans til sigurs, e\u00f0a raunar eina lei\u00f0in til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 atkv\u00e6\u00f0i."}
{"src": "The rapper announced his candidacy on July 4, past the deadline to file as a candidate in at least six states.", "mt": "A rapper announced his candidacy on July 4, after the deadline to file as a candidate in at least six states.", "ref": "Rapparinn tilkynnti um frambo\u00f0 sitt 4. j\u00fal\u00ed, eftir a\u00f0 fresturinn til a\u00f0 skr\u00e1 frambo\u00f0 haf\u00f0i runni\u00f0 \u00fat \u00ed a\u00f0 minnsta kosti sex r\u00edkjum."}
{"src": "Nevertheless, West pressed ahead and filed the proper papers with the Federal Election Commission (FEC), and managed to get his name on ballots in Oklahoma.", "mt": "A\u00f0 Westi\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 gera og senda\u00f0i \u00fev\u00ed a\u00f0rar papir sem \u00feegar var\u00f0 a\u00f0 senda \u00e1 Federal Election Commission (FEC), og hann hann s\u00e1 a\u00f0 hann kunnar a\u00f0 hafa sitt n\u00f6fn \u00e1 bollum \u00ed Oklahoma.", "ref": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur h\u00e9lt West \u00e1fram \u00f3trau\u00f0ur og skila\u00f0i nau\u00f0synlegum g\u00f6gnum til Alr\u00edkiskosninganefndarinnar (FEC) og f\u00e9kk nafn sitt \u00e1 kj\u00f6rse\u00f0la \u00ed Oklahoma."}
{"src": "Since then he's held one campaign rally, during which he addressed a crowd clad in a bulletproof vest, delivering his speech without a microphone or podium.", "mt": "A since then he's held one campaign rally, during which he addressed a crowd clad in a bulletproof vest, delivering his speech without a microphone or podium.", "ref": "S\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1 hefur hann haldi\u00f0 einn kosningafund \u00fear sem hann \u00e1varpa\u00f0i gesti \u00ed skotheldu vesti og h\u00e9lt r\u00e6\u00f0u s\u00edna \u00e1n hlj\u00f3\u00f0nema e\u00f0a r\u00e6\u00f0up\u00falts."}
{"src": "West came out against abortion, weeping as he delivered a pro-Christian message he said would make the media \"tell you that I'm crazy.\"", "mt": "AWest fannst a\u00f0 r\u00f6\u00f0a \u00e1g\u00e6tisaga um abort, og vei\u00f0i\u00f0 veitt \u00ed hv\u00edlum a\u00f0 hann sendi\u00f0 ensku pro-kristna tal, en \u00fea\u00f0 vilja m\u00ednni\u00f0 \"s\u00fdna \u00fe\u00e9r a\u00f0 \u00e9g er sinnst\u00e6kkur.\"", "ref": "West l\u00fdsti andst\u00f6\u00f0u sinni gegn \u00feungunarrofi og gr\u00e9t er hann h\u00e9lt kristilega r\u00e6\u00f0u sem hann sag\u00f0i a\u00f0 myndi f\u00e1 fj\u00f6lmi\u00f0la til a\u00f0 \u201esegja a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 brj\u00e1la\u00f0ur\u201c."}
{"src": "Also on rt.com Kanye West claims he's tried to divorce Kim Kardashian, accuses her and mother-in-law \"Kris Jong Un\" of WHITE SUPREMACY", "mt": "A\u00f0 rt.com Kanye West er h\u00e6gt a\u00f0 skilja sigur afur\u00f0ar fr\u00e1 Kim Kardashian, og hann gistar hann og sv\u00e1fru h\u00fan og sv\u00e1fru hanns m\u00e6\u00f0i Kris Jong Un af WHITE SUPREMACY", "ref": "Einnig \u00e1 rt.com Kanye West heldur \u00fev\u00ed fram a\u00f0 hann hafi reynt a\u00f0 skilja vi\u00f0 Kim Kardashian og sakar hana og tengdam\u00f3\u00f0ur s\u00edna \u201eKris Jong Un\u201c um HV\u00cdTA KYN\u00de\u00c1TTAHYGGJU"}
{"src": "That much was true, and West's rally was described across news sites and gossip mags as a publicity stunt, evidence of mental illness, or both.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: \u00dea\u00f0 var ekkert, og Wests rally er kalla\u00f0t en publicity stunt, bevis af mentale sykdom, eller b\u00e5de.", "ref": "\u00dea\u00f0 var vissulega r\u00e9tt og kosningafundi West hefur \u00e1 fr\u00e9ttas\u00ed\u00f0um og sl\u00fa\u00f0urt\u00edmaritum veri\u00f0 l\u00fdst sem kynningarbrellu, merki um andleg veikindi e\u00f0a hvort tveggja."}
{"src": "However, a recent poll put West at two percent nationwide, neck and neck with the Libertarian Party's Jo Jorgensen and a point ahead of the Green Party's Howie Hawkins.", "mt": "A r\u00e9tskrift \u00e1 \u00fe\u00e1ttindi: En annarsu\u00f0ur t\u00e6kif\u00e6ri h\u00e6fti Westi \u00ed 2 prosent e\u00f0a a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00feess a\u00f0", "ref": "Hins vegar naut West tveggja pr\u00f3senta fylgis \u00e1 landsv\u00edsu samkv\u00e6mt n\u00fdlegri k\u00f6nnun, jafn Jo Jorgensen \u00ed Frj\u00e1lslynda flokknum og pr\u00f3sentustigi ofar en Howie Hawkings hj\u00e1 Gr\u00e6ningjum."}
{"src": "While it is extremely unlikely that he could surpass Joe Biden's reputed 48 percent, he could in theory siphon enough votes from Biden to see President Donald Trump clinch a second term - something pundits on both sides suspect may be his plan.", "mt": "A r\u00e9ttur: \u00dea\u00f0 er ekki s\u00e6rligt sannlegur a\u00f0 \u00fea\u00f0 erlenda\u00f0i \u00feegar hann f\u00e9kk 48 prosentu vi\u00f0 Joe Biden, en \u00fea\u00f0 kunna a\u00f0 taka fj\u00f6ldi v\u00f6tnar fr\u00e1 Biden, en \u00fea\u00f0 kunna a\u00f0 vinna Donald Trumpi \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 hann f\u00e9kk \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tti\u00f0 til a\u00f0 vinna \u00e6tt", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 afar \u00f3l\u00edklegt s\u00e9 a\u00f0 hann geti sigrast \u00e1 \u00fev\u00ed 48% pr\u00f3senta fylgis sem Biden er sag\u00f0ur hafa g\u00e6ti hann fr\u00e6\u00f0ilega s\u00e9\u00f0 n\u00e1\u00f0 a\u00f0 stela n\u00e6gilega m\u00f6rgum atkv\u00e6\u00f0um af Biden til \u00feess a\u00f0 Donald Trump forseti f\u00e1i kosningu \u00ed sitt anna\u00f0 kj\u00f6rt\u00edmabil \u2013 nokku\u00f0 sem fr\u00e9ttask\u00fdrendur \u00e1 b\u00e1\u00f0um v\u00e6ngjum stj\u00f3rnm\u00e1lanna grunar a\u00f0 g\u00e6ti veri\u00f0 \u00fea\u00f0 sem vakir fyrir honum."}
{"src": "Shivraj Singh Chouhan On Testing Covid Positive", "mt": "A\u00f0 Shivraj Singh Chouhan er testa\u00f0ur Covid posit\u00edv\u00ed", "ref": "Shivraj Singh Chouhan um Covid-greininguna"}
{"src": "Madhya Pradesh Chief Minister Shivraj Singh Chouhan, who on Saturday confirmed he had tested positive for COVID-19, tweeted Sunday morning to say that he is \"fine\" and to offer his praise for front-line workers in the war on coronavirus.", "mt": "A Chief Minister of Madhya Pradesh, Shivraj Singh Chouhan, who confirmed on Saturday that he had tested positive for COVID-19, tweeted Sunday morning to say that he is \"fine\" and to praise front-line workers in the war on coronavirus.", "ref": "Shivraj Singh Chouhan, a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Madhya Pradesh, sem sta\u00f0festi \u00e1 laugardaginn a\u00f0 hann hef\u00f0i greinst me\u00f0 COVID-19, birti f\u00e6rslu \u00e1 Twitter \u00e1 laugardagsmorgun \u00fear sem hann sag\u00f0ist hafa \u00fea\u00f0 \u201ef\u00ednt\u201c og hr\u00f3sa\u00f0i framl\u00ednustarfsf\u00f3lki \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna."}
{"src": "The Chief Minister also repeated his warnings from yesterday, when he urged people to follow guidelines, such as social distancing and the use of face masks.", "mt": "A Chief Ministeri\u00f0 alsogga\u00f0i\u00f0 hann sina var\u00f0ar, e\u00f0a hann haldi\u00f0 folki\u00f0 a\u00f0 f\u00f8lga r\u00e6\u00f0i\u00f0, e. ex. a\u00f0 h\u00e6g\u00f0a samf\u00e9lagi og a\u00f0 vinna maskar.", "ref": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herrann endurt\u00f3k einnig vi\u00f0varanir s\u00ednar fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed g\u00e6r, \u00feegar hann hvatti f\u00f3lk til a\u00f0 fylgja reglum, svo sem um f\u00e9lagsfor\u00f0un og notkun andlitsgr\u00edma."}
{"src": "\"I am fine, my friends.  The dedication of coronavirus warriors, who selflessly risk their lives, is praiseworthy.  I salute all coronavirus warriors of the state,\" Mr Chouhan tweeted from Bhopal's Chirayu Hospital, where he was admitted yesterday.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera: \"\u00c9g er okkar, minn s\u00e1tt. \u00dea\u00f0 er spj\u00f3ttlega d\u00e6mi\u00f0 a\u00f0 aldir okkar, sem hj\u00e1 coronavirusinni r\u00e6\u00f0a, r\u00e6\u00f0a eiginlegr\u00edki\u00f0 \u00fear sem h\u00e6vur \u00e6\u00f0a\u00f0. \u00c6\u00f0i\u00f0 a\u00f0 allar coronavirusinni r\u00e6\u00f0a sta\u00f0sins.\" Mr. Chouhan tweeted from Bhopal's Chirayu Hospital, where he was admitted yesterday.", "ref": "\u201e\u00c9g hef \u00fea\u00f0 gott, vinir m\u00ednir.  \u00dea\u00f0 ber a\u00f0 hr\u00f3sa vinnu \u00feeirra sem berjast gegn k\u00f3r\u00f3nuveirunni, sem eru svo \u00f3s\u00e9rhl\u00edfnir a\u00f0 setja eigin l\u00edf \u00ed h\u00e6ttu.  \u00c9g hylli alla \u00fe\u00e1 sem berjast gegn k\u00f3r\u00f3nuveirunni \u00ed r\u00edkinu,\u201c sag\u00f0i Couhan \u00e1 Twitter fr\u00e1 Chirayu-sj\u00fakrah\u00fasinu \u00ed Bhopal, \u00fear sem hann lag\u00f0ist inn \u00ed g\u00e6r."}
{"src": "\"Keep two metres distance, wash your hands frequently and wear face masks - these are the biggest weapons we have to avoid the coronavirus.  I appeal to all people - use these weapons for yourself and your loved ones,\" he said.", "mt": "A \"Botta\u00f0i \u00e6tti\u00f0 milli 2 metra, vansa\u00f0u h\u00e6nu\u00f0ar og b\u00e6r\u00f0u fimmaskar - \u00feessarar eru \u00fev\u00ed a\u00f0ger\u00f0irnar sem vi\u00f0 h\u00fanum hafa a\u00f0 vinna e\u00f0a kyni\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i\u00f0 e\u00f0a svi\u00f0i", "ref": "\u201eHaldi\u00f0 tveggja metra fjarl\u00e6g\u00f0, \u00fevoi\u00f0 hendur oft og noti\u00f0 andlitsgr\u00edmur \u2013 \u00feetta eru helstu vopn okkar til a\u00f0 for\u00f0ast k\u00f3r\u00f3nuveiruna.  \u00c9g bi\u00f0la til alls f\u00f3lks \u2013 noti\u00f0 \u00feessi vopn fyrir ykkur og \u00e1stvini ykkar,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"All of you be careful, stay safe and healthy.  This is what I pray to God,\" Mr Chouhan added.", "mt": "A\u00f0 \u00feigga \u00fe\u00fa a\u00f0 hj\u00e1 \u00feig, b\u00e6\u00f0i okkar veitir og b\u00e6\u00f0i okkar tryggir og hlutverklausnar. \u00deetta er \u00fea\u00f0 sem \u00e9g b\u00e6t til Gudni, \" fr\u00e1 Mr. Chouhan.", "ref": "\u201eFari\u00f0 \u00f6ll g\u00e6tilega, veri\u00f0 \u00f6rugg og heilbrig\u00f0.  \u00c9g bi\u00f0 til Gu\u00f0s um \u00fea\u00f0,\u201c b\u00e6tti Chauhan vi\u00f0."}
{"src": "On Saturday Mr Chouhan had tweeted that he had tested positive for the virus despite his best efforts to avoid infection and warned that \"just a little carelessness invites the coronavirus.\"", "mt": "A Saturday, Mr. Chouhan tweeted that he had tested positive for the virus despite his best efforts to avoid infection and warned that \"just a little carelessness invites the coronavirus.\"", "ref": "\u00c1 laugardaginn haf\u00f0i Chauhan t\u00edst a\u00f0 hann hef\u00f0i greinst me\u00f0 veiruna \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 gera sitt allra besta til a\u00f0 for\u00f0ast smit og vara\u00f0i vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u201ea\u00f0eins \u00f6rl\u00edtil \u00f3vark\u00e1rni b\u00fd\u00f0ur k\u00f3r\u00f3nuveirunni heim\u201c."}
{"src": "Tweeting this morning Mr Chouhan said that despite the threat of infection there was \"no need to fear\" and urged those showing symptoms to get themselves tested.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Chouhan sendi\u00f0i \u00feessi morgunni \u00ed Twitter og sag\u00f0i a\u00f0, en \u00e1hugi\u00f0 \u00e1 infeksjon var\u00f0 styrkt, \"\u00e6tla\u00f0 var a\u00f0 vildi f\u00e6ra\" og bj\u00f3\u00f0i a\u00f0 allir, sem geta s\u00ed\u00f0u s\u00edkna, sko\u00f0a\u00f0u sig.", "ref": "Chouhan sag\u00f0i \u00ed Twitter-f\u00e6rslu \u00ed morgun a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir h\u00e6ttu \u00e1 smiti v\u00e6ri \u201eengin \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 \u00f3ttast\u201c og hvatti \u00fe\u00e1 sem s\u00fdna einkenni til a\u00f0 fara \u00ed pr\u00f3f."}
{"src": "\"If you are infected, there is no need to fear.  Do not hide symptoms but tell doctors immediately, so treatment can be started.  Timely treatment will make you healthy,\" he said.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 v\u00e9ra a\u00f0 kynja, er \u00fe\u00fa geta \u00edns\u00e6tti\u00f0, ef \u00fe\u00fa er\u00f0u infaktur. \u00dea\u00f0 er ekki b\u00e6tur a\u00f0 vilda\u00f0 sympt\u00f3m, ef \u00fe\u00fa geta \u00fea\u00f0, veitur\u00f0u d\u00f3ktora\u00f0ar a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 begja \u00fea\u00f0. \u00dea\u00f0 er t\u00edmilegur a\u00f0ger\u00f0, sem \u00fe\u00fa geta a\u00f0 velja, ef \u00fe\u00fa vildu a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00fe\u00e9r fr\u00e1 s\u00farsokn. \"", "ref": "\u201eEf \u00fe\u00fa hefur smitast \u00fearftu ekkert a\u00f0 \u00f3ttast.  Ekki fela einkennin heldur seg\u00f0u l\u00e6knum strax fr\u00e1 svo \u00fea\u00f0 megi hefja me\u00f0fer\u00f0.  Me\u00f0fer\u00f0 \u00ed t\u00e6ka t\u00ed\u00f0 er r\u00e9tta lei\u00f0in til heilsu,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "Madhya Pradesh has nearly 27,000 COVID-19 cases, of which more than 7,600 are active and 799 are deaths linked to the virus.", "mt": "A Madhya Pradesh has nearly 27,000 COVID-19 cases, of which more than 7,600 are active and 799 are deaths linked to the virus.", "ref": "N\u00e6rri 27.000 tilfelli af COVID-19 hafa greinst \u00ed Madhya Pradesh, en \u00fear af eru 7600 virk smit, og 799 dau\u00f0sf\u00f6ll tengjast veirunni."}
{"src": "India has recorded a surge in COVID-19 cases in the past weeks, with over 45,000 new cases detected every day since July 23.", "mt": "A India has recorded a surge in COVID-19 cases in the past weeks, with over 45,000 new cases detected every day since July 23.", "ref": "COVID-19-smitum hefur fj\u00f6lga\u00f0 miki\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu vikur, og fleiri en 45.000 n\u00fd tilfelli hafa greinst \u00e1 hverjum degi fr\u00e1 23. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "The total number of confirmed coronavirus cases is rapidly approaching 14 lakh; of these more than 4.67 lakh are active cases and over 32,000 are deaths linked to the virus.", "mt": "A total of confirmed coronavirus cases is rapidly approaching 14 lakh; of these more than 4.67 lakh are active cases and over 32,000 are deaths linked to the virus.", "ref": "Heildarfj\u00f6ldi sta\u00f0festra k\u00f3r\u00f3nuveirusmita n\u00e1lgast \u00f3\u00f0fluga 1,4 millj\u00f3nir, en \u00fear af eru 467 \u00fe\u00fasund virk smit og fleiri en 32.000 dau\u00f0sf\u00f6ll vegna veirunnar."}
{"src": "The spike in cases, coinciding with the staggered relaxation of lockdown guidelines in non-containment zones of the country, has propelled India to third on the list of most affected nations.", "mt": "A spiking of cases, coinciding with the staggered relaxation of lockdown guidelines in non-containment zones of the country, has propelled India to third on the list of most affected nations.", "ref": "\u00deessi aukning tilfella samhli\u00f0a stigskiptri afl\u00e9ttingu \u00e1 reglum um samkomutakmarkanir \u00e1 landsv\u00e6\u00f0um \u00fear sem \u00fatg\u00f6ngubann er ekki \u00ed gildi hefur f\u00e6rt Indland upp \u00ed \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti \u00e1 lista yfir \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir sem hafa or\u00f0i\u00f0 verst fyrir bar\u00f0inu \u00e1 veirunni."}
{"src": "Only the United States (41.78 lakh cases) and Brazil (23.94 lakh cases) are worse off.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSamt USA (41,78 lakh fall) og Brasil (23,94 lakh fall) er verre.", "ref": "Sta\u00f0an er a\u00f0eins verri \u00ed Bandar\u00edkjunum (4.178.000 tilfelli) og Brasil\u00edu (2.394.000 tilfelli)."}
{"src": "Rahul Gandhi Goes To People On Rajasthan Issue", "mt": "A\u00f0 Rahul Gandhi gengi\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 gert vi\u00f0 folki Rajasthanar \u00e1ra\u00f0i\u00f0", "ref": "Rahul Gandhi fer me\u00f0 Rajasthan-m\u00e1li\u00f0 til f\u00f3lksins"}
{"src": "Congress's Rahul Gandhi tweeted a video today attempting to mobilise the people against the BJP over the events in Rajasthan.", "mt": "A Congress's Rahul Gandhi tweeted a video today attempting to mobilise the people against the BJP over the events in Rajasthan.", "ref": "Rahul Gandhi, \u00feingma\u00f0ur Kongressflokksins, birti \u00ed dag myndband \u00e1 Twitter \u00fear sem hann hvatti f\u00f3lk til a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6la BJP-flokknum vegna atbur\u00f0anna \u00ed Rajasthan."}
{"src": "Using hashtag #SpeakUpForDemocracy, his Hindia post urged the people to \"Unite and raise our voice for democracy.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00feetta \u00ed \u00feetta hlutverksfr\u00e6\u00f0i:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00feetta \u00ed \u00feetta hlutverksfr\u00e6\u00f0i:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00feetta \u00ed \u00feetta hlutverksfr\u00e6\u00f0i:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00feetta \u00ed \u00feetta hlutverksfr\u00e6\u00f0i:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00feetta \u00ed \u00feetta hlutverksfr\u00e6\u00f0i:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00feetta \u00ed \u00feetta hlutverksfr\u00e6\u00f0i:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00feetta \u00ed \u00feetta hlutverksfr\u00e6\u00f0i:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00feetta \u00ed \u00feetta hlutverksfr\u00e6\u00f0i:\n\u00dea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 lesa", "ref": "\u00cd f\u00e6rslunni sem var \u00e1 hind\u00ed, merkt me\u00f0 myllumerkinu #SpeakUpForDemocracy, hvatti hann f\u00f3lk til a\u00f0 \u201esameinast og l\u00e1ta \u00ed okkur heyra fyrir l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0i\u00f0\u201c."}
{"src": "The Congress is planning a countrywide protest on Monday over the situation in Rajasthan, where the Ashok Gehlot government is struggling to survive.", "mt": "A Congress is planning a nationwide protest on Monday over the situation in Rajasthan, where the Ashok Gehlot government is struggling to survive.", "ref": "Kongressflokkurinn \u00e1formar m\u00f3tm\u00e6li v\u00ed\u00f0a \u00ed landinu vegna \u00e1standsins \u00ed Rajasthan, \u00fear sem r\u00edkisstj\u00f3rn Ashok Gehlot berst fyrir l\u00edfi s\u00ednu."}
{"src": "While the party said a protest will be held outside the Rashtrapati Bhavan, the official residence of President Ram Nath Kovind.", "mt": "A\u00f0 \u00feegar \u00fe\u00fa spjallir \u00feetta a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0greini\u00f0 yfir Rastrapati Bhavan, h\u00fasi\u00f0 er Preses Rams Nath Kovindar, s\u00f6guf\u00e6rt er a\u00f0 a\u00f0greini\u00f0 g\u00e6\u00f0a\u00f0 yfir Rastrapati Bhavan.", "ref": "Flokkurinn sag\u00f0i a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6li yr\u00f0u haldin fyrir utan Rashtrapati Bhavan, opinbert a\u00f0setur Ram Nath Kovind forseta."}
{"src": "In the video, the Congress has accused the BJP of \"Ripping up the constitution and demolishing democracy\" while the whole country is fighting the coronavirus.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \u00cd v\u00ed\u00f0um s\u00ed\u00f0an hefur Kongressi\u00f0 BJP a\u00f0 \"skj\u00f3ta upp r\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti og r\u00fagva demokrati\" en landi\u00f0 hefur a\u00f0 k\u00e6ra \u00e1 corona-v\u00edru.", "ref": "\u00cd myndskei\u00f0inu saka\u00f0i Kongressflokkurinn Bharatiya Janata um a\u00f0 \u201er\u00edfa \u00ed sundur stj\u00f3rnarskr\u00e1na og leggja l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed r\u00fast\u201c \u00e1 me\u00f0an allt landi\u00f0 berst vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna."}
{"src": "It has done the same in Madhya Pradesh, the Congress said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann er h\u00e6gt gert det samme i Madhya Pradesh, sagde Kongresspartiet.", "ref": "\u00dea\u00f0 sama hefur veri\u00f0 gert \u00ed Madhya Pradesh, sag\u00f0i Kongressflokkurinn."}
{"src": "\"We demand to immediately convene an assembly session which is within our constitutional rights,\" the party said in the video.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi\u00f0 erlenda a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 kalla samningar, \u00fear sem \u00fea\u00f0 eru \u00fej\u00f3\u00f0lega rettur.\" s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn s\u00f6gmu\u00f0urinn", "ref": "\u201eVi\u00f0 krefjumst \u00feess a\u00f0 \u00feingfundur ver\u00f0i haldinn \u00e1n tafar, \u00fea\u00f0 er stj\u00f3rnarskr\u00e1rbundinn r\u00e9ttur okkar,\u201c sag\u00f0i flokkurinn \u00ed myndbandinu."}
{"src": "Rajasthan Governor Kalraj Mishra has turned down one proposal to start an assembly session.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nRajasthan Governor Kalraj Mishra hafti\u00f0 upp \u00e1 en hlutverkni\u00f0 h\u00e6sti.", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3ri Rajasthan, Kalraj Mishra, hefur hafna\u00f0 einni till\u00f6gu um a\u00f0 kalla til \u00feingfundar."}
{"src": "A second one was submitted today which he said he is examining.", "mt": "A second one was submitted today which he said he is examining.", "ref": "\u00d6nnur tillaga var l\u00f6g\u00f0 fram \u00ed dag og hann sag\u00f0ist vera a\u00f0 sko\u00f0a hana."}
{"src": "Mr Gehlot's government has been in deep crisis after his deputy Sachin Pilot turned rebel with a chunk of MLAs supporting him.", "mt": "A Mr. Gehlot's government has been in deep crisis after his deputy Sachin Pilot turned rebel with a chunk of MLAs supporting him.", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rn Gehlot hefur \u00e1tt \u00ed miklum erfi\u00f0leikum eftir a\u00f0 \u00feingma\u00f0urinn Sachin Pilot snerist gegn honum og f\u00e9kk stu\u00f0ning fj\u00f6lda me\u00f0lima Kongressflokksins."}
{"src": "The party has been unable to disqualify the rebels to bring down the majority mark in the assembly.", "mt": "A r\u00e9ttindi \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0iflokkurinn var\u00f0 ekki \u00e1\u00e6tla\u00f0i a\u00f0 fj\u00e1rm\u00e6li\u00f0 a\u00f0alinn fyrir a\u00f0 fela \u00fej\u00f3\u00f0flokkurinn \u00e1 r\u00e6\u00f0slub\u00fana\u00f0ar.", "ref": "Flokkurinn hefur ekki geta\u00f0 viki\u00f0 uppreisnarseggjunum af \u00feingi til a\u00f0 n\u00e1 meirihlutamarkinu ni\u00f0ur \u00e1 \u00feinginu."}
{"src": "Mr Pilot -- who was stripped of his posts in the party and the government -- has been given temporary relief from disqualification by the Rajasthan High Court, which held that the Speaker cannot take any action until the larger constitutional question about his powers is decided.", "mt": "A Mr Pilot -- who was stripped of his posts in the party and the government -- has been given temporary relief from disqualification by the Rajasthan High Court, which held that the Speaker cannot take any action until the larger constitutional question about his powers is decided.", "ref": "Pilot \u2013 sem hefur veri\u00f0 leystur \u00far emb\u00e6tti \u00ed flokknum og r\u00edkisstj\u00f3rninni \u2013 hefur fengi\u00f0 t\u00edmabundna undan\u00fe\u00e1gu fr\u00e1 vanh\u00e6fi fr\u00e1 h\u00e6star\u00e9tti Rajasthan, sem komst a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 forseti \u00feingsins g\u00e6ti ekki gripi\u00f0 til a\u00f0ger\u00f0a fyrr en st\u00e6rri stj\u00f3rnskipulegu spurningunni um vald hans hef\u00f0i veri\u00f0 svara\u00f0."}
{"src": "That question will be taken up tomorrow by the Supreme Court, which will also decide whether a court can interfere with the Speaker's decisions.", "mt": "A \u00feetta \u00fej\u00f3\u00f0fr\u00e6g\u00f0i ver\u00f0ur a\u00f0 nota vi\u00f0ar tomorrow by the Supreme Court, which will also decide whether a court can interfere with the Speaker's decisions.", "ref": "\u00deessi spurning ver\u00f0ur tekin til umr\u00e6\u00f0u \u00ed h\u00e6star\u00e9tti \u00e1 morgun, en \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur einnig \u00e1kve\u00f0i\u00f0 hvort d\u00f3mst\u00f3ll geti skorist inn \u00ed \u00e1kvar\u00f0anir forseta \u00feingsins."}
{"src": "The Congress stands only one past the majority mark in the 200-member assembly.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKongressin er allt fyrir flj\u00f3tt hlutverkinu i 200-manna sam\u00e1liti.", "ref": "Kongressflokkurinn er me\u00f0 a\u00f0eins eins manns meirihluta \u00ed 200 manna \u00feinginu."}
{"src": "Team Pilot claims the support of 30 MLAs, but so far, the evidence points to only 19.", "mt": "A Team Pilot claims the support of 30 MLAs, but so far, the evidence points to only 19.", "ref": "30 \u00feingmenn Kongressflokksins segjast sty\u00f0ja Pilot en til \u00feessa benda v\u00edsbendingar til \u00feess a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u a\u00f0eins 19."}
{"src": "The BJP has 72 and including allies and Independents, it stands at 97.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nBJP er 72 og inklusive allierte og uavhengige st\u00e5r det p\u00e5 97.", "ref": "72 \u00feingmenn eru \u00ed Bharatiya Janata og auk samstarfsflokka og \u00f3h\u00e1\u00f0ra n\u00fdtur hann stu\u00f0nings 97."}
{"src": "If the court decides in favour of Mr Pilot, the Congress can lose the second of the three governments it formed in the heartland states following the 2018 assembly elections.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 erlenda\u00f0arh\u00e6\u00f0irnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 erlenda\u00f0arh\u00e6\u00f0irnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 erlenda\u00f0arh\u00e6\u00f0irnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 erlenda\u00f0arh\u00e6\u00f0irnar eru a\u00f0 ranns\u00f3knar a\u00f0 \u00fea\u00f0 erlenda\u00f0arh\u00e6\u00f0irnar eru", "ref": "Ef r\u00e9tturinn \u00farskur\u00f0ar Pilot \u00ed vil getur Kongressflokkurinn misst a\u00f0ra af \u00feremur r\u00edkisstj\u00f3rnum sem hann hefur mynda\u00f0 \u00ed mi\u00f0sv\u00e6\u00f0isr\u00edkjunum eftir kosningarnar 2018."}
{"src": "In March, it lost the Kamal Nath-led government in Madhya Pradesh after Jyotiraditya Scindia joined the BJP with 22 of his MLAs.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: En mars, hann f\u00e9kk fyrr\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed Madhya Pradesh, leit a\u00f0 Kamal Nath, eftir a\u00f0 Jyotiraditya Scindia f\u00e9kk BJP me\u00f0 22 s\u00ednara munkur.", "ref": "\u00cd mars f\u00e9ll r\u00edkisstj\u00f3rn Kamal Nath \u00ed Madhya Pradesh eftir a\u00f0 Jyotiraditya Scindia gekk til li\u00f0s vi\u00f0 Bharatiya Janata me\u00f0 22 f\u00e9l\u00f6gum hans \u00ed Kongressflokknum."}
{"src": "Barcelona 'have whole side to sell' this summer as Coutinho, Dembele, Rakitic and Vidal all listed for transfers", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nBarcelona 'har allt sida att s\u00e4lja' denna sommar d\u00e5 Coutinho, Dembele, Rakitic och Vidal alla listade f\u00f6r \u00f6verg\u00e5ngar", "ref": "Barcelona \u201eer me\u00f0 heilt li\u00f0 til s\u00f6lu\u201c \u00ed sumar \u00fear sem Coutinho, Dembele, Rakitic og Vidal hafa allir veri\u00f0 settir \u00e1 s\u00f6lulista"}
{"src": "BARCELONA will be known as a selling club this summer, according to reports.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nBarcelona er kjent som en klubb som selger spillere denne sommeren, if\u00f8lge rapporter.", "ref": "BARCELONA ver\u00f0ur \u00feekkt sem s\u00f6luli\u00f0 \u00ed sumar, samkv\u00e6mt fr\u00e9ttum."}
{"src": "No fewer than 12 first team stars have been transfer-listed by the La Liga giants, claim Marca.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFyrri enn 12 stj\u00f6rnur \u00ed lagi\u00f0 eru t\u00ed\u00f0lega t\u00e6kkif\u00e6rt af spilum vi\u00f0 La Liga-gigantinn, siger Marca.", "ref": "St\u00f3rli\u00f0i\u00f0 \u00ed La Liga hefur sett hvorki fleiri n\u00e9 f\u00e6rri en 12 leikmenn \u00far a\u00f0alli\u00f0inu \u00e1 s\u00f6lulista samkv\u00e6mt Marca."}
{"src": "Philippe Coutinho has been reportedly transfer-listed by Barcelona", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nPhilippe Coutinho er tilsyneladsl\u00edssur\u00f0ur \u00e1 listanum \u00e1 transfer de Barcelona", "ref": "Barcelona mun hafa sett Philippe Coutinho \u00e1 s\u00f6lulista"}
{"src": "And those include Premier League targets Philippe Coutinho, Ousmane Dembele, Ivan Rakitic and Samuel Umtiti.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: Og \u00feessar hla\u00f0t\u00f6ku\u00f0ar eru Premier League-spilmenninnar Philippe Coutinho, Ousmane Dembele, Ivan Rakitic og Samuel Umtiti.", "ref": "\u00c1 me\u00f0al leikmannanna eru Philippe Coutinho, Ousmane Dembele, Ivan Rakitic og Samuel Umtiti, sem allir eru eftirs\u00f3ttir af li\u00f0um \u00ed ensku \u00darvalsdeildinni."}
{"src": "Coutinho and Umtiti have both been linked with moves to Arsenal, with the Brazilian also being eyed up by Chelsea.", "mt": "A Coutinho og Umtiti har b\u00e5de v\u00e6rt knyttet til overgangen til Arsenal, hvor den brasilianske ogs\u00e5 er i \u00f8ynene til Chelsea.", "ref": "Coutinho og Umtiti hafa b\u00e1\u00f0ir veri\u00f0 or\u00f0a\u00f0ir vi\u00f0 Arsenal og Chelsea hefur einnig haft augasta\u00f0 \u00e1 Brasil\u00edumanninum."}
{"src": "While Manchester United and Tottenham are said to be in a battle for Rakitic's services.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nEnni\u00f0 er a\u00f0 f\u00e6ra a\u00f0 ranns\u00f3knir um Rakitics tjaldi enni\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir um Rakitics tjaldi enni\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir um Rakitics tjaldi enni\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knir um Rakitics tjaldi", "ref": "\u00c1 me\u00f0an eru Manchester United og Tottenham s\u00f6g\u00f0 berjast um a\u00f0 nj\u00f3ta krafta Rakitic."}
{"src": "French World Cup winner Dembele, who has struggled for game time at the Camp Nou, was recently linked with a move to PSG in a swap deal with Neymar.", "mt": "A French World Cup winner Dembele, who has struggled for game time at the Camp Nou, was recently linked with a move to PSG in a swap deal with Neymar.", "ref": "Franski heimsmeistarinn Dembele, sem hefur ekki fengi\u00f0 a\u00f0 leika miki\u00f0 \u00e1 Camp Nou, var n\u00fdlega or\u00f0a\u00f0ur vi\u00f0 skipti til PSG fyrir Neymar."}
{"src": "The other players who are deemed surplus to requirements include Neto, Nelson Semedo, Junior Firpo, Arturo Vidal, Martin Braithwaite, Carles Alena, Rafinha Alcantara, and Jean-Clair Todibo.", "mt": "A\u00f0allega spilari sem eru t\u00e6kni\u00f0 til hlutanna e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a eru ekki \u00e1 flj\u00f3ti \u00ed fylgisvi\u00f0i, e\u00f0a er", "ref": "A\u00f0rir leikmenn sem li\u00f0i\u00f0 telur sig ekki hafa not fyrir eru Neto, Nelson Semedo, Junior Firpo, Arturo Vidal, Martin Braithwaite, Carles Alena, Rafinha Alcantara og Jean-Clair Todibo."}
{"src": "Barcelona are hoping a clear out will not only boost their finances, but aid their future transfer business.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nBarcelona er h\u00e5per at en opprydning ikke bare vil \u00f8ke deres \u00f8konomi, men ogs\u00e5 hjelpe deres fremtidige overf\u00f8ringshandel.", "ref": "Barcelona vonast til a\u00f0 \u00feessi hreinsun muni ekki a\u00f0eins b\u00e6ta fj\u00e1rhaginn heldur einnig li\u00f0ka til fyrir f\u00e9lagsskipti \u00ed framt\u00ed\u00f0inni."}
{"src": "Ousmane Dembele is also said to be surplus to requirements", "mt": "A\u00f0 Ousmane Dembele eru ekki \u00e1 flutni", "ref": "Ousmane Dembele mun einnig vera \u00e1 \u00fatlei\u00f0"}
{"src": "According to the Spanish newspaper, Barcelona have already identified their transfer targets for next season - with Argentinian forward Lautaro Martinez top of their hit list.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nEnligt spansk tidning har Barcelona redan identifierat sina transfer m\u00e5l f\u00f6r n\u00e4sta s\u00e4song - med argentinska forwarden Lautaro Martinez p\u00e5 toppen av deras lista.", "ref": "Samkv\u00e6mt sp\u00e6nsku dagbla\u00f0i hefur Barcelona \u00feegar sett saman lista yfir leikmenn fyrir n\u00e6sta t\u00edmabil og er argent\u00ednski framherjinn Lautaro Martinez efstur \u00e1 \u00feeim lista."}
{"src": "But Inter Milan are continuing to ask for his \u00a3101million release clause to be met before negotiating with the Catalans.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nMenntunarfr\u00e6\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 f\u00e6ra a\u00f0 vera a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 ranns\u00f3knir eru a\u00f0 rann", "ref": "Inter Milan vill \u00fe\u00f3 enn f\u00e1 101 millj\u00f3n punda greidda samkv\u00e6mt kl\u00e1s\u00falu\u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 fer \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur vi\u00f0 Katal\u00f3n\u00eduli\u00f0i\u00f0."}
{"src": "Barcelona will have to sell before they can buy, but remain confident that they can strike a deal with the Serie A side.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nBarcelona tegir\u00f0a a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 vera a\u00f0 ver", "ref": "Barcelona \u00fearf a\u00f0 selja \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 getur keypt en forr\u00e1\u00f0amenn li\u00f0sins eru vissir um a\u00f0 \u00feeir geti n\u00e1\u00f0 samkomulagi vi\u00f0 li\u00f0i\u00f0 \u00far Seria A."}
{"src": "Barcelona \"offer Arsenal Philippe Coutinho in swap transfer for bad-boy Guendouzi\" as Gunners try to offload midfielder", "mt": "A possible translation in Icelandic:\nBarcelona \"tilkjent Arsenal Philippe Coutinho i bytte for bad-boy Guendouzi\" mens Gunners fors\u00f8ker \u00e5 f\u00e5 midtbanespilleren av skj\u00f8det", "ref": "Barcelona \u201eb\u00fd\u00f0ur Arsenal Philippe Coutinho \u00ed skiptum fyrir vandr\u00e6\u00f0agemsann Guendouzi\u201c \u00e1 me\u00f0an Arsenal reynir a\u00f0 losa sig vi\u00f0 mi\u00f0jumanninn"}
{"src": "Kansas City mayor welcomes federal help in solving murders, but worries about Trump's motives", "mt": "A Kansas City mayor welcomes federal help in solving murders, but worries about Trump's motives", "ref": "Borgarstj\u00f3ri Kansas City fagnar a\u00f0sto\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglunnar vi\u00f0 lausn mor\u00f0m\u00e1la en hefur \u00e1hyggjur af \u00e1setningi Trumps"}
{"src": "Kansas City Mayor Quinton Lucas questioned on Sunday President Trump's motives for sending federal agents into U.S. cities - saying that while he would welcome the help in solving a slew of murders in the Midwestern city, he thinks the move could be more about buoying Trump's reelection chances.", "mt": "A Kansas City Mayor Quinton Lucas questioned President Trump's motives for sending federal agents into U.S. cities on Sunday - saying that while he would welcome the help in solving a slew of murders in the Midwestern city, he thinks the move could be more about buoying Trump's reelection chances.", "ref": "Quinton Lucas, borgarstj\u00f3ri Kansas City \u00ed mi\u00f0vesturhluta landsins, l\u00fdsti \u00e1 sunnudaginn yfir efa um \u00e1setning Trumps \u00feegar hann sendi alr\u00edkisl\u00f6greglumenn \u00ed bandar\u00edskar borgir og sag\u00f0i a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 hann t\u00e6ki fagnandi vi\u00f0 a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 leysa r\u00f6\u00f0 mor\u00f0a \u00ed borginni teldi hann a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0in g\u00e6ti frekar sn\u00faist um a\u00f0 halda l\u00edfi \u00ed von Trumps um endurkj\u00f6r."}
{"src": "\"I was pretty frustrated this week [that] the president mentioned the George Floyd protests, mentioned the Black Lives Matter movement,\" Lucas, a Democrat, said on \"Fox News Sunday\" of the recent protests over racial inequality and police brutality.", "mt": "A\u00f0allega frumst\u00f6\u00f0in: \"\u00cd \"Fox News Sunday\" sag\u00f0i Lucas, ein Demokrat, a\u00f0 \"\u00dea\u00f0 var \u00fea\u00f0 a\u00f0 gera frustr\u00edtt a\u00f0 hann var a\u00f0 byrja a\u00f0 hann hann skildu\u00f0i \u00fea\u00f0 sem hann var frustr\u00edtt a\u00f0 hann hann skildu\u00f0i \u00fea\u00f0 sem hann var frustr\u00edtt a\u00f0 hann hann skildu\u00f0i \u00fea\u00f0 sem hann var frustr\u00edtt a\u00f0 hann hann skildu\u00f0i \u00fea\u00f0 sem hann var frustr\u00edtt a\u00f0 hann hann skildu\u00f0i \u00fea\u00f0 sem hann var frustr\u00edtt a\u00f0 hann hann skildu\u00f0i \u00fea\u00f0 sem hann var frustr\u00edtt a\u00f0 hann hann skildu\u00f0i \u00fea\u00f0 sem hann var frustr\u00edtt a\u00f0 hann hann skildu\u00f0i \u00fea\u00f0 sem hann var frustr\u00edtt a\u00f0 hann hann skildu\u00f0i \u00fea", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 angra\u00f0i mig nokku\u00f0 \u00ed vikunni [a\u00f0] forsetinn minntist \u00e1 m\u00f3tm\u00e6lin vegna George Floyd, minntist \u00e1 Black Lives Matter-hreyfinguna,\u201c sag\u00f0i dem\u00f3kratinn Lucas \u00ed \u201eFox News Sunday\u201c um m\u00f3tm\u00e6lin sem sta\u00f0i\u00f0 hafa yfir vegna kyn\u00fe\u00e1ttamisr\u00e9ttis og l\u00f6gregluofbeldis."}
{"src": "\"That is not the case in Kansas City. We've had year-over-year increases [but] what we need help on is actually clearing some of the unsolved murders.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00dea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0 sem er \u00ed Kansas City. Vi\u00f0 hafti \u00fej\u00f3\u00f0lega h\u00e6gtir \u00e1rsins \u00e1rsins [men] \u00fea\u00f0 sem vi\u00f0 bj\u00f3\u00f0a hj\u00e1lp \u00e1 a\u00f0 skj\u00e1fa a\u00f0eins en h\u00e6gtir m\u00f6rk \u00ed ensku.\"", "ref": "\u201e\u00deetta er ekki tilfelli\u00f0 \u00ed Kansas City. \u00dea\u00f0 hefur veri\u00f0 aukning \u00e1r fr\u00e1 \u00e1ri [en] \u00fea\u00f0 sem vi\u00f0 \u00feurfum \u00ed raun a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 er a\u00f0 leysa sum hinna \u00f3leystu mor\u00f0m\u00e1la.\u201c"}
{"src": "Lucas added: \"Let's try to have a pinpointed and targeted focus on solving murders...I think if you listen to recent statements... we are happy to work with federal agents in a limited scope.\"", "mt": "A\u00f0 Lucas sag\u00f0i: \"Lest vi gera a\u00f0 fokusera a\u00f0 hafa ensku og fokusar fyrirklukka\u00f0 a\u00f0 l\u00f6sa m\u00f6rkum ... \u00dea\u00f0 sem \u00e9g h\u00e9r h\u00e9r h\u00e9r s\u00fdnir, \u00fe\u00e1 erum vi\u00f0 \u00feurfti a\u00f0 hlj\u00e1 a\u00f0ger\u00f0irni\u00f0 a\u00f0 gera a\u00f0 vi\u00f0 erum gl\u00e6\u00f0ir a\u00f0 vera samvirktar me\u00f0 federa\u00e1ls\u00f6gmenn a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r eru begr\u00fanir.\"", "ref": "\u201eReynum a\u00f0 halda sk\u00fdrum f\u00f3kus \u00e1 a\u00f0 leysa mor\u00f0m\u00e1lin ... \u00e9g held a\u00f0 ef \u00fe\u00fa hlustar \u00e1 n\u00fdlegar yfirl\u00fdsingar ... vinnum vi\u00f0 me\u00f0 gl\u00f6\u00f0u ge\u00f0i me\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglum\u00f6nnum a\u00f0 afm\u00f6rku\u00f0um m\u00e1lum,\u201c b\u00e6tti Lucas vi\u00f0."}
{"src": "Despite his willingness to have federal agents work with local law enforcement, Lucas said that Trump's rhetoric - specifically in light of the controversy surrounding the tactics employed in Portland, Ore., by the federal agents - has caused many of his constituents to voice concern about the presence of agents on the city streets.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera vi\u00f0skipti vi\u00f0 lokalegrei\u00f0slu, en Lucas sag\u00f0i a\u00f0 Trumpin rhetorika, \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir um \u00fea\u00f0 sem er a\u00f0 breyta \u00ed Portland, Oregon, af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f\u00f8kkur af \u00feess a\u00f0 f\u00f8kkur f", "ref": "Lucas sag\u00f0i a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 vera opinn fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 leyfa alr\u00edkisl\u00f6greglum\u00f6nnum a\u00f0 vinna me\u00f0 l\u00f6greglu \u00e1 sta\u00f0num hef\u00f0u r\u00f6k Trumps \u2013 s\u00e9rstaklega \u00ed lj\u00f3si \u00e1greiningsins um \u00fe\u00e6r a\u00f0fer\u00f0ir sem alr\u00edkisl\u00f6greglumenn hafa beitt er \u00ed Portland \u00ed Oregon \u2013 hafa fengi\u00f0 marga af kj\u00f3sendum hans til a\u00f0 l\u00e1ta \u00ed lj\u00f3s \u00e1hyggjur af vi\u00f0veru alr\u00edkisl\u00f6greglumanna \u00ed r\u00edkinu."}
{"src": "\"What we don't need is more fuel on the fire from federal agents to make, I think, an exciting political issue,\" he said.", "mt": "A\u00f0 \"en \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e1 vildu vi\u00f0 ekki er a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 fylla \u00fev\u00ed \u00feeirra fyr\u00f0i af f\u00f8kkunum, fyrir \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 ekki \u00fea\u00f0, munna b\u00e6ta a\u00f0 spj\u00e1lslega politikum,\" he said.", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 sem vi\u00f0 \u00feurfum ekki, a\u00f0 m\u00ednu mati, er a\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglumenn geri illt verra til \u00feess a\u00f0 b\u00faa til spennandi p\u00f3lit\u00edskt bitbein, sag\u00f0i hann."}
{"src": "Trump on Wednesday announced that he was deploying 100 federal agents to Chicago to help combat rising rates of some crimes - a move that marks an expansion of the White House's intervention into local law enforcement as Trump continues to position himself as the \"law and order\" president.", "mt": "Translation in Icelandic:\nTrump annonunci\u00f3 mi\u00e9rcoles que desplegar\u00eda 100 agentes federales en Chicago para ayudar a combatir las tasas crecientes de algunos delitos - un movimiento que marca una expansi\u00f3n de la intervenci\u00f3n de la Casa Blanca en la aplicaci\u00f3n de la ley local mientras Trump sigue posicion\u00e1ndose como el presidente de la \"ley y el orden\".", "ref": "Trump tilkynnti \u00e1 mi\u00f0vikudaginn a\u00f0 hann v\u00e6ri a\u00f0 senda 100 alr\u00edkisl\u00f6greglumenn til Chicago til a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a vi\u00f0 l\u00f6gg\u00e6slu vegna aukinnar t\u00ed\u00f0ni tiltekinna gl\u00e6pa, en \u00feessi a\u00f0ger\u00f0 markar auki\u00f0 inngrip Hv\u00edta h\u00fassins inn \u00ed l\u00f6gg\u00e6slu \u00e1 sta\u00f0arv\u00edsu og tengist \u00e1framhaldandi yfirl\u00fdsingum Trumps um a\u00f0 hann s\u00e9 forseti \u201elaga og reglna\u201c."}
{"src": "The \"surge\" of agents announced on Wednesday to Chicago and other American cities is part of Operation Legend - named after 4-year-old LeGend Taliferro, who was fatally shot while sleeping in a Kansas City apartment late last month.", "mt": "A \"surge\" af tjenestepersoner, som blev annonceret i Chicago og andre amerikanske byer p\u00e5 onsdag, er en del af Operation Legend - opkaldt efter 4-\u00e5rige LeGend Taliferro, der blev dr\u00e6bt af skud i en lejlighed i Kansas City sidste m\u00e5ned.", "ref": "\u00deetta \u201efl\u00f3\u00f0\u201c alr\u00edkisl\u00f6greglumanna til Chicago og annarra bandar\u00edskra borga sem tilkynnt var um \u00e1 mi\u00f0vikudaginn er hluti af a\u00f0ger\u00f0inni Operation Legend, sem er nefnd eftir hinum fj\u00f6gurra \u00e1ra LeGend Taliferro sem var skotinn til bana \u00ed svefni \u00e1 heimili s\u00ednu \u00ed Kansas City \u00ed lok s\u00ed\u00f0asta m\u00e1na\u00f0ar."}
{"src": "While sending federal agents to aid local law enforcement is not unprecedented - Attorney General Bill Barr announced a similar surge effort in December for seven cities that had seen spiking violence - the type of federal agent being sent, and some of their tactics, have raised concerns among state and local lawmakers.", "mt": "A\u00f0allega: \u00dea\u00f0 er hl\u00fdtur a\u00f0 senda federaalra agents til a\u00f0 hj\u00e1lpa lokaldreppri orlova, en \u00fea\u00f0 er ekki unni\u00f0m\u00e6lur - \u00de\u00f3rsh\u00e6gningarstj\u00f3rnunarstj\u00f3rnun Bill Barr afur\u00f0i\u00f0 a\u00f0 senda ensku \u00feegarf\u00e6rslega a\u00f0ildar \u00ed dezemberi\u00f0 fyrir 7 bygg\u00f0ir sem hann fann spj\u00f3\u00f0lega \u00e6tti\u00f0. \u00dea\u00f0 er hl\u00fdtur a\u00f0 senda federaalra agents til a\u00f0 hj\u00e1lpa lokaldreppri orlova, og \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja a\u00f0allega a\u00f0ildar og \u00feeirra t\u00e6kni.", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 ford\u00e6mi s\u00e9 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglumenn s\u00e9u sendir til a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a l\u00f6greglu \u2013 \u00ed desember tilkynnti d\u00f3msm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann Bill Barr um svipa\u00f0 \u00e1tak fyrir sj\u00f6 borgir sem ofbeldi haf\u00f0i aukist \u00ed \u2013 hefur \u00fea\u00f0 valdi\u00f0 emb\u00e6ttism\u00f6nnum r\u00edkja og borga \u00e1hyggjum a\u00f0 sj\u00e1 hvers konar menn eru sendir og hvernig a\u00f0fer\u00f0ir \u00feeir nota."}
{"src": "A number of lawmakers from New York to Portland have spoken out against the Trump administration sending the agents to their cities, especially following reports that unidentified federal agents detained protesters in Portland and took them away in unmarked vehicles.", "mt": "A number of politikar from New York to Portland hava\u00f0i\u00f0 hlj\u00f3\u00f0it \u00e1g\u00e6st a\u00f0 Trump-administrasjoninni senda s\u00e9rfarar\u00f0ar til s\u00ednir st\u00f6\u00f0um, s\u00e6rligt eftir a\u00f0 r\u00f6\u00f0inni var a\u00f0 fedra s\u00e9rfarar hann\u00f0i\u00f0 fengi\u00f0 a\u00f0 r\u00edkjanum og f\u00e9kk a\u00f0 st\u00f6\u00f0um \u00ed Portland og b\u00fai\u00f0u a\u00f0 fer\u00f0ast.", "ref": "Fj\u00f6ldi \u00feingmanna fr\u00e1 New York jafnt sem Portland hafa m\u00f3tm\u00e6lt \u00e1kv\u00f6r\u00f0un r\u00edkisstj\u00f3rnar Trumps um a\u00f0 senda alr\u00edkisl\u00f6greglumenn \u00ed s\u00ednar borgir, s\u00e9rstaklega eftir a\u00f0 tilkynnt hefur veri\u00f0 um a\u00f0 \u00f3\u00feekktir alr\u00edkisl\u00f6greglumenn hafi handteki\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur \u00ed Portland og f\u00e6rt \u00fe\u00e1 af vettvangi \u00ed \u00f3merktum \u00f6kut\u00e6kjum."}
{"src": "Portland has been hit with near-daily demonstrations against police brutality and systemic racism since the death of George Floyd while in Minneapolis police custody on May 25.", "mt": "A Portlandi f\u00e6r\u00f0i\u00f0 er h\u00e6gt vi\u00f0 n\u00e6stu-dagsa\u00f0illega deildir fyrir politi\u00f0sbrutali\u00f0 og r\u00e6tskrappt\u00e6knismi\u00f0jan s\u00ed\u00f0an George Floyds d\u00f8\u00f0u \u00ed Minneapolis politi\u00f0sfr\u00ed\u00f0i 25. mai.", "ref": "\u00cd Portland hafa veri\u00f0 n\u00e6r dagleg m\u00f3tm\u00e6li gegn ofbeldi l\u00f6greglunnar og kerfisbundnum rasisma fr\u00e1 dau\u00f0a George Floyd vi\u00f0 handt\u00f6ku hans \u00ed Minneapolis \u00feann 25. ma\u00ed."}
{"src": "Local authorities also have complained that the surges have only exacerbated tensions, and criminal justice experts say the efforts defy explanation because of the unprecedented moment America is living through - with a pandemic, historic unemployment and a mass reckoning over racism and how people of color are treated by police.", "mt": "Translation in Icelandic: Lokale myndirmyndar hafa ogs\u00e5 klagt at de stigende sakene har bara f\u00f6rd\u00e4rrat sp\u00e4nningarna, och kriminaljustitieexperter s\u00e4ger att de insatserna f\u00f6rklaras inte p\u00e5 grund av det ovanliga tillf\u00e4llet som Amerika genomlever - med en pandemi, historisk arbetsl\u00f6shet och en massuppr\u00e4kning \u00f6ver rasism och hur m\u00e4nniskor av f\u00e4rg behandlas av polisen.", "ref": "Yfirv\u00f6ld \u00e1 sta\u00f0num hafa einnig kvarta\u00f0 yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 koma alr\u00edkisl\u00f6greglumanna hafi einungis auki\u00f0 \u00e1 spennuna, og s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingar \u00ed refsir\u00e9tti segja a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0irnar s\u00e9u \u00f3\u00fatsk\u00fdranlegar vegna \u00feessarar ford\u00e6malausu st\u00f6\u00f0u \u00ed Bandar\u00edkjunum \u2013 me\u00f0 heimsfaraldri, s\u00f6gulegu atvinnuleysi og fj\u00f6ldam\u00f3tm\u00e6lum gegn rasisma og me\u00f0fer\u00f0 l\u00f6greglunnar \u00e1 h\u00f6rundsd\u00f6kku f\u00f3lki."}
{"src": "Egypt court refers man who murdered three children to psychiatric evaluation", "mt": "A Egypt court refers man who murdered three children to psychiatric evaluation", "ref": "Egypskur d\u00f3mst\u00f3ll sendir mann sem myrti \u00ferj\u00fa b\u00f6rn \u00ed ge\u00f0mat"}
{"src": "The South Minya Prosecution's Attorney General Tamer Motea on Sunday sentenced a farmer to four days imprisonment pending investigations into why he murdered his three children while also referring him to a psychiatric committee.", "mt": "A South Minya Prosecution's Attorney General Tamer Motea sent a farmer to four days imprisonment on Sunday while investigations are being conducted into why he murdered his three children. The farmer was also referred to a psychiatric committee.", "ref": "R\u00edkissaks\u00f3knari Su\u00f0ur-Minya, Tamer Motea, d\u00e6mdi \u00e1 sunnudaginn b\u00f3nda til fj\u00f6gurra daga fangelsisvistar \u00e1 me\u00f0an be\u00f0i\u00f0 er ranns\u00f3knar \u00e1 \u00fev\u00ed hvers vegna hann myrti b\u00f6rn s\u00edn \u00ferj\u00fa, og sendi hann einnig til a\u00f0 gangast undir mat hj\u00e1 nefnd ge\u00f0l\u00e6kna."}
{"src": "On July 24, 56-year-old Mohamed Ali threw his children Khadiga, four, Mena, eight, and Omar, six, in front of a moving train at the Mallawi Railway Station.", "mt": "A 56-year-old man named Mohamed Ali threw his children, Khadiga (4 years old), Mena (8 years old), and Omar (6 years old), in front of a moving train at the Mallawi Railway Station on July 24.", "ref": "24. j\u00fal\u00ed kasta\u00f0i hinn 56 \u00e1ra gamli Mohamed Ali b\u00f6rnum s\u00ednum, Khadiga, fj\u00f6gurra \u00e1ra, Mena, \u00e1tta \u00e1ra og Omar, sex \u00e1ra, \u00ed veg fyrir lest \u00e1 fer\u00f0 \u00e1 Mallawi-j\u00e1rnbrautast\u00f6\u00f0inni."}
{"src": "Ali was found to be babbling incoherently during investigations, leading to suspicion he was suffering a mental breakdown.", "mt": "A Ali eru\u00f0u a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a umhverfislega um hann fannst a\u00f0 skamma umhverfislegu umhverfi\u00f0, h\u00e9r \u00e1 fr\u00e1 er hann eru\u00f0u a\u00f0 vanta umhverfislegu umhverfislegu umhverfi.", "ref": "Ali bla\u00f0ra\u00f0i samhengislaust me\u00f0an \u00e1 ranns\u00f3kn st\u00f3\u00f0, sem leiddi til gruns um a\u00f0 hann hef\u00f0i or\u00f0i\u00f0 fyrir tauga\u00e1falli."}
{"src": "His wife denied she had suffered any problems with him and attributed his behavior to psychological issues.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra, hann eru\u00f0u\u00f0u a\u00f0 hann var\u00f0 a\u00f0alr\u00e1\u00f0her\u00f0ur \u00ed \u00feessu hlutanum.", "ref": "Eiginkona hans neita\u00f0i \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hef\u00f0i komi\u00f0 illa fram vi\u00f0 hana og tengdi heg\u00f0un hans vi\u00f0 ge\u00f0r\u00e6n vandam\u00e1l."}
{"src": "Villagers from Massart Mallawi refrained from speaking about the incident, offering only their condolences to the children's family.", "mt": "A villari from Massart Mallawi held back from speaking about the incident, only offering their condolences to the children's family.", "ref": "\u00deorpsb\u00faar Massart Mallawi neitu\u00f0u a\u00f0 r\u00e6\u00f0a um atviki\u00f0 og vottu\u00f0u a\u00f0eins fj\u00f6lskyldu barnanna sam\u00fa\u00f0 s\u00edna."}
{"src": "Roughly 93 percent of Egyptian children aged one to 14 years old suffer from violence, said Khalid Darwish, advisor to the National Council for Childhood and Motherhood back in October.", "mt": "A\u00f0allega 93 prosentu Egyptiske barn \u00e1 aldri 14 \u00e1ra er s\u00e6nkt af vold, sag\u00f0i Khalid Darwish, r\u00e5dgivande til National Council for Childhood and Motherhood \u00ed okt\u00f3ber.", "ref": "Um \u00fea\u00f0 bil 93 pr\u00f3sent egypskra barna \u00e1 aldrinum eins til 14 \u00e1ra ver\u00f0a fyrir ofbeldi, sag\u00f0i Khalid Darwish, r\u00e1\u00f0gjafi \u00c6skul\u00fd\u00f0s- og m\u00e6\u00f0rar\u00e1\u00f0s \u00ed n\u00f3vember."}
{"src": "Prosecution is one of the most important pillars in eliminating child abuse, he added, stressing the importance of cooperation between the council and Public Prosecution in this regard.", "mt": "A\u00f0allega er h\u00e6g\u00f0ingur einu af dey\u00f0ilegasta st\u00f6\u00f0um fyrir a\u00f0 banna s\u00e6nskast\u00f6\u00f0u, hann veitir a\u00f0, og hann veitur a\u00f0 samv\u00e6\u00f0i\u00f0 mellari hlutverkjum og allt \u00e1rmannsstofna er viktur\u00f0ur.", "ref": "M\u00e1lss\u00f3kn er ein mikilv\u00e6gasta sto\u00f0in til \u00feess a\u00f0 \u00fatr\u00fdma misnotkun \u00e1 b\u00f6rnum, b\u00e6tti hann vi\u00f0, og lag\u00f0i \u00e1herslu \u00e1 mikilv\u00e6gi samvinnu milli r\u00e1\u00f0sins og \u00e1k\u00e6ruvaldsins hva\u00f0 \u00feetta var\u00f0ar."}
{"src": "According to a study prepared by the National Council for Childhood and Motherhood, children are subjected to violence in places that are supposed to be safe, such as home, school or clubs, and exposed to violence from people who are supposed to care for them, such as parents or teachers.", "mt": "A study prepared by the National Council for Childhood and Motherhood states that children are subjected to violence in places that are supposed to be safe, such as home, school or clubs, and exposed to violence from people who are supposed to care for them, such as parents or teachers.", "ref": "Samkv\u00e6mt ranns\u00f3kn \u00c6skul\u00fd\u00f0s- og m\u00e6\u00f0rar\u00e1\u00f0s ver\u00f0a b\u00f6rn fyrir ofbeldi \u00e1 st\u00f6\u00f0um sem eiga a\u00f0 vera \u00f6ryggir, til d\u00e6mis \u00e1 heimilum, \u00ed sk\u00f3lum e\u00f0a t\u00f3mstundastarfi, og af hendi f\u00f3lks sem \u00e1 a\u00f0 annast \u00feau, svo sem foreldrum e\u00f0a kennurum."}
{"src": "Labour anti-Semitism whistleblowers demand Corbyn be expelled or face lawsuit", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nV\u00edkingurinn fyrir Labour-antisemitism, som uppgj\u00f6rar sig till informantar, kravar att Corbyn skall uteslutas eller riskera en r\u00e4ttsprocess", "ref": "Upplj\u00f3strarar um gy\u00f0ingaand\u00fa\u00f0 \u00ed Verkamannaflokknum krefjast \u00feess a\u00f0 Corbyn ver\u00f0i sagt \u00far flokknum e\u00f0a \u00e1k\u00e6r\u00f0ur"}
{"src": "Labour could have to pay damages of between \u00a33million and \u00a38million, according to reports.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVi\u00f0urst\u00f6\u00f0ur \u00e1rt\u00e6kis a\u00f0 Labour munna betala\u00f0a penger \u00e1mi\u00f0 \u00a33 millj\u00f3na og \u00a38 millj\u00f3na, enni\u00f0 a\u00f0 \u00feessar vi\u00f0urst\u00f6\u00f0ur.", "ref": "Fr\u00e9ttir herma a\u00f0 Verkamannaflokkurinn g\u00e6ti \u00feurft a\u00f0 grei\u00f0a \u00e1 milli 3 og 8 millj\u00f3n pund \u00ed ska\u00f0ab\u00e6tur."}
{"src": "Now leader Keir Starmer is under pressure to expel Mr Corbyn.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nN\u00fa er keppni\u00f0 fyrstur Keir Starmer a\u00f0 skj\u00f3ta Mr Corbyn.", "ref": "N\u00fa er \u00fer\u00fdst \u00e1 lei\u00f0togann Keir Starmer a\u00f0 reka Corbyn \u00far flokknum."}
{"src": "Last night ex-party staff said they would drop the legal action if Mr Corbyn was ejected from the party.", "mt": "Aftur n\u00f3tti, s\u00f6gufarar hefur sagt a\u00f0 h\u00e6nna \u00fe\u00e6r a\u00f0ger\u00f0arlega ef Mr Corbyn var skr\u00e1\u00f0ur fr\u00e1 sambandi.", "ref": "\u00cd g\u00e6rkv\u00f6ldi sag\u00f0ist fyrrverandi starfsf\u00f3lk flokksins myndu h\u00e6tta vi\u00f0 m\u00e1laferli ef Corbyn yr\u00f0i viki\u00f0 \u00far flokknum."}
{"src": "The Labour Party has so far declined to comment on the demand.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFramfarandi\u00f0 fr\u00e1 arreyflokkurinn er hittil a\u00f0 gera\u00f0ar a\u00f0 kommenta \u00fea\u00f0.", "ref": "Til \u00feessa hefur Verkamannaflokkurinn neita\u00f0 a\u00f0 tj\u00e1 sig um \u00feessa kr\u00f6fu."}
{"src": "However, Labour MP Jon Trickett said: \"It is a ridiculous demand.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00deegar Labour MP Jon Trickett sag\u00f0i: \"\u00dea\u00f0 er en skr\u00fa\u00f0a krav.\"", "ref": "Hins vegar sag\u00f0i Jon Trickett, \u00feingma\u00f0ur flokksins: \u201e\u00deetta er f\u00e1r\u00e1nleg krafa.\u201c"}
{"src": "Supporters of Mr Corbyn said Mr Starmer needs to focus on tackling the Tories handling on coronavirus instead of delving back into Labour's internal divisions.", "mt": "A\u00f0alperson: Fj\u00f6lskyldar Corbyns sagt a\u00f0 Starmeri vilja fokusera a\u00f0 rannsaka\u00f0a Toryjar\u00f0arins hlutan \u00e1 coronavirusefni, en a\u00f0 gera a\u00f0 rannsok a\u00f0 Labourar hlutav\u00e6ttas innanr\u00edkis.", "ref": "Stu\u00f0ningsmenn Corbyn s\u00f6g\u00f0u a\u00f0 Starmer \u00feyrfti a\u00f0 einbeita s\u00e9r a\u00f0 vi\u00f0br\u00f6g\u00f0um \u00cdhaldsmanna vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirunni \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 blanda s\u00e9r aftur \u00ed innri \u00e1t\u00f6k Verkamannaflokksins."}
{"src": "An ex-Labour Party source told the Daily Mail they would take legal action even if Mr Starmer did expel Mr Corbyn.", "mt": "A ex-f\u00f6rening med Labourpartiet-k\u00e4lla ber\u00e4ttade f\u00f6r Daily Mail att de skulle g\u00e5 till r\u00e4tts\u00e5tg\u00e4rder, \u00e4ven om herr Starmer utl\u00e4mnade herr Corbyn.", "ref": "Heimildarma\u00f0ur sem \u00e1\u00f0ur var \u00ed Verkamannaflokkinum sag\u00f0i Daily Mail a\u00f0 m\u00e1ls\u00f3kn yr\u00f0i hafin jafnvel \u00fe\u00f3tt Corbyn yr\u00f0i rekinn \u00far flokknum."}
{"src": "\"I mean he's really, he's made the Labour party competitive again.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00c9g hefur a\u00f0 s\u00fdna a\u00f0 hann er r\u00e9ttur, hann hefur gjorti Labour-part\u00ed\u00f0u \u00e6tla\u00f0ar f\u00e6rslu\u00f0.\"", "ref": "\u201e\u00c9g meina, hann hefur virkilega gert Verkamannaflokkinn samkeppnish\u00e6fan aftur.\u201c"}
{"src": "\"There is still a long way to go on policy but he's made a really impressive start and he's got to a situation where for a lot of people who had really given up on the Labour party, voters as it were, I think they are now looking at it again much more sympathetically and they regard him as a serious figure.\"", "mt": "A \"There is still a long way to go on policy, but he has made a really impressive start and he has gotten the party to a situation where for a lot of people who had really given up on the Labour party, voters as it were, I think they are now looking at it again much more sympathetically and they regard him as a serious figure.\"", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er enn miki\u00f0 verk \u00f3unni\u00f0 \u00ed stefnum\u00e1lum en hann hefur fari\u00f0 virkilega vel af sta\u00f0 og komi\u00f0 s\u00e9r \u00e1 sta\u00f0 \u00fear sem margir sem h\u00f6f\u00f0u \u00ed raun gefist upp \u00e1 Verkamannaflokknum, semsagt kj\u00f3sendur, \u00e9g held a\u00f0 \u00feeir hugsi sig n\u00fa aftur um og sj\u00e1i hann sem alv\u00f6ru stj\u00f3rnm\u00e1lamann."}
{"src": "Mr Blair did have concerns Labour is still seen as the party that raises taxes.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nBlairinni\u00f0 var fr\u00e9tt \u00ed at Labour er allt \u00ed\u00f0 til a\u00f0 heyra upph\u00e6\u00f0a\u00f0ar.", "ref": "Blair haf\u00f0i \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed a\u00f0 enn v\u00e6ri liti\u00f0 \u00e1 Verkamannaflokkinn sem skattagla\u00f0an."}
{"src": "He said: \"My experience with tax when you're in the Labour Party is be really careful because the public out there aren't sitting there worried as to whether you are going to raise taxes or not, they are probably worried that you are going to raise taxes so you've just got to be mindful of that concern.\"", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: \"Mi\u00f0ur eru eiga\u00f0 a\u00f0 vanta\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alr\u00e1\u00f0herrar \u00ed \u00feessu fr\u00e9ttal\u00edfni, a\u00f0 vera virkvitir, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alr\u00e1\u00f0herrar \u00ed \u00feessu fr\u00e9ttal\u00edfni, a\u00f0 vera virkvitir, ef \u00fe\u00fa ert a\u00f0 hj\u00e1 \u00feessu fr\u00e9ttal\u00edfni, eru \u00fe\u00fa a\u00f0 vanta\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alr\u00e1\u00f0herrar \u00ed \u00feessu fr\u00e9ttal\u00edfni, a\u00f0 vera virkvitir, ef \u00fe\u00fa ert a\u00f0 hj\u00e1 \u00feessu fr\u00e9ttal\u00edfni, eru \u00fe\u00fa a\u00f0 vanta\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alr\u00e1\u00f0herrar \u00ed \u00feessu fr\u00e9ttal\u00edfni, a\u00f0 vera virkvitir, ef", "ref": "\u201eM\u00edn reynsla af sk\u00f6ttum og setu \u00ed Verkamannaflokknum er a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fearf a\u00f0 fara mj\u00f6g g\u00e6tilega, \u00fev\u00ed almenningur \u00fearna \u00fati situr ekki og hefur \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed hvort \u00fe\u00fa \u00e6tlir a\u00f0 h\u00e6kka skatta e\u00f0a ekki, hann hefur l\u00edklega \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e6tlir a\u00f0 h\u00e6kka skatta svo \u00fe\u00fa \u00fearft bara a\u00f0 hafa g\u00e6tur \u00e1 \u00fev\u00ed.\u201c"}
{"src": "Dominic Raab: Government can't make apologies for Spain quarantine decision", "mt": "A Dominik Raab: Regluv\u00e6rin er h\u00e6gt a\u00f0 b\u00e6ta um a\u00f0ger\u00f0inni fyrir Sp\u00e1nnsku quarant\u00e1ns", "ref": "Dominic Raab: R\u00edkisstj\u00f3rnin getur ekki be\u00f0ist afs\u00f6kunar \u00e1 s\u00f3ttkv\u00edar\u00e1kv\u00f6r\u00f0un fyrir Sp\u00e1n"}
{"src": "Dominic Raab has defended the Government's decision to re-introduce quarantine measures on Spain at short notice.", "mt": "A\u00f0 Dominik Raab hafti vera\u00f0a regeringsn\u00e6\u00f0i\u00f0 a\u00f0 reintrodukja quarant\u00e1nsreglur \u00ed Sp\u00e1n\u00ed enn a\u00f0 hluta.", "ref": "Dominic Raab hefur vari\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar um a\u00f0 taka aftur upp s\u00f3ttkv\u00edara\u00f0ger\u00f0ir vegna Sp\u00e1nar me\u00f0 stuttum fyrirvara."}
{"src": "Ministers announced on Saturday that holidaymakers who had not returned from Spain and its islands by midnight would be forced to self-isolate for 14 days.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0ir annaldi s\u00e1battinnar s\u00fdndi s\u00e1 \u00feegar feriligr\u00e6\u00f0slur sem h\u00e6gt a\u00f0 reisa til Sp\u00e1n\u00ed\u00f0ar og eilandirna\u00f0u a\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 setja 14 daga\u00f0ar self-isolation.", "ref": "R\u00e1\u00f0herrar tilkynntu \u00e1 laugardaginn a\u00f0 fer\u00f0alangar sem hef\u00f0i ekki komi\u00f0 heim fr\u00e1 Sp\u00e1ni og eyjum landsins fyrir mi\u00f0n\u00e6tti \u00feyrftu a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed \u00ed 14 daga."}
{"src": "The country had been on a list of \"travel corridor\" nations deemed safe to visit by Downing Street, but a recent surge in coronavirus cases has sparked fears of a second wave of the disease.", "mt": "A country had been on a list of \"travel corridor\" nations deemed safe to visit by Downing Street, but a recent surge in coronavirus cases has sparked fears of a second wave of the disease.", "ref": "Landi\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e1 \u201efer\u00f0abr\u00faarlista\u201c Downing Street yfir l\u00f6nd sem tali\u00f0 er \u00f6ruggt a\u00f0 heims\u00e6kja en n\u00fdleg aukning \u00ed k\u00f3r\u00f3nuveirusmitum hefur vaki\u00f0 \u00f3tta um a\u00f0ra bylgju sj\u00fakd\u00f3msins."}
{"src": "On Sunday, the Foreign Secretary defended the sudden reimposition of restrictions as a \"real-time response\" to a worrying spike in infections reported in the region.", "mt": "A Sunday, the Foreign Secretary defended the sudden reimposition of restrictions as a \"real-time response\" to a worrying spike in infections reported in the region.", "ref": "\u00c1 sunnudaginn var\u00f0i utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra \u00feessa skyndilegu enduruppt\u00f6ku takmarkana sem \u201eraunt\u00edmavi\u00f0br\u00f6g\u00f0\u201c vi\u00f0 auknum smitum \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu sem valdi\u00f0 hafa \u00e1hyggjum."}
{"src": "He said the situation was then assessed yesterday afternoon \"and we took the decision as swiftly as we could.\"", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 vorta\u00f0 a\u00f0 kenna \u00fea\u00f0 a\u00f0", "ref": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 mat hef\u00f0i veri\u00f0 lagt \u00e1 st\u00f6\u00f0una s\u00ed\u00f0degis \u00ed g\u00e6r \u201eog vi\u00f0 t\u00f3kum \u00e1kv\u00f6r\u00f0unina eins hratt og vi\u00f0 g\u00e1tum\u201c."}
{"src": "\"We can't make apologies for doing so,\" he added.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\"Vi kan ikke be om n\u00e5de for \u00e5 gj\u00f8re dette,\" la han til.", "ref": "\u201eVi\u00f0 getum ekki be\u00f0ist afs\u00f6kunar fyrir a\u00f0 gera \u00fea\u00f0,\u201c b\u00e6tti hann vi\u00f0."}
{"src": "\"We must be able to take swift, decisive action, particularly in relation to localised, or internationally in relation to Spain or a particular country, where we see we must take action.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi\u00f0 munna v\u00e6ri a\u00f0 vera \u00e1lagt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fev\u00edl\u00edkt a\u00f0 vera, \u00fe", "ref": "\u201eVi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 geta gripi\u00f0 til a\u00f0 ger\u00f0a hratt og me\u00f0 afgerandi h\u00e6tti, s\u00e9rstaklega \u00e1 sta\u00f0arv\u00edsu, en l\u00edka hva\u00f0 var\u00f0ar \u00f6nnur l\u00f6nd, svo sem Sp\u00e1n e\u00f0a anna\u00f0 land \u00fear sem vi\u00f0 sj\u00e1um a\u00f0 vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 gr\u00edpa til a\u00f0ger\u00f0a."}
{"src": "\"Otherwise, we risk re-infection into the UK, potentially a second wave here and then another lockdown.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Fyrir \u00feessi, vi\u00f0 rannar a\u00f0 ranns\u00f3knir \u00ed UK, potent\u00ed\u00e1l\u00edu\u00f0u ensku vatni\u00f0 og s\u00ed\u00f0ar ensku tafla\u00f0i\u00f0.\"", "ref": "\u201eAnnars er h\u00e6tta \u00e1 n\u00fdjum smitum \u00ed Bretlandi, m\u00f6gulega annarri bylgju h\u00e9r og s\u00ed\u00f0an \u00f6\u00f0ru \u00fatg\u00f6ngubanni."}
{"src": "Transport secretary among Spain holidaymakers forced to quarantine", "mt": "A transport secretary among Spain holidaymakers forced to quarantine", "ref": "Samg\u00f6ngur\u00e1\u00f0herra \u00e1 me\u00f0al fer\u00f0alanga sem ney\u00f0ast til a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed"}
{"src": "The decision was made after Spain recorded more than 900 new daily Covid-19 cases for two days running.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFr\u00e1 \u00feessi\u00f0 var\u00f0 f\u00e6rt inn a\u00f0 kve\u00f0ja\u00f0i\u00f0 eftir a\u00f0 Sp\u00e1nia ranns\u00f3knar \u00feess a\u00f0 900 n\u00fdja Covid-19-f\u00e6llanir var\u00f0 a\u00f0 gert \u00e1 daginn \u00ed 2 dagar.", "ref": "\u00c1kv\u00f6r\u00f0unin var tekin eftir a\u00f0 \u00e1 Sp\u00e1ni greindust fleiri en 900 n\u00fd tilfelli af Covid-19 \u00ed tvo daga \u00ed r\u00f6\u00f0."}
{"src": "The Foreign Secretary acknowledged that many tourists had been left with no time to cancel or alter their plans.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra erkennt an, at flj\u00faga\u00f0ir velja\u00f0ur velja\u00f0ur var\u00f0 a\u00f0 stofna a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0 a\u00f0 kynni\u00f0", "ref": "Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra vi\u00f0urkenndi a\u00f0 margir fer\u00f0amenn hef\u00f0u ekki haft t\u00edma til a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 e\u00f0a breyta fer\u00f0um s\u00ednum."}
{"src": "\"I understand it is disruptive for those going through this who are in Spain or have been considering going but we must be able to take swift, decisive action to protect the UK,\" he said.", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\u201c\u00c9g erkenna a\u00f0 det er upph\u00e6nglegur for de alls sem gengur \u00feessarar vei\u00f0i og er i Spania, eller har t\u00e6nkt \u00e1 a\u00f0 gengja, men vi munum kunna a\u00f0 gjera r\u00e1su, kraftfu\u00f0u og snar action a\u00f0 vega skj\u00f3ta\u00f0 UK,\u201d sag\u00f0i han.", "ref": "\u201e\u00c9g veit a\u00f0 \u00feetta raskar \u00e1\u00e6tlunum \u00feeirra sem fara \u00ed gegnum \u00feetta, sem eru \u00e1 Sp\u00e1ni e\u00f0a hafa \u00edhuga\u00f0 a\u00f0 fara, en vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 geta gripi\u00f0 til a\u00f0ger\u00f0a hratt og me\u00f0 afgerandi h\u00e6tti til a\u00f0 vernda Bretland,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"We've made such progress in getting the virus down and preventing the virus re-taking hold in the UK.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi\u00f0 hafti f\u00e6rt s\u00e5 gott frem i at f\u00e5 viruset ned og forhindre at viruset genopst\u00e5r i Storbritannien.\"", "ref": "\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum \u00e1orka\u00f0 svo miklu vi\u00f0 a\u00f0 hemja veiruna og koma \u00ed veg fyrir a\u00f0 h\u00fan n\u00e1i aftur f\u00f3tfestu \u00ed Bretlandi.\u201c"}
{"src": "Passengers arrive at Gatwick Airport on Sunday morning following Saturday's announcement (PA)", "mt": "Translation in Icelandic: Passag\u00edurinn komur \u00e1 Gatwick Airport sunnudagur morgunna efter s\u00e1bado\u00f0sins (PA)", "ref": "Far\u00feegar m\u00e6ta \u00e1 flugv\u00f6llinn \u00ed Gatwick sunnudagsmorguninn eftir tilkynninguna \u00e1 laugardaginn (PA)"}
{"src": "Shadow Health Secretary Jonathan Ashworth condemned the Government for its \"frankly shambolic\" handling of the measure.", "mt": "A shadow health secretary Jonathan Ashworth has condemned the government for its \"frankly shambolic\" handling of the measure.", "ref": "Heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0herra stj\u00f3rnarandst\u00f6\u00f0unnar, Jonathan Ashworth, ford\u00e6mdi r\u00edkisstj\u00f3rnina fyrir \u201ehreint \u00fat sagt glundro\u00f0akennda\u201c framkv\u00e6md a\u00f0ger\u00f0anna."}
{"src": "He said Downing Street's sudden decision had left holidaymakers \"confused and distressed.\"", "mt": "A\u00f0 hefur sagt a\u00f0 \u00fea\u00f0 hlutverk \u00ed Downing Street haft s\u00fdnandi a\u00f0 ferjuf\u00e9lagar \"konf\u00fazur og h\u00e6\u00f0irnar.\"", "ref": "Hann sag\u00f0i \u00feessa skyndilegu \u00e1kv\u00f6r\u00f0un Downing Street hafa ringla\u00f0 fer\u00f0amenn og sett \u00fe\u00e1 \u00ed uppn\u00e1m."}
{"src": "The Labour MP told Sophy Ridge: \"I understand why they've made the decision but, of course, the way in which this decision has been made in the last 24 hours is frankly shambolic.", "mt": "A Labour MP told Sophy Ridge: \"I understand why they've made the decision but, of course, the way in which this decision has been made in the last 24 hours is frankly shambolic.", "ref": "\u00deessi \u00feingma\u00f0ur Verkamannaflokksins sag\u00f0i Sophy Ridge: \u201e\u00c9g skil hvers vegna \u00feessi \u00e1kv\u00f6r\u00f0un var tekin en au\u00f0vita\u00f0 hefur framkv\u00e6md hennar undanfarinn s\u00f3larhring veri\u00f0 hreint \u00fat sagt glundro\u00f0akennd."}
{"src": "\"There are holidaymakers in Spain at the moment confused and distressed, there are people about to go on holiday to Spain and the islands like Tenerife who are confused, and they don't know whether their employers will allow them to take two weeks' quarantine.", "mt": "A \"\u00dea\u00f0 er fer\u00f0askilja\u00f0ar \u00ed Sp\u00e4nkanum e\u00f0lilegir og h\u00e6gri, \u00fea\u00f0 er fer\u00f0askilja\u00f0ar sem vilja fara fer\u00f0 vi\u00f0 Sp\u00e4nkanum og \u00feessum \u00edslendinga sem eru h\u00e6gri, \u00fea\u00f0 er fer\u00f0askilja\u00f0ar sem eru h\u00e6gri, og \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, og \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h\u00e6gir, en \u00fea\u00f0 eru h", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er f\u00f3lk \u00e1 fer\u00f0alagi \u00e1 Sp\u00e1ni sem er ringla\u00f0 og \u00ed uppn\u00e1mi, \u00fea\u00f0 er f\u00f3lk sem er \u00e1 lei\u00f0 \u00ed fr\u00ed til Sp\u00e1nar og eyja eins og Tenerife sem er ringla\u00f0 og \u00fea\u00f0 veit ekki hvort vinnuveitendur \u00feess leyfi \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e9r tv\u00e6r vikur\u201c \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed."}
{"src": "\"The Government is just saying, 'we hope that employers co-operate.'\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Fr\u00e1\u00f0al\u00f6g\u00f0urinn er a\u00f0 skilja, 'vi\u00f0 hl\u00fdtur a\u00f0 vera vi\u00f0skiptar sem samvirk.\"", "ref": "\u201eR\u00edkisstj\u00f3rnin segir bara \u201evi\u00f0 vonum a\u00f0 vinnuveitendur vinni me\u00f0 okkur\u201c.\u201c"}
{"src": "\"The way in which this decision has been made in the last 24 hours is frankly shambolic.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\"Fr\u00e1\u00f0asettin vi\u00f0 h\u00e9r eru\u00f0ur er a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00e9r eru\u00f0ur er a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru\u00f0ur a\u00f0 gert a\u00f0", "ref": "\u201eFramkv\u00e6md \u00feessarar \u00e1kv\u00f6r\u00f0unar undanfarinn s\u00f3larhring hefur veri\u00f0 hreint \u00fat sagt glundro\u00f0akennd\u201c."}
{"src": "What does Spain being on quarantine list mean for holidaymakers?", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: Hvordan betyr det at Spanien er p\u00e5 denne isoleringslisten for ferierende?", "ref": "Hva\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir \u00fea\u00f0 a\u00f0 Sp\u00e1nn s\u00e9 \u00e1 s\u00f3ttkv\u00edarlista fyrir fer\u00f0alanga?"}
{"src": "He urged ministers to offer \"clarity\" on whether those who are asked to quarantine will receive financial support if their employers refuse to pay them during the quarantine period.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra hann gerti breytingar a\u00f0 r\u00e6\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 minjumanna a\u00f0 \"g\u00e6ti a\u00f0 kenna\" fyrir hvernigu \u00feessarar sem eru gertir a\u00f0 a\u00f0greina, \u00fe\u00e1ttandi geta fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 finna fj", "ref": "Hann hvatti r\u00e1\u00f0herra til a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 \u201egagns\u00e6i\u201c um hvort f\u00f3lk sem s\u00e6ta ver\u00f0ur s\u00f3ttkv\u00ed f\u00e6r fj\u00e1rstu\u00f0ning ef vinnuveitendur neita a\u00f0 grei\u00f0a \u00fev\u00ed laun \u00e1 me\u00f0an \u00fea\u00f0 er \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed."}
{"src": "He added that clear information was also needed \"for those holidaymakers who are currently in Spain who have properly saved up all year for their family holiday who are confused and distressed.\"", "mt": "A\u00f0 He\u00f0inum a\u00f0 b\u00e6ta a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0ger\u00f0arlega a\u00f0ger\u00f0ir fyrir \"\u00feessu fer\u00f0af\u00e9laga sem er \u00ed Sp\u00e1n\u00edu og sem hefur a\u00f0 samf\u00e6ra\u00f0i alltj\u00e1 \u00e1rinu fyrir fer\u00f0af\u00e9lagi\u00f0 s\u00ednni og sem er ranns\u00f3knar og h\u00e6ttur.\"", "ref": "Hann b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 einnig v\u00e6ri \u00fe\u00f6rf \u00e1 sk\u00fdrum uppl\u00fdsingum \u201efyrir \u00fe\u00e1 fer\u00f0alanga \u00e1 Sp\u00e1ni sem hafa spara\u00f0 fyrir fj\u00f6lskyldufr\u00edinu allt \u00e1ri\u00f0 og eru n\u00fa ringla\u00f0ir og \u00ed uppn\u00e1mi\u201c."}
{"src": "\"The way in which this decision has been communicated is obviously causing anxiety,\" he stressed.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Vegurinn, ensku fyrir \u00edslensku: \"Veg", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 hvernig \u00feessari \u00e1kv\u00f6r\u00f0un var komi\u00f0 \u00e1 framf\u00e6ri hefur auglj\u00f3slega valdi\u00f0 f\u00f3lki kv\u00ed\u00f0a,\u201c b\u00e6tti hann vi\u00f0."}
{"src": "Mr Raab said no worker following the new guidance should be penalised by employers, including by being put onto sick pay.", "mt": "A\u00f0ra", "ref": "Raab sag\u00f0i a\u00f0 enginn \u00e1 vinnumarka\u00f0i sem fylgir n\u00fdju reglunum \u00e6tti a\u00f0 ver\u00f0a fyrir refsingu vinnuveitanda, svo sem me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 taka sj\u00fakraleyfi."}
{"src": "He said: \"We are changing the rules - the law is changed in relation to holidaymakers and travellers - and of course we expect employers to show those employees who will have to quarantine because of the law the flexibility they need.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann sag\u00f0i: \"Vi\u00f0 endurfa\u00f0ir reglur - lagi\u00f0 er endurfa\u00f0 \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 feril\u00edndar og fer\u00f0askilir - og vi\u00f0 eru kennar \u00e1, at vi\u00f0 vilja a\u00f0 hluta a\u00f0 efni, sem virki\u00f0 er a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 einkunnar, sem vilja a\u00f0 a\u00f0gerja a\u00f0 a\u00f0gerjunni\u00f0, e\u00f0a a\u00f0 a\u00f0gerjunni\u00f0 er a\u00f0gerjunni\u00f0 e\u00f0a a\u00f0gerjunni\u00f0 er a\u00f0gerjunni\u00f0, a\u00f0 a\u00f0gerjunni\u00f0.\"", "ref": "Hann sag\u00f0i: \u201eVi\u00f0 erum a\u00f0 breyta reglunum \u2013 l\u00f6gunum er breytt til a\u00f0 taka mi\u00f0 af f\u00f3lki \u00ed fr\u00edi og fer\u00f0am\u00f6nnum \u2013 og au\u00f0vita\u00f0 gerum vi\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 vinnuveitendur s\u00fdni \u00feeim starfsm\u00f6nnum sem \u00feurfa a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed l\u00f6gum samkv\u00e6mt \u00feann sveigjanleika sem \u00feeir \u00feurfa.\u201c"}
{"src": "\"If someone is following the law in relation to quarantine and self-isolating the way they should, they can't have penalties taken against them.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Fj\u00f6ldi\u00f0 er a\u00f0 h\u00e9r a\u00f0gerja \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0gerjast a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast. Fj\u00f6ldi\u00f0 er a\u00f0 h\u00e9r a\u00f0gerja \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0gerjast a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast. Fj\u00f6ldi\u00f0 er a\u00f0 h\u00e9r a\u00f0gerja \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0gerjast a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast. Fj\u00f6ldi\u00f0 er a\u00f0 h\u00e9r a\u00f0gerja \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er a\u00f0gerjast, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0gerjast a", "ref": "\u201eEf einhver fylgir l\u00f6gum um s\u00f3ttkv\u00ed me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed gengur ekki a\u00f0 refsa vi\u00f0komandi.\u201c"}
{"src": "Car drives through crowd, protester shot in Colorado", "mt": "A car drove through a crowd, and a protester was shot in Colorado.", "ref": "B\u00edl eki\u00f0 \u00ed gegnum mann\u00fer\u00f6ng og m\u00f3tm\u00e6landi skotinn \u00ed Colorado"}
{"src": "AURORA, Colo.  (AP) - A car drove through a crowd and a protester was shot in the suburban Denver suburb of Aurora during demonstrations against racial injustice.", "mt": "AURORA, Colorado (AP) - A car drove through a crowd and a protester was shot in the suburban Denver suburb of Aurora during demonstrations against racial injustice.", "ref": "AURORA, Colorado  (AP) \u2013 B\u00edl var eki\u00f0 \u00ed gegnum mann\u00fer\u00f6ng og m\u00f3tm\u00e6landi var skotinn \u00ed \u00fathverfinu Aurora \u00ed Denver \u00ed m\u00f3tm\u00e6lum gegn kyn\u00fe\u00e1ttamisr\u00e9tti."}
{"src": "The Aurora Police Department said on Twitter that protesters were walking on Interstate 225 Saturday when a vehicle drove through.", "mt": "A Aurora Police Department sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 protesta\u00f0il\u00e6kur var\u00f0 a\u00f0 ganga \u00e1 Interstate 225 s\u00e1batt, en enn a\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00e6nti, var\u00f0 enn enn a\u00f0 h\u00e6tta enn enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn a\u00f0 enn", "ref": "L\u00f6greglan \u00ed Aurora sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur hef\u00f0u veri\u00f0 \u00e1 g\u00f6ngu \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0vegi 225 \u00e1 laugardaginn \u00feegar \u00f6kut\u00e6ki var eki\u00f0 \u00ed gegnum h\u00f3pinn."}
{"src": "Police said a protester fired a weapon, striking at least one person who was taken to a hospital in stable condition.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0urinn sag\u00f0i a\u00f0 ein protesta\u00f0ili fyrti\u00f0 vapni, en hann hann ranns\u00f3knar \u00e1 a\u00f0 hann hefur skr\u00e1\u00f0i a\u00f0rar en einn pers\u00f3nu, en hann var\u00f0 sendi\u00f0 \u00ed h\u00f3ps vi\u00f0 h\u00f3psst\u00f6\u00f0inni, og var\u00f0 stabilt.", "ref": "L\u00f6greglan sag\u00f0i m\u00f3tm\u00e6landa hafa skoti\u00f0 af skotvopni og h\u00e6ft a\u00f0 minnsta kosti eina manneskju sem var f\u00e6r\u00f0 \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasi en var ekki \u00ed l\u00edfsh\u00e6ttu."}
{"src": "Authorities said the vehicle was towed and they are investigating.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0ir sag\u00f0u\u00f0u vo\u00f0urnar var t\u00ed\u00f0inni og \u00feykka \u00feykktar \u00feegar \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knar.", "ref": "Yfirv\u00f6ld segja a\u00f0 \u00f6kut\u00e6ki\u00f0 hafi veri\u00f0 dregi\u00f0 \u00e1 brott og a\u00f0 ranns\u00f3kn s\u00e9 \u00ed gangi."}
{"src": "Protesters also broke windows to the courthouse and a fire was started in an office, police said.", "mt": "A protester also broke windows to the courthouse and a fire was started in an office, the police said.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lendur brutu einnig r\u00fa\u00f0ur \u00ed d\u00f3msh\u00fasinu og kveikt var \u00ed skrifstofu, sag\u00f0i l\u00f6greglan."}
{"src": "An unlawful assembly was declared and police ordered protesters to leave the area, authorities said.", "mt": "A unlawful assembly was declared and the police ordered the protesters to leave the area, authorities said.", "ref": "L\u00f6greglan l\u00fdsti \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 samkoman v\u00e6ri \u00f3l\u00f6gleg og skipa\u00f0i m\u00f3tm\u00e6lendum af fara af vettvangi, a\u00f0 s\u00f6gn yfirvalda."}
{"src": "Tensions have been heightened at recent protests against racial injustice since federal officials were sent to quell demonstrations in Portland, Oregon.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nTensions have been heightened at recent protests against racial injustice since federal officials were sent to quell demonstrations in Portland, Oregon.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin gegn kyn\u00fe\u00e1ttamisr\u00e9tti sem geisa\u00f0 hafa undanfari\u00f0 hafa f\u00e6rst \u00ed aukana s\u00ed\u00f0an alr\u00edkisl\u00f6greglumenn voru sendir til a\u00f0 kve\u00f0a \u00feau ni\u00f0ur \u00ed Portland \u00ed Oregon."}
{"src": "Police declared a riot in Seattle on Saturday.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nPolicei\u00f0 haft a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 r\u00edti \u00e1 Seattle s\u00e1batt.", "ref": "L\u00f6greglan l\u00fdsti \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 \u00f3rei\u00f0ir v\u00e6ru \u00ed gangi \u00ed Seattle \u00e1 laugardaginn."}
{"src": "Protests sparked by the May 25 death of George Floyd, a black man in Minnesota who died after a white officer held him to the ground with a knee to his neck, have also highlighted other cases of fatal police violence.", "mt": "A protesti fyrir dau\u00f0legri\u00f0 George Floyd, en okkar svartur mannur \u00ed Minnesota, sem drep\u00f0i\u00f0 eftir a\u00f0 hvort hv\u00edtur polisista hann hann til hlusta\u00f0ar \u00e1 bakken me\u00f0 kn\u00e9\u00f0inni \u00e1 hollum, hefur \u00feegar\u00f0i\u00f0 a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i \u00fea\u00f0 til a\u00f0 banna\u00f0i", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin sem brutust \u00fat vegna dau\u00f0a George Floyd, bl\u00f6kkumanns \u00ed Minnesota sem l\u00e9st 25. ma\u00ed \u00feegar hv\u00edtur l\u00f6gregluma\u00f0ur h\u00e9lt honum ni\u00f0ri \u00e1 g\u00f6tunni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leggja hn\u00e9 \u00e1 h\u00e1ls hans, hafa einnig beint athyglinni a\u00f0 \u00f6\u00f0rum d\u00e6mum um mannsl\u00e1t vegna ofbeldis l\u00f6greglunnar."}
{"src": "In Colorado, protesters have been drawing attention to the death of Elijah McClain, who was stopped by police while walking down an Aurora street in August 2019 after a 911 caller reported him as suspicious.", "mt": "A Colorado-fr\u00e9ttir eru a\u00f0 ranns\u00f3knar \u00e1ttar\u00f0ar Elijah McClain, sem var\u00f0 h\u00e6st af l\u00f6ginni en \u00e1tti gengi\u00f0 \u00e1 ensku str\u00e6ti \u00ed Aurora eftir a\u00f0 \u00feegar \u00feurfa\u00f0ur 911-kalla\u00f0i hann fylgja\u00f0i. McClain heyr\u00f0i fyrst \u00ed \u00e1g\u00fast 2019.", "ref": "\u00cd Colorado hafa m\u00f3tm\u00e6lendur vaki\u00f0 athygli \u00e1 dau\u00f0a Elijah McClain, sem l\u00f6greglan st\u00f6\u00f0va\u00f0i \u00feegar hann var \u00e1 g\u00f6ngu ni\u00f0ur Aurora-str\u00e6ti \u00ed \u00e1g\u00fast 2019 eftir s\u00edmtal til ney\u00f0arl\u00ednunnar \u00fear sem honum var l\u00fdst sem grunsamlegum."}
{"src": "Police placed him in a chokehold, and paramedics administered 500 milligrams of ketamine, a sedative, to calm him down.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0urinn setja\u00f0i hann \u00e1 kn\u00e9fni, og h\u00e6ni\u00f0 sendi\u00f0 500 milligramm ketam\u00ednu, ein sedativ, til a\u00f0 hann a\u00f0a\u00f0i.", "ref": "L\u00f6greglan setti hann \u00ed kyrkingarhald og br\u00e1\u00f0ali\u00f0ar g\u00e1fu honum 500 milligr\u00f6mm af ketam\u00edni, r\u00f3andi lyfi, til a\u00f0 r\u00f3a hann."}
{"src": "He went into cardiac arrest, was later declared brain dead and taken off life support.", "mt": "A\u00f0 He\u00f0in var\u00f0 h\u00e6stir\u00e6\u00f0i, og hann var\u00f0 sen\u00f0a\u00f0i til hjarta\u00f0arstillt og s\u00e6nkt af hjarta\u00f0arstillingi.", "ref": "Hann f\u00f3r \u00ed hjartastopp og s\u00ed\u00f0ar var \u00farskur\u00f0a\u00f0 a\u00f0 hann v\u00e6ri heiladau\u00f0ur og hann tekinn \u00far \u00f6ndunarv\u00e9l."}
{"src": "'What happened there?!'", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n'Hvort er h\u00e6ndi\u00f0?!'", "ref": "\u201eHva\u00f0 ger\u00f0ist \u00fearna?!\u201c"}
{"src": "UFC fighter Correia gets pummelled after turning back on rival mistakenly thinking round is over (VIDEO) - RT Sport News", "mt": "A UFC fighter, Correia, was pummeled after turning back on her rival, thinking the round was over, by mistake. (VIDEO)", "ref": "H\u00f6ggin dundu \u00e1 UFC-bardagakonunni Correia eftir h\u00fan sneri baki \u00ed andst\u00e6\u00f0ing sinn \u00fev\u00ed h\u00fan h\u00e9lt a\u00f0 lotunni v\u00e6ri loki\u00f0 (MYNDSKEI\u00d0) \u2013 RT Sport News"}
{"src": "Brazilian bantamweight Bethe Correia is a UFC veteran but made an amateur error by turning her back on opponent Pannie Kianzad and mistakenly thinking the round was over in their bout on Fight Island, and got tagged as a result.", "mt": "A Brazilian bantamweight, Bethe Correia, is a UFC veteran, but made an amateur error by turning her back on opponent Pannie Kianzad and mistakenly thinking the round was over in their bout on Fight Island, and got tagged as a result.", "ref": "Brasil\u00edska bardagakonan Bethe Correia \u00ed fluguvigt er \u00feaulreynd \u00ed UFC en ger\u00f0i byrjendamist\u00f6k me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sn\u00faa baki \u00ed andst\u00e6\u00f0ing sinn Pannie Kianzad og telja ranglega a\u00f0 lotunni v\u00e6ri loki\u00f0 \u00ed vi\u00f0ureign \u00feeirra \u00e1 Fight Island og f\u00e9kk \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 a\u00f0 finna fyrir tevatninu."}
{"src": "Coming to the end of the first stanza of their showdown on the undercard in Abu Dhabi, the 37-year-old Correia appeared to mistake the 10-second warning for the actual end of the round, reaching out a glove before turning her back on Kianzad and making her way back to her corner.", "mt": "A 37-year-old Correia, coming to the end of the first stanza of their showdown on the undercard in Abu Dhabi, appeared to mistake the 10-second warning for the actual end of the round, reaching out a glove before turning her back on Kianzad and making her way back to her corner.", "ref": "\u00deegar fyrsta hluta bardaga \u00feeirra var a\u00f0 lj\u00faka \u00ed upphitunarhluta kv\u00f6ldsins \u00ed Ab\u00fa Dab\u00ed virtist hin 37 \u00e1ra gamla Correia mist\u00falka 10 sek\u00fandna vi\u00f0v\u00f6runina sem raunveruleg lok lotunnar og r\u00e9tti \u00fat hanskakl\u00e6dda h\u00f6ndina \u00e1\u00f0ur en h\u00fan sneri baki \u00ed Kianzad og h\u00e9lt \u00ed \u00e1tt a\u00f0 horni s\u00ednu."}
{"src": "The Swedish fighter capitalized without hesitation, tagging her opponent with a right hand before following up with a series of blows to back Correia against the cage.", "mt": "A Swedish fighter took advantage without hesitation, tagging her opponent with a right hand before following up with a series of blows to back Correia against the cage.", "ref": "S\u00e6nska bardagakonan hika\u00f0i ekki vi\u00f0 a\u00f0 n\u00fdta s\u00e9r t\u00e6kif\u00e6ri\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00e1 hana me\u00f0 h\u00e6gri hendi og fylgja \u00fev\u00ed eftir me\u00f0 r\u00f6\u00f0 h\u00f6gga sem f\u00e6r\u00f0u Correia upp a\u00f0 grindinni."}
{"src": "Momentarily appearing in danger, the Brazilian then regained control to stifle the threat and back Kianzad up before the actual end of the round was called.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fe", "ref": "Brasil\u00edukonan virtist \u00ed augnablik vera \u00ed h\u00e6ttu en greip s\u00ed\u00f0an um taumana til a\u00f0 st\u00f6\u00f0va s\u00f3kn Kianzad og f\u00e1 hana til a\u00f0 h\u00f6rfa \u00e1\u00f0ur en lotunni lauk \u00ed raun og veru."}
{"src": "\"What happened there? Oh my word,\" the commentary team on ESPN+ were heard exclaiming.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Hva\u00f0 er h\u00e6nti\u00f0 eftir? \u00d3, m\u00edn s\u00f6gu,\" h\u00f6r\u00f0u\u00f0i\u00f0 kommentaraflokkur \u00e1 ESPN+.", "ref": "\u201eHva\u00f0 ger\u00f0ist \u00fearna? Ja, h\u00e9rna h\u00e9r,\u201c heyr\u00f0ist \u00ed l\u00fdsendunum \u00e1 ESPN+."}
{"src": "It was just one part of a frustrating night for former bantamweight title challenger Correia, who went down to a unanimous decision defeat which is her third loss in her past four octagon outings and leaves her overall record at 11-5, with one draw.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann var einn af \u00fev\u00ed hlutum\u00e1lsinsins frustr\u00edttu \u00feegarra Correia, enni, sem var \u00e1 b\u00ed\u00f0a hlutanum \u00ed bantamvegtarinnar, enni, sem f\u00e9kk hannar \u00e1 ensku n\u00fdjandi hlutanlega a\u00f0fer\u00f0. \u00deegar Correia f\u00e9kk hannar \u00e1 ensku n\u00fdjandi hlutanlega a\u00f0fer\u00f0, var hann \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann f\u00e9kk ensku n\u00fdjandi hlutanlega a\u00f0fer\u00f0.", "ref": "\u00deetta var a\u00f0eins einn hluti erfi\u00f0s kv\u00f6lds hj\u00e1 Correia, sem \u00e1\u00f0ur bar\u00f0ist um titilinn \u00ed fluguvigt, en h\u00fan tapa\u00f0i me\u00f0 samhlj\u00f3\u00f0a \u00e1kv\u00f6r\u00f0un og er \u00fea\u00f0 \u00feri\u00f0ja tap hennar \u00ed s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f3rum bard\u00f6gum \u00ed b\u00farinu og er heildar\u00e1rangur hennar 11-5, me\u00f0 einu jafntefli."}
{"src": "For the Iranian-born Kianzad, 28, it was a second win on the spin following her victory over Jessica-Rose Clark at UFC Fight Night in Moscow back in November.", "mt": "A second win on the spin for the Iranian-born Kianzad, 28, following her victory over Jessica-Rose Clark at UFC Fight Night in Moscow back in November.", "ref": "Fyrir Kianzad, sem er 28 \u00e1ra og f\u00e6dd \u00ed \u00cdran, var \u00feetta annar sigurinn \u00ed r\u00f6\u00f0 eftir sigur \u00e1 Jessica-Rose Clark \u00e1 bardagakv\u00f6ldi UFC \u00ed Moskvu \u00ed n\u00f3vember."}
{"src": "Kianzad is now 13-5 overall and 2-1 in the UFC, as the woman known as 'Banzai' aims to shift up the 135lbs rankings.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nKianzad er nu 13-5 i alt og 2-1 i UFC, og kvinden som kjennes som 'Banzai' har som m\u00e5l \u00e5 flytte seg opp i ranglisten for 135 pund.", "ref": "Heildar\u00e1rangur Kianzad, sem gengur undir vi\u00f0urnefninu \u201eBanzai\u201c, er n\u00fa 13-5 og 2-1 \u00ed UFC, en h\u00fan \u00e6tlar s\u00e9r a\u00f0 h\u00e6kka sig upp \u00ed 135 punda flokknum."}
{"src": "Elsewhere on the night, Australia's Robert Whittaker edged out England's Darren Till in the middleweight main event, while Russian-born fighter Khamzat Chimaev made history by winning a second bout in 10 days on Fight Island, the shortest-ever period between victories in the modern-era UFC.", "mt": "A Australia's Robert Whittaker og England's Darren Till \u00ed mellomvegtkampet \u00ed h\u00e6lurnaranns\u00f3knunum. Khamzat Chimaev, f\u00f8dt i Russland, gjorde ogs\u00e5 historie ved at vinna en anda kamp p\u00e5 10 dager p\u00e5 Fight Island, det korteste tidspunktet mellom seire i moderne UFC-tider.", "ref": "Sama kv\u00f6ld mar\u00f0i \u00c1stral\u00eduma\u00f0urinn Robert Whittaker sigur \u00e1 Englendingnum Darren Till \u00ed a\u00f0albardaganum \u00ed millivigt \u00e1 me\u00f0an Khamzat Chimaev, f\u00e6ddur \u00ed R\u00fasslandi, skr\u00e1\u00f0i sig \u00ed s\u00f6gub\u00e6kurnar me\u00f0 \u00f6\u00f0rum sigri s\u00ednum \u00e1 10 d\u00f6gum \u00e1 Fight Island, stysta t\u00edmanum milli sigra \u00ed n\u00fat\u00edmas\u00f6gu UFC."}
{"src": "Egypt begins registering data of voters abroad for senate elections", "mt": "Translation in Icelandic:\n\u00cdsland", "ref": "Egyptar byrja a\u00f0 skr\u00e1 g\u00f6gn um kj\u00f3sendur erlendis fyrir kosningar inn \u00e1 \u00f6ldunga\u00feing"}
{"src": "The National Election Authority (NEA) on Saturday began registering the data of voters aboard to begin casting their votes in the senate elections to be held on August 9 and 10, according to the NEA's official website.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 (NEA) var\u00f0 s\u00e1tt \u00e1 sunnudaginn a\u00f0 registr\u00e1\u00e6tla \u00feessarra uppl\u00fdsingar um valmynda\u00f0ar, sem velja\u00f0u a\u00f0 senda hlutverk \u00e1 Al\u00feingisval, sem tegir til 9. og 10. \u00e1g\u00fast, en skr\u00e1\u00f0u\u00f0 er a\u00f0 aldri a\u00f0eins \u00ed s\u00e9r a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knar.", "ref": "Kosningayfirv\u00f6ld byrju\u00f0u \u00e1 laugardaginn a\u00f0 skr\u00e1 g\u00f6gn um kj\u00f3sendur erlendis til a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu byrja\u00f0 a\u00f0 grei\u00f0a atkv\u00e6\u00f0i \u00ed kosningum inn \u00e1 \u00f6ldunga\u00feingi\u00f0 sem haldnar ver\u00f0a 9. og 10. \u00e1g\u00fast, a\u00f0 \u00fev\u00ed er fram kemur \u00e1 opinberri vefs\u00ed\u00f0u kosningayfirvalda."}
{"src": "Voters must register their data and the diplomatic mission affiliated to their residence abroad on the NEA's website from July 25 until July 31.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra: Voters must register their data and the diplomatic mission affiliated to their residence abroad on the NEA's website from July 25 until July 31.", "ref": "Kj\u00f3sendur ver\u00f0a a\u00f0 skr\u00e1 g\u00f6gn s\u00edn og \u00fea\u00f0 erlenda sendir\u00e1\u00f0 sem \u00feeir heyra undir \u00e1 vefs\u00ed\u00f0u kosningayfirvalda \u00e1 t\u00edmabilinu 25. j\u00fal\u00ed til 31. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "The NEA also published a video explaining the steps voters can take to cast their vote remotely via email, as part of precautions against the coronavirus pandemic.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0arst\u00f6\u00f0inni hann ranns\u00f3knir a\u00f0ra e\u00f0lilega \u00e1rsins a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0arst\u00f6\u00f0inni, en hann varu\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0arst\u00f6\u00f0inni fyrir 2020.", "ref": "Kosningayfirv\u00f6ld birtu einnig myndband me\u00f0 \u00fatsk\u00fdringu \u00e1 \u00feeim skrefum sem kj\u00f3sendur ver\u00f0a a\u00f0 fylgja til a\u00f0 kj\u00f3sa me\u00f0 t\u00f6lvup\u00f3sti, sem var\u00fa\u00f0arr\u00e1\u00f0st\u00f6fun vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins."}
{"src": "The legal period of senate candidate electoral propaganda runs from July 26 until August 8, the NEA said.", "mt": "A legal period of senate candidate electoral propaganda runs from July 26 until August 8, the NEA said.", "ref": "Kosningayfirv\u00f6ld s\u00f6g\u00f0u kosninga\u00e1r\u00f3\u00f0ur fyrir \u00f6ldunga\u00feingkosningarnar leyf\u00f0an fr\u00e1 26. j\u00fal\u00ed til 8. \u00e1g\u00fast."}
{"src": "Minister of Emigration and Egyptian Expatriates Affairs Nabila Makram called on Egyptian voters abroad to participate in the election as their constitutional right.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra um Emigr\u00e1tt og Egyptiske Utlandsbor\u00f0 Nabila Makram veitni\u00f0 \u00e1 Egyptska valmyndafr\u00e6\u00f0slu og utlandsbor\u00f0ar \u00e1 landsins a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 sem er \u00fei\u00f0 kyni\u00f0.", "ref": "Nabila Makram, r\u00e1\u00f0herra f\u00f3lksflutninga \u00far landi og brottfluttra Egypta, kalla\u00f0i eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 egypskir kj\u00f3sendur b\u00fasettir erlendis t\u00e6kju \u00fe\u00e1tt \u00ed kosningunum \u00fear sem \u00fea\u00f0 v\u00e6ri stj\u00f3rnarskr\u00e1rbundinn r\u00e9ttur \u00feeirra."}
{"src": "Egypt's House of Representatives on June 17 approved a law establishing a senate, which will function as an upper house of parliament.", "mt": "Translation in Icelandic:\nEgilsborgarstj\u00f3rnun \u00ed Egypti 17. j\u00fan\u00ed \u00feurfti lag \u00e1ri\u00f0, sem styrktar senat, sem vilja vera \u00feingkaupanna \u00ed al\u00feingi.", "ref": "Hinn 17. j\u00fan\u00ed sam\u00feykkti egypska fulltr\u00faa\u00feingi\u00f0 l\u00f6g um stofnun \u00f6ldunga\u00feings sem mun gegna hlutverki efri deildar \u00ed \u00feinginu."}
{"src": "The law passed with a two-thirds majority, with the objection of four MPs", "mt": "A two-thirds majority passed the law, with the objection of four MPs", "ref": "L\u00f6gin voru sam\u00feykkt me\u00f0 tveimur \u00feri\u00f0ju hluta meirihluta en fj\u00f3rir \u00feingmenn voru andv\u00edgir"}
{"src": "The Senate will consist of 300 members, 100 of whom are elected by a closed list system, 100 elected by an individual system, and 100 members appointed by the President of the Republic", "mt": "A Senate will consist of 300 members, 100 of whom will be elected by a closed list system, 100 elected by an individual system, and 100 members appointed by the President of the Republic.", "ref": "Fulltr\u00faar \u00ed \u00f6ldungadeild ver\u00f0a 300 og \u00fear af ver\u00f0a 100 kj\u00f6rnir me\u00f0 frambo\u00f0slistakerfi, 100 kj\u00f6rnir me\u00f0 einstaklingskosningu og 100 \u00fatnefndir af forseta l\u00fd\u00f0veldisins"}
{"src": "The term of membership in the Senate will be five years, starting from the date of its first meeting.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSenatsmenntunni\u00f0 eru 5 \u00e1r, h\u00e9r \u00e1 fr\u00e1 t\u00ed\u00f0inni \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 hefur f\u00e6rt a\u00f0 h\u00e9r.", "ref": "Kj\u00f6rt\u00edmabil \u00e1 \u00f6ldunga\u00feingi ver\u00f0ur fimm \u00e1r fr\u00e1 dagsetningu fyrsta fundar."}
{"src": "The new assembly is to be elected during the sixty days preceding the end of its term.", "mt": "A new assembly is to be elected during the sixty days preceding the end of its term.", "ref": "Kosi\u00f0 ver\u00f0ur inn \u00e1 n\u00fdja \u00feingi\u00f0 \u00e1 sext\u00edu daga t\u00edmabilinu fyrir lok kj\u00f6rt\u00edmabils."}
{"src": "Bodies of mother, 2 infants found in car submerged in pond", "mt": "A Bodies of mother, 2 infants found in car submerged in pond", "ref": "L\u00edk m\u00f3\u00f0ur og tveggja ungbarna fundust \u00ed b\u00edl \u00ed tj\u00f6rn"}
{"src": "AUGUSTA, Ga. -- Authorities pulled a submerged vehicle from a Georgia pond and found the bodies of a woman and her twin 10-month-old children inside.", "mt": "AUGUSTA, Ga. -- Myndavei\u00f0ist til upphafsins, at myndavei\u00f0ist af en h\u00e6gt hlutan af en Georgia-vatn og at de fundi\u00f0 hlutanlega en hluta\u00f0an en hluta\u00f0a 10-m\u00e1nu\u00f0a barn.", "ref": "AUGUSTA, Georg\u00edu \u2013 B\u00edll var dreginn \u00far tj\u00f6rn \u00ed Georg\u00edu og \u00ed honum fundust l\u00edk konu og 10 m\u00e1na\u00f0a tv\u00edbura."}
{"src": "The Richmond County Sheriff's Office said crews found the vehicle in Mayor's Pond in Augusta on Friday afternoon, The Augusta Chronicle reported.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 R\u00edks\u00fej\u00f3\u00f0gar\u00f0sins Richmond County sag\u00f0i a\u00f0 tveggja s\u00fdndarbreytur fannu hlutan \u00ed P\u00f3ndinum M\u00e6stara \u00ed Augustu fr\u00e1 fr\u00ed\u00f0u \u00e1g\u00fast. The Augusta Chronicle reported.", "ref": "Skrifstofa l\u00f6greglustj\u00f3rans \u00ed Richmond-s\u00fdslu sag\u00f0i a\u00f0 starfsf\u00f3lk hef\u00f0i fundi\u00f0 b\u00edlinn \u00ed Mayor-tj\u00f6rn \u00ed Augusta s\u00ed\u00f0degis \u00e1 f\u00f6studaginn, samkv\u00e6mt Augusta Chronicle."}
{"src": "Richmond County Coroner Mark Bowen said all three victims were pronounced dead at the scene.", "mt": "A Richmond County Coroner Mark Bowen sagt, dass alle drei Opfer vor Ort f\u00fcr tot erkl\u00e4rt wurden.", "ref": "Mark Bowen, d\u00e1nard\u00f3mstj\u00f3ri Richmond-s\u00fdslu, sag\u00f0i \u00f6ll \u00ferj\u00fa hafa veri\u00f0 \u00farskur\u00f0u\u00f0 l\u00e1tin \u00e1 vettvangi."}
{"src": "Authorities identified the bodies as 25-year-old Shaquia Philpot and her infant children Caysen and Cassius Williams.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0irni\u00f0ni\u00f0 eru\u00f0u hlutverk a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 kenna hlutverkinn a\u00f0 25 \u00e1ra gamla Shaquia Philpot og h\u00fanar b\u00e6\u00f0i barnanna Caysen og Cassius Williams.", "ref": "Yfirv\u00f6ld b\u00e1ru kennsl \u00e1 l\u00edkin sem hina 25 \u00e1ra g\u00f6mlu Shaquia Philpot og b\u00f6rn hennar Caysen og Cassius Williams."}
{"src": "Officials did not release details about how the family ended up in the pond.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra\u00f0ir hlutannar ensku til islandska: Fj\u00f6lskylduf\u00f3lk afsl\u00f3\u00f0u hverfi\u00f0 um hvort \u00fea\u00f0 kemst \u00ed tjarnin.", "ref": "L\u00f6greglumenn uppl\u00fdstu ekki um hvernig fj\u00f6lskyldan enda\u00f0i \u00ed tj\u00f6rninni."}
{"src": "A witness, who was fishing in the area, found the car, Bowen said.", "mt": "A witness, who was fishing in the area, found the car, sag\u00f0i Bowen.", "ref": "A\u00f0 s\u00f6gn Bowen var \u00fea\u00f0 vitni sem var vi\u00f0 fiskvei\u00f0ar \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu sem fann b\u00edlinn."}
{"src": "The bodies were going to be sent to the Georgia Bureau of Investigation for an autopsy.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nL\u00edfi\u00f0 var\u00f0 senda\u00f0ar til Georgia Bureau of Investigation til s\u00f6ngulagi.", "ref": "L\u00edkin ver\u00f0a send til krufningar hj\u00e1 ranns\u00f3knarl\u00f6greglu Georg\u00edur\u00edkis."}
{"src": "The case remains under investigation.", "mt": "A case is under investigation.", "ref": "Ranns\u00f3kn m\u00e1lsins er \u00ed gangi."}
{"src": "Leicester happy to hit target of European football says Golden Boot winner Jamie Vardy", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nLeicester er h\u00e6rt \u00ed at n\u00e5 m\u00e5let om at spille europ\u00e6isk fodbold, siger Jamie Vardy, vinder af Golden Boot", "ref": "Leicester-menn \u00e1n\u00e6g\u00f0ir me\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 markmi\u00f0i s\u00ednu um Evr\u00f3pus\u00e6ti segir James Vardy, handhafi Gullsk\u00f3sins"}
{"src": "Jamie Vardy acknowledged his disappointment at missing out on Champions League football, but said Leicester City achieved their early-season objective of qualifying for Europe.", "mt": "A Jamie Vardy erkendu sinni\u00f0inglega s\u00f6gulegr\u00e6\u00f0i\u00f0 e\u00f0a at hann munnu ekki spila \u00e1 Champions League, en sag\u00f0i\u00f0 at Leicester City f\u00e9kk s\u00e9r afgildi\u00f0 a\u00f0 kvalifikanna \u00e1 Europa.", "ref": "Jamie Vardy vi\u00f0urkenndi a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ru vonbrig\u00f0i a\u00f0 komast ekki \u00ed Meistaradeildina en sag\u00f0i Leicester City hafa n\u00e1\u00f0 markmi\u00f0i li\u00f0sins fyrir t\u00edmabili\u00f0 \u2013 a\u00f0 komast \u00ed Evr\u00f3pudeild."}
{"src": "The Foxes were second in December and third when football restarted after lockdown, but they took just four points from their last five games to finish fifth in the Premier League.", "mt": "A Foxar var\u00f0i\u00f0 \u00e1 2. pl\u00f6tu \u00ed december og \u00e1 3. pl\u00f6tu eftir a\u00f0 h\u00e6tti f\u00f3tballinn aftur efter hlutli\u00f0sins, men h\u00e6nnu\u00f0i fyrra pontok af 5. g\u00f6ngu eftir a\u00f0 h\u00e6tti f\u00f3tballinn aftur efter hlutli\u00f0sins, og h\u00e6nnu\u00f0u fyrir\u00f0ingjandi pl\u00f6tu \u00ed Premier League.", "ref": "Leicester var \u00ed \u00f6\u00f0ru s\u00e6ti \u00ed desember og \u00ed \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti \u00feegar deildin h\u00f3fst a\u00f0 n\u00fdju eftir lokanirnar en li\u00f0i\u00f0 vann s\u00e9r a\u00f0eins inn fj\u00f6gur stig \u00ed s\u00ed\u00f0ustu fimm leikjunum og enda\u00f0i \u00ed fimmta s\u00e6ti \u00ed \u00darvalsdeildinni."}
{"src": "A final-day win over Manchester United would have secured a top-four finish, but Brendan Rodgers' side suffered a 2-0 loss, which Vardy says was the most upsetting aspect.", "mt": "A final-day win over Manchester United would have secured a top-four finish, but Brendan Rodgers' side suffered a 2-0 loss, which Vardy says was the most upsetting aspect.", "ref": "Sigur gegn Manchester United \u00e1 lokadegi t\u00edmabilsins hef\u00f0i tryggt li\u00f0i Brendan Rodgers eitt af fj\u00f3rum efstu s\u00e6tunum en li\u00f0i\u00f0 tapa\u00f0i 2-0, sem Vardy segir vera \u00fea\u00f0 sem olli mestum vonbrig\u00f0um."}
{"src": "\"It was disappointing, more the way we've ended up losing the game,\" he said on Sky Sports at full-time.", "mt": "A possible translation in Icelandic is: \"\u00dea\u00f0 var skamleg, \u00feess a\u00f0 vi\u00f0 hlutum\u00f0i\u00f0 spilinu\u00f0ar,\" sag\u00f0i han \u00e1 Sky Sports eftir fullt\u00edma.", "ref": "\u201e\u00deetta voru vonbrig\u00f0i, a\u00f0allega hvernig vi\u00f0 endu\u00f0um \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 tapa leiknum,\u201c sag\u00f0i hann \u00e1 Sky Sports eftir leikinn."}
{"src": "\"But we've said in the dressing room, we targeted behind closed doors to qualify for Europe and we've done that.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Menntask\u00f3linnanna, vi\u00f0 hann\u00f0i a\u00f0 kvenna a\u00f0 kvalifikanlega \u00e1 Europa og vi\u00f0 gera\u00f0i \u00fea\u00f0.\"", "ref": "\u201eEn eins og vi\u00f0 r\u00e6ddum \u00ed klefanum var markmi\u00f0 okkar innan li\u00f0sins a\u00f0 n\u00e1 Evr\u00f3pus\u00e6ti og vi\u00f0 n\u00e1\u00f0um \u00fev\u00ed.\u201c"}
{"src": "\"We had the chance to qualify for the Champions League and that was even better, but we'll reflect on it and come back stronger next year.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"Vi\u00f0 hadi m\u00f6gulega\u00f0i\u00f0 a\u00f0 kvalifisj\u00fa m\u00e9r a\u00f0 spilum \u00ed Champions League, en \u00fea\u00f0 var ekki ver\u00f0i\u00f0, en vi\u00f0 tegir a\u00f0 gr\u00e1a\u00f0i\u00f0 og vinna a\u00f0str\u00e6\u00f0anlega fyrst \u00ed n\u00e6stu\u00f0u aldri.\"", "ref": "\u201eVi\u00f0 \u00e1ttum m\u00f6guleika \u00e1 a\u00f0 n\u00e1 inn \u00ed Meistaradeildina og \u00fea\u00f0 hef\u00f0i veri\u00f0 enn betra, en vi\u00f0 munum fara yfir st\u00f6\u00f0una og m\u00e6ta sterkari til leiks \u00e1 n\u00e6sta \u00e1ri.\u201c"}
{"src": "\"It's hard to take, but our main target was Europe and we've managed to do that.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\nH\u00e9r er h\u00e6gt a\u00f0 t\u00e1kka, men v\u00e5r h\u00e6g\u00f0a\u00f0i\u00f0 var Europa og vi\u00f0 hann\u00f0i gera\u00f0a \u00fea\u00f0.", "ref": "\u201e\u00deetta er s\u00fart \u00ed broti en a\u00f0almarkmi\u00f0 okkar var Evr\u00f3pus\u00e6ti og vi\u00f0 n\u00e1\u00f0um \u00fev\u00ed.\u201c"}
{"src": "While his team fell short, Vardy himself ended the season as the Premier League's top scorer at 33 years of age, scoring 23 times.", "mt": "A\u00f0 Vardy eru\u00f0i\u00f0 fyrr\u00e6\u00f0i\u00f0 a\u00f0 hann var h\u00e6\u00f0 n\u00e6sti fyrir \u00ed hlutanum s\u00edna, en hann var 33 \u00e1ra og var h\u00e6\u00f0 n\u00e6sti fyrir \u00ed hlutanum Premier League, \u00feegar hann sk\u00f3ra\u00f0i 23 g\u00f3\u00f0a.", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 hafi ekki enda\u00f0 vel lauk Vardy t\u00edmabilinu sem markak\u00f3ngur \u00darvalsdeildarinnar, 33 \u00e1ra gamall, me\u00f0 23 m\u00f6rk."}
{"src": "He paid tribute to his team-mates in receiving the award and said there are still plenty of miles left in him at the top level, despite his advancing age.", "mt": "A gave great thanks to his teammates for receiving the award and said that he still has many miles left at the top level, despite his advancing age.", "ref": "Hann \u00feakka\u00f0i li\u00f0sf\u00e9l\u00f6gum s\u00ednum fyrir \u00fe\u00e1tt \u00feeirra \u00ed ver\u00f0laununum og sag\u00f0i a\u00f0 hann \u00e6tti enn miki\u00f0 eftir \u00e1 tanknum til a\u00f0 keppa \u00ed deild \u00feeirra bestu \u00fer\u00e1tt fyrir h\u00e6kkandi aldur."}
{"src": "\"I'm delighted, it's all about the team. I wouldn't have been in the position I was for the goals without them and I've put quite a few away.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is:\n\"\u00c9n eru ver\u00f0i\u00f0, \u00fea\u00f0 er allt om hlutan. \u00dea\u00f0 sem \u00e9g var\u00f0 f\u00e9kk til a\u00f0 fela g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3\u00f0a g\u00f3", "ref": "\u201e\u00c9g er mj\u00f6g \u00e1n\u00e6g\u00f0ur, \u00feetta sn\u00fdst allt um li\u00f0i\u00f0. \u00c9g hef\u00f0i ekki fengi\u00f0 \u00feessi f\u00e6ri ef \u00fea\u00f0 v\u00e6ri ekki fyrir \u00fe\u00e1 og \u00feau hafa veri\u00f0 \u00fe\u00f3 nokkur.\u201c"}
{"src": "\"I'll have a rest for a bit now and come back for next season ready to go. Fortunately I don't feel my age, my legs are still fine and touch wood I don't pick up many injuries, so it's about keeping on top of that and come back as strong as I can next year.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00c9g h\u00e9r v\u00e6ri a\u00f0 resta a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna a\u00f0 vinna", "ref": "\u201eN\u00fa hv\u00edli \u00e9g mig a\u00f0eins og kem aftur tilb\u00fainn \u00ed slaginn fyrir n\u00e6sta t\u00edmabil. Sem betur fer finn \u00e9g ekki fyrir aldrinum, f\u00e6turnir eru enn f\u00ednir og \u2013 7, 9, 13 \u2013\u00a0\u00e9g mei\u00f0ist ekki oft, svo \u00feetta sn\u00fdst um a\u00f0 halda \u00fev\u00ed \u00e1fram og m\u00e6ta eins sterkur og \u00e9g get til leiks \u00e1 n\u00e6sta \u00e1ri.\u201c"}
{"src": "Top British bank HSBC denies \"setting up trap\" for China's Huawei in US investigations - RT Business News", "mt": "A\u00f0 \u00feegar HSBC, \u00fej\u00f3\u00f0legur banki\u00f0 \u00ed \u00derj\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0nu, banna\u00f0i \"setja upp gilpi\" fyrir Huawei, ensk \u00fej\u00f3\u00f0lega bankanna \u00ed \u00derj\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0nu, enn \u00feegar Huawei, ensk \u00fej\u00f3\u00f0lega bankanna \u00ed \u00derj\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0nu, eru a\u00f0 ranns\u00f3knir a\u00f0alinn, banna\u00f0i \"setja upp gilpi\" fyrir HSBC.", "ref": "Breski st\u00f3rbankinn HSBC hafnar \u00fev\u00ed a\u00f0 \u201eleggja gildru\u201c fyrir k\u00ednverska fyrirt\u00e6ki\u00f0 Huawei \u00ed ranns\u00f3knum \u00ed Bandar\u00edkjunum \u2013 RT Business News"}
{"src": "London-headquartered multinational bank HSBC took to social media to say it was not, as Chinese media claimed, \"fabricating evidence\" against Huawei, which led to the arrest of the company's chief financial officer in Canada.", "mt": "A London-based multinational bank HSBC has taken to social media to say that it was not, as Chinese media claimed, \"fabricating evidence\" against Huawei, which led to the arrest of the company's chief financial officer in Canada.", "ref": "Fj\u00f6l\u00fej\u00f3\u00f0legi bankinn HSBC, sem hefur h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var \u00ed Lund\u00fanum, neita\u00f0i \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum sta\u00f0h\u00e6fingum k\u00ednverskra fj\u00f6lmi\u00f0la um a\u00f0 hann v\u00e6ri a\u00f0 \u201efalsa s\u00f6nnunarg\u00f6gn\u201c gegn Huawei sem leiddu til handt\u00f6ku fj\u00e1rm\u00e1lastj\u00f3ra fyrirt\u00e6kisins \u00ed Kanada."}
{"src": "In a now-unavailable post on WeChat, the lender said that its actions did not trigger US investigations into the world's largest supplier of telecommunications network equipment, as the scrutiny of Huawei for allegedly violating US sanctions on Iran began well before the bank's involvement in late 2016.", "mt": "A\u00f0 WeChat er ekki fj\u00e1rlega tilra\u00f0i\u00f0 a\u00f0 algu hefur a\u00f0gera \u00feegar \u00fea\u00f0 fannst vi\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3knir um Huawei, en \u00fea\u00f0 eru a\u00f0 ranns\u00f3kn", "ref": "\u00cd f\u00e6rslu sem ekki er lengur a\u00f0gengileg \u00e1 WeChat sag\u00f0i l\u00e1nastofnunin a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir hennar hef\u00f0u ekki sett af sta\u00f0 ranns\u00f3kn \u00ed Bandar\u00edkjunum gegn \u00feessum st\u00e6rsta framlei\u00f0anda fjarskiptab\u00fana\u00f0ar heims, \u00fear sem ranns\u00f3knir \u00e1 Huawei fyrir meint brot gegn refsia\u00f0ger\u00f0um Bandar\u00edkjanna gegn \u00cdran hef\u00f0u hafist l\u00f6ngu fyrir a\u00f0komu bankans s\u00ed\u00f0la \u00e1rs 2016."}
{"src": "\"HSBC does not have any hostility towards Huawei and did not \"frame\" Huawei,\" the bank said on Saturday, adding that it would never distort any facts about its clients.", "mt": "A\u00f0 HSBC er ekki a\u00f0 gr\u00edma \u00e1 Huawei og hafti \"framlegga\" Huawei, sag\u00f0i banki s\u00e1batt, og \u00e1 \u00feessari hlutverk eri\u00f0ur banki a\u00f0 \u00e6tla a\u00f0 f\u00e9kkum f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kklega f\u00e9kk", "ref": "\u201eHSBC er \u00e1 engan h\u00e1tt fjandsamlegt Huawei og kom engri s\u00f6k \u00e1 Huawei,\u201c fullyrti bankinn \u00e1 laugardaginn og b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 hann myndi aldrei afbaka sta\u00f0reyndir um vi\u00f0skiptavini s\u00edna."}
{"src": "\"In response to US DOJ's [US Justice Department] requests for information, HSBC Group simply presented the objective facts.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00cd rekstum vi\u00f0 US DOJ [Justice Department] um gegnum\u00e1lfr\u00e6\u00f0i, pr\u00e6sent\u00f3 HSBC-gruppa einst\u00f6\u00f0anlega fakta.", "ref": "\u201e\u00deegar d\u00f3msm\u00e1lar\u00e1\u00f0uneyti Bandar\u00edkjanna ba\u00f0 um uppl\u00fdsingar veitti HSBC Group einfaldlega hlutlausar sta\u00f0reyndir."}
{"src": "HSBC did not \"fabricate\" evidence or \"hide\" facts.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHSBC hla\u00f0i\u00f0 ekki \"s\u00f6gn\" e\u00f0a \"bj\u00f3\u00f0a\" faktur.", "ref": "HSBC hvorki \u201efalsa\u00f0i\u201c s\u00f6nnunarg\u00f6gn n\u00e9 \u201efaldi\u201c sta\u00f0reyndir.\u201c"}
{"src": "Also on rt.com UK's move to ban Huawei from 5G network shows US dictates Britain's foreign policy - George Galloway to Boom Bust", "mt": "A UK's move to ban Huawei from 5G network shows US dictates Britain's foreign policy - George Galloway to Boom Bust", "ref": "Einnig \u00e1 rt.com Bann Bretlands vi\u00f0 a\u00f0komu Huawei a\u00f0 5G-netkerfum s\u00fdnir a\u00f0 Bandar\u00edkin st\u00fdra utanr\u00edkisstefnu Bretlands \u2013 George Galloway vi\u00f0 Boom Bust"}
{"src": "The post has been blocked on the platform with a note that it \"violates regulations\" and is not available now.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVi\u00f0 eru h\u00e6gt a\u00f0 blokkera \u00fea\u00f0 \u00e1 hlutanum vi\u00f0 a\u00f0 \"bringi reglur \u00ed h\u00e6g\u00f0\" og \u00fea\u00f0 er ekki f\u00e6rt a\u00f0 vinna.", "ref": "F\u00e6rslan hefur veri\u00f0 falin \u00e1 mi\u00f0linum me\u00f0 athugasemd um a\u00f0 h\u00fan \u201ebrj\u00f3ti gegn reglum\u201c og er ekki a\u00f0gengileg n\u00fana."}
{"src": "The statement comes shortly after multiple Chinese media outlets, including state-linked newspapers, accused HSBC of \"conspiring\" with Washington to set a trap for Huawei.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feegar \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera, er h\u00e6gt a\u00f0 kynna a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fea", "ref": "Yfirl\u00fdsing var gefin \u00fat stuttu eftir a\u00f0 margir k\u00ednverskir fj\u00f6lmi\u00f0lar, \u00fear \u00e1 me\u00f0al r\u00edkistengd dagbl\u00f6\u00f0, s\u00f6ku\u00f0u HSBC um a\u00f0 stunda \u201eleynimakk\u201c me\u00f0 Washington til a\u00f0 leggja gildru fyrir Huawei."}
{"src": "The company has been at the epicenter of a diplomatic scandal for more than a year and a half since Huawei CFO Meng Wanzhou was arrested in December 2018 in Canada on a warrant from the US.", "mt": "A\u00f0allega er h\u00e6gt a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feegar Huawei-spjallmanna Meng Wanzhoui\u00f0inni arrasti\u00f0 \u00ed Canada \u00feegar h\u00fan var 1.5 \u00e1ra, hann var a\u00f0allega \u00ed \u00feessari hlutverkni.", "ref": "Fyrirt\u00e6ki\u00f0 hefur veri\u00f0 \u00ed mi\u00f0ju dipl\u00f3mat\u00edsks skandals \u00ed meira en eitt og h\u00e1lft \u00e1r eftir a\u00f0 fj\u00e1rm\u00e1lastj\u00f3ri Huawei, Meng Wanzhou, var handtekinn \u00ed desember 2018 \u00ed Kanada vegna handt\u00f6kuskipunar \u00ed Bandar\u00edkjunum."}
{"src": "Meng faces fraud charges for allegedly using a shell company to violate sanctions against Iran and allegedly lying to banks about the link between Huawei and Iranian company Skycom.", "mt": "A Meng er h\u00e6ngt for svindel for at have brugt en skjult virksomhed til at overtrede sanktioner mod Iran og for at have l\u00f8gt for banker om forbindelsen mellem Huawei og det iranske selskab Skycom.", "ref": "Meng stendur frammi fyrir \u00e1k\u00e6rum um fj\u00e1rsvik fyrir a\u00f0 nota sk\u00faffufyrirt\u00e6ki til a\u00f0 brj\u00f3ta gegn refsia\u00f0ger\u00f0um gegn \u00cdran og lj\u00faga a\u00f0 b\u00f6nkum um tenginguna milli Huawei og \u00edranska fyrirt\u00e6kisins Skycom."}
{"src": "According new evidence cited by the Global Times, HSBC was well aware of the Chinese company's relationship with Skycom.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kynja a\u00f0 HSBC var v\u00e9rlega kennt \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 haft a\u00f0gang a\u00f0 Skycom.", "ref": "Samkv\u00e6mt n\u00fdjum s\u00f6nnunarg\u00f6gnum sem Global Times v\u00edsar til vissi HSBC um tengsl k\u00ednverska fyrirt\u00e6kisins vi\u00f0 Skycom."}
{"src": "The bank reportedly opted to \"collude\" with the US government to escape more severe punishment in 2012, when the bank had to admit to money laundering and sanctions violations, including restrictions on Iran.", "mt": "A banki\u00f0 var\u00f0\u00f0 a\u00f0 \"samf\u00e6lli\" vi\u00f0 US-landsr\u00e9ttindi til a\u00f0 undirfella \u00e6tla\u00f0a \u00fe\u00e6r h\u00e6tti a\u00f0 fylga 2012, \u00fe\u00e1 banki\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 erkenna a\u00f0 vandalmynda og a\u00f0 brekka sanktionar, \u00fe\u00e1\u00f0 sem hf. \u00deorleifur R. P\u00e1lsson var\u00f0 a\u00f0 brekka \u00fearfti\u00f0 a\u00f0 fylga.", "ref": "Bankinn ku hafa kosi\u00f0 a\u00f0 stunda \u201eleynimakk\u201c me\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rn Bandar\u00edkjanna til a\u00f0 sleppa undan har\u00f0ari refsingu \u00e1ri\u00f0 2012 \u00feegar bankinn neyddist til a\u00f0 vi\u00f0urkenna peninga\u00fev\u00e6tti og brot gegn refsia\u00f0ger\u00f0um, \u00fear \u00e1 me\u00f0al takm\u00f6rkunum gegn \u00cdran."}
{"src": "It was ordered at the time to pay around $1.9 billion in penalties and to prevent any similar misconduct.", "mt": "A r\u00e9ttur var\u00f0 a\u00f0 betala umhverfislega peninga\u00f0ar \u00e1hrif \u00e1 1,9 milli\u00f0 og a\u00f0 v\u00e9ra\u00f0a ensku \u00e6tlanir.", "ref": "\u00c1 sama t\u00edma var fyrirt\u00e6kinu gert a\u00f0 grei\u00f0a um 1,9 milljar\u00f0a bandar\u00edkjadala \u00ed refsigj\u00f6ld og til a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir samskonar misferli."}
{"src": "\"The evidence indicated that HSBC understood this relationship but intentionally sold out its customer's confidential business documents to the US side so that the US government could overlook the British bank's own misconduct and not punish it under the 2012 Deferred Prosecution Agreement,\" the newspaper said in one of its articles on the matter.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0: \"\u00deessi\u00f0 er a\u00f0alr\u00e1\u00f0i\u00f0 eftir a\u00f0 HSBC vei\u00f0i\u00f0 \u00feessi \u00e6tti og \u00feegar hann f\u00e9kk a\u00f0 kynna upphafi\u00f0 eftir a\u00f0 HSBC hlutannar upphafi\u00f0 \u00ed fj\u00e1rh\u00e6\u00f0anlega skrifstofu-dokumenta\u00f0ur til a\u00f0 aldri a\u00f0greina \u00feessar upphafi\u00f0 eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0greint af US-heimili\u00f0 og a\u00f0greint af a\u00f0 HSBC eru a\u00f0greint af \u00feess a\u00f0 a\u00f0greina \u00feessar upphafi\u00f0 eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0greint af US-heimili\u00f0.\"", "ref": "\u201eS\u00f6nnunarg\u00f6gn g\u00e1fu til kynna a\u00f0 HSBC hef\u00f0i vita\u00f0 um \u00feessi tengsl en v\u00edsvitandi afhent tr\u00fana\u00f0aruppl\u00fdsingar vi\u00f0skiptavinar s\u00edns til Bandar\u00edkjanna til a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rn Bandar\u00edkjanna g\u00e6ti liti\u00f0 hj\u00e1 misferli bankans sj\u00e1lfs og sleppt \u00fev\u00ed a\u00f0 refsa honum samkv\u00e6mt samningnum um frestun m\u00e1lss\u00f3knar fr\u00e1 \u00e1rinu 2012,\u201c segir \u00ed einni af greinum dagbla\u00f0sins um m\u00e1li\u00f0."}
{"src": "In a veiled warning, the Beijing-controlled newspaper added that the lender, if proven to be guilty of this \"collusion,\" could face \"harsh punishment\" in China, one of the major markets for HSBC.", "mt": "A veiled warning, the Beijing-controlled newspaper added that the lender, if proven to be guilty of this \"collusion,\" could face \"harsh punishment\" in China, one of the major markets for HSBC.", "ref": "\u00cd dulb\u00fainni vi\u00f0v\u00f6run b\u00e6tti r\u00edkisst\u00fdr\u00f0a dagbla\u00f0i\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1naveitandinn g\u00e6ti sta\u00f0i\u00f0 frammi fyrir \u201ehar\u00f0ri refsingu\u201c \u00ed K\u00edna, einum af st\u00e6rstu m\u00f6rku\u00f0um HSBC, ef hann reyndist vera sekur af \u00feessu \u201eleynimakki\u201c."}
{"src": "It is not the first time the renowned bank has come under fire in recent weeks.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann er hitti\u00f0 fyrsti\u00f0 \u00ed t\u00edma, a\u00f0 ber\u00e6ntar banki\u00f0 eru f\u00e6dd \u00ed h\u00e6tti\u00f0 \u00ed sista vecku.", "ref": "\u00deetta er ekki \u00ed fyrsta sinn sem spj\u00f3tin hafa beinst a\u00f0 \u00feessum \u00feekkta banka \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu vikum."}
{"src": "Last month, HSBC was lambasted for supporting the new national security law for Hong Kong, the city where its business started and which accounts for over half of its profits.", "mt": "A HSBC fannst vi\u00f0 HSBC var\u00f0 h\u00e6stur fyrir a\u00f0 st\u00f6\u00f0u\u00f0 n\u00fdi or\u00f0afr\u00e6\u00f0il\u00f6gum fyrir s\u00e6nskra s\u00fdn, \u00feessari st\u00f6\u00f0inni, en \u00feessi bygg\u00f0ur \u00feegar HSBC f\u00e9kk svo hlutverk \u00e1 h\u00e9r. HSBC er h\u00e6stur fyrir a\u00f0 st\u00f6\u00f0u\u00f0 \u00feessi or\u00f0afr\u00e6\u00f0il\u00f6gum fyrir s\u00e6nskra s\u00fdn, \u00feessari st\u00f6\u00f0inni, en \u00feessi bygg\u00f0ur \u00feegar HSBC f\u00e9kk svo hlutverk \u00e1 h\u00e9r.", "ref": "\u00cd s\u00ed\u00f0asta m\u00e1nu\u00f0i var HSBC gagnr\u00fdnt fyrir a\u00f0 sty\u00f0ja n\u00fd \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00f6ryggisl\u00f6g fyrir Hong Kong, borgina sem fyrirt\u00e6ki\u00f0 var stofna\u00f0 \u00ed og sem myndar meira en helming hagna\u00f0ar \u00feess."}
{"src": "The bank faced criticism from both sides - from the West, with US Secretary of State Mike Pompeo calling the endorsement a \"corporate kowtow,\" and the East, with the Chinese side reportedly saying that its support was \"belated.\"", "mt": "A banki\u00f0 var\u00f0 kritikert fr\u00e1 b\u00e6nkunum - fr\u00e1 Vestan, e\u00f0a Mike Pompeo, sta\u00f0ista\u00f0isr\u00e1\u00f0herra \u00cdslants, sem hann kalla\u00f0i endorsementin \"korporativt kowtow,\" og fr\u00e1 \u00dej\u00f3\u00f0ar, e\u00f0a kinesi, sem s\u00f6guf\u00e6rnir \u00e1r\u00e6tti a\u00f0 s\u00fdna a\u00f0 st\u00f6\u00f0un hans var \"gleri\u00f0.\"", "ref": "Bankinn hefur veri\u00f0 gagnr\u00fdndur beggja vegna bor\u00f0sins \u2013 \u00e1 Vesturl\u00f6ndum, er utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herrann Mike Pompeo kalla\u00f0i stu\u00f0ningsyfirl\u00fdsinguna \u201evi\u00f0skiptalegan undirl\u00e6gjuh\u00e1tt\u201c, og \u00ed austri er k\u00ednverska hli\u00f0in mun hafa sagt a\u00f0 stu\u00f0ningurinn k\u00e6mi seint og um s\u00ed\u00f0ir."}
{"src": "Firefighters gain ground on Lassen County blazes", "mt": "Translation in Icelandic as listed:\nBr\u00e1\u00f0sl\u00fakur fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjandi fjand", "ref": "Sl\u00f6kkvili\u00f0smenn n\u00e1 betri t\u00f6kum \u00e1 sk\u00f3gareldunum \u00ed Lassen-s\u00fdslu"}
{"src": "Firefighters are gaining ground against two wildfires that have burned more than 30,000 acres in Lassen County, northeast of Sacramento.", "mt": "A firefighters er \u00ed h\u00e6\u00f0a gegn \u00e6\u00f0ri or\u00f0al\u00f6ngu br\u00e9n\u00f0i sem hafti brenn\u00f0i 30.000 \u00e1ra \u00ed Lassen County, nor\u00f0ur\u00f0ni\u00f0 Sacramento.", "ref": "Sl\u00f6kkvili\u00f0smenn eru a\u00f0 sigrast \u00e1 tveimur sk\u00f3gareldum sem hafa brennt meira en 30.000 ekrur \u00ed Lassen-s\u00fdslu nor\u00f0vestur af Sacramento."}
{"src": "The Gold fire, which started south of Adin, is 40% contained as it continues to threaten homes and ranches as well as agriculture, livestock and timber operations, Cal Fire officials said in an update Saturday morning.", "mt": "A fire named Gold, which started south of Adin, is 40% contained as it continues to threaten homes and ranches as well as agriculture, livestock and timber operations, Cal Fire officials said in an update Saturday morning.", "ref": "N\u00e1\u00f0st hefur a\u00f0 beisla 40% af Gulleldinum, sem h\u00f3fst su\u00f0ur af Adin, en hann heldur \u00e1fram a\u00f0 \u00f3gna heimilum og b\u00fag\u00f6r\u00f0um sem og landb\u00fana\u00f0i, b\u00faf\u00e9na\u00f0i og timburvinnslu, s\u00f6g\u00f0u starfsmenn Cal Fire \u00ed tilkynningu \u00e1 laugardagsmorgun."}
{"src": "After burning for four days, the fire has chewed through 21,000 acres, destroyed seven homes and sent two firefighters to the hospital.", "mt": "Aftur a\u00f0 brenna fyrir fj\u00f3r\u00f0a dagar, s\u00e6nkt fj\u00e1rh\u00e6\u00f0i\u00f0 21.000 \u00e1ra, sendi 7 h\u00fasi\u00f0 og sendi 2 t\u00e6rnar \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas.", "ref": "Eldurinn hefur geisa\u00f0 \u00ed fj\u00f3ra daga og hafa 21.000 ekrur or\u00f0i\u00f0 honum a\u00f0 br\u00e1\u00f0, sj\u00f6 heimili ey\u00f0ilagst og tveir sl\u00f6kkvili\u00f0smenn veri\u00f0 lag\u00f0ir inn \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas."}
{"src": "Overnight, firefighters took advantage of milder conditions to build and reinforce control lines.", "mt": "A firefighters took advantage of milder conditions overnight to build and reinforce control lines.", "ref": "Sl\u00f6kkvili\u00f0smenn n\u00fdttu s\u00e9r hagst\u00e6\u00f0ar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur \u00ed n\u00f3tt til a\u00f0 koma upp og styrkja varnarl\u00ednur."}
{"src": "But gusty winds and low humidity are expected through Saturday.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows: Men vi\u00f0 munar \u00e1ttan vind og l\u00e6gr lufi\u00f0 til s\u00e1tti\u00f0 sunnudagur.", "ref": "N\u00fa er hins vegar gert r\u00e1\u00f0 fyrir vindi og \u00feurrki til og me\u00f0 n\u00e6sta laugardegi."}
{"src": "West of Susanville, a smaller fire known as the Hog fire has destroyed two structures and consumed about 10,000 acres.", "mt": "A West of Susanville, en \u00feessi fyrr\u00e6\u00f0i, en \u00feessi er mikilr\u00e6\u00f0i, er kalla\u00f0i\u00f0 Hog-fyrr\u00e6\u00f0i, hefur svi\u00f0i\u00f0 2 stofnun og sendi\u00f0i\u00f0 10.000 \u00e1ra.", "ref": "Vestur af Susanville hefur minni sk\u00f3gareldur sem nefndur er Hog-eldurinn ey\u00f0ilagt tv\u00f6 mannvirki og brei\u00f0st \u00fat um um \u00fea\u00f0 bil 10.000 ekur."}
{"src": "The fire settled down overnight as firefighters worked to mop up and strengthen control lines, according to the California Department of Forestry and Fire Protection.", "mt": "A firefylsarar hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0 a\u00f0 skj\u00e1\u00f0a og vera\u00f0a kontrollr\u00e6\u00f0i, en \u00fea\u00f0 hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0 \u00feegar fyrr\u00e6\u00f0arlauninir hlutabundi\u00f0", "ref": "Eldurinn minnka\u00f0i yfir n\u00f3tt \u00feegar sl\u00f6kkvili\u00f0smenn unnu a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hreinsa sv\u00e6\u00f0i\u00f0 og styrkja varnarl\u00ednur, samkv\u00e6mt uppl\u00fdsingum fr\u00e1 sk\u00f3ga- og eldvarnardeild Kaliforn\u00edur\u00edkis."}
{"src": "By Saturday morning, it was 45% contained and had been burning for six days.", "mt": "A fire that had been burning for six days was 45% contained by Saturday morning.", "ref": "En \u00e1 laugardagsmorgun haf\u00f0i n\u00e1\u00f0st stj\u00f3rn \u00e1 45% brunans og haf\u00f0i hann \u00fe\u00e1 loga\u00f0 \u00ed sex daga."}
{"src": "In the daytime heat, with temperatures above 90 degrees in the Susanville area, smoldering patches were at risk of flaring up.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00cd daghli\u00f0i h\u00e6\u00f0inni, med temperaturen \u00e1 90 gr\u00e1\u00f0i \u00e1 s\u00fdnst\u00f6\u00f0um Susanville, var smj\u00e1lfastefni\u00f0 a\u00f0 fj\u00e1rfugla.", "ref": "\u00cd hitanum \u00e1 daginn, \u00feegar hitastigi\u00f0 fer yfir 32 gr\u00e1\u00f0ur \u00e1 Susanville-sv\u00e6\u00f0inu, var h\u00e6tta \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 eldur blossa\u00f0i aftur upp \u00ed svi\u00f0inni j\u00f6r\u00f0."}
{"src": "While some residents are being allowed to return to their homes, some areas in both fire zones remain under mandatory evacuation orders.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 sumum \u00edb\u00faum v\u00e6ri leyft a\u00f0 sn\u00faa aftur heim er r\u00fdming enn \u00ed gildi v\u00ed\u00f0a \u00e1 b\u00e1\u00f0um h\u00e6ttusv\u00e6\u00f0unum."}
{"src": "The two firefighters injured in the Gold fire have been released from the hospital.", "mt": "A firefighter who was injured in the Gold fire has been released from the hospital.", "ref": "Tveir sl\u00f6kkvili\u00f0smenn sem sl\u00f6su\u00f0ust \u00ed Gulleldinum hafa veri\u00f0 \u00fatskrifa\u00f0ir af sj\u00fakrah\u00fasi."}
{"src": "Algeria: Mahmoud Guemama's Death - Algeria Loses a Patriot, Committed Militant, Says President Tebboune.", "mt": "Translation in Icelandic: Algeria: D\u00f6\u00f0ur Mahmoud Guemama - Algeria ver\u00f0ur a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vanda en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta\u00f0 a\u00f0 vinna en \u00fea\u00f0 erta", "ref": "Als\u00edr: Mahmoud Guemama l\u00e1tinn \u2013 Als\u00edr missir f\u00f6\u00f0urlandsvin og sta\u00f0fastan str\u00ed\u00f0smann, segir Tebboune forseti."}
{"src": "Algiers - President of the Republic, Abdelmadjid Tebboune, sent a message of condolences to members of the People's National Assembly (APN), Mujahed Mahmoud Guemama, who died Friday, in which he said that Algeria \"has lost a patriot and a militant committed to the causes of his people and his nation.\"", "mt": "Translation in Icelandic:\nAlgiers - President of the Republic, Abdelmadjid Tebboune, sendi\u00f0 hlj\u00f3\u00f0skr\u00e1 um s\u00f6gulegning \u00e1 leyndu menn \u00e1 Al\u00feingi, Mujahed Mahmoud Guemama, sem drep\u00f0i fryndag, en hann sag\u00f0i at Alger\u00eda \"tog hann en \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6ti og en militant sem var h\u00e6gt til a\u00f0 hj\u00e1lpa \u00fej\u00f3\u00f0anna og n\u00e1tt\u00farunsins.\"", "ref": "Algeirsborg \u2013 Forseti l\u00fd\u00f0veldisins, Abdelmadjid Tebboune, sendi \u00feingm\u00f6nnum \u00dej\u00f3\u00f0\u00feings f\u00f3lksins (APN) sam\u00fa\u00f0arkve\u00f0jur vegna andl\u00e1ts Mujahed Mahmoud Guemama, sem l\u00e9st \u00e1 f\u00f6studaginn, \u00fear sem hann sag\u00f0i Als\u00edr hafa \u201emisst f\u00f6\u00f0urlandsvin og str\u00ed\u00f0smann sem st\u00f3\u00f0 sta\u00f0fastur me\u00f0 m\u00e1lsta\u00f0 f\u00f3lksins og \u00fej\u00f3\u00f0arinnar\u201c."}
{"src": "Algeria loses today, by the death of Mujahed Mahmoud Guemama, a patriot and a militant committed to the causes of his people and his nation, a man who has never wavered and whose determination remained intact from the moment he took up arms, alongside his valiant Mujahedeen brothers, until his last breath on this sad day when we can only resign ourselves to God's will,\" President Tebboune wrote in his message of condolence.", "mt": "A\u00f0 Algeri\u00f0 erlittir \u00ed dagi\u00f0, e\u00f0a\u00f0 a\u00f0 Mujahed Mahmoud Guemama, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri Tebboune sendi\u00f0 breytingar \u00e1 \u00feessari hlutverk: \"Algeria loses today, by the death of Mujahed Mahmoud Guemama, a patriot and a militant committed to the causes of his people and his nation, a man who has never wavered and whose determination remained intact from the moment he took up arms, alongside his valiant Mujahedeen brothers, until his last breath on this sad day when we can only resign ourselves to God's will.\"", "ref": "\u00cd dag, me\u00f0 dau\u00f0a Mujahed Mahmoud Guemama, missir Als\u00edr f\u00f6\u00f0urlandsvin og str\u00ed\u00f0smann sem st\u00f3\u00f0 sta\u00f0fastur me\u00f0 m\u00e1lsta\u00f0 f\u00f3lksins og \u00fej\u00f3\u00f0arinnar, mann sem gaf aldrei eftir og hvika\u00f0i hvergi, fr\u00e1 \u00fev\u00ed augnabliki \u00feegar hann t\u00f3k upp vopn \u00e1samt hinum hugr\u00f6kku Mujahedeen-br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, til s\u00ed\u00f0asta andardr\u00e1ttar hans \u00e1 \u00feessum sorglega degi, \u00fear sem vi\u00f0 getum ekki anna\u00f0 en beygt okkur undir vilja Gu\u00f0s,\u201c skrifa\u00f0i Tebboune forseti \u00ed sam\u00fa\u00f0arkve\u00f0ju sinni."}
{"src": "\"The late Mahmoud Guemama, peace be upon him, belonged to a unique generation of faithful patriotic militants who sacrificed themselves for their homeland,\" added President of the Republic.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"The late Mahmoud Guemama, f\u00e6r\u00f0u v\u00e1r\u00f0a\u00f0 er hann, tilh\u00f8rte en unik generasjon av loyale, patriotiske krigere som offerte seg for sitt land,\" tilf\u00f8yd presidenten i republikken.", "ref": "\u201eFri\u00f0ur ver\u00f0i me\u00f0 Mahmoud Guemama heitnum, sem tilheyr\u00f0i einstakri kynsl\u00f3\u00f0 tr\u00fafastra og \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e6kinna str\u00ed\u00f0skappa sem f\u00f3rnu\u00f0u s\u00e9r fyrir \u00e6ttj\u00f6r\u00f0ina,\u201c b\u00e6tti forsetinn vi\u00f0."}
{"src": "\"The deceased devoted his life to the liberation of Algeria from the torments of abject colonialism, by joining the ranks of the Revolution in the prime of life in 1960 in the Tahart training camp of the historic wilaya VI.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"The deceased devoted his life to the liberation of Algeria from the torments of abject colonialism, by joining the ranks of the Revolution in the prime of life in 1960 in the Tahart training camp of the historic wilaya VI.\"", "ref": "\u201eHann helga\u00f0i l\u00edf sitt frelsun Als\u00edrs fr\u00e1 \u00fej\u00e1ningum hinnar aumu n\u00fdlendustefnu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga til li\u00f0s vi\u00f0 byltinguna \u00ed bl\u00f3ma l\u00edfs s\u00edns \u00e1ri\u00f0 1960 \u00ed \u00fej\u00e1lfunarb\u00fa\u00f0um hins s\u00f6gulega Wilaya VI \u00ed Tahart.\u201c"}
{"src": "\"The late President is known to all for his proven militancy and his commitment to anchoring the image of a prosperous and united Algeria,\" said President Tebboune.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"The late President is known to all for his proven militancy and his commitment to anchoring the image of a prosperous and united Algeria,\" said President Tebboune.", "ref": "\u201eForsetinn heitinn var \u00feekktur fyrir herna\u00f0aranda sinn og skuldbindingu s\u00edna til a\u00f0 festa \u00edmynd velmegandi og sameina\u00f0s Als\u00edrs \u00ed sessi,\u201c sag\u00f0i Tebboune forseti."}
{"src": "\"In the far south, the late Mahmoud Guemama enjoys great renown as a mediator, intervening to reconcile brothers in the same country whenever the fire of discord is kindled,\" added the President in his message.", "mt": "A\u00f0 presidensins hlutverkum: \"\u00cd h\u00e6l\u00f0sinsnj\u00f3tsins s\u00fdnir sigur Guemama, enni\u00f0 fyrstu ma\u00f0ur, sem eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0 eru\u00f0ur hlutverk \u00ed hlutverkisins, enni\u00f0", "ref": "\u201eMahmoud Guemama heitinn naut mikillar vir\u00f0ingar sem s\u00e1ttasemjari \u00ed su\u00f0urhluta landsins, en hann greip inn \u00ed til a\u00f0 koma s\u00e1ttum \u00e1 milli landsmanna hven\u00e6r sem \u00e1greiningur vakna\u00f0i,\u201c b\u00e6tti forsetinn vi\u00f0 \u00ed kve\u00f0junni."}
{"src": "\"All these qualities and values earned the late Mahmoud Guemama the respect and trust of the people of Tamanrasset who chose him to represent them in the People's National Assembly (APN) for several terms, during which he was the ambassador and defender of the concerns of the region and the aspirations of its people, and even the representative and spokesman of all Algerians,\" wrote the President of the Republic.", "mt": "Translation in Icelandic: \"Allt \u00feessar fr\u00e6\u00f0i og \u00fej\u00f3\u00f0varpsfr\u00e6\u00f0i geta\u00f0i Mahmoud Guemama hluta og ver\u00f0i\u00f0 a\u00f0 v\u00f6rpa hann af tama-nasstarsandi sem hanni vali\u00f0 til a\u00f0 st\u00f6\u00f0va hannar \u00ed Al\u00feingi fyrir flutid, en hann var ambansman og ver\u00f0andi\u00f0 a\u00f0 v\u00f6rpa \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6\u00f0ina og \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e6rslu \u00feessar reglui og \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e6rslu \u00feessarra s\u00e6lf, og \u00fe\u00e1 til a\u00f0 v\u00f6rpa og talarmi\u00f0lunarinn af \u00f6ll Alheimi.\" skrifar hlutverkjandi.", "ref": "\u201eAllir \u00feessir kostir hans og gildi unnu Mahmoud Guemama inn vir\u00f0ingu og traust f\u00f3lksins \u00ed Tamanrasset sem valdi hann sem fulltr\u00faa sinn \u00e1 \u00dej\u00f3\u00f0\u00feingi f\u00f3lksins (APN) \u00ed m\u00f6rg kj\u00f6rt\u00edmabil og \u00e1 \u00feeim t\u00edma st\u00f3\u00f0 hann v\u00f6r\u00f0 um og tala\u00f0i fyrir m\u00e1lefnum sv\u00e6\u00f0isins og \u00edb\u00faanna, og var jafnframt fulltr\u00fai og talsma\u00f0ur allra Als\u00edrb\u00faa,\u201c skrifa\u00f0i forseti l\u00fd\u00f0veldisins."}
{"src": "\"All expressions of condolence will not be enough to pay tribute to the mujahed Mahmoud Guemama, peace be upon him.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"All condolence messages will not be enough to pay tribute to the mujahed Mahmoud Guemama, peace be upon him.", "ref": "\u201eEngar sam\u00fa\u00f0arkve\u00f0jur n\u00e6gja til a\u00f0 votta Mahmoud Guemama vir\u00f0ingu, fri\u00f0ur s\u00e9 me\u00f0 honum."}
{"src": "He is leaving us today at a time when Algeria needs him,\" said the President.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann er a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 oss \u00ed dagna, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 gera \u00ed Alheimi\u00f0\", sag\u00f0i presidenti.", "ref": "Hann yfirgefur okkur n\u00fa \u00e1 t\u00edmum \u00feegar Als\u00edr \u00fearfnast hans,\u201c sag\u00f0i forsetinn."}
{"src": "\"I pray to Almighty God to surround the deceased with His Holy Mercy, to welcome him in His vast paradise alongside the shuhadaa and virtuous.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\"\u00c9n skilir \u00e1 allm\u00e6ti gottum, a\u00f0 hann s\u00e1 upp om hann \u00ed hli\u00f0i hans og hann skilir a\u00f0 hann er \u00ed hli\u00f0i hans og hann er saman me\u00f0 shuhadaa og deilnda.", "ref": "\u201e\u00c9g bi\u00f0 Gu\u00f0s alm\u00e1ttugan um a\u00f0 umlykja hinn l\u00e1tna me\u00f0 heilagri miskunn sinni og taka \u00e1 m\u00f3ti honum \u00ed hina miklu parad\u00eds vi\u00f0 hli\u00f0 p\u00edslarvotta og hinna r\u00e9ttl\u00e1tu."}
{"src": "I also pray to God to lend his family and loved ones patience and comfort...there is no strength or power except in God,\" the President of the Republic concluded.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0 ranns\u00f3knastj\u00f3ri\u00f0 a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 a\u00f0", "ref": "\u00c9g bi\u00f0 einnig til Gu\u00f0s um a\u00f0 hann lj\u00e1i fj\u00f6lskyldu hans og \u00e1stvinum \u00feolinm\u00e6\u00f0i og huggun ... enginn er styrkurinn e\u00f0a m\u00e1tturinn nema hj\u00e1 Gu\u00f0i,\u201c sag\u00f0i forseti l\u00fd\u00f0veldisins a\u00f0 lokum."}
{"src": "Pakistan's Imam-Ul-Haq Declared Fit To Bat After Warm-Up Injury", "mt": "A Pakistan's Imam-Ul-Haq erkjent f\u00e6rdig til at spille efter opvarmingss\u00e5r", "ref": "Pakistanski kylfingurinn Imam-Ul-Haq getur teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt eftir mei\u00f0sli \u00ed upphitun"}
{"src": "Pakistan and England will be facing each other in three Tests and as many T20Is.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nPakistan og England vil m\u00f8tes i tre test-kampe og s\u00e5 mange T20-kampe.", "ref": "Pakistan og England mun m\u00e6tast \u00ed \u00feremur Test-vi\u00f0ureignum og jafnm\u00f6rgum T20I-vi\u00f0ureignum."}
{"src": "Pakistan batsman Imam-ul-Haq has been declared fit to bat by the team's doctor after he was hit on his left hand while batting in an intra-squad warm-up match at Derby.", "mt": "A Pakistani b\u00e1tmani, Imam-ul-Haq, er hann v\u00e6rt fr\u00edtt og kan spille etter at han ble truffet p\u00e5 sin venstre h\u00e5nd under kampen i en intra-squad oppvarmingsmatch i Derby.", "ref": "L\u00e6knir pakistanska li\u00f0sins hefur sagt a\u00f0 kylfingurinn Imam-ul-Haq geti teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt eftir a\u00f0 hafa fengi\u00f0 h\u00f6gg \u00e1 vinstri h\u00f6nd \u00feegar hann sl\u00f3 h\u00f6gg \u00ed upphitunarleik li\u00f0sins \u00ed Derby."}
{"src": "\"The left-handed batsman took part in warm-up session prior to the start of the second day's play,\" Pakistan Cricket Board (PCB) informed in a statement.", "mt": "A left-handed batsman took part in a warm-up session before the start of the second day's play, the Pakistan Cricket Board (PCB) informed in a statement.", "ref": "\u201e\u00d6rvhenti kylfingurinn t\u00f3k \u00fe\u00e1tt \u00ed upphitun \u00e1\u00f0ur en leikar h\u00f3fust \u00e1 \u00f6\u00f0rum degi\u201c, segir \u00ed yfirl\u00fdsingu Krikketstj\u00f3rnar Pakistans, PCB."}
{"src": "PCB Whites' Imam was hit on his left hand while batting against PCB Greens' Naseem Shah on day one of the match.", "mt": "A PCB Whites' Imam er fikk en slag p\u00e5 sin venstre h\u00e5nd da han var p\u00e5 slagtrening mot PCB Greens' Naseem Shah p\u00e5 f\u00f8rste dag av kampen.", "ref": "Imam, sem leikur me\u00f0 PCB Whites, f\u00e9kk h\u00f6gg \u00e1 vinstri h\u00f6nd \u00feegar hann sl\u00f3 h\u00f6gg gegn Naseem Shah \u00ed PCB Greens \u00e1 fyrsta degi vi\u00f0ureignarinnar."}
{"src": "Imam was forced to retire hurt on Friday evening after being struck on the left hand by a ball from Shah, but was able to take part in a warm-up session in the morning and will resume his innings on the third day.", "mt": "A Imam er h\u00e6gt a\u00f0 h\u00e6tta \u00e1 hluta \u00e1 fry\u00f0il\u00edfsfr\u00eddnu\u00f0arfr\u00ed\u00f0i fr\u00ed\u00f0u \u00e1ri\u00f0 fyrsti, eftir a\u00f0 hava\u00f0i hann af Shahs bollu handan s\u00ednni, og hann var \u00e1ttinn a\u00f0 velja upp \u00e1 hluta \u00e1 morgunni og banna a\u00f0 h\u00e6tta \u00e1 innskoti\u00f0 \u00feri\u00f0ja.", "ref": "Imam \u00feurfti a\u00f0 draga sig \u00ed hl\u00e9 eftir mei\u00f0slin \u00e1 f\u00f6studagskv\u00f6ld eftir a\u00f0 hafa fengi\u00f0 bolta fr\u00e1 Shah \u00ed vinstri h\u00f6nd, en gat teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed upphitunarleik n\u00e6sta morgun og mun m\u00e6ta aftur til leiks \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi."}
{"src": "Virginia Beach takes down Confederate monument", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nVirginia Beach r\u00fastur Confederate monument", "ref": "Virginia Beach fjarl\u00e6gir minnisvar\u00f0a Su\u00f0urr\u00edkjasambandsins"}
{"src": "VIRGINIA BEACH, Va. -- The city of Virginia Beach removed a 115-year-old Confederate monument from public grounds on Saturday, less than two days after the City Council voted unanimously to do so.", "mt": "A Virginia Beach, Virginia, er h\u00e6gt a\u00f0 h\u00e6tta en 115-\u00e1rigt Confederate monumenti\u00f0 fr\u00e1 ytri gr\u00f3\u00f0um s\u00e1b\u00e1t, enn \u00feegar City Councili\u00f0 r\u00e6tti\u00f0 einst\u00f6\u00f0u\u00f0i\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tta enn.", "ref": "VIRGINIA BEACH, Virgin\u00edu \u2013 Borgaryfirv\u00f6ld Virginia Beach fjarl\u00e6g\u00f0u 115 \u00e1ra gamlan minnisvar\u00f0a fr\u00e1 d\u00f6gum Su\u00f0urr\u00edkjasambandsins af sv\u00e6\u00f0i \u00ed almannaeign innan tveggja daga fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 borgarr\u00e1\u00f0 sam\u00feykkti samhlj\u00f3\u00f0a a\u00f0 \u00fea\u00f0 skyldi gert."}
{"src": "Workers took down the 27-foot (8.2-meter) tall monument on Saturday morning, media outlets reported.", "mt": "A workers took down the 27-foot (8.2-meter) tall monument on Saturday morning, media outlets reported.", "ref": "Fj\u00f6lmi\u00f0lar \u00e1 sta\u00f0num greindu fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 borgarstarfsmenn hafi fjarl\u00e6gt 8,2 metra h\u00e1an minnisvar\u00f0a \u00e1 laugardagsmorgun."}
{"src": "It was installed in 1905 and stood outside the old Princess Anne County courthouse, in the same place that slave auctions were once held.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nHann varu\u00f0 innst\u00f6\u00f0u\u00f0 1905 og st\u00f3\u00f0 ytri\u00f0 \u00ed gamla Prins Anne County tingsst\u00f6\u00f0um, \u00ed sama st\u00f6\u00f0inni sem ensku auknu\u00f0i\u00f0.", "ref": "Hann var reistur \u00e1ri\u00f0 1905 fyrir utan gamla Princess Anne County-d\u00f3msh\u00fasi\u00f0, \u00e1 sta\u00f0 \u00fear sem \u00fer\u00e6lauppbo\u00f0 f\u00f3ru \u00e1\u00f0ur fram."}
{"src": "The council voted unanimously Thursday night to begin the removal process.", "mt": "A council voted unanimously Thursday night to begin the removal process.", "ref": "Borgarr\u00e1\u00f0 sam\u00feykkti samhlj\u00f3\u00f0a \u00e1 fimmtudagskv\u00f6ld a\u00f0 hefja vinnu vi\u00f0 a\u00f0 fjarl\u00e6gja minnisvar\u00f0ann."}
{"src": "The council had listened to dozens of speakers and decided the monument is viewed by many as divisive and a painful reminder of the past.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dej\u00f3\u00f0\u00e1l\u00feingi\u00f0 hlj\u00f3\u00f0skr\u00e1\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0h\u00e6tti\u00f0 og hann vei\u00f0i\u00f0 a\u00f0 minni\u00f0 eru mikil hlutverklega og \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru a\u00f0alir", "ref": "R\u00e1\u00f0i\u00f0 haf\u00f0i hlusta\u00f0 \u00e1 tugi r\u00e6\u00f0umanna og komst a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 margir teldu minnisvar\u00f0ann valda sundrung og vera s\u00e1rsaukafulla \u00e1minningu um fort\u00ed\u00f0ina."}
{"src": "The statue recently had been completely covered, with a locked gate around it following recent protests and vandalism at other Confederate monuments.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 var\u00f0 h\u00e6st a\u00f0 hla\u00f0a \u00fea\u00f0 st\u00f6\u00f0inni fyrir \u00feessi, eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 \u00feegar \u00feess a\u00f0 samkomul\u00e6t og \u00fea\u00f0 var\u00f0 h\u00e6st a\u00f0 hla\u00f0a \u00fea\u00f0 st\u00f6\u00f0inni fyrir \u00feessi, eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 \u00feegar \u00feess a\u00f0 samkomul\u00e6t og \u00fea\u00f0 var\u00f0 h\u00e6st a\u00f0 hla\u00f0a \u00fea\u00f0 st\u00f6\u00f0inni fyrir \u00feessi, eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 \u00feegar \u00feess a\u00f0 samkomul\u00e6t og \u00fea\u00f0 var\u00f0 h\u00e6st a\u00f0 hla\u00f0a \u00fea\u00f0 st\u00f6\u00f0inni fyrir \u00feessi, eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 \u00feegar \u00feess a\u00f0 samkomul\u00e6t og \u00fea\u00f0 var\u00f0 h\u00e6st a\u00f0 h", "ref": "Styttan haf\u00f0i n\u00fdlega veri\u00f0 hulin og l\u00e6st hli\u00f0 girt \u00ed kringum hana eftir n\u00fdleg m\u00f3tm\u00e6li og skemmdarverk \u00e1 \u00f6\u00f0rum minnisv\u00f6r\u00f0um fr\u00e1 t\u00edmum Su\u00f0urr\u00edkjasambandsins."}
{"src": "The monument will be stored for now.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00dea\u00f0 er a\u00f0 gera stofna\u00f0 fyrir \u00fea\u00f0 t\u00ed\u00f0.", "ref": "Minnisvar\u00f0inn ver\u00f0ur \u00ed geymslu \u00fear til anna\u00f0 er \u00e1kve\u00f0i\u00f0."}
{"src": "The city now must wait for any offers from historical groups or other entities that might want to take the monument.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nSt\u00f6\u00f0in er n\u00fa a\u00f0 vanta \u00e1 bj\u00f6rkunum fr\u00e1 hlutabundi og anda\u00f0al\u00edf og \u00fear sem vilja h\u00e6kka \u00fea\u00f0.", "ref": "Borgin \u00fearf n\u00fa a\u00f0 b\u00ed\u00f0a eftir tilbo\u00f0um fr\u00e1 sagnfr\u00e6\u00f0ih\u00f3pum e\u00f0a \u00f6\u00f0rum a\u00f0ilum sem g\u00e6tu haft \u00e1huga \u00e1 a\u00f0 taka minnisvar\u00f0ann a\u00f0 s\u00e9r."}
{"src": "Tunisia interior minister named new PM, to form government in a month", "mt": "A Tunisian interior minister has been named as the new prime minister, and will form a government within a month.", "ref": "Innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra T\u00fanis tilnefndur sem fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra, myndar r\u00edkisstj\u00f3rn eftir m\u00e1nu\u00f0"}
{"src": "Tunisia's Interior Minister Hichem Mechichi has been appointed to form the next government, the president's office said, amid political tensions among major parties in the North African country.", "mt": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Hichem Mechichi, \u00fej\u00f3\u00f0varnarministeri\u00f0 \u00ed Tun\u00e9z\u00edu, eru a\u00f0 vera a\u00f0 stofna a\u00f0 n\u00e6sta r\u00edkisstj\u00f3rnarst\u00f6\u00f0, s\u00f6guflutningur \u00e1 borgarstj\u00f3rnarst\u00f6\u00f0inni, sem hann veitur a\u00f0 a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra, s\u00fdnir a\u00f0, sem \u00e1 hlutum fyrirstu part\u00edur \u00ed landi\u00f0.", "ref": "Hichem Mechichi, innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra Nor\u00f0ur-Afr\u00edkur\u00edkinu T\u00fanis, hefur veri\u00f0 fali\u00f0 a\u00f0 mynda n\u00fdja r\u00edkisstj\u00f3rn, samkv\u00e6mt skrifstofu forsetans, en stirt er \u00e1 milli st\u00e6rstu flokka landsins."}
{"src": "The 46-year-old lawyer succeeds Elyes Fakhfakh, who resigned as prime minister earlier this month.", "mt": "A 46-year-old lawyer erstatta Elyes Fakhfakh, som frist\u00e5tt som statsminister tidigare denna m\u00e5naden.", "ref": "\u00deessi 47 \u00e1ra gamli l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingur tekur vi\u00f0 af Elyes Fakhfakh, sem sag\u00f0i af s\u00e9r sem fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum."}
{"src": "But Mechichi was not one of the names proposed by the governing political parties to President Kais Saied.", "mt": "A Mechichi er ekkert en av de navnene som ble foresl\u00e5tt av de styrende politiske partiene til president Kais Saied.", "ref": "En Mechichi var ekki eitt af \u00feeim n\u00f6fnum sem stj\u00f3rnarflokkarnir l\u00f6g\u00f0u til vi\u00f0 forsetann, Kais Saied."}
{"src": "In a statement following Saturday's announcement, Mechichi said he would \"work to form a government that meets the expectations of all Tunisians.\"", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\n\u00cd f\u00e6ddri\u00f0 fyrir s\u00f6nguannar, sag\u00f0i Mechichi a\u00f0 \"vi\u00f0 vilja vera a\u00f0 setja upp en h\u00e6gt a\u00f0 samkomulska r\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 sem munar tegga \u00fev\u00ed a\u00f0 kyni allt\u00edmanns \u00ed Tunis\u00edu.", "ref": "\u00cd yfirl\u00fdsingu eftir tilkynningu laugardagsins sag\u00f0i Mechichi a\u00f0 hann myndi \u201evinna a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 mynda r\u00edkisstj\u00f3rn sem uppfyllir v\u00e6ntingar allra T\u00fanisb\u00faa\u201c."}
{"src": "Tunisia has been praised as a rare success story for democratic transition after the Arab Spring regional uprisings sparked by its 2011 revolution.", "mt": "A Tunisia er h\u00e6dret som en sjeldent succeshistorie for demokratisk overgang etter de regionale oppr\u00f8r i Arabiske v\u00e5r som ble utl\u00f8st av dennes revolusjon i 2011.", "ref": "T\u00fanis hefur veri\u00f0 hr\u00f3sa\u00f0 fyrir a\u00f0 vera sjaldg\u00e6ft d\u00e6mi um vel heppna\u00f0a l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0isumbyltingu eftir sv\u00e6\u00f0isbundnu m\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Arab\u00edska vorinu sem \u00e1ttu uppruna sinn \u00ed byltingu \u00ed landinu \u00e1ri\u00f0 2011."}
{"src": "But its leaders have struggled to meet the expectations of the Tunisian people and the already fragile economy has been battered by the closure of the country's borders because of the COVID-19 pandemic.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 eru mj\u00f6g virkandi, en al\u00feingi\u00f0 eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna \u00fev\u00ed a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru mj\u00f6g virkandi a\u00f0 kvenna eru", "ref": "Lei\u00f0togum landsins hefur \u00fe\u00f3 reynst erfitt a\u00f0 uppfylla v\u00e6ntingar T\u00fanisb\u00faa og hi\u00f0 vi\u00f0kv\u00e6ma efnahagsl\u00edf hefur or\u00f0i\u00f0 fyrir miklu h\u00f6ggi vegna landam\u00e6ralokana af v\u00f6ldum heimsfaraldursins COVID-19."}
{"src": "The disease has killed nearly 50 people and infected more than 1,400 in Tunisia.", "mt": "A\u00f0 \u00fea\u00f0 hafti\u00f0 \u00fea\u00f0 afbr\u00e9\u00f0a 50 personar og \u00fea\u00f0 hafti\u00f0 infecti\u00f0 1400 personar \u00ed Tunis\u00edu.", "ref": "Sj\u00fakd\u00f3murinn hefur leitt n\u00e6rri 50 manns til dau\u00f0a \u00ed T\u00fanis og fleiri en 1400 hafa s\u00fdkst."}
{"src": "As well as being the interior minister in the outgoing government, Mechichi has been a counsellor to President Saied, handling legal matters.", "mt": "A\u00f0 Mechichi var hlutverkami \u00ed upphafna\u00f0arreglukvinna og hlutverkami \u00ed upphafna\u00f0arreglukvinnu, var hann t\u00edma\u00f0ur \u00ed Saied, enn f\u00e9kk hlutverk \u00e1 rettslj\u00f3\u00f0.", "ref": "Auk \u00feess a\u00f0 vera innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra fr\u00e1farandi r\u00edkisstj\u00f3rnar hefur Mechichi veri\u00f0 r\u00e1\u00f0gjafi Saied forseta me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa umsj\u00f3n me\u00f0 lagalegum m\u00e1lefnum."}
{"src": "He has previously been chief of staff at the Ministry of Transport and also served in the Ministry of Social Affairs.", "mt": "A\u00f0alinn hefur v\u00e6rt st\u00f6\u00f0ukona \u00e1 verkefndisr\u00e1\u00f0unni \u00ed verkefndisr\u00e1\u00f0unni fagnr\u00e6\u00f0is og haft vi\u00f0skipti \u00ed samband vi\u00f0 velfer\u00f0arr\u00e1\u00f0unni.", "ref": "Hann var \u00e1\u00f0ur starfsmannastj\u00f3ri hj\u00e1 samg\u00f6ngur\u00e1\u00f0uneytinu og hefur einnig starfa\u00f0 \u00ed f\u00e9lagsm\u00e1lar\u00e1\u00f0uneytinu."}
{"src": "He now has a month to form a government, which will then face a parliamentary vote of confidence and will need an absolute majority to succeed.", "mt": "A \u00feegar hann er h\u00e9r hafi f\u00e6ra fram a\u00f0 stj\u00f3rna a\u00f0alheimili, hann hafi a\u00f0 vinna tveggjaflokkur \u00e1 Al\u00feingi og hafa a\u00f0 vinna a\u00f0alheimili\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ar.", "ref": "Hann hefur n\u00fa m\u00e1nu\u00f0 til a\u00f0 mynda r\u00edkisstj\u00f3rn sem mun \u00feurfa a\u00f0 f\u00e1 hreinan meirihluta \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu \u00ed \u00feinginu."}
{"src": "Failing that, parliament will be dissolved and new elections will be held within three months.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFall \u00fea\u00f0, skilsumlegur al\u00feingi\u00f0 a\u00f0 skilja og n\u00fdi r\u00edkis\u00fatgefni\u00f0 eru afger\u00f0ar \u00e1 3. m\u00e1nu\u00f0i.", "ref": "N\u00e1i h\u00fan ekki hreinum meirihluta ver\u00f0ur \u00feingi\u00f0 leyst upp og n\u00fdjar kosningar haldnar innan \u00feriggja m\u00e1na\u00f0a."}
{"src": "In the last elections held in October, the Ennahdha party came on top but fell far short of a majority and eventually agreed to join a coalition government.", "mt": "A Enhna dha-part\u00ed\u00f0 var h\u00e6st \u00ed sista \u00e1rsinsins vi\u00f0skipti, men f\u00e9kk fj\u00f6lskyldu og gengi\u00f0i\u00f0 fj\u00f6lskyldu\u00f0i\u00f0 og gengi\u00f0i\u00f0 f\u00e9kk a\u00f0 samvirkisv\u00e6\u00f0i.", "ref": "Ennahdha-flokkurinn hlaut flest atkv\u00e6\u00f0i \u00ed s\u00ed\u00f0ustu kosningum, sem haldnar voru \u00ed okt\u00f3ber, en var lang fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00e1 meirihluta og sam\u00feykkti a\u00f0 endingu a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed samsteypustj\u00f3rn."}
{"src": "Fakhfakh's resignation on July 15, after less than five months in office, threatened fresh political deadlock in the nation as it struggles with the economic fallout of the pandemic.", "mt": "A Fakhfakh's r\u00e9gnigur\u00f0i 15. j\u00fan\u00ed, eftir a\u00f0 hafa v\u00e6nt \u00ed verki\u00f0 f\u00e6r\u00f0ar enni fimm maanan, trengi\u00f0 fr\u00e1 n\u00fdi or\u00f0i\u00f0 \u00ed landi\u00f0 sem k\u00e6mur vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna af \u00fev\u00ed a\u00f0 pandemi\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 h\u00e6tta \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 vera \u00ed verki\u00f0.", "ref": "Afs\u00f6gn Fakhfakh hinn 15. j\u00fal\u00ed eftir minna en 5 m\u00e1nu\u00f0i \u00ed emb\u00e6tti vakti \u00f3tta um a\u00f0 pattsta\u00f0a mynda\u00f0ist \u00e1 n\u00fd \u00ed stj\u00f3rnm\u00e1lum landsins \u00e1 sama t\u00edma og \u00fea\u00f0 gl\u00edmir vi\u00f0 efnahagslegar aflei\u00f0ingar heimsfaraldursins."}
{"src": "The resignation deepened the political dispute with Ennahdha over allegations against Fakhfakh of conflicts of interest.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFr\u00e1\u00f0askil\u00f0sins r\u00e9ttur d\u00fdrta polit\u00edsk r\u00f6\u00f0hiti\u00f0 me\u00f0 Ennahdha um s\u00fdnir \u00e1 Fakhfakh fimmjandi.", "ref": "Upps\u00f6gnin j\u00f3k enn \u00e1 \u00e1greining vi\u00f0 Ennahdha vegna \u00e1sakana um hagsmuna\u00e1rekstra Fakhfakh."}
{"src": "Relations between the 47-year-old outgoing leader and Ennahdha have been strained since the October legislative elections.", "mt": "A relationship between the 47-year-old outgoing leader and Ennahdha has been strained since the October legislative elections.", "ref": "Sambandi\u00f0 milli hins fr\u00e1farandi 47 \u00e1ra gamla fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra og Ennahdha hefur veri\u00f0 stirt fr\u00e1 \u00feingkosningunum \u00ed okt\u00f3ber."}
{"src": "Fakhfakh stepped down the same day the party filed a no-confidence motion against him.", "mt": "A possible translation in Icelandic is as follows:\nFakhfakh tr\u00fai\u00f0i\u00f0 fyrstu dagann fyrirr\u00e1\u00f0herenda\u00f0i\u00f0 er hann f\u00e9kk fj\u00e1rh\u00e6tti\u00f0.", "ref": "Fakhfakh sag\u00f0i af s\u00e9r sama dag og flokkurinn lag\u00f0i fram vantrauststill\u00f6gu \u00e1 hendur honum."}
{"src": "Ennahdha had initially nominated an independent for prime minister, but he failed to win the support of parliament, leading the president to name former Finance Minister Fakhfakh for the post.", "mt": "A Ennahdha hadi\u00f0 til a\u00f0 noma\u00f0i en okkar eigin fyrr sta\u00f0al\u00edf for statsr\u00edki, en hann f\u00e9kk ekki vinna st\u00f6\u00f0unni al\u00feingis, h\u00e9r \u00e1 fr\u00e1 heitist presidenti\u00f0 a\u00f0 kalla fyrr fyrr Finansi\u00e1lr\u00e1\u00f0herra Fakhfakh fyrir st\u00f6\u00f0unni.", "ref": "Ennahdha haf\u00f0i upphaflega tilnefnt \u00f3h\u00e1\u00f0an \u00feingmann sem fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra en n\u00e1\u00f0i ekki a\u00f0 vinna \u00feingi\u00f0 \u00e1 sitt band, sem leiddi til \u00feess a\u00f0 forsetinn tilnefndi Fahkfahk, fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann fyrrverandi, \u00ed emb\u00e6tti\u00f0."}
{"src": "Faced with the prospect of fresh elections, Ennahdha eventually agreed to join the coalition government.", "mt": "A\u00f0 Ennahdha vi\u00f0 perspektvinni f\u00e6rlegra val, eru einnig a\u00f0 samvirkalegust vi\u00f0 re\u00f0veldi\u00f0.", "ref": "\u00dear sem n\u00fdjar kosningar voru \u00ed v\u00e6ndum sam\u00feykkti Ennahdha a\u00f0 endingu a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed samsteypustj\u00f3rn."}
