{"src": "Hr\u00f3pa\u00f0 \u00e1 heiminn", "mt": "The translation of \"Hr\u00f3pa\u00f0 \u00e1 heiminn\" from Icelandic to English is:\n\n\"Rained on the world\"\n\nHowever, I think a more idiomatic translation would be:\n\n\"Rained on the parade\"\n\nThis is a common English", "ref": "Screaming at the world"}
{"src": "Marka\u00f0sherfer\u00f0in Looks Like You Need Iceland \u00feykir hafa fari\u00f0 vel af sta\u00f0 og hr\u00f3p og k\u00f6ll \u00fati \u00ed n\u00e1tt\u00farunni eru farin a\u00f0 toga \u00ed f\u00f3lk v\u00edtt og breitt um heiminn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Market dominance Looks Like You Need Iceland thinks it's gone well and the roar and call of the wilderness are beginning to wear off on people all over the world.\"\n\nHowever, I think a more natural translation", "ref": "The marketing campaign Looks Like You Need Iceland is considered to have gone off to a good start, and screaming and yelling in nature is beginning to pull in people all over the world."}
{"src": "\u201e\u00dei\u00f0 eigi\u00f0 kollg\u00e1tuna, \u00e9g \u00fearfnast \u00cdslands,\u201c segir kona nokkur \u00fati \u00ed hinum st\u00f3ra heimi \u00ed athugasemdum vi\u00f0 augl\u00fdsingu \u00far marka\u00f0sherfer\u00f0inni Looks Like You Need Iceland \u00e1 efnisveitunni YouTube.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\u201c You don't know the drill, I need Iceland,\u201d says a woman in a comment on a video from the Looks Like You Need Iceland campaign on the YouTube channel.\n\nNote: \"Kollg\u00e1t", "ref": "\"You're right, I need Iceland,\" says a woman somewhere in the world in the comments for an advertisement from the Looks Like You Need Iceland marketing campaign on YouTube."}
{"src": "Annar \u00e1horfandi kve\u00f0st munu var\u00f0veita \u00cdsland \u00ed hjarta s\u00e9r um alla eil\u00edf\u00f0 og ung kona segist beinl\u00ednis ver\u00f0a a\u00f0 komast sem fyrst til \u00cdslands enda s\u00e9 unnusti hennar b\u00fasettur \u00fear.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Another spectator vows to preserve Iceland in his heart for all eternity and a young woman says she will get there as soon as possible because she loves the place.\"", "ref": "Another viewer says they will keep Iceland in their heart for all eternity, and a young woman says she literally has to get to Iceland as soon as possible as her fianc\u00e9 resides there."}
{"src": "Til allrar \u00f3hamingju er h\u00fan hins vegar \u00ed Bandar\u00edkjunum og gerir \u00fev\u00ed r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 b\u00ed\u00f0a \u00ed einhverja m\u00e1nu\u00f0i enn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFor all the inconvenience, she is otherwise in the United States and is making arrangements to have to wait for a few more months.", "ref": "Unfortunately, she's in the United States so she expects to have to wait for another few months."}
{"src": "Enn einn \u00e1horfandi spyr hvort g\u00f6ngulei\u00f0in til \u00cdslands s\u00e9 f\u00e6r, \u00fev\u00ed engar s\u00e9u flugv\u00e9larnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Another viewer asks if the road to Iceland is open, since there are no planes.\"", "ref": "Yet another viewer asks whether the walking route to Iceland is clear, because there are no aeroplanes."}
{"src": "Ekki fylgir s\u00f6gunni hvort hann kemur \u00far \u00f6\u00f0ru t\u00edmabelti.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\n\"It does not follow the story whether he comes from another time period.\"\n\nOr, in a more natural-sounding translation:\n\n\"The story doesn't specify whether he comes from another time period.\"\n\nNote that", "ref": "It is left unsaid whether this person is from another time zone."}
{"src": "Egill \u00de\u00f3r\u00f0arson hj\u00e1 augl\u00fdsingastofunni Peel, sem kom a\u00f0 ger\u00f0 augl\u00fdsinganna \u00e1samt al\u00fej\u00f3\u00f0legu augl\u00fdsingastofunni M&C Saatchi, segir vi\u00f0t\u00f6kur hafa veri\u00f0 vonum framar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nEgill \u00de\u00f3r\u00f0arson at the advertising agency Peel, which was involved in the production of the ads together with the international advertising agency M&C Saatchi, says that the interviews have", "ref": "Egill \u00de\u00f3r\u00f0arson at the advertising agency Peel, who was involved in making the advertisements along with the international advertising agency M&C Saatchi, says that the response has exceeded all expectations."}
{"src": "\u201e\u00c9g kom a\u00f0 m\u00f6rgum Inspired By Iceland-herfer\u00f0um sem gengi\u00f0 hafa mj\u00f6g vel en \u00feessi n\u00fdja herfer\u00f0 er \u00feegar farin a\u00f0 sl\u00e1 met.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I've been on many Inspired By Iceland trips that have gone very well, but this new trip is already breaking records.\"", "ref": "\"I was involved in many Inspired by Iceland campaigns that have been very successful but this new campaign is already breaking records."}
{"src": "\u00cd grunninn sn\u00fdst \u00feetta um a\u00f0 b\u00faa til PR-gildi, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 f\u00e1 erlenda fj\u00f6lmi\u00f0la til a\u00f0 fjalla um herfer\u00f0ina, og \u00fea\u00f0 hefur gengi\u00f0 \u00f3tr\u00falega vel.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is about creating PR value, getting foreign media to talk about the expedition, and it has gone incredibly well.\"\n\nNote: \"PR-gildi\" is a direct translation to \"PR value\", but in", "ref": "This basically revolves around creating PR value, that is to get foreign media to cover the campaign, and that has been incredibly successful."}
{"src": "\u00c1 tilt\u00f6lulega sk\u00f6mmum t\u00edma h\u00f6fum vi\u00f0 fengi\u00f0 umfj\u00f6llun \u00ed um sj\u00f6 hundru\u00f0 fj\u00f6lmi\u00f0lum um allan heim sem samtals n\u00e1 til r\u00edflega tveggja milljar\u00f0a manna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In a relatively short time, we have received coverage in over seven hundred media outlets around the world, reaching a total of roughly two billion people.\"", "ref": "In a relatively short time, we have received coverage in about 700 media outlets all over the world, with a combined audience of over two billion."}
{"src": "Ver\u00f0m\u00e6ti \u00feeirrar umfj\u00f6llunar er ver\u00f0lagt \u00e1 1,8 milljar\u00f0a kr\u00f3na.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The value of that coverage is estimated at 1.8 billion kronur.\"", "ref": "The value of this coverage is estimated at ISK 1.8 billion."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er ekki amalegt.\u201c", "mt": "The translation of \"\u00dea\u00f0 er ekki amalegt.\u201c from Icelandic to English is:\n\n\"That's not allowed.\"", "ref": "That's not too bad.\""}
{"src": "A\u00f0almarka\u00f0urinn alla jafna er Bandar\u00edkin og hefur herfer\u00f0in gengi\u00f0 mj\u00f6g vel \u00fear enda \u00fe\u00f3tt Bandar\u00edkjamenn s\u00e9u ekki \u00e1 lei\u00f0 til landsins \u00ed br\u00e1\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The main market for the trip is the United States and the trip has gone very well there, although Americans are not yet on the road to the country.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning", "ref": "The main market is usually the United States, and the campaign has been very successful there, although Americans are not coming to the country anytime soon."}
{"src": "A\u00f0 s\u00f6gn Egils hafa \u00feekkt marka\u00f0ssv\u00e6\u00f0i eins og Danm\u00f6rk, Bretland og \u00de\u00fdskaland einnig teki\u00f0 vel vi\u00f0 s\u00e9r, eins R\u00fassland, sem komi \u00fe\u00e6gilega \u00e1 \u00f3vart.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAccording to Egil's account, the market area is well-known, as is the case with Denmark, Britain and Germany, and also Russia, which came as a pleasant surprise.", "ref": "According to Egill, well-known market areas like Denmark, the UK and Germany have also been responsive, as well as Russia, which is a pleasant surprise."}
{"src": "\u00de\u00e1 hafi komi\u00f0 vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 fr\u00e1 framandi sv\u00e6\u00f0um, svo sem Indlandi, sem ekki var lagt s\u00e9rstaklega upp me\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen reactions have come from foreign areas, such as India, which was not particularly prepared for it.\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please let me know", "ref": "There has also been a response from remote areas, such as India, which was not a particular objective."}
{"src": "\u201e\u00deessar augl\u00fdsingar hafa fer\u00f0ast v\u00ed\u00f0ar en vi\u00f0 bjuggumst vi\u00f0,\u201c segir Egill en \u00feess m\u00e1 geta a\u00f0 yfir fj\u00f3rar millj\u00f3nir manna hafa horft \u00e1 efni\u00f0 \u00e1 YouTube.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"These ads have spread far and wide, but we're used to it,\" says Egill, noting that over four million people have watched the content on YouTube.", "ref": "\"These advertisements have travelled further than we expected,\" says Egill, and it may be pointed out that over four million people have watched the content on YouTube."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 hef\u00f0um ekki geta\u00f0 \u00f3ska\u00f0 eftir betri byrjun.\u201c", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\n\"We hadn't been able to ask for a better start.\"", "ref": "\"We couldn't have wished for a better start.\""}
{"src": "Myndirnar h\u00e9r \u00e1 opnunni t\u00f3k \u00c1rni S\u00e6berg, lj\u00f3smyndari Morgunbla\u00f0ins, vi\u00f0 t\u00f6kur \u00e1 augl\u00fdsingum sem bera yfirskriftina \u201eLet It Out\u201c um mi\u00f0jan s\u00ed\u00f0asta m\u00e1nu\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The photos here on the opening were taken by \u00c1rni S\u00e6berg, a photographer for Morgunbla\u00f0i\u00f0, during the filming of ads with the caption \"Let It Out\" in mid", "ref": "The photographs in this spread were taken by \u00c1rni S\u00e6berg, photographer for Morgunbla\u00f0i\u00f0, during the shooting of the \"Let It Out\" advertisements in the middle of last month."}
{"src": "T\u00f6kurnar f\u00f3ru fram v\u00edtt og breitt, svo sem \u00e1 Sk\u00f3lav\u00f6r\u00f0ust\u00edgnum \u00ed Reykjav\u00edk, \u00ed Reynisfj\u00f6ru, vi\u00f0 Sk\u00f3garfoss, \u00e1 S\u00f3lheimaj\u00f6kli og \u00ed helli vi\u00f0 Hj\u00f6rleifsh\u00f6f\u00f0a.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The fireworks went off widely and far, such as on Sk\u00f3lav\u00f6r\u00f0ust\u00edgur in Reykjav\u00edk, in Reynisfj\u00f6rur, by Sk\u00f3gafoss, on S", "ref": "Shooting took place in various locations, including on Sk\u00f3lav\u00f6r\u00f0ust\u00edgur in Reykjavik, at Reynisfjara, Sk\u00f3garfoss waterfall, on S\u00f3lheimaj\u00f6kull glacier and in a cave by Hj\u00f6rleifsh\u00f6f\u00f0i."}
{"src": "Leikstj\u00f3rar voru Sam\u00fael Bjarki P\u00e9tursson og Gunnar P\u00e1ll \u00d3lafsson hj\u00e1 Skoti productions og t\u00f6kuma\u00f0ur \u00d3ttar Gu\u00f0nason.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nDirectors were Sam\u00fael Bjarki P\u00e9tursson and Gunnar P\u00e1ll \u00d3lafsson at Skoti productions and technician \u00d3ttar Gu\u00f0nason.", "ref": "Sam\u00fael Bjarki P\u00e9tursson and Gunnar P\u00e1ll \u00d3lafsson at Skoti productions directed and \u00d3ttar Gu\u00f0nason was the cameraman."}
{"src": "\u00cd hlutverkum \u00ed t\u00e9\u00f0um t\u00f6kum voru hin \u00edslenska Anna Jia og Murphy Cardenas, sem er fr\u00e1 K\u00fabu og Ungverjalandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIn the roles in the series were the Icelandic Anna Jia and Murphy Cardenas, who is from Cuba and Hungary.", "ref": "Actors in these shoots were Anna Jia from Iceland and Murphy Cardenas, who is from Cuba and Hungary."}
{"src": "Tugir \u00cdslendinga komu a\u00f0 ger\u00f0 augl\u00fdsinganna en \u00e1 sama t\u00edma og uppt\u00f6kur f\u00f3ru fram \u00e1 Su\u00f0urlandi var annar h\u00f3pur \u00e1 Vesturlandi og Vestfj\u00f6r\u00f0um.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Icelanders were involved in making the advertisements, but at the same time as the filming took place in South Iceland, another group was on the West Coast and in the Westfjords.\"", "ref": "Tens of Icelanders were involved in making the advertisements, and while shooting was taking place in South Iceland, another crew was working in West Iceland and the Westfjords."}
{"src": "A\u00f0 s\u00f6gn Egils er \u201eLet It Out\u201c a\u00f0eins fyrsti li\u00f0ur \u00ed Looks Like You Need Iceland-herfer\u00f0inni en stefnt er a\u00f0 vetrarherfer\u00f0 \u00ed samstarfi vi\u00f0 M&C Saatchi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAccording to Egil's account, \"Let It Out\" is only the first part of the Looks Like You Need Iceland trip, but the focus is on a winter trip in collaboration with M&C Saatch", "ref": "According to Egill, \"Let It Out\" is only the first part of the Looks Like You Need Iceland campaign, with a winter campaign being planned in collaboration with M&C Saatchi."}
{"src": "\u201e\u00deetta er bara fyrsti fasinn \u00ed \u00feessari vinnu fyrir \u00cdslandsstofu,\u201c segir Egill og b\u00e6tir vi\u00f0 a\u00f0 samstarfi\u00f0 vi\u00f0 M&C Saatchi hafi gengi\u00f0 afskaplega vel.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is just the first phase in this work for the Icelandic Agency,\" says Egill, adding that the collaboration with M&C Saatchi has gone extremely well.", "ref": "\"This is only the first phase in this work for Promote Iceland,\" says Egill, adding that the collaboration with M&C Saatchi has gone extremely well."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er fr\u00e1b\u00e6rt a\u00f0 vinna me\u00f0 \u00feeim.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's great to work with them.\"", "ref": "\"It's great working with them."}
{"src": "\u00cd svona verkefnum skiptir miklu m\u00e1li a\u00f0 hafa erlenda samstarfsa\u00f0ila me\u00f0 \u00feekkingu \u00e1 \u00feeim m\u00f6rku\u00f0um sem vi\u00f0 erum a\u00f0 tala vi\u00f0.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"In such projects, it makes a big difference to have foreign partners with knowledge of those nuances that we are talking to.\"", "ref": "It's very important in projects like this to have foreign partners who are knowledgable about the markets we're addressing.\""}
{"src": "Sprengisandur: R\u00e6\u00f0a st\u00f6\u00f0una \u00e1 vinnumarka\u00f0i, l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i og margt fleira", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nSprengisandur: Discussing the situation on the labor market, pension fund and many more", "ref": "Sprengisandur: Discussion of the situation on the labour market, pension funds and much more"}
{"src": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason f\u00e9lags- og barnam\u00e1lar\u00e1\u00f0herra, m\u00e6tir \u00ed Sprengisand sem hefst klukkan t\u00edu \u00e1 Bylgjunni \u00ed dag.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason, Minister of Social Affairs and Children, meets in Sprengisand which starts at 10 o'clock on Bylgjun today.\n\nNote: Bylg", "ref": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason, Minister of Social Affairs and Children, will be a guest on Sprengisandur today at ten o'clock on Bylgjan."}
{"src": "Hann er einnig vinnumarka\u00f0sr\u00e1\u00f0herra og r\u00e6\u00f0ir st\u00f6\u00f0una \u00e1 vinnumarka\u00f0i sem sl\u00edkur, Icelandair-m\u00e1li\u00f0 og fleiri m\u00e1l.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe is also Minister of Labour Market and speaks on the situation on the labour market as such, the Icelandair case and other cases.", "ref": "He is also Labour Market Minister and will, as such, discuss the current labour market situation, the Icelandair issue and more."}
{"src": "Hann r\u00e6\u00f0ir einnig landsbygg\u00f0arm\u00e1l og flutning starfa \u00fat \u00e1 land sem gengi\u00f0 hefur illa og veri\u00f0 umdeildur undanfarin \u00e1r og \u00e1ratugi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n He also speaks on rural affairs and the relocation of jobs to the countryside, which has been poorly managed and controversial in recent years and decades.", "ref": "He will also discuss the issues of rural areas and the relocation of jobs there, which has been unsuccessful and controversial in recent years and decades."}
{"src": "Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, forma\u00f0ur VR, m\u00e6tir einnig \u00ed \u00fe\u00e1ttinn en hann mun r\u00e6\u00f0a gagnr\u00fdni s\u00edna var\u00f0andi fj\u00e1rfestingar l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a og leggur fram hugmyndir um a\u00f0 verkal\u00fd\u00f0shreyfing og atvinnurekendur dragi sig \u00fat \u00far stj\u00f3rnum sj\u00f3\u00f0anna til a\u00f0 draga \u00fa", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, forma\u00f0ur VR, m\u00e6tir einnig \u00ed \u00fe\u00e1ttinn en hann mun r\u00e6\u00f0a gagnr\u00fdni s\u00edna var\u00f0andi fj\u00e1rfestingar l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a og leggur fram hugmyndir um a\u00f0 verkal\u00fd\u00f0shreyfing og atvinnurekendur dragi sig \u00fat \u00far stj\u00f3rnum sj\u00f3\u00f0anna til a\u00f0 draga \u00far fj\u00e1rfestingum l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a.", "ref": "Another guest of the programme is VR Chairman Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, who will discuss his criticism of pension fund investments and present his proposals of the labour movement and employers withdrawing from pension fund boards to reduce the risk of conflicts of interest."}
{"src": "\u00de\u00e1 ver\u00f0ur r\u00e6tt vi\u00f0 \u00feau \u00cdvar Ingimarsson, fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustumann \u00e1 Austurlandi, og \u00c1rnhei\u00f0i J\u00f3hannsd\u00f3ttur, framkv\u00e6mdastj\u00f3ra Marka\u00f0sstofu Nor\u00f0urlands, um st\u00f6\u00f0una \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu \u00e1 landsbygg\u00f0inni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen, they will meet with \u00cdvar Ingimarsson, a tourism manager in Eastern Iceland, and \u00c1rnhei\u00f0i J\u00f3hannsd\u00f3ttir, the director of the North Iceland", "ref": "There will also be an interview with \u00cdvar Ingimarsson, tourism operator in East Iceland, and \u00c1rnhei\u00f0ur J\u00f3hannsd\u00f3ttir, managing director of Visit North Iceland, about the state of tourism in rural Iceland."}
{"src": "\u00deau munu horfa fram \u00e1 hausti\u00f0 og velta fyrir s\u00e9r hvort velgengni sumarsins s\u00e9 villandi fyrirbo\u00f0i um \u00fea\u00f0 sem koma skal.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They will look forward to autumn and turn over in their minds whether the success of the summer is a false promise of what is to come.\"\n\nOr, in a more natural and idiomatic translation:\n\n\"They'll", "ref": "They will look ahead, towards the coming autumn, and consider whether the success this summer is a misleading indicator of what lies ahead."}
{"src": "Hlusta m\u00e1 \u00e1 \u00fe\u00e1ttinn h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an en hann hefst klukkan t\u00edu.", "mt": "Here is the translation:\n\n\"You can listen to the program below, which starts at 10 o'clock.\"\n\nNote: \"Hlusta m\u00e1\" is a common Icelandic phrase that means \"you can listen to\" or \"you can hear\".", "ref": "You can listen to the programme, which starts at ten, below."}
{"src": "Svona l\u00edtur h\u00fan \u00fat \u00ed dag 25 \u00e1rum s\u00ed\u00f0ar", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She looks like that today, 25 years later.\"", "ref": "This is what she looks like now, 25 years later"}
{"src": "Leikkonan Elisa Donovan \u00e1tti fars\u00e6lan feril \u00ed unglinga\u00fe\u00e1ttum hvers konar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Actress Elisa Donovan had a promising career in teen shows of all kinds.\"", "ref": "Actress Elisa Donovan had a successful career in various teenage series."}
{"src": "Heimsfr\u00e6g\u00f0 hlaut h\u00fan \u00fe\u00f3 fyrir leik sinn sem Amber \u00ed kvikmyndinni Clueless fyrir 25 \u00e1rum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nShe did, however, gain international recognition for her role as Amber in the movie Clueless 25 years ago.", "ref": "She became world-famous, however, with her performance as Amber in the film Clueless, 25 years ago."}
{"src": "\u00de\u00e1 l\u00e9k h\u00fan einnig \u00ed \u00fe\u00e1ttunum Sabrina: The Teenage Witch \u00e1samt Melissu Joan Hart, A Night at the Roxbury og \u00ed Beverly Hills 90210.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nShe also played in the TV shows Sabrina: The Teenage Witch alongside Melissa Joan Hart, A Night at the Roxbury and in Beverly Hills 90210.", "ref": "She also appeared in the series Sabrina: The Teenage Witch along with Melissa Joan Hart, A Night at the Roxbury and in Beverly Hills 90210."}
{"src": "Donovan er n\u00fa 49 \u00e1ra, gift me\u00f0 eitt barn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nDonovan is now 49 years old, married with one child.", "ref": "Donovan is now 49 years old and married, with one child."}
{"src": "L\u00edti\u00f0 hefur bori\u00f0 \u00e1 henni undanfari\u00f0 en h\u00fan f\u00e9kkst \u00fe\u00f3 til \u00feess a\u00f0 l\u00edta yfir farinn veg og tj\u00e1 sig um Clueless \u00ed \u00e1str\u00f6lsku sj\u00f3nvarpi \u00e1 d\u00f6gunum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Little has been said about her in the past, but she managed to get to look over the past road and express herself about Clueless in Australian television on Sundays.\"\n\nHowever, I think a more", "ref": "Although she has stayed out of the limelight in recent years, she agreed to look back and talk about Clueless in an Australian television interview."}
{"src": "H\u00fan talar fallega um Brittany Murphy sem l\u00e9st \u00f3v\u00e6nt 2009 og segir hana hafa veri\u00f0 fr\u00e1b\u00e6r manneskja.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She talks beautifully about Brittany Murphy who died unexpectedly in 2009 and says she was an amazing person.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original tone and sentiment of the sentence, but please let me", "ref": "She recalls Brittany Murphy, who died unexpectedly in 2009, with fondness and says that she was a wonderful human being."}
{"src": "\u201e\u00c9g ver\u00f0 a\u00f0 vi\u00f0urkenna a\u00f0 \u00e9g bygg\u00f0i pers\u00f3nuna mestmegnis \u00e1 st\u00falkum sem \u00e9g kynntist \u00ed sk\u00f3la sem voru ekki g\u00f3\u00f0ar vi\u00f0 mig.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I have to admit that I based the character mostly on girls I met in school who were not good to me.\"", "ref": "\"I have to admit that I based the character mostly on girls that I knew in school and who weren't nice to me."}
{"src": "Um lei\u00f0 og \u00e9g las handriti\u00f0 vissi \u00e9g hver \u00feessi pers\u00f3na var,\u201c sag\u00f0i Donovan um leik sinn \u00ed Clueless.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"As soon as I read the script I knew who this person was,\" said Donovan about her role in Clueless.", "ref": "As soon as I read the script, I know who this person was,\" says Donovan about her Clueless performance."}
{"src": "Vildi ekki yfirgefa l\u00f6greglust\u00f6\u00f0ina eftir n\u00e6turgistingu", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I did not want to leave the police station after the night shift.\"", "ref": "Did not want to leave the police station after an overnight stay"}
{"src": "Um fimmt\u00edu m\u00e1l komu \u00e1 bor\u00f0 l\u00f6greglunnar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu \u00ed dag og segir \u00ed dagb\u00f3k l\u00f6greglunnar a\u00f0 m\u00e1lin hafi veri\u00f0 fj\u00f6lbreytt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"About fifty cases came on board the police in the capital area today and the police log says that the cases have been varied.\"\n\nOr, in a slightly more natural English phrasing:\n\n\"About fifty cases", "ref": "The Reykjav\u00edk Metropolitan Police dealt with about fifty incidents today and according to the Police Diary, the nature of these incidents was diverse."}
{"src": "Dagurinn \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0inni \u00e1 Hverfisg\u00f6tu h\u00f3fst me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00f6gregla \u00feurfti a\u00f0 hafa afskipti af manni sem haf\u00f0i \u00fe\u00e1 veri\u00f0 n\u00fdlega sleppt \u00far fangaklefa eftir a\u00f0 hafa dvali\u00f0 \u00fear vegna \u00f6lvunaraksturs.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe day at the police station on Hverfisg\u00f6tu began with the police having to deal with a man who had recently been released from prison after being held there for a bout of drunkenness", "ref": "The day at the police station on Hverfisgata began with the police having to deal with a man who had just been let out of a holding cell where he had been held because of drunk driving."}
{"src": "Vildi ma\u00f0urinn ekki fara \u00ed burtu eftir a\u00f0 honum var sleppt og hl\u00fdddi ekki fyrirm\u00e6lum l\u00f6greglu sem s\u00f6g\u00f0u honum a\u00f0 fara \u00e1 brott.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe man did not want to leave after he was released and did not comply with the police's instructions that told him to leave.", "ref": "The man refused to leave when he was set free and ignored the orders of police to leave the premises."}
{"src": "Vann ma\u00f0urinn s\u00e9r inn \u00e1framhaldandi dv\u00f6l \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0inni vegna framg\u00f6ngu sinnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe man was detained at the police station due to his arrest.", "ref": "The man's conduct earned him an extension of his stay at the police station."}
{"src": "\u00de\u00e1 var ma\u00f0ur handtekinn \u00ed morguns\u00e1ri\u00f0 gruna\u00f0ur um innbrot \u00ed fyrirt\u00e6ki \u00ed K\u00f3pavogi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen a man was arrested in the morning of the year suspected of breaking into a company in K\u00f3pavogur.\n\nNote: K\u00f3pavogur is a municipality in Iceland, so I", "ref": "A man was arrested in the early hours, suspected of breaking into a business in K\u00f3pavogur."}
{"src": "L\u00f6gregla \u00feurfti einnig a\u00f0 hafa afskipti af tveimur m\u00f6nnum \u00ed Brei\u00f0holti vegna tilkynningar um l\u00edkams\u00e1r\u00e1s.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The police also had to deal with two men in Brei\u00f0holt due to reports of bodily assault.\"", "ref": "The police also had to deal with two men in Brei\u00f0holt because of a reported assault."}
{"src": "\u00de\u00e1 kom einnig til \u00feess a\u00f0 kona sem sat a\u00f0 sn\u00e6\u00f0ingi \u00ed verslunarmi\u00f0st\u00f6\u00f0 \u00ed K\u00f3pavogi gat ekki borga\u00f0 fyrir reikninginn a\u00f0 m\u00e1lt\u00ed\u00f0 lokinni og var \u00fev\u00ed kalla\u00f0 til l\u00f6greglu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen it also came to the fact that a woman who was sitting at a cash register in a shopping center in Kopavogur could not pay for the bill at the end of the meal and was therefore", "ref": "A woman who had enjoyed a meal at a shopping centre in K\u00f3pavogur was unable to pay the check so the police was called."}
{"src": "Einnig var tilkynnt um stuld \u00e1 bifrei\u00f0 \u00ed mi\u00f0b\u00e6num \u00ed morgun.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There was also a report of a car accident in the city center this morning.\"", "ref": "A car was also reported stolen in the town centre this morning."}
{"src": "\u00d6kuma\u00f0ur hv\u00edtrar Renault sendibifrei\u00f0ar leit af henni um stundarsakir og var h\u00fan \u00fe\u00e1 tekin \u00f3frj\u00e1lsri hendi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe driver of the white Renault van was looking for her for a short time and then she was taken into custody.", "ref": "Someone took off in a white Renault van while its driver left it briefly unattended."}
{"src": "B\u00edllinn hefur ekki fundist.", "mt": "The car has not been found.", "ref": "The car has not been found."}
{"src": "B\u00f6lvun Gle\u00f0isveitarinnar - Hr\u00e6\u00f0ileg \u00f6rl\u00f6g Gleestjarnanna", "mt": "The translation from Icelandic to English is:\n\n\"Disaster of the Happiness Community - Frightful Fate of the Stars of Joy\"\n\nHowever, I think a more idiomatic translation would be:\n\n\"Disaster of the Happy Community - Frightful Destiny", "ref": "The Glee curse - the tragic fate of the Glee stars"}
{"src": "S\u00fa kenning hefur n\u00e1\u00f0 flugi \u00e1 Internetinu a\u00f0 b\u00f6lvun hv\u00edli yfir \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0inni um Gle\u00f0isveitina, en leikkonan Naya Rivera drukkna\u00f0i \u00ed Kaliforn\u00edu \u00e1 d\u00f6gunum og var\u00f0 \u00fear me\u00f0 \u00feri\u00f0ji a\u00f0alleikari \u00fe\u00e1ttanna til a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0 langt fyrir aldur fram.\nassistant", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThat rumor has spread like wildfire over the internet about the cast of the show, but actress Naya Rivera drowned in California over the weekend and became the third main cast member to die young.", "ref": "According to a theory that has caught on online, there is a curse on the television series Glee, with actress Naya Rivera's recent drowning death in California making her the third lead actor in the series to die long before their time."}
{"src": "\u00de\u00e6ttirnir um gle\u00f0isveitina (e. Glee) eru vins\u00e6l \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0 um s\u00f6ng, dans og gle\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The Glee episodes (e. Glee) are a popular TV series about singing, dancing, and joy.\"\n\nOr, more idiomatically:\n\n\"The Glee episodes are a hit TV series about music", "ref": "Glee is a popular series about song, dance and joy."}
{"src": "\u00de\u00e6ttirnir fj\u00f6llu\u00f0um um svonefnda gle\u00f0isveit unglinga \u00ed menntask\u00f3la, \u00e1stir \u00feeirra og \u00f6rl\u00f6g.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The series revolves around a group of young people in a high school, their loves and destinies.\"\n\nNote: \"\u00de\u00e6ttirnir\" is the plural form of \"\u00fe\u00e1ttur\",", "ref": "The series revolved around a so-called glee club for high school teenagers, their loves and their destinies."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var ekki alltaf teki\u00f0 \u00fat me\u00f0 s\u00e6ldinni a\u00f0 vera \u00ed gle\u00f0isveitinni en \u00ed gegnum s\u00f6ng og dans virtust pers\u00f3nur \u00fe\u00e1ttanna n\u00e1 a\u00f0 yfirvinna hverjar \u00fe\u00e6r a\u00f0st\u00e6\u00f0ur sem upp komu \u00ed l\u00edfi \u00feeirra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It wasn't always taken out with the sale to be in the party crew, but through song and dance the characters of the show managed to overcome each of the situations that arose in their lives.\"\n\nNote:", "ref": "It was not always easy to be in the glee club, but through song and dance, the characters in the series seemed to overcome all circumstances that arose in their lives."}
{"src": "En utan t\u00f6kusta\u00f0ar hafa miklar h\u00f6rmungar ri\u00f0i\u00f0 yfir leikendur og starfsmenn \u00fe\u00e1ttanna, svo mj\u00f6g a\u00f0 kenningar hafa vakna\u00f0 um a\u00f0 b\u00f6lvun hv\u00edli \u00e1 \u00fe\u00e1ttunum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n Without any consideration, great disturbances have swept over the actors and staff of the shows, so much so that rumors have arisen that the shows are being sabotaged.", "ref": "But off the set, great tragedies have befallen the cast and crew of the series, to the extent that theories have began circulating about there being a curse on the series."}
{"src": "Naya Marie Rivera f\u00f3r me\u00f0 hlutverk Sant\u00f6nu Lopez \u00ed \u00fe\u00e1ttunum, klappst\u00fdra sem kalla\u00f0i ekki allt \u00f6mmu s\u00edna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nNaya Marie Rivera played the role of Santana Lopez in the show, a cheerleader who didn't call her mom everything.", "ref": "Naya Marie Rivera played the role of no-nonsense cheerleader Santana Lopez in the series."}
{"src": "Eftir a\u00f0 \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0in haf\u00f0i runni\u00f0 sitt skei\u00f0 gekk Rivera a\u00f0 eiga leikarann Ryan Dorsey og \u00e1tti me\u00f0 honum sitt fyrsta og eina barn, Josey.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAfter the series had run its course, Rivera went on to marry actor Ryan Dorsey and had her first and only child, Josey.", "ref": "After the conclusion of the series, Rivera married actor Ryan Dorsey and had with him her first and only child, Josey."}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2017 var Rivera handtekin fyrir heimilisofbeldi gegn manni s\u00ednum og skildu \u00feau \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIn 2017, Rivera was arrested for domestic violence against her husband and they subsequently divorced.", "ref": "In 2017, Rivera was arrested for domestic violence against her husband and they were subsequently divorced."}
{"src": "Dorsey neita\u00f0i \u00fe\u00f3 a\u00f0 leggja fram k\u00e6ru og var heimilisofbeldism\u00e1li\u00f0 l\u00e1ti\u00f0 ni\u00f0ur falla.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nDorsey refused to file a complaint and the home violence case was dropped.", "ref": "Dorsey refused to press charges, however, and the domestic violence case was dropped."}
{"src": "\u00deann 8. j\u00fal\u00ed s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn var tilkynnt a\u00f0 Riveru v\u00e6ri sakna\u00f0 eftir a\u00f0 fj\u00f6gurra \u00e1ra sonur hennar fannst aleinn \u00e1 reki \u00ed b\u00e1t \u00e1 vatninu Lake Piru \u00ed Kaliforn\u00edu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nOn July 8, it was reported that River had gone missing after her four-year-old son was found alone on a boat on Lake Piru in California.", "ref": "On 8 July of this year, Rivera was reported missing after her four-year old son was found drifting alone in a boat on Lake Piru in California."}
{"src": "Drengurinn fannst sofandi \u00ed bj\u00f6rgunarvesti um bor\u00f0 \u00ed b\u00e1tnum og gat hann greint l\u00f6gregluyfirv\u00f6ldum fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann og m\u00f3\u00f0ir hans hef\u00f0u stungi\u00f0 s\u00e9r til sunds og svo hef\u00f0i Rivera komi\u00f0 honum aftur upp \u00ed b\u00e1tinn en aldrei skila\u00f0 s\u00e9r \u00feanga\u00f0 sj\u00e1lf.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe boy was found sleeping in the rescue boat on board the boat and he had informed the police authorities that he and his mother had swum ashore and then Rivera had come back up to the boat but", "ref": "The boy was found sleeping in a life jacket aboard the boat, and he was able to tell police authorities that he and his mother had dived into the water and River had then put him back in the boat but never returned there herself."}
{"src": "Upph\u00f3fst umfangsmikil leit a\u00f0 Rivera.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"A large-scale search was launched for Rivera.\"", "ref": "An extensive search for Rivera was launched."}
{"src": "Daginn eftir a\u00f0 leit h\u00f3fst greindi l\u00f6greglustj\u00f3rinn \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 leit v\u00e6ri gengi\u00f0 \u00fat fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Rivera hef\u00f0i drukkna\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe day after the search began, the police chief in the area reported that we were operating on the assumption that Rivera had drowned.", "ref": "The day after the search began, the chief of police in the area reported that the search was conducted according to the assumption that Rivera had drowned."}
{"src": "Fimm d\u00f6gum s\u00ed\u00f0ar fannst Rivera og var opinberlega \u00farskur\u00f0u\u00f0 l\u00e1tin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFive days later, Rivera was found and officially declared dead.", "ref": "Five days later, Rivera was found and officially declared dead."}
{"src": "Tali\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan hafi lent \u00ed miklum straum\u00feunga \u00ed vatninu og n\u00fdtt s\u00ed\u00f0ustu krafa s\u00edna \u00ed a\u00f0 bjarga syninum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIt is said that she was caught in a strong current in the water and used her last request to save her son.", "ref": "It is believed that she got caught up in a heavy current in the water and used her last remaining strength to save her son."}
{"src": "D\u00e1narors\u00f6k var skr\u00e1\u00f0 drukknum af slysf\u00f6rum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Danish sailors were listed as drunkards due to their misconduct.\"\n\nNote: \"D\u00e1narors\u00f6k\" can be translated to \"Danish sailors\" or \"Danish seamen\", and \"", "ref": "The cause of death was recorded as accidental drowning."}
{"src": "Cory Allan Michael Monteith f\u00f3r me\u00f0 hlutverk Finn Hudson \u00ed \u00fe\u00e1ttunum, amer\u00edska f\u00f3tboltamannsins me\u00f0 englar\u00f6ddina sem l\u00e9k lykilhlutverk \u00ed a\u00f0 f\u00e6ra Gle\u00f0isveitina til vegs og vir\u00f0ingar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nCory Allan Michael Monteith played the role of Finn Hudson in the show, the American football player with the angelic voice who played a key role in bringing Glee Club to an end and respect.", "ref": "Cory Allan Michael Monteith played the role of Finn Hudson in the series, the American football player with the voice of angel who played a major role in Glee's success."}
{"src": "Utan \u00fe\u00e1ttanna gl\u00edmdi Moneith \u00fe\u00f3 vi\u00f0 pers\u00f3nulega dj\u00f6fla.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nWithout those distractions, Moneith was pitted against a personal demon.", "ref": "But outside the series, Moneith faced personal demons."}
{"src": "Fr\u00e1 13 \u00e1ra aldri haf\u00f0i hann gl\u00edmt vi\u00f0 f\u00edkn og reyndist erfitt a\u00f0 komast undan henni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFrom the age of 13, he had struggled with addiction and found it difficult to get away from it.", "ref": "He had had addiction problems since the age of 13 and found it difficult to escape from them."}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2013 fannst samstarfsm\u00f6nnum hans \u00ed \u00fe\u00e1ttunum n\u00f3g komi\u00f0, gripu inn \u00ed og hv\u00f6ttu hann til a\u00f0 leita s\u00e9r hj\u00e1lpar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIn 2013, his colleagues in the project found that things had gotten too much for him, stepped in and encouraged him to seek help.", "ref": "In 2013, his co-workers on the series had had enough and staged an intervention to encourage him to seek help."}
{"src": "Moneith f\u00f3r \u00fe\u00e1 \u00ed me\u00f0fer\u00f0 og virtist allt horfa til betri vegar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nMoneith then went into treatment and it seemed like everything was heading towards better paths.\n\nNote: I'm assuming \"Moneith\" is a proper noun, possibly a person's name. If it", "ref": "Moneith subsequently entered rehab and everything seemed to be heading in the right direction."}
{"src": "A\u00f0eins tveimur m\u00e1nu\u00f0um eftir a\u00f0 hann lauk me\u00f0fer\u00f0inni fannst Moneith l\u00e1tinn \u00e1 h\u00f3telherbergi eftir a\u00f0 hafa fari\u00f0 \u00fat a\u00f0 skemmta s\u00e9r me\u00f0 vinum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nJust two months after he finished his treatment, Moneith was found dead in a hotel room after going out to have fun with friends.", "ref": "Only two months after completing his rehab programme, Moneith was found dead in a hotel room after a night out partying with his friends."}
{"src": "Banamein reyndist banv\u00e6n blanda af v\u00edmuefnum og \u00e1fengi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Banamein proved to be a poisonous mixture of opium and intoxicants.\"", "ref": "The cause of death turned out to be a fatal mixture of drugs and alcohol."}
{"src": "Ekki var tali\u00f0 a\u00f0 um viljaverk v\u00e6ri a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was not thought that it was a matter of will.\"", "ref": "The death was not believed to be intentional."}
{"src": "Moneith haf\u00f0i fari\u00f0 \u00ed me\u00f0fer\u00f0 og \u00feol hans fyrir v\u00edmugj\u00f6fum haf\u00f0i minnka\u00f0 svo miki\u00f0 a\u00f0 skammtur sem hann haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur \u00feola\u00f0 vel, reyndist banv\u00e6nn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nMoneth had undergone treatment and his tolerance for the poison had decreased so much that the dose he had previously tolerated well proved fatal.", "ref": "Moneith had been through rehab and his tolerance for intoxicants had become so low that a dose that he could easily tolerate before now proved to be fatal."}
{"src": "Hann var a\u00f0eins 31 \u00e1rs \u00feegar hann l\u00e9t l\u00edfi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe was only 31 years old when he died.", "ref": "He was only 31 years old when he passed away."}
{"src": "Andl\u00e1t hans lag\u00f0ist \u00feungt \u00e1 samstarfsmenn hans, en a\u00f0 undirlagi m\u00f3tleikkonu hans, Lea Michele, var \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 halda t\u00f6ku \u00fe\u00e1ttanna \u00e1fram og helgu\u00f0u \u00feau heilan \u00fe\u00e1tt minningu Moneith og pers\u00f3nu hans Finns.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHis death weighed heavily on his colleagues, but under the guidance of his co-star, Lea Michele, it was decided to continue the show and dedicate the episode to the memory of Monheit and his character", "ref": "His death was a great shock to his co-workers, but at the instigation of his co-star Lea Michele, the decision was made to continue shooting the series, with an entire episode dedicated to the memory of Moneith and his character, Finn."}
{"src": "Mark Wayne Salling f\u00f3r me\u00f0 hlutverk Noah \u201ePuck\u201c Puckerman \u00ed \u00fe\u00e1ttunum, Puck var amer\u00edskur f\u00f3tboltama\u00f0ur, l\u00edkt og Finn, og bar litla vir\u00f0ingu fyrir samnemendum s\u00ednum \u00ed Gle\u00f0isveitinni, e\u00f0a allt \u00fear til a\u00f0 hann \u00f6\u00f0la\u00f0ist kjarkinn til a\u00f0 vi\u00f0urkenna a\u00f0 hann haf\u00f0i", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Mark Wayne Salling f\u00f3r me\u00f0 hlutverk Noah \u201ePuck\u201c Puckerman \u00ed \u00fe\u00e1ttunum, Puck var amer\u00edskur f\u00f3tboltama\u00f0ur, l\u00edkt og Finn, og bar litla vir\u00f0ingu fyrir samnemendum s\u00ednum \u00ed Gle\u00f0isveitinni, e\u00f0a allt \u00fear til a\u00f0 hann \u00f6\u00f0la\u00f0ist kjarkinn til a\u00f0 vi\u00f0urkenna a\u00f0 hann haf\u00f0i fengi\u00f0 l\u00edti\u00f0 fyrir s\u00e9r.", "ref": "In the series, Mark Wayne Salling played the role of Noah \u201ePuck\u201c Puckerman, who played American football, like Finn, and had little respect for his fellow students in the glee club, that is until he worked up the courage to admit that he liked singing and dancing."}
{"src": "Tveimur \u00e1rum s\u00ed\u00f0ar var Salling handtekinn \u00e1 heimili s\u00ednu \u00ed Los Angeles gruna\u00f0ur um v\u00f6rslu barnakl\u00e1ms.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Two years later, Salling was arrested at his home in Los Angeles on suspicion of possession of child pornography.\"", "ref": "Two years later, Salling was arrested at his Los Angeles home, suspected of possessing child pornography."}
{"src": "Vi\u00f0 h\u00fasleit heima hj\u00e1 honum fannst g\u00edfurlegt magn af barnakl\u00e1mi og m\u00e1li\u00f0 spur\u00f0ist flj\u00f3tlega \u00fat opinberlega.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We were house hunting at home with him and found an incredible amount of baby formula and the matter was quickly made public.\"", "ref": "A search of his home revealed enormous quantities of child pornography and the matter soon became public knowledge."}
{"src": "Lj\u00f3st var a\u00f0 Salling var b\u00fainn a\u00f0 vera.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was clear that Salling was done.\"", "ref": "It was obvious that Salling was done."}
{"src": "Hann var \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 \u00e1k\u00e6r\u00f0ur og sakfelldur fyrir brot s\u00edn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe was subsequently charged and found guilty of his crime.", "ref": "He was subsequently charged and convicted for his violations."}
{"src": "\u00c1tti hann yfir h\u00f6f\u00f0i s\u00e9r fj\u00f6gurra til sj\u00f6 \u00e1ra fangelsi auk \u00feess sem hann k\u00e6mi til me\u00f0 a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 vera \u00e1 skr\u00e1 yfir kynfer\u00f0isbrotamenn og leita s\u00e9r me\u00f0fer\u00f0ar vi\u00f0 barnagirnd.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He had a four to six year prison sentence over his head, plus the fact that he would have to be on the registry for sex offenders and seek treatment for pedophilia.\"", "ref": "He was facing four to seven years of prison time, as well as being placed on a register of sex offenders and having to seek treatment for paedophilia."}
{"src": "\u00c1\u00f0ur en d\u00f3mari haf\u00f0i \u00e1kvar\u00f0a\u00f0 refsinguna fannst Salling, sem \u00fe\u00e1 var laus gegn tryggingu, l\u00e1tinn n\u00e6rri heimili s\u00ednu.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\nBefore the judge had decided on the sentence, Salling, who was then released on bail, was allowed to return near his home.", "ref": "Before the judge had passed a sentence, Salling, who was out on bail, was found dead near his home."}
{"src": "D\u00e1narors\u00f6k var sj\u00e1lfsv\u00edg.", "mt": "The translation of \"D\u00e1narors\u00f6k var sj\u00e1lfsv\u00edg\" from Icelandic to English is:\n\n\"Danish Ragnar\u00f6k was self-destruction.\"\n\nHowever, I think there might be a slight misunderstanding. \"D\u00e1narors\u00f6k\"", "ref": "The cause of death was suicide."}
{"src": "\u00dea\u00f0 voru ekki bara leikarar \u00fe\u00e1ttanna sem f\u00e9llu fr\u00e1 langt fyrir aldur fram.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It wasn't just the actors in the show who fell far short of their age.\"", "ref": "Cast members were not the only ones to die untimely deaths."}
{"src": "Jim Fuller var a\u00f0sto\u00f0arleikstj\u00f3ri \u00fe\u00e1ttanna.", "mt": "Here is the translation:\n\nJim Fuller was the associate producer of the show.", "ref": "Jim Fuller was an assistant director on the series."}
{"src": "Hann var\u00f0 br\u00e1\u00f0kvaddur \u00ed svefni \u00e1ri\u00f0 2013, a\u00f0eins 41 a\u00f0 aldri.", "mt": "Here is the translation:\n\nHe became brain-dead in a coma in 2013, at the age of only 41.", "ref": "He died unexpectedly in his sleep, only 41 years of age."}
{"src": "Vi\u00f0 \u00fe\u00e6ttina vann einnig kona a\u00f0 nafni Nancy Motes.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n We also won a woman named Nancy Motes.", "ref": "A woman named Nancy Motes also worked on the series."}
{"src": "H\u00fan var yngri systir st\u00f3rstj\u00f6rnunnar Juliu Roberts og bar systur sinni ekki fagra s\u00f6guna en h\u00fan saka\u00f0i Roberts um mikla stj\u00f3rnsemi og vanvir\u00f0andi framkomu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She was the younger sister of superstar Julia Roberts and didn't have a pretty story to tell about her sister, but she accused Roberts of great management and unfair success.\"\n\nNote: I've tried to preserve the", "ref": "She was the younger sister of superstar Julia Roberts and did not speak fondly of her sister, accusing Roberts of being highly controlling and behaving disrespectfully."}
{"src": "Motes t\u00f3k eigi\u00f0 l\u00edf \u00e1ri\u00f0 2014 en h\u00fan gl\u00edmdi vi\u00f0 alvarlegt \u00feunglyndi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Motz took her own life in 2014, but she struggled with severe depression.\"", "ref": "Motes, who battled serious depression, took her own life in 2014."}
{"src": "H\u00fan skildi eftir sig br\u00e9f til unnusta s\u00edns \u00fear sem h\u00fan kva\u00f0 m\u00f3\u00f0ur s\u00edna og systur me\u00f0al annars bera \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 hvernig komi\u00f0 var fyrir henni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She left behind a letter to her beloved where she said her mother and sister, among others, were responsible for how things had turned out for her.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and", "ref": "She left a note to her fianc\u00e9 where she accused her mother and sister of being among the ones responsible for her situation."}
{"src": "\u201eM\u00f3\u00f0ir m\u00edn og svok\u00f6llu\u00f0 systkini m\u00edn f\u00e1 ekkert eftir mig nema minninguna um a\u00f0 \u00fea\u00f0 voru \u00feau sem ollu m\u00ednu versta \u00feunglyndi.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"My mother and so-called sisters of mine will get nothing from me except the memory that it was they who caused me the worst depression.\"", "ref": "\u201cI leave nothing to my mother and so-called siblings except the memory that they were the cause of my worst depression.\u201d"}
{"src": "Lea Michel var stjarna \u00fe\u00e1ttanna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nLea Michele was the star of the show.", "ref": "Lea Michel was the star of the series."}
{"src": "H\u00fan hefur n\u00fdlega veri\u00f0 s\u00f6ku\u00f0 um a\u00f0 beita me\u00f0leikara s\u00edna einelti og yfirgangi \u00e1 t\u00f6kusta\u00f0 og vera me\u00f0 yfirgengilega stj\u00f6rnust\u00e6la.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n She has recently been accused of using her charm and influence to get ahead on the set and being overly starstruck.", "ref": "She has recently been accused of bullying her co-stars, being aggressive on set and displaying excessive diva-like behaviour."}
{"src": "Jesse Luken f\u00f3r me\u00f0 gestahlutverk \u00ed \u00fe\u00e1ttunum \u00e1ri\u00f0 2012.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nJesse Luken appeared as a guest star in the show in 2012.", "ref": "Jesse Luken had a guest role on the series in 2012."}
{"src": "Hann var handtekinn og k\u00e6r\u00f0ur fyrir \u00f6lvunarakstur \u00e1ri\u00f0 2019, sem \u00fe\u00f3tti miki\u00f0 hneyksli.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe was arrested and charged with a serious crime in 2019, which was considered a major incident.", "ref": "In 2019, he was arrested and charged with drunk driving, which was considered a huge scandal."}
{"src": "Leikkonan Heather Morris f\u00f3r me\u00f0 st\u00f3rt hlutverk \u00ed \u00fe\u00e1ttunum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe actress Heather Morris had a major role in the series.", "ref": "Actress Heather Morris had a major role in the series."}
{"src": "H\u00fan var\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed \u00e1ri\u00f0 2010 a\u00f0 \u00f3pr\u00fattnir t\u00f6lvu\u00ferj\u00f3tar komust \u00ed nektarmyndir af henni og birtu \u00e1 Internetinu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nShe became the subject of unflattering computer-generated images in 2010, which were published on the Internet.", "ref": "In 2010, unscrupulous computer hackers obtained nude photographs of her and published them online."}
{"src": "Leikararnir Melissa Benoist og Blake Jenner l\u00e9ku b\u00e6\u00f0i \u00ed \u00fe\u00e1ttunum og \u00e1ttu \u00ed \u00e1starsambandi utan \u00fe\u00e1ttanna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe actors Melissa Benoist and Blake Jenner both played in the show and were in a romantic relationship outside of the show.", "ref": "Actors Melissa Benoist and Blake Jenner both had roles in the series and had an off-screen affair."}
{"src": "Benoist greindi s\u00ed\u00f0ar fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Jenner hafi beitt hana ofbeldi \u00ed sambandinu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nBenoist later spoke out about Jenner having subjected her to abuse in the relationship.", "ref": "Benoist later revealed that Jenner had been abusive towards her during their relationship."}
{"src": "\u00dea\u00f0 m\u00e1 setja bl\u00f3m \u00e1 n\u00e1nast allt", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nYou can put flowers on almost everything", "ref": "Flowers can be put on almost anything"}
{"src": "\u00dea\u00f0 eykur \u00feroska barna \u00feegar \u00feau f\u00e1 a\u00f0 leika \u00fati \u00ed gar\u00f0i me\u00f0 foreldrunum a\u00f0 r\u00e6kta bl\u00f3m og f\u00e1 a\u00f0 fylgjast me\u00f0 \u00feeim vaxa og dafna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It enhances the development of children when they get to play outside in the garden with their parents to cultivate flowers and follow them grow and bloom.\"\n\nOr, in a slightly more natural-sounding English sentence:\n\n\"It", "ref": "It has a positive impact on children's development to be able to play in the garden with their parents, plant flowers and watch them grow."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er einnig endalaust h\u00e6gt a\u00f0 gera me\u00f0 bl\u00f3mum eins s\u00e6nski lj\u00f3smyndarinn Anna Kubel bendir \u00e1.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's also endless with flowers, as Swedish photographer Anna Kubel points out.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please keep in mind that the translation may", "ref": "As the Swedish photographer Anna Kubel points out, flowers also offer endless possibilities."}
{"src": "Bara \u00fea\u00f0 a\u00f0 eiga stund me\u00f0 b\u00f6rnunum \u00ed gar\u00f0inum er eitthva\u00f0 sem gleymist aldrei.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Just spending time with the kids in the garden is something that's never forgotten.\"", "ref": "Just spending time with the children in the garden is something that is never forgotten."}
{"src": "\u00deau munu minnast bl\u00f3manna, ilmsins og a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u \u00feess d\u00fdrm\u00e6ta t\u00edma sem \u00feau fengu me\u00f0 foreldrum s\u00ednum.", "mt": "They will remember the flowers, the sunshine and of course the precious time they had with their parents.", "ref": "They will remember the flowers, the smell and of course the precious time they could spend with their parents."}
{"src": "Keypti s\u00e9r b\u00e1t eftir t\u00edunda bekk", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe kept his boat after the tenth bench.\n\nNote: This sentence seems to be a bit unusual, as \"b\u00e1t\" typically means \"boat\" in Icelandic, but \"bekk\" can mean \"", "ref": "Bought a boat after tenth grade"}
{"src": "\u201e\u00c9g held vi\u00f0 s\u00e9um ekki margir sj\u00f3menn sem st\u00f6rfum \u00e1 leiksk\u00f3lum landsins,\u201c segir Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, sem stundar strandvei\u00f0ar \u00e1 sumrin en nemur s\u00e1lfr\u00e6\u00f0i vi\u00f0 H\u00e1sk\u00f3la \u00cdslands yfir vetrart\u00edmann.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\u201c\u2018I think we don\u2019t see many fishermen working at the country\u2019s kindergartens,\u2019 says Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, who works as a beach fisherman during the summers and studies", "ref": "\"I don't think there's many of us sailors working in the country's preschools,\" says Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, who is an inshore fisherman in the summer and studies psychology at the University of Iceland in winter."}
{"src": "Strandvei\u00f0ar eru mj\u00f6g \u00fe\u00e6gilegt sumarstarf \u00feegar ma\u00f0ur er \u00ed n\u00e1mi.", "mt": "Here is the translation:\n\n\"Strandvei\u00f0ar are very pleasant summer work when you are in school.\"\n\nNote: \"Strandvei\u00f0ar\" is a bit of an unusual word, and it's not a common term in Icelandic", "ref": "\"Inshore fishing is a very comfortable summer job when you're a student."}
{"src": "Ef vel fiskast er h\u00e6gt a\u00f0 hafa g\u00f3\u00f0ar tekjur og m\u00e9r finnst fr\u00e1b\u00e6rt a\u00f0 geta sleppt \u00fev\u00ed a\u00f0 taka n\u00e1msl\u00e1n.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"If fishing is done well, it's possible to have good income and I think it's great to be able to skip taking a student loan.\"", "ref": "You can have a good income if the fishing is good, and I think it's great to be able to avoid taking student loans."}
{"src": "Tekjurnar duga m\u00e9r l\u00edka vel inn \u00ed veturinn,\u201c segir Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, 25 \u00e1ra s\u00e1lfr\u00e6\u00f0inemi, sem stundar strandvei\u00f0ar \u00ed sumar eins og undanfarin sumur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The fishing trips are also a good way to get into winter,\" says Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, a 25-year-old psychology student who spends his summers fishing from the shore, just like the", "ref": "My income also lasts well into the winter,\" says Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, a 25-year old psychology student who works as an inshore fisherman this summer, like in previous summers."}
{"src": "Axel var n\u00fdlagstur a\u00f0 bryggju \u00e1 T\u00e1lknafir\u00f0i \u00feegar bla\u00f0ama\u00f0ur n\u00e1\u00f0i tali af honum seint a\u00f0 kveldi \u00ed upphafi vikunnar.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Axel was freshly brewed at T\u00e1lknafir\u00f0i when a journalist reached him by phone late in the evening at the beginning of the week.\"", "ref": "Axel had just docked in the T\u00e1lknafj\u00f6r\u00f0ur harbour when this reporter met up with him late one evening at the start of the week."}
{"src": "\u201eVeturinn sem \u00e9g var \u00ed t\u00edunda bekk t\u00f3k \u00e9g skipstj\u00f3rnarr\u00e9ttindi fyrir b\u00e1ta sem eru undir t\u00f3lf metra langir og \u00e9g keypti b\u00e1tinn minn sumari\u00f0 eftir a\u00f0 \u00e9g kl\u00e1ra\u00f0i grunnsk\u00f3lann.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The winter I was in 10th grade I got a boat captain's license for boats that are under 12 meters long and I bought my own boat the summer after I finished elementary school.\"\n\nNote:", "ref": "\"During my 10th grade winter, I got a licence to skipper boats under 12 metres in length, and I bought my boat in the summer after I finished elementary school."}
{"src": "\u00c9g hef stunda\u00f0 strandvei\u00f0ar \u00e1 m\u00ednum b\u00e1ti \u00f6ll sumur s\u00ed\u00f0an.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I have been doing beach fishing from my boat every summer since.\"\n\nNote: \"Strandvei\u00f0ar\" can also be translated to \"beach fishing\" or \"shore fishing\", but in this", "ref": "I have been inshore fishing on my boat every summer since then."}
{"src": "\u00c9g keypti b\u00e1tinn nota\u00f0an af kunningja m\u00ednum, Hartmanni J\u00f3nssyni, og \u00e9g l\u00e9t b\u00e1tinn heita nafninu hans.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I bought the boat from my acquaintance, Hartmann J\u00f3nsson, and I had the boat named after him.\"", "ref": "I bought a used boat from my acquaintance, Hartmann J\u00f3nsson, and named the boat after him."}
{"src": "Hartmann var or\u00f0inn fullor\u00f0inn \u00feegar \u00e9g keypti b\u00e1tinn og h\u00e6ttur a\u00f0 vera til sj\u00f3s og hann var mj\u00f6g s\u00e1ttur \u00feegar hann s\u00e1 a\u00f0 b\u00e1turinn bar nafn hans.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHartmann was grown up when I bought the boat and was no longer at sea and he was very pleased when he saw that the boat bore his name.", "ref": "Hartmann was getting on in years and had retired from fishing by the time I bought his boat, and he was very pleased when he saw that the boat bore his name."}
{"src": "Hartmann l\u00e9st nokkrum \u00e1rum eftir a\u00f0 \u00e9g t\u00f3k vi\u00f0 b\u00e1tnum,\u201c segir Axel og b\u00e6tir vi\u00f0 a\u00f0 hann hafi keypt b\u00e1tinn \u00e1 \u00ferj\u00e1r millj\u00f3nir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Hartmann died a few years after I took over the boat,\" says Axel, adding that he had bought the boat for three million.", "ref": "Hartmann died a few years after I took over the boat,\" says Axel, adding that he bought the boat for three million."}
{"src": "\u201e\u00c9g ger\u00f0i samning vi\u00f0 Hartmann um a\u00f0 borga helminginn, eina og h\u00e1lfa millj\u00f3n, \u00ed upphafi sumars en hinn helminginn \u00ed lok sumars \u00feegar \u00e9g v\u00e6ri b\u00fainn a\u00f0 vei\u00f0a.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I made an agreement with Hartmann to pay half, one and a half million, at the beginning of summer and the other half at the end of summer when I had finished fishing.\"", "ref": "\"I made an agreement with Hartmann to pay half, one and a half million, at the beginning of summer and the other half at the end of summer, when I was done fishing."}
{"src": "\u00c9g \u00e1tti \u00fev\u00ed b\u00e1tinn skuldlausan \u00ed lok \u00feessa fyrsta sumars m\u00edns \u00e1 honum.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I had the boat debt-free at the end of this first summer of mine on it.\"", "ref": "So I owned the boat, debt-free, at the end of my first summer on it.\""}
{"src": "En hvernig gat str\u00e1kur \u00e1tt eina og h\u00e1lfa millj\u00f3n til a\u00f0 borga \u00fat \u00ed b\u00e1ti \u00feegar hann haf\u00f0i n\u00fdloki\u00f0 grunnsk\u00f3la?", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n How did a teenager manage to get one and a half million to pay off a boat when he had just finished elementary school?", "ref": "But how could a boy own one and a half million to use as a down payment on a boat when he had just finished elementary school?"}
{"src": "\u201e\u00c9g var b\u00fainn a\u00f0 leggja fyrir og safna m\u00e9r pening, \u00e9g haf\u00f0i veri\u00f0 a\u00f0 vinna me\u00f0 pabba til sj\u00f3s \u00feegar \u00e9g var str\u00e1kur, \u00e9g var \u00f6ll sumur a\u00f0 vei\u00f0a me\u00f0 honum og f\u00e9kk minn hlut.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I had been saving up and gathering money, I had been working with my grandfather at sea since I was a young boy, I spent all my summers fishing with him and got my share.\"", "ref": "\"I had saved and raised money, I went out to sea with my dad when I was a boy, I spent all summers fishing with him and got my share."}
{"src": "\u00c9g setti l\u00edka fermingarpeningana m\u00edna \u00ed b\u00e1tasj\u00f3\u00f0inn minn.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I also put my fermentation pen in my boat fund.\"", "ref": "I also put the money from my confirmation into my boat fund.\""}
{"src": "Axel er f\u00e6ddur \u00e1 \u00cdsafir\u00f0i, \u00fea\u00f0an sem allt hans m\u00f3\u00f0urf\u00f3lk er, en hann hefur b\u00fai\u00f0 \u00ed K\u00f3pavogi fr\u00e1 \u00fev\u00ed hann var str\u00e1kur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAxel was born in \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur, from where all his maternal relatives are, but he has lived in K\u00f3pavogur since he was a teenager.", "ref": "Axel was born in \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur, the home of all his maternal relatives, but has lived in K\u00f3pavogur since he was a boy."}
{"src": "\u201e\u00c9g m\u00e1 vei\u00f0a h\u00e9r \u00e1 vestursv\u00e6\u00f0inu af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 l\u00f6gheimili hj\u00e1 \u00f6mmu minni \u00e1 \u00cdsafir\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I can hunt here on the west side because I have a residence with my grandmother in \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur.\"", "ref": "\"I'm allowed to fish here in the western area because my domicile is with my grandmother in \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur."}
{"src": "\u00c9g l\u00e6r\u00f0i \u00e1 \u00feessi sv\u00e6\u00f0i h\u00e9r fyrir vestan af r\u00f3\u00f0rum me\u00f0 pabba.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I learned to row on this area over here to the west with my grandfather.\"", "ref": "I learned about these spots out here in the west from going fishing with my dad."}
{"src": "\u00c9g f\u00e6ri mig \u00e1 milli fjar\u00f0a eftir \u00fev\u00ed hvernig m\u00e9r l\u00ed\u00f0ur, \u00fev\u00ed \u00feetta vei\u00f0isv\u00e6\u00f0i n\u00e6r yfir alla Vestfir\u00f0ina.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nI move between fjords as I feel, since this fishing area covers all of Westfjords.", "ref": "I move from fjord to fjord according to how I feel, because this fishing zone extends across the entire Westfjords."}
{"src": "\u00de\u00f3 a\u00f0 m\u00e9r finnist best a\u00f0 vera fyrir vestan hef \u00e9g l\u00edka veitt \u00ed kringum Sn\u00e6fellsnesi\u00f0 og v\u00ed\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"Although I find it best to be to the west, I have also given around Sn\u00e6fellsnes and further.\"\n\nNote: The phrase \"\u00de\u00f3 a\u00f0 m\u00e9r finnist best", "ref": "Although I think it's best to be out west, I have also fished around Sn\u00e6fellsnes and in other places."}
{"src": "\u00c9g hef l\u00edka veitt fyrir sunnan en \u00fe\u00e1 helst gr\u00e1sleppu,\u201c segir Axel, sem r\u00e6r alltaf einn eldsnemma a\u00f0 morgni og segist stundum tala vi\u00f0 m\u00e1vana og syngja fyrir himininn, \u00ed einverunni t\u00edmunum saman \u00fati \u00e1 ballarhafi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I've also given for the south, but especially for the grass slope,\" says Axel, who always wears the oldest clothes in the morning and sometimes talks to the seagulls and sings to the sky,", "ref": "I have also gone fishing down south, but then it's mainly lumpfish,\" says Axel, who always sails out alone in the very early hours of the morning and says that he'll sometimes talk to the seagulls and sing to the sky in his hours of solitude in the middle of the ocean."}
{"src": "\u201eNetsambandi\u00f0 \u00fati \u00e1 hafi er gott, svo \u00e9g get hringt, hlusta\u00f0 \u00e1 hla\u00f0varps\u00fe\u00e6tti og t\u00f3nlist.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The internet connection out at sea is good, so I can call, listen to podcasts and music.\"", "ref": "\"There's good internet connection out at sea so I can make calls and listen to podcasts and music."}
{"src": "M\u00e9r finnst ekkert m\u00e1l a\u00f0 vera einn \u00e1 b\u00e1ti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I don't think there's a language that's unique to a boat.\"\n\nHowever, I think a more idiomatic translation would be:\n\n\"I don't think there's a language that's one of a kind", "ref": "I don't find it difficult at all to be alone on the boat."}
{"src": "Au\u00f0vita\u00f0 reyni \u00e9g a\u00f0 for\u00f0ast a\u00f0 lenda \u00ed h\u00e1ska, en vissulega hefur einstaka sinnum eitthva\u00f0 veri\u00f0 a\u00f0 ve\u00f0ri, en aldrei mikil h\u00e6tta,\u201c segir Axel, sem er heppinn me\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 hann er aldrei sj\u00f3veikur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Of course I try to avoid getting seasick, but certainly there have been times when it's been a bit rough, but never a major risk,\" says Axel, who is happy that he's never", "ref": "Of course I try to avoid danger, but there have certainly been instances of something going wrong with the weather, although never any great risk,\" says Axel, who is lucky in that he is never seasick."}
{"src": "Hann segir lengd vinnudagsins fara eftir \u00fev\u00ed hvernig vei\u00f0arnar gangi hverju sinni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He says the length of the working day depends on how the fishing goes each time.\"", "ref": "He says that the length of the working day depends on how the fishing goes each time."}
{"src": "\u201e\u00cd strandvei\u00f0inni er \u00e9g aldrei meira en 14 t\u00edma \u00e1 vei\u00f0um \u00ed einu, en \u00e9g hef l\u00edka veri\u00f0 a\u00f0 vei\u00f0a \u00ed \u00f6\u00f0rum kerfum, til d\u00e6mis \u00ed leigukv\u00f3tanum, en \u00fe\u00e1 hef \u00e9g veri\u00f0 samfellt \u00ed einn og h\u00e1lfan s\u00f3larhring \u00ed beit \u00fati \u00e1 sj\u00f3 a\u00f0 vei\u00f0a.\u201c", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00cd strandvei\u00f0inni er \u00e9g aldrei meira en 14 t\u00edma \u00e1 vei\u00f0um \u00ed einu, en \u00e9g hef l\u00edka veri\u00f0 a\u00f0 vei\u00f0a \u00ed \u00f6\u00f0rum kerfum, til d\u00e6mis \u00ed leigukv\u00f3tanum, en \u00fe\u00e1 hef \u00e9g veri\u00f0 samfellt \u00ed einn og h\u00e1lfan s\u00f3larhring \u00ed beit \u00fati \u00e1 sj\u00f3 a\u00f0 vei\u00f0a.\u201c", "ref": "\"In inshore fishing, I never spend more than 14 hours fishing at a time, but I have also been fishing according to other systems, the hired quota system, for instance, where I have been out at sea fishing for one and a half days without interruption."}
{"src": "Fyrirkomulagi\u00f0 \u00ed strandvei\u00f0um segir hann vera \u00feannig a\u00f0 hann megi vei\u00f0a 770 k\u00edl\u00f3 \u00e1 dag, sem honum finnst hamlandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The regulations on coastal fishing say he can catch 770 kilograms a day, which he finds reasonable.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please keep in mind", "ref": "He says that according to the inshore fishing arrangement, he's allowed to catch 770 kilos per day, which he feels is restrictive."}
{"src": "\u201eA\u00f0rar h\u00f6mlur eru \u00fe\u00e6r a\u00f0 \u00e9g m\u00e1 ekki vei\u00f0a f\u00f6studaga, laugardaga og sunnudaga, og \u00e9g m\u00e1 a\u00f0eins vei\u00f0a t\u00f3lf daga \u00ed m\u00e1nu\u00f0i, \u00feessa fj\u00f3ra m\u00e1nu\u00f0i sem strandvei\u00f0ar standa yfir, \u00ed ma\u00ed, j\u00fan\u00ed, j\u00fal\u00ed og \u00e1g\u00fast.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Other restrictions are that I am not allowed to fish on Fridays, Saturdays and Sundays, and I am only allowed to fish for twelve days a month, these four months that the coastal fishing is in effect", "ref": "\"Other restrictions are not being allowed to fish on Fridays, Saturdays and Sundays, and I'm only allowed to fish for twelve days a month for the four months of inshore fishing, May, June, July and August."}
{"src": "A\u00f0 m\u00ednu mati \u00e6ttu sj\u00f3menn a\u00f0 velja s\u00edna vei\u00f0idaga eftir ve\u00f0ri og engu \u00f6\u00f0ru.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In my opinion, fishermen should choose their fishing days according to the weather and nothing else.\"\n\nNote: \"A\u00f0 m\u00ednu mati\" is a common Icelandic expression that means \"in my opinion\" or", "ref": "I believe that sailors should pick their fishing days according to the weather and nothing else."}
{"src": "\u00deessi \u00f3\u00fearfa pressa er \u00e1 menn a\u00f0 r\u00f3a \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 hafa 48 daga yfir allt sumari\u00f0 og geta vali\u00f0 eftir s\u00ednu h\u00f6f\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This unnecessary pressure is on people to work instead of having 48 days off throughout the summer and being able to choose for themselves.\"", "ref": "There is this unnecessary pressure to go out fishing instead of having 48 days over the whole summer and being able to pick them as you please."}
{"src": "Svo m\u00e6tti sv\u00e6\u00f0isskiptingin fara l\u00edka m\u00edn vegna og sj\u00e1varpl\u00e1ss sem eru vel sta\u00f0sett vi\u00f0 fiskimi\u00f0 \u00e6ttu a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 nj\u00f3ta \u00feess,\u201c segir Axel, sem dregur mestmegnis \u00feorsk \u00far s\u00f6ltum sj\u00f3 \u00e1 strandvei\u00f0um s\u00ednum, en l\u00edka a\u00f0eins ufsa og einstaka a\u00f0rar tegundir", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Svo m\u00e6tti sv\u00e6\u00f0isskiptingin fara l\u00edka m\u00edn vegna og sj\u00e1varpl\u00e1ss sem eru vel sta\u00f0sett vi\u00f0 fiskimi\u00f0 \u00e6ttu a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 nj\u00f3ta \u00feess,\u201c segir Axel, sem dregur mestmegnis \u00feorsk \u00far s\u00f6ltum sj\u00f3 \u00e1 strandvei\u00f0um s\u00ednum, en l\u00edka a\u00f0eins ufsa og einstaka a\u00f0rar tegundir.", "ref": "I also wouldn't mind if the division into zones would stop, in which case the fishing villages that are ideally located close to fishing grounds should be allowed to reap the benefits,\" says Axel, whose main catch in his inshore fishing is cod, along with some saithe and the occasional other species."}
{"src": "Axel vinnur yfir vetrart\u00edmann me\u00f0 h\u00e1sk\u00f3lan\u00e1minu \u00e1 leiksk\u00f3lanum N\u00fapi \u00ed K\u00f3pavogi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAxel works over the winter period with the university degree at the nursery school N\u00fapi in K\u00f3pavogur.", "ref": "During the winter, Axel works at the preschool N\u00fapur in K\u00f3pavogur alongside his university studies."}
{"src": "\u201e\u00c9g held vi\u00f0 s\u00e9um ekki margir sj\u00f3menn sem st\u00f6rfum \u00e1 leiksk\u00f3lum landsins,\u201c segir Axel stoltur og b\u00e6tir vi\u00f0 a\u00f0 hann hafi a\u00f0eins \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 vinna t\u00edmabundi\u00f0 \u00e1 leiksk\u00f3lanum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\u201c\u2018I think we don\u2019t see many sailors working at the country\u2019s kindergartens,\u2019 says Axel proudly, adding that he only intended to work temporarily at the kindergarten.\u201d", "ref": "\"I don't think there's many of us sailors working in the country's preschools,\" says Axel with pride, adding that he only intended to work temporarily at the preschool."}
{"src": "\u201e\u00c9g festist \u00fear af \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r finnst \u00feetta \u00e6\u00f0islegt starf.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I got stuck there because I find this work to be morally reprehensible.\"", "ref": "\"I got stuck there because I think it's a wonderful job."}
{"src": "\u00c9g vona a\u00f0 s\u00e1lfr\u00e6\u00f0in\u00e1mi\u00f0 n\u00fdtist m\u00e9r \u00e1 leiksk\u00f3lastiginu \u00ed framt\u00ed\u00f0inni,\u201c segir Axel, sem einnig er langt kominn me\u00f0 n\u00e1m \u00ed vi\u00f0skiptafr\u00e6\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I hope that the psychology degree will be useful to me in the future at the elementary school level,\" says Axel, who has also gone far with his studies in business administration.", "ref": "I hope that the psychology studies will be useful for me at the preschool level,\" says Axel, who is also well on his way in his business administration studies."}
{"src": "Villa \u00ed skr\u00e1ningu kom \u00ed veg fyrir heimkomusmitg\u00e1t", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Registration of a villa prevented the return of the homecoming guests\"", "ref": "Registration error prevented return hygiene measures"}
{"src": "Villa \u00ed skr\u00e1ningarbla\u00f0i sem f\u00f3lk fyllir \u00fat \u00feegar \u00fea\u00f0 kemur til landsins var\u00f0 til \u00feess a\u00f0 einstaklingur, b\u00fasettur h\u00e9r \u00e1 landi, var ekki kalla\u00f0ur aftur \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe form that people fill out when they arrive in the country became the reason that an individual, who is settled here, was not called back for a medical examination.", "ref": "An error in the registration form that people fill out when coming to the country resulted in an individual residing in this country not being called for testing again."}
{"src": "Ekki er skilyr\u00f0i a\u00f0 skr\u00e1 kennit\u00f6lu ef vi\u00f0komandi fyllir ey\u00f0ubla\u00f0i\u00f0 \u00fat \u00e1 ensku, eins og er \u00feegar \u00fea\u00f0 er gert \u00e1 \u00edslensku.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It is not a requirement to register the student number if the person fills out the form in English, just as it is done in Icelandic.\"", "ref": "It is not a requirement to record an identification number if the form is filled out in English, like it is when it is done in Icelandic."}
{"src": "\u201e\u00deetta ver\u00f0ur sko\u00f0a\u00f0 \u00ed vikunni,\u201c segir s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnasvi\u00f0i landl\u00e6knis.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This will be looked at in the week,\" says an expert in the infectious disease department of the national health service.", "ref": "\"We will look into it this week,\" says an expert at the Directorate of Health's Disease Prevention Department."}
{"src": "\u00derj\u00fa innanlandssmit greindust \u00e1 veirufr\u00e6\u00f0ideild Landsp\u00edtalans \u00ed g\u00e6r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Three cases of domestic transmission were confirmed at the University Hospital's Virology Department yesterday.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "Three domestic infections were diagnosed at the virology department of Landsp\u00edtali hospital yesterday."}
{"src": "Einn \u00feeirra sem reyndist j\u00e1kv\u00e6\u00f0ur kom til landsins \u00feann 15. j\u00fal\u00ed, tveimur d\u00f6gum eftir a\u00f0 reglur um svokalla\u00f0a heimkomusmitg\u00e1t t\u00f3ku gildi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"One of those who proved positive arrived in the country on July 15, two days after the rules on so-called homecoming quarantine came into effect.\"", "ref": "One of those who turned out to be positive came to the country on 15 July, two days after the rules on the so-called return hygiene measures entered into force."}
{"src": "\u00deeir sem b\u00fasettir voru \u00e1 \u00cdslandi eru \u00fe\u00e1 skima\u00f0ir vi\u00f0 komuna til landsins og aftur bo\u00f0a\u00f0ir \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku fj\u00f3rum til fimm d\u00f6gum seinna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They who are settled in Iceland are then summoned to appear at the court and are summoned again for examination four to five days later.\"\n\nOr, in a more natural English translation:\n\n\"They who are residing in Iceland", "ref": "According to them, those who reside in Iceland are screened upon arrival in the country and called for a second test four or five days later."}
{"src": "Fram kom \u00ed h\u00e1degisfr\u00e9ttum R\u00daV a\u00f0 vi\u00f0komandi hef\u00f0i hins vegar fari\u00f0 eftir gamla kerfinu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"It was reported in the morning news on R\u00daV that the person in question had instead followed the old system.\"", "ref": "But according to R\u00daV's news at noon, the person in question followed the old system."}
{"src": "S\u00fdnatakan \u00e1 landam\u00e6runum var neikv\u00e6\u00f0 og hann var ekki kalla\u00f0ur aftur \u00ed skimun fyrir veirunni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The results of the land survey were inconclusive and he was not called back for the second round of testing.\"", "ref": "The test at the border was negative and he was not called for another screening for the virus."}
{"src": "Kamilla Rut Sigf\u00fasd\u00f3ttir, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnasvi\u00f0i landl\u00e6knis, segir \u00ed samtali vi\u00f0 fr\u00e9ttastofu a\u00f0 \u00feetta megi rekja til villu \u00ed rafr\u00e6na skr\u00e1ningarbla\u00f0inu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nKamilla Rut Sigf\u00fasd\u00f3ttir, a specialist in the field of infectious diseases at the National Institute of Public Health, tells the newsroom in an interview that this can be attributed to", "ref": "In an interview with the news agency, Kamilla Rut Sigf\u00fasd\u00f3ttir, expert at the Directorate of Health's Disease Prevention Department, said that this could be traced to an error in the electronic registration form."}
{"src": "Fylli f\u00f3lk \u00fat skr\u00e1ningarbla\u00f0i\u00f0 \u00e1 ensku er ekki skilyr\u00f0i a\u00f0 setja inn kennit\u00f6lu l\u00edkt og er \u00ed \u00edslensku \u00fatg\u00e1funni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFilling out the registration form in English is not a requirement to enter a student ID number, unlike in the Icelandic version.", "ref": "If people fill out the registration form in English, they are not required to enter their registration number, as is the case in the Icelandic version."}
{"src": "Enda hafi \u00fea\u00f0 fyrst og fremst veri\u00f0 hugsa\u00f0 fyrir erlenda fer\u00f0amenn.", "mt": "Here is the translation:\n\nIt has primarily been thought of for foreign tourists.\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence. If you'd like me to provide a more idiomatic translation, please let me know!", "ref": "As a matter of fact, this was mainly intended for foreign tourists."}
{"src": "\u00dev\u00ed hafi vi\u00f0komandi ekki fengi\u00f0 sj\u00e1lfvirkt bo\u00f0 um a\u00f0 koma \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The person in question has not received an active invitation to participate in the examination.\"", "ref": "That is why the person in question did not receive an automatic summon to be tested."}
{"src": "Kamilla segir marga \u00fe\u00f3 hafa fylgt eftir reglum um heimkomusmitg\u00e1tt \u00fe\u00f3tt \u00feeir hafi fyllt skr\u00e1ningaformi\u00f0 \u00e1 ensku og \u00ed einhverjum tilvikum hafa vinnuveitendur l\u00edka veri\u00f0 vakandi fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 senda f\u00f3lk \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku aftur eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 kom til lands", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Kamilla segir marga \u00fe\u00f3 hafa fylgt eftir reglum um heimkomusmitg\u00e1tt \u00fe\u00f3tt \u00feeir hafi fyllt skr\u00e1ningaformi\u00f0 \u00e1 ensku og \u00ed einhverjum tilvikum hafa vinnuveitendur l\u00edka veri\u00f0 vakandi fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 senda f\u00f3lk \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku aftur eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 kom til landsins.", "ref": "Kamilla says that despite this, many people observed the rules on return hygiene measures despite filling out the registration form in English and in some instances, employers have also taken care to send people to be tested after their arrival in the country."}
{"src": "\u201e\u00deetta ver\u00f0ur sko\u00f0a\u00f0 \u00ed vikunni hvernig h\u00e6gt er a\u00f0 au\u00f0velda a\u00f0gengi f\u00f3lks a\u00f0 \u00feessu a\u00f0 vekja athygli \u00feess \u00e1 ferlinu.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This will be looked at in the week how it is possible to facilitate people's access to this to draw attention to it on the way.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"This will be examined", "ref": "\"This week, we will look into how this can be made more accessible for people, how to make them aware of the process.\""}
{"src": "Ma\u00f0urinn er \u00ed einangrun og sex hafa veri\u00f0 settir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The man is in isolation and six have been placed in quarantine.\"", "ref": "The man is in isolation and six have been quarantined."}
{"src": "\u00deeir fara allir \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku en tveir voru farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They all go for a check-up, but two were sent to show symptoms.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and sentence structure, but please let me know if you'd like me to", "ref": "They will all be tested but two had become symptomatic."}
{"src": "Smitrakning er n\u00fa \u00ed gangi vi\u00f0 \u00feau \u00ferj\u00fa smit sem greindust \u00ed g\u00e6r en henni er a\u00f0 mestu leyti loki\u00f0 vegna tveggja smita sem greint var fr\u00e1 \u00e1 f\u00f6studag.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Contact tracing is now underway for the three cases that were confirmed yesterday, but it is largely complete due to the two cases that were reported on Friday.\"", "ref": "The three infections diagnosed yesterday are currently being traced, but tracing on the two infections reported on Friday has mostly been completed."}
{"src": "\u00cd b\u00e1\u00f0um tilvikum hefur ra\u00f0greining \u00cdslenskrar erf\u00f0agreiningar leitt \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 \u00fear er um afbrig\u00f0i af k\u00f3r\u00f3nuveirunni sem ekki hafa fundist h\u00e9r \u00e1 \u00e1\u00f0ur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n In both cases, the genetic analysis of Icelandic genetics has shown that there is a variant of the coronavirus that has not been found here before.", "ref": "In both instances, sequence analysis by deCode Genetics revealed a coronavirus strain not found before in this country."}
{"src": "\u00cd \u00f6\u00f0ru tilvikinu hafa b\u00f6ndin beinst a\u00f0 \u00cdsrael \u00fe\u00f3tt vita\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 s\u00e1 sem flutti veiruna til landsins haf\u00f0i einnig fer\u00f0ast til annarra Evr\u00f3pulanda.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n In the other case, the bonds have been directed towards Israel, although it is known that the person who brought the virus to the country had also traveled to other European countries.", "ref": "In one instance, there are reasons to suspect Israel, although it is known that the one who brought the virus to the country also travelled to other European countries."}
{"src": "Kamilla segir a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e6tti liggja fyrir \u00e1 morgun hva\u00f0an hin veiran v\u00e6ri a\u00f0 koma.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nKamilla said that it should lie in wait for tomorrow from where the other phenomenon would come.", "ref": "Kamilla says that it should be clear tomorrow from where the other virus is coming."}
{"src": "Alls eru n\u00fa 15 \u00ed einangrun samkv\u00e6mt vefnum COVID. is.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"All are now 15 in quarantine according to the COVID.is website.\"", "ref": "A total of 15 people are now in isolation according to the website COVID.is."}
{"src": "135 eru \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n135 are in quarantine.", "ref": "135 are in quarantine."}
{"src": "Fj\u00f6gur af fimm smitum \u00f3tengd", "mt": "The translation of \"Fj\u00f6gur af fimm smitum \u00f3tengd\" from Icelandic to English is:\n\n\"Four out of five cases unconnected\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"Four out of five cases unrelated", "ref": "Four out of five infections unrelated"}
{"src": "Fimm innanlandssmit hafa greinst h\u00e9r \u00e1 landi \u00e1 undanf\u00f6rnum d\u00f6gum.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"Five domestic cases have been confirmed here in the country over the past few days.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "Five domestic infections have been diagnosed in the country in recent days."}
{"src": "Af \u00feeim eru fj\u00f6gur alfari\u00f0 \u00f3tengd og er til a\u00f0 mynda ekki b\u00fai\u00f0 a\u00f0 finna uppruna smitsins sem kom upp \u00e1 Rey Cup \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3tinu \u00ed g\u00e6r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nOf these, four are completely inaccessible and, for example, the origin of the outbreak that occurred at the Rey Cup sports competition yesterday has not been found.", "ref": "Four of these are completely unconnected and the origin of the infection that came up at the Rey Cup tournament yesterday, for instance, has not been found."}
{"src": "Smitrakning er enn yfirstandandi.", "mt": "The translation of \"Smitrakning er enn yfirstandandi\" from Icelandic to English is:\n\n\"Smoking is still widespread.\"", "ref": "Infection tracing is still ongoing."}
{"src": "Upprunalega voru \u00e1 \u00feri\u00f0ja tug einstaklega sendir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed en \u00feeim var f\u00e6kka\u00f0 \u00ed sext\u00e1n.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Originally, there were 30 individuals sent to the quarantine, but this was reduced to 16.\"", "ref": "More than twenty individuals were originally quarantined but were later reduced to sixteen."}
{"src": "\u00cd heildina eru 34 \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vegna \u00feessara n\u00fdju smita sem greindust \u00ed g\u00e6r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In total, 34 are infected with the flu due to these new strains that were diagnosed yesterday.\"\n\nNote: \"s\u00f3ttkv\u00ed\" is the Icelandic word for \"flu\" or \"infl", "ref": "A total of 34 people are quarantined because of these new infections detected yesterday."}
{"src": "\u00deetta er \u00ed anna\u00f0 sinn \u00e1 stuttum t\u00edma sem smit greinist \u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttavi\u00f0bur\u00f0i og hefur \u00fea\u00f0 vaki\u00f0 spurningar um \u00fea\u00f0 hvort halda eigi sl\u00edka vi\u00f0bur\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is the second time in a short period that a virus has spread at a sports event and it has raised questions about whether to hold such events.\"", "ref": "This is the second time in a short period that an infection is detected at a sporting event, which has raised questions of whether such events should be held."}
{"src": "J\u00f3hann K. J\u00f3hannsson, samskiptastj\u00f3ri hj\u00e1 almannavarnadeild rikisl\u00f6greglustj\u00f3ra, segir \u00fea\u00f0 vel h\u00e6gt, svo lengi sem f\u00f3lk fylgi vi\u00f0mi\u00f0um og reglum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nJ\u00f3hann K. J\u00f3hannsson, communications manager at the national security department of the national police commissioner, says it's going well, as long as people follow guidelines and rules.", "ref": "J\u00f3hann K. J\u00f3hannsson, Communications Director of the Department of Civil Protection, says that it's completely possible as long as people comply with guidelines and rules."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 br\u00fdna fyrir \u00f6llum \u00feeim sem h\u00e9r b\u00faa a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 halda uppi einstaklingsbundnum smitv\u00f6rnum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We are constantly breaking for all those who live here to maintain individualized protective measures.\"", "ref": "\"We are constantly reminding all who live here that individual disease prevention measures must be maintained."}
{"src": "Vi\u00f0 \u00feurfum l\u00edka a\u00f0 br\u00fdna fyrir f\u00f3lki sem er a\u00f0 halda vi\u00f0bur\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru \u00e1kve\u00f0nar reglur \u00ed gangi sem \u00fearf a\u00f0 fara eftir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n We also need to inform people who are hosting an event that there are certain rules in place that need to be followed.", "ref": "We also have to remind people who are holding events that there are certain rules that must be observed."}
{"src": "\u00de\u00e1 er h\u00e6gt a\u00f0 halda vi\u00f0bur\u00f0i,\u201c segir J\u00f3hann.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Then it's possible to hold the event,\" says J\u00f3hann.", "ref": "That way we can hold events,\" says J\u00f3hann."}
{"src": "Hann segir a\u00f0 h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir smit me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda \u00e1 lofti einstaklingsbundnum smitv\u00f6rnum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He says it is possible to prevent infection by keeping individual, portable protective equipment in the air.\"", "ref": "He says that infections can be prevented by promoting individual disease prevention measures."}
{"src": "Reglur og vi\u00f0mi\u00f0 s\u00e9u \u00fear a\u00f0 auki \u00ed st\u00f6\u00f0ugri endursko\u00f0un.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Rules and guidelines will be reviewed regularly.\"", "ref": "In addition to that, rules and guidelines are constantly being reexamined."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 sem \u00fearf a\u00f0 gera, og \u00fea\u00f0 sem almannavarnadeildin og landl\u00e6knisemb\u00e6tti\u00f0 eru st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 br\u00fdna fyrir f\u00f3lki, er a\u00f0 huga a\u00f0 \u00feessum einstaklingsbundnu smitv\u00f6rnum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"What needs to be done, and what the Public Health Department and the Directorate of Health are constantly trying to convey to people, is to pay attention to these individualized preventive measures.\"", "ref": "\"What has to be done, and what the Department of Civil Protection and the Directorate of Health are constantly exhorting people to do, is to tend to these individual disease prevention measures."}
{"src": "B\u00e6\u00f0i heimafyrir og svo s\u00f6mulei\u00f0is hj\u00e1 \u00fej\u00f3nustufyrirt\u00e6kjum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nBoth at home and similarly at service companies.", "ref": "Both at home and at service companies."}
{"src": "A\u00f0 f\u00f3lk \u00fevoi s\u00e9r um hendur og noti spritt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n People washed their hands and used soap.", "ref": "For people to wash their hands and use disinfectant."}
{"src": "\u00dea\u00f0 kemur \u00ed veg fyrir a\u00f0 smit geti fari\u00f0 \u00e1fram,\u201c segir J\u00f3hann.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It gets in the way of the infection spreading further,\" says J\u00f3hann.", "ref": "That prevents infections from spreading,\" says J\u00f3hann."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 br\u00fdna fyrir f\u00f3lki a\u00f0 halda \u00e1fram \u00e1 \u00feeirri g\u00f3\u00f0u vegfer\u00f0 sem vi\u00f0 vorum \u00e1, til \u00feess a\u00f0 geta haldi\u00f0 uppi \u00feeim \u00e1rangri sem vi\u00f0 h\u00f6fum hinga\u00f0 til n\u00e1\u00f0.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We need to keep pushing for people to continue on the good path we were on, so that we can maintain the progress we've made so far.\"", "ref": "\"We have to remind people to continue on the positive path we were on, in order to be able to maintain the results we have achieved up to this point.\""}
{"src": "40% f\u00f3rnarlamba COVID-19 voru me\u00f0 sykurs\u00fdki 2", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"40% of COVID-19 deaths were with diabetes type 2\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "40% of COVID-19 fatalities had type 2 diabetes"}
{"src": "Devon Brumfield heyr\u00f0i \u00ed gengum s\u00edmann hversu erfitt fa\u00f0ir hennar \u00e1tti me\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 andanum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nDevon Brumfield heard in the news how hard her father had it to catch his breath.", "ref": "Devon Brumfield could hear through the phone how difficult it was for her father to catch his breath."}
{"src": "Fa\u00f0ir hennar var me\u00f0 sykurs\u00fdki og h\u00fan hvatti hann \u00fev\u00ed til a\u00f0 leita l\u00e6knisa\u00f0sto\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Her father had diabetes and she encouraged him to seek medical help.\"", "ref": "Her father had diabetes so she urged him to seek medical care."}
{"src": "Daginn eftir var hann l\u00e1tinn.", "mt": "The translation of \"Daginn eftir var hann l\u00e1tinn\" from Icelandic to English is:\n\n\"The day after he was dead.\"", "ref": "The next day he was dead."}
{"src": "Andl\u00e1ti\u00f0 var raki\u00f0 til skyndilegra \u00f6ndunarerfi\u00f0leika vegna k\u00f3r\u00f3nuveirus\u00fdkingar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The country was put on high alert due to rapid respiratory failure caused by COVID-19 infections.\"", "ref": "His death was traced to acute respiratory distress from coronavirus infection."}
{"src": "Sykurs\u00fdki var tilgreint \u00e1 d\u00e1narvottor\u00f0inu sem undirliggjandi vandi og er Brumfield, sem einnig er me\u00f0 sykurs\u00fdki, dau\u00f0hr\u00e6dd um a\u00f0 eins eigi eftir a\u00f0 fara fyrir s\u00e9r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Diabetes was listed on the death certificate as the underlying cause and Brumfield, who also has diabetes, is deathly afraid of having to take care of herself.\"\n\nNote: I've tried to", "ref": "His death certificate noted diabetes as an underlying condition and Brumfield, who also has diabetes, is terrified of meeting the same fate."}
{"src": "Reuters fr\u00e9ttaveitan segir \u00f3tta Brumfield ekki \u00e1st\u00e6\u00f0ulausan.", "mt": "Here is the translation:\n\n Reuters news agency says Brumfield is not without reason.", "ref": "According to Reuters, Brumfield's fear is not unfounded."}
{"src": "T\u00f6lur n\u00fdrrar ranns\u00f3knar sem bandar\u00edsk yfirv\u00f6ld hafa l\u00e1ti\u00f0 gera s\u00fdnir a\u00f0 t\u00e6p 40% \u00feeirra sem eru l\u00e1tin voru me\u00f0 sykurs\u00fdki 2 sem undirliggjandi sj\u00fakd\u00f3m.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nNumbers from a new study that US authorities have had done show that nearly 40% of those who died had type 2 diabetes as an underlying disease.\n\nNote: I've translated \"bandar\u00edsk y", "ref": "Figures from a new study commissioned by the US government show that nearly 40% of those who have died had type 2 diabetes as an underlying condition."}
{"src": "\u00deegar hlutfall \u00feeirra sem ekki h\u00f6f\u00f0u n\u00e1\u00f0 65 \u00e1ra aldri er sko\u00f0a\u00f0 h\u00e6kkar hlutfalli\u00f0 upp \u00ed helming.", "mt": "When the proportion of those who have not reached the age of 65 is considered, the proportion increases to half.", "ref": "When looking at those who had not reached the age of 65, the proportion increases to half."}
{"src": "Ranns\u00f3kn bandar\u00edska s\u00f3ttvarnareftirlitsins (CDC) t\u00f3k til meira en 10.000 manns \u00ed 15 r\u00edkjum sem l\u00e9tust \u00far k\u00f3r\u00f3nuveirunni \u00e1 t\u00edmabilinu fr\u00e1 febr\u00faar og fram \u00ed ma\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The investigation by the US Centers for Disease Control and Prevention (CDC) found more than 10,000 people in 15 countries who died from the coronavirus during the period from February to May.\"", "ref": "The study by the Centers for Disease Control and Prevention (CDC) extended to over 10,000 people in 15 states who died from the coronavirus during the period between February and May."}
{"src": "Jonathan Wortham, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00ed smitsj\u00fakd\u00f3mum hj\u00e1 CDC, segir ni\u00f0urst\u00f6\u00f0urnar vera sl\u00e1andi, ekki hva\u00f0 s\u00edst fyrir \u00fe\u00e1 sem greinst hafa sykurs\u00fdki 2 og \u00e1stvini \u00feeirra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nJonathan Wortham, a CDC expert on infectious diseases, says the results are stunning, especially for those who have been diagnosed with type 2 diabetes and their loved ones.", "ref": "Jonathan Wortham, an epidemiologist with the CDC, said that the findings were striking, not least for those who have been diagnosed with type 2 diabetes and their loved ones."}
{"src": "Var faldur \u00ed h\u00e6gum vexti Reuters l\u00e9t gera k\u00f6nnun og benda sv\u00f6rin fr\u00e1 \u00feeim 12 r\u00edkjum sem sv\u00f6ru\u00f0u til samb\u00e6rilegra hlutfalla.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I was a Reuters correspondent in a high-growth market and commissioned a survey and cited the results from 12 countries that responded to similar ratios.\"", "ref": "Was a slow-moving pandemic Reuters commissioned a survey where the answers from the 12 states that responded indicate a similar rate."}
{"src": "10 r\u00edki, en \u00feeirra \u00e1 me\u00f0al eru Kaliforn\u00eda, Arizona og K\u00f3lumb\u00eda, eru ekki enn vera farin a\u00f0 greina fr\u00e1 undirliggjandi sj\u00fakd\u00f3mum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"10 states, including California, Arizona and Columbia, are not yet far from being separated from underlying diseases.\"", "ref": "10 states, including California, Arizona and Columbia, have not yet began reporting underlying conditions."}
{"src": "\u201eSykurs\u00fdki var \u00feegar faraldur \u00ed h\u00e6gum vexti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"High blood sugar was once a sign of good health.\"", "ref": "\"Diabetes was already a slow-moving pandemic."}
{"src": "N\u00fana hefur COVID\u201419 brotist \u00ed gegn eins og kraftmikil alda,\u201c hefur Reuters eftir Elbert Huang, forstj\u00f3ra Center for Chronic Disease Research and Policy vi\u00f0 Chicagoh\u00e1sk\u00f3la.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Now COVID-19 has broken through as a powerful force, like a tidal wave,\" Reuters quotes Elbert Huang, director of the Center for Chronic Disease Research and Policy at the University of Chicago.", "ref": "Now COVID-19 has crashed through like a powerful wave,\" said Elbert Huang, director of the University of Chicago's Center for Chronic Disease Research and Policy, to Reuters."}
{"src": "Sykurs\u00fdki er algengari me\u00f0al svartra og f\u00f3lks af su\u00f0ur-amer\u00edskum uppruna, sem einnig hefur fari\u00f0 verr \u00fat \u00far k\u00f3r\u00f3nuveirunni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"High blood sugar is more common among blacks and people of South American origin, who have also been hit harder by the coronavirus.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "Diabetes is more common among Blacks and Latinos, who have also suffered more from the coronavirus."}
{"src": "Ein besta v\u00f6rnin fyrir \u00fe\u00e1 sem eru me\u00f0 sykurs\u00fdki 2 er a\u00f0 halda sj\u00fakd\u00f3minum \u00ed skefjum me\u00f0 l\u00edkamsr\u00e6kt, hollu matar\u00e6\u00f0i og a\u00f0sto\u00f0 heilbrig\u00f0isstarfsf\u00f3lks.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The best way for those with type 2 diabetes is to manage the disease with lifestyle changes, healthy eating habits, and support from healthcare professionals.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone", "ref": "One of the best defences for those who have type 2 diabetes is to keep the disease under control with exercise, a healthy diet and the assistance of healthcare workers."}
{"src": "K\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn hefur hins vegar gert m\u00f6rgum erfitt um vik a\u00f0 halda r\u00fat\u00ednu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe corona virus has made it difficult for many to keep a routine over the past week.", "ref": "However, the coronavirus pandemic has made it difficult for many to maintain a routine."}
{"src": "\u00de\u00e1 hefur h\u00e1tt ver\u00f0 \u00e1 ins\u00fal\u00edni neytt suma til a\u00f0 halda \u00e1fram a\u00f0 m\u00e6ta \u00ed vinnuna og h\u00e6tta \u00fear me\u00f0 \u00e1 a\u00f0 vera \u00fatsettir fyrir veirunni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen the cost of insulin has been so high that some have had to continue to meet at work and give up on being vaccinated.\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence", "ref": "The high price of insulin has also forced some people to keep showing up for work, thereby risking virus exposure."}
{"src": "Reuters bendir \u00e1 a\u00f0 bandar\u00edsk yfirv\u00f6ld hafi m\u00e1tt vera me\u00f0vitu\u00f0 um h\u00e6ttuna sem \u00feeir sem eru me\u00f0 sykurs\u00fdki 2 g\u00e6ti stafa\u00f0 af veirunni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n Reuters suggests that US authorities may have been aware of the risk that people with type 2 diabetes may have contracted the virus.", "ref": "Reuters points out that US authorities should have been aware of the high risk that the virus may pose to type 2 diabetes patients."}
{"src": "Er SARS k\u00f3r\u00f3nuveiran gekk yfir \u00e1ri\u00f0 2003 voru r\u00famlega 20% \u00feeirra me\u00f0 sj\u00fakd\u00f3minn og \u00ed sv\u00ednaflensufaraldrinum \u00e1ri\u00f0 2009 var \u00feessi h\u00f3pur \u00ed \u00ferisvar sinnum meiri h\u00e6ttu \u00e1 a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 leggjast inn \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Was SARS coronavirus prevalent in 2003, approximately 20% of those with the disease, and in the swine flu pandemic of 2009, this group was four times more likely to", "ref": "During the SARS coronavirus outbreak of 2003, more than 20% of fatalities had the disease, and in the swine flu pandemic of 2009, this group faced triple the risk of hospitalisation."}
{"src": "\u00deegar MERS ger\u00f0i svo vart vi\u00f0 sig \u00e1ri\u00f0 2012 s\u00fdndi ein ranns\u00f3kn fram \u00e1 a\u00f0 60% \u00feeirra sem l\u00e9tust e\u00f0a voru lag\u00f0ir inn \u00e1 gj\u00f6rg\u00e6slu voru me\u00f0 sykurs\u00fdki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"When MERS made itself known to us in 2012, a study showed that 60% of those who died or were hospitalized were diabetic.\"", "ref": "And when MERS emerged in 2012, one study showed that 60% of those who died or were admitted to intensive care units had diabetes."}
{"src": "Charles S. Dela Cruz v\u00edsindama\u00f0ur vi\u00f0 Yale h\u00e1sk\u00f3la segir a\u00f0 vegna \u00feess a\u00f0 \u00e1hrifa COVID-19 veirunnar g\u00e6ti lengur \u00fe\u00e1 hafi faraldurinn svipt hulunni af fj\u00f6lda \u00e1\u00f0ur \u00f3\u00feekkra fylgikvilla.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nCharles S. Dela Cruz, a scientist at Yale University, says that due to the impact of the COVID-19 virus, the pandemic may have pulled back the veil on a multitude of previously unknown com", "ref": "Charles S. Dela Cruz, researcher at Yale University says that because the effects of the COVID-19 virus last longer, the pandemic may unearth a number of previously unknown complications."}
{"src": "\u201e\u00c9g \u00f3ttast a\u00f0 vi\u00f0 munum sj\u00e1 fl\u00f3\u00f0bylgju vandam\u00e1la \u00feegar \u00feessu er loki\u00f0,\u201c segir Andrew Bolton forma\u00f0ur al\u00fej\u00f3\u00f0a samtaka sykursj\u00fakra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I'm worried that we'll see a tsunami of problems when this is all over,\" says Andrew Bolton, chairman of the International Diabetes Federation.", "ref": "\"My fear is we will see a tsunami of problems once this is over,\" said Andrew Boulton, president of the International Diabetes Federation."}
{"src": "L\u00e6knar hafa vara\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn kunni me\u00f0 \u00f3beinum h\u00e6tti a\u00f0 lei\u00f0a til aukningar \u00ed fylgikvillum tengdum sykurs\u00fdki, m.a. n\u00fdrnasj\u00fakd\u00f3mum og n\u00fdrnaskiljun.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Medical professionals have been concerned that the COVID-19 pandemic could lead to an increase in related complications of diabetes, such as pancreatic diseases and pancreatitis.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning", "ref": "Doctors have warned that the coronavirus may indirectly lead to a spike in diabetes-related complications, including kidney disease and dialysis."}
{"src": "Eins beina n\u00fdjar ranns\u00f3knir til \u00feess a\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiran kunni a\u00f0 lei\u00f0a til fj\u00f6lgunar sykurs\u00fdkitilfella.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nNew research suggests that the coronavirus may lead to an increase in cases of diabetes.", "ref": "New studies also indicate that the coronavirus may lead to an increase in cases of diabetes."}
{"src": "Reuters segir v\u00edsindamenn vera a\u00f0 reyna a\u00f0 skilja tengslin milli k\u00f3r\u00f3nuveirunnar og sykurs\u00fdki 2.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Reuters says scientists are trying to figure out the connections between the coronavirus and type 2 diabetes.\"", "ref": "According to Reuters, scientists are striving to understand the connections between the coronavirus and type 2 diabetes."}
{"src": "Veiran r\u00e6\u00f0st \u00e1 hjarta, lungu og n\u00fdru, l\u00edff\u00e6ri sem \u00feegar eru veik fyrir hj\u00e1 m\u00f6rgum sem eru me\u00f0 sykurs\u00fdki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe pancreas affects the heart, lungs, and kidneys, organs that are often weakened in people with diabetes.", "ref": "The virus targets the heart, lung and kidneys, organs already weakened in many diabetes patients."}
{"src": "\u00de\u00e1 getur h\u00e1tt hlutfall gl\u00fak\u00f3sa og l\u00edp\u00ed\u00f0s hj\u00e1 sykursj\u00fakum framkalla\u00f0 sannkalla\u00f0an \u201efrumubo\u00f0astorm\u201c, eins og \u00fea\u00f0 er kalla\u00f0 \u00feegar \u00f3n\u00e6miskerfi\u00f0 bregst of hart vi\u00f0 og r\u00e6\u00f0st \u00e1 l\u00edkamann.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen, a high ratio of glucose and lipids in diabetics can trigger a \"cytokine storm\", as it is called when the immune system overreacts and attacks the body.\n\nNote:", "ref": "High glucose and lipid counts in diabetes patients can also trigger a so-called \"cytokine storm,\" when the immune system overreacts, attacking the body."}
{"src": "Skemmdar inn\u00feekjufrumur geta einnig leitt til b\u00f3lgumyndunar sem aftur getur valdi\u00f0 banv\u00e6num bl\u00f3\u00f0tappa.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Severe concussion can also lead to a condition known as post-concussion syndrome, which can in turn cause fatal blood loss.\"\n\nNote: \"Skemmdar\" is a verb that means \"", "ref": "Furthermore, damaged endothelial cells can lead to inflammation, which in turn may cause a lethal blood clot."}
{"src": "\u201e\u00deetta er allt eitt st\u00f3rt p\u00fasluspil,\u201c segir Dela Cruz.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is all one big puzzle game,\" says Dela Cruz.", "ref": "\"It's all one big puzzle,\" says Dela Cruz."}
{"src": "\u201e\u00deetta tengist allt innbyr\u00f0is.\u201c", "mt": "The translation of the Icelandic sentence \u201e\u00deetta tengist allt innbyr\u00f0is.\u201c is:\n\n\"This relates to everything internally.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"This is all internal business.\"", "ref": "\"It's all interrelated.\""}
{"src": "Fr\u00e9ttin hefur veri\u00f0 lei\u00f0r\u00e9tt.", "mt": "The news has been corrected.", "ref": "The report has been corrected."}
{"src": "\u201eOkkur var bo\u00f0i\u00f0 kampav\u00edn, svo f\u00f3ru \u00feau \u00far herberginu\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We were offered champagne, so they went out of the room.\"\n\nNote: \"Kampav\u00edn\" is a colloquial Icelandic term for champagne, and \"herbergi\" means \"room\"", "ref": "\"We were offered champagne, then they left the room\""}
{"src": "Hj\u00f3nin \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir og Atli Bollason ur\u00f0u vi\u00f0 \u00feeirri \u00f3venjulegu b\u00f3n fr\u00e1 myndlistarmanninum Ragnari Kjartanssyni a\u00f0 stunda kynl\u00edf fyrir framan myndav\u00e9l fyrir verk sem listama\u00f0urinn var a\u00f0 setja upp \u00ed Par\u00eds.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe couple \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir and Atli Bollason became part of an unusual photo shoot by the artist Ragnar Kjartansson to have sex in front of a camera for", "ref": "Husband and wife Atli Bollason and \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir agreed to an unusual request from artist Ragnar Kjartansson: to have sex in front of a camera for an exhibition that the artist was mounting in Paris."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 elsku\u00f0um hvort anna\u00f0 svo \u00feetta var ekki fl\u00f3ki\u00f0.\u201c", "mt": "A lovely Icelandic phrase!\n\nHere's the translation to English:\n\n\"We loved each other so much that it wasn't complicated.\"", "ref": "\"We loved each other so this was not complicated.\""}
{"src": "Atli Bollason gleymir \u00fev\u00ed aldrei \u00feegar hann hitti eiginkonu s\u00edna og barnsm\u00f3\u00f0ur, \u00c1sr\u00fanu Magn\u00fasd\u00f3ttur, \u00ed fyrsta skipti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAtli Bollason never forgets it when he meets his wife and stepmother, \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir, for the first time.", "ref": "Atli Bollason never forgets meeting his wife and mother of his children, \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir, for the first time."}
{"src": "\u201e\u00c9g var\u00f0 mj\u00f6g heilla\u00f0ur af henni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I was very fond of her.\"", "ref": "\"I became very infatuated with her."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var n\u00e1tt\u00farulega bara \u00fatgeislunin en svo \u00fe\u00f3tti m\u00e9r h\u00fan l\u00edka alveg \u00f3heyrilega s\u00e6t.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was just a natural emission and then it also seemed to me to be completely inaudible sweet.\"\n\nHowever, I think a more natural translation would be:\n\n\"It was just a natural emission and then it", "ref": "There was her charisma, of course, but I also thought she was just incredibly cute."}
{"src": "Og \u00feykir enn,\u201c segir hann.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAnd it still seems, \"he says.", "ref": "And I still think so,\" he says."}
{"src": "\u00c1sr\u00fan man \u00feetta l\u00edka enda rifjar eiginma\u00f0urinn fyrsta fundinn reglulega upp.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\u00c1sr\u00fan thinks this too, and the husband ends up regularly attending the first meeting.\n\nHere's a breakdown of the translation:\n\n* \u00c1sr\u00fan: This is a proper noun, likely a", "ref": "\u00c1sr\u00fan also remembers this, as her husband regularly reminisces about their first encounter."}
{"src": "\u201e\u00c9g er alltaf a\u00f0 heyra \u00feessa s\u00f6gu.", "mt": "The translation of the Icelandic sentence is:\n\n\"I'm always hearing this story.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"I've heard this story a thousand times before.\"\n\nThe original sentence is: \u201e\u00c9g er alltaf a\u00f0 heyra", "ref": "\"I'm always hearing this story."}
{"src": "S\u00ed\u00f0ast bara um helgina,\u201c segir h\u00fan sem la\u00f0a\u00f0ist l\u00edka a\u00f0 eiginmanninum vi\u00f0 fyrstu kynni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She says she only met him last weekend, 'and also got hooked on her husband at first sight.\"\n\nNote: The word \"la\u00f0a\u00f0ist\" is a bit tricky to translate, as it", "ref": "The last time was just this weekend,\" says \u00c1sr\u00fan, who was also attracted to her husband when they first met."}
{"src": "\u201eM\u00e9r fannst og finnst svo mikill \u00e6singur \u00ed kringum Atla, sem \u00e9g f\u00edla.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I found and still find a great deal of excitement around Atla, which I feel.\"\n\nNote: \"\u00c6singur\" is a bit of an old-fashioned word in Icelandic, and it's not commonly", "ref": "\"I felt, and still feel, that there's so much excitement around Atli, which I like."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er margt \u00ed gangi og miki\u00f0 a\u00f0 gerast og \u00e9g heilla\u00f0ist af \u00fev\u00ed.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There's a lot going on and a lot happening and I'm thrilled by it.\"", "ref": "There's a lot going on and much happening and I was charmed by that.\""}
{"src": "Atli segir \u00feau hj\u00f3nin hafa lagt \u00e1herslu \u00e1 \u00fea\u00f0 \u00ed sambandi s\u00ednu a\u00f0 fara s\u00ednar eigin lei\u00f0ir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAtli says that the couple has focused on their own paths in their relationship.", "ref": "Atli says that in their relationship, the couple have focused on going their own way."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 bindum bagga okkar ekki s\u00f6mu hn\u00fatum og samfer\u00f0amenn.", "mt": "Here is the translation:\n\n\"We don't tie our luggage with the same knots as travelers.\"\n\nNote: This sentence seems to be a quote from a person, possibly a politician or a public figure, in Iceland. The original text is in Icelandic and the", "ref": "\"We don't tread the well-worn paths."}
{"src": "Vi\u00f0 for\u00f0umst r\u00fat\u00ednur sem vi\u00f0 greinum \u00ed kringum okkur.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We avoid radishes that we find around us.\"", "ref": "We avoid the routines that we can detect around us.\""}
{"src": "\u00dea\u00f0 er m\u00f6gulega \u00e1st\u00e6\u00f0a \u00feess a\u00f0 \u00feau t\u00f3ku erindinu fr\u00e1 Ragnari Kjartanssyni myndlistarmanni bara fagnandi, \u00fe\u00f3 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri v\u00e6gast sagt \u00f3venjulegt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It is possible that they took the matter from Ragnari Kjartanssyn, the artist, just out of politeness, although it would be said to be unusual at best.\"", "ref": "That may be why they simply welcomed artist Kjartan Ragnarsson's request, despite it being unusual, to put it mildly."}
{"src": "\u201eKrist\u00edn Anna sameiginleg vinkona okkar hefur samband vi\u00f0 okkur og spyr hvort vi\u00f0 getum komi\u00f0 a\u00f0 bor\u00f0a desert me\u00f0 s\u00e9r, Ragga og Ingibj\u00f6rgu konu Ragnars, \u00e1 Snaps.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Krist\u00edn Anna, our mutual friend, has been in touch with us and asks if we can join her, Ragga, and Ingibj\u00f6rg, Ragnar's wife, for dessert at Sn", "ref": "\"Our mutual friend, Krist\u00edn Anna, contacted us to ask whether we could join her, Raggi and Ragnar's wife, Ingibj\u00f6rg, for desserts at Snaps.\""}
{"src": "\u00deau \u00fe\u00e1\u00f0u bo\u00f0i\u00f0, hittu \u00fer\u00edeyki\u00f0 \u00e1 Snaps og fengu s\u00e9r desertv\u00edn og sinn hvorn eftirr\u00e9ttinn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They then ordered, found the three-course meal at Snaps and got themselves dessert wine and their respective after-dinner drinks.\"\n\nNote: Snaps is likely a restaurant or bar, and \"desertv", "ref": "They accepted the invitation, met the trio at Snaps and had dessert wine and one dessert each."}
{"src": "\u00deau hl\u00fdddu \u00e1 Ragnar sem leiddi \u00feau \u00ed gegnum \u00e1form s\u00edn \u00e1 myndlistars\u00fdningu sem hann hug\u00f0ist setja upp \u00ed Palais de Tokyo \u00ed Par\u00eds um hausti\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They listened to Ragnar as he guided them through his artistic vision for an exhibition he planned to hold at the Palais de Tokyo in Paris this fall.\"", "ref": "They listened to Ragnar, who talked them through his plans for the art exhibition that he intended to mount at the Palais de Tokyo in Paris that autumn."}
{"src": "\u201eHann var me\u00f0 margr\u00e1sa vide\u00f3verk sem h\u00e9t Scenes from western culture.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He was involved in a number of video works that were called Scenes from Western culture.\"", "ref": "\"He had a multi-channel video installation called Scenes from Western Culture."}
{"src": "Hann l\u00fdsti \u00fev\u00ed \u00e1 einfaldan h\u00e1tt.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe explained it in a simple way.", "ref": "He described it in a simple manner.\""}
{"src": "\u00c1sr\u00fan segir a\u00f0 hann hafi l\u00fdst verkinu sem banal og dekadent senum \u00far hversdagsl\u00edfi Vesturlandab\u00faa.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\u00c1sr\u00fan says that he has described the work as banal and decadent scenes from everyday life of Westerners.", "ref": "According to \u00c1sr\u00fan, he described the piece as banal and decadent scenes from the everyday life of Westerners."}
{"src": "\u201eHann var me\u00f0 skissur af \u00f6llum senunum sem hann \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 skj\u00f3ta og s\u00ed\u00f0ast sag\u00f0i hann okkur fr\u00e1 \u00fev\u00ed sem hann vildi vita hvort vi\u00f0 hef\u00f0um \u00e1huga \u00e1 a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He had sketches of all the targets he intended to shoot and finally told us about what he wanted to know whether we had interest in participating in.\"", "ref": "\"He had sketches of all the scenes that he intended to shoot and the last thing he told us about was the thing that he wanted to know whether we would be interested in taking part in.\""}
{"src": "Senan sem Ragnar ba\u00f0 pari\u00f0 a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed \u00e1tti a\u00f0 s\u00fdna ungt millist\u00e9ttarpar a\u00f0 elskast \u00ed minimal\u00edsku herbergi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The couple that Ragnar asked to participate in the show was meant to show young couples in love in a small, cramped room.\"\n\nHowever, I think a more natural translation would be:\n\n\"The couple that Ragnar asked", "ref": "The scene that Ragnar asked the couple to take part in was supposed to show a middle-class couple making love in a minimalistic room."}
{"src": "\u201e\u00deetta eru samfarir me\u00f0 upphafi og enda,\u201c segir Atli.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is a meeting from start to finish,\" says Atli.", "ref": "\"It's intercourse with a beginning and end,\" says Atli."}
{"src": "Pari\u00f0 \u00feekkti Ragnar ekki miki\u00f0 \u00fe\u00f3 \u00feau hafi vita\u00f0 af honum og hann af \u00feeim \u201een \u00feau \u00feekktu okkur og fannst vi\u00f0 passa \u00ed \u00feetta.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe pair knew Ragnar not much, though they had known of him and he of them \"but they knew us and thought we fit in here.\"", "ref": "The couple didn't know Ragnar well, although they were aware of him and he of them, \"but they were familiar with us and felt that we were right for this."}
{"src": "\u00deau h\u00f6f\u00f0u or\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau vildu ekki augl\u00fdsa eftir f\u00f3lki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They had said that they did not want to advertise for people.\"", "ref": "They mentioned that they didn't want to advertise for people."}
{"src": "Kannski t\u00f6ldu \u00feau a\u00f0 \u00feau myndu ekki f\u00e1 r\u00e9tta f\u00f3lki\u00f0 heldur f\u00f3lk sem fengi kynfer\u00f0islega fr\u00f3un \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 performera fyrir a\u00f0ra.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Maybe they thought they wouldn't get the right people, but rather people who get sexual gratification from performing for others.\"", "ref": "Maybe they thought that they wouldn't get the right people but rather people who receive sexual gratification from performing for others.\""}
{"src": "\u00deau kv\u00f6ddu Ragnar og sam\u00feykktu a\u00f0 hugsa m\u00e1li\u00f0 en \u00fea\u00f0 t\u00f3k ekki langan t\u00edma.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They praised Ragnar and agreed to consider the matter, but it didn't take long.\"", "ref": "They said goodbye to Ragnar and agreed to think about the matter, but that didn't take long."}
{"src": "\u201e\u00deegar vi\u00f0 l\u00f6bbu\u00f0um \u00far af Snaps s\u00f6g\u00f0um vi\u00f0: Erum vi\u00f0 ekki bara til \u00ed \u00feetta?", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"When we left from Snaps we said: Are we not here for this?\"", "ref": "\"As we walked out of Snaps we said: Aren't we up for this?"}
{"src": "\u00deetta var bara \u00feannig.", "mt": "The translation of \"\u00deetta var bara \u00feannig\" from Icelandic to English is:\n\n\"This was just that way.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"That's just how it was.\"", "ref": "It was just like that."}
{"src": "\u00c9g treysti Ragnari sem listamanni og \u00f6llu teyminu hans,\u201c segir \u00c1sr\u00fan og Atli tekur undir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I trusted Ragnar as an artist and in all his endeavors,\" says \u00c1sr\u00fan, and Atli nods in agreement.", "ref": "I trust Ragnar as an artist, as well as his whole team,\" says \u00c1sr\u00fan and Atli concurs."}
{"src": "\u201e\u00deetta sn\u00fdst um \u00e1stina og n\u00e1ndina\u201c", "mt": "The translation of the Icelandic phrase \u201e\u00deetta sn\u00fdst um \u00e1stina og n\u00e1ndina\u201c to English is:\n\n\"This is about love and kindness.\"\n\nHowever, in the context of the Icelandic song \"\u00deetta sn\u00fdst um \u00e1st", "ref": "\"This is about the love and intimacy\""}
{"src": "Senan var tekin upp \u00ed f\u00ednni \u00edb\u00fa\u00f0 \u00e1 M\u00fdrarg\u00f6tunni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe body was taken up in a small apartment on M\u00fdrarg\u00f6tun.\n\nHere's a breakdown of the sentence:\n\n* \"Senan\" means \"the body\"\n* \"var tekin\"", "ref": "The scene was filmed in a fancy apartment at M\u00fdrargata."}
{"src": "\u00dear var mj\u00f6g f\u00e1li\u00f0a\u00f0 kvikmyndateymi; t\u00f6kuma\u00f0ur, Ragnar og hlj\u00f3\u00f0ma\u00f0ur og pari\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There was a very crowded film team; the cameraman, Ragnar, the soundman and the couple.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "The crew was very small: a cameraman, Ragnar and a sound technician, and the couple."}
{"src": "Eftir a\u00f0 kveikt haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e1 uppt\u00f6ku yfirg\u00e1fu allir herbergi\u00f0 til a\u00f0 b\u00ed\u00f0a \u00fati \u00ed b\u00edl nema Atli og \u00c1sr\u00fan.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAfter the recording had been turned off, everyone left the room to wait outside in their car, except for Atli and \u00c1sr\u00fan.", "ref": "When the recording had been turned on, everyone except Atli and \u00c1sr\u00fan left the room to wait in a car outside."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 vorum ekki b\u00fain a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a neitt hvernig vi\u00f0 \u00e6ttum a\u00f0 vera.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We hadn't decided how we were going to be.\"", "ref": "\"We hadn't decided anything about what we were going to be like."}
{"src": "Vi\u00f0 fengum einhverjar sm\u00e1 lei\u00f0beiningar en vi\u00f0 reyndum a\u00f0 gleyma stund og sta\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nWe got some small instructions, but we tried to forget time and place.\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\nWe got some vague directions, but we tried to put time and place out of our", "ref": "We received some minor instructions, but we tried to forget the time and place."}
{"src": "A\u00f0 vera \u00f3me\u00f0vitu\u00f0 um hva\u00f0 vi\u00f0 v\u00e6rum a\u00f0 gera og fyrir hvern.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"To be unaware of what we are doing and for whom.\"", "ref": "To be unaware of what we were doing and for whom."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var ekkert leiki\u00f0, vi\u00f0 bara elsku\u00f0um hvort anna\u00f0 svo \u00fea\u00f0 var ekki fl\u00f3ki\u00f0,\u201c segir \u00c1sr\u00fan.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was nothing to do with games, we just loved each other so it wasn't complicated,\" says \u00c1sr\u00fan.", "ref": "There was no acting, we just loved each other so it wasn't complicated,\" says \u00c1sr\u00fan."}
{"src": "En var \u00feetta r\u00f3mant\u00edskt?", "mt": "The translation of \"En var \u00feetta r\u00f3mant\u00edskt?\" from Icelandic to English is:\n\n\"Was this romantic?\"", "ref": "But was it romantic?"}
{"src": "\u201eJ\u00e1, \u00feetta var svol\u00edti\u00f0 r\u00f3mant\u00edskt,\u201c segir Atli og \u00c1sr\u00fan er samm\u00e1la \u00fev\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Yes, this was a bit romantic,\" says Atli, and \u00c1sr\u00fan agrees with him.", "ref": "\"Yes, it was a little romantic,\" says Atli, and \u00c1sr\u00fan agrees."}
{"src": "\u201eOkkur var bo\u00f0i\u00f0 upp \u00e1 kampav\u00edn \u00e1\u00f0ur en \u00feau f\u00f3ru \u00fat \u00far herberginu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We were offered champagne before they left the room.\"", "ref": "\u201eWe were offered champagne before they left the room."}
{"src": "\u00deetta var sm\u00e1 eins og a\u00f0 vera \u00ed fr\u00edi \u00e1 f\u00ednu h\u00f3teli \u00ed Par\u00eds.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This was like being on vacation at a fancy hotel in Paris.\"", "ref": "It was a little like being on vacation at a fancy hotel in Paris.\""}
{"src": "Teymi\u00f0 var \u00e1n\u00e6gt me\u00f0 frammist\u00f6\u00f0u parsins \u00ed verkinu sem hreyf\u00f0i vi\u00f0 \u00feeim.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThey were dissatisfied with the part's performance in the work that was moving against them.\n\nNote: I tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please keep in mind that the translation", "ref": "The crew was pleased with the couple's performance in the piece, and it moved them."}
{"src": "\u201e\u00deegar Tommi t\u00f6kuma\u00f0ur horf\u00f0i \u00e1 \u00feetta \u00fe\u00e1 gr\u00e9t hann, honum \u00fe\u00f3tti \u00feetta svo fallegt,\u201c segir Atli.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"When Tommi the technician looked at this, he cried, he thought it was so beautiful,\" says Atli.", "ref": "\"Tommi the cameraman cried when he watched it, he thought it was so beautiful,\" says Atli."}
{"src": "\u201e\u00deetta sn\u00fdst jafn miki\u00f0 um \u00e1stina og n\u00e1ndina og sj\u00e1lfar samfarirnar,\u201c segir \u00c1sr\u00fan.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"This is just as much about love and intimacy and the relationships themselves,\" says \u00c1sr\u00fan.", "ref": "\"It's as much about the love and intimacy as about the intercourse itself,\" says \u00c1sr\u00fan."}
{"src": "Foreldrar parsins hafa s\u00e9\u00f0 verki\u00f0 og segir Atli a\u00f0 mamma hans hafi heyrt r\u00f6ddina \u00ed syninum \u00e1 Listasafni Reykjav\u00edkur og \u00fe\u00e1 \u00e1tta\u00f0 sig \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann v\u00e6ri hluti af verkinu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe parents of the artist have seen the work and Atli says that his mother has heard his voice in his son at the Reykjavik Art Museum and then realized that he was part of the work", "ref": "The couple's parents have seen the piece, and Atli says that his mother heard her son's voice at the Reykjavik Art Museum and then realised that he was part of the piece."}
{"src": "\u201e\u00de\u00e1 sn\u00fdr h\u00fan s\u00e9r vi\u00f0 og fer a\u00f0 p\u00e6la \u00ed \u00feessu,\u201c segir Atli.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\n\u201cThen she turns around and starts peeling it,\u201d says Atli.", "ref": "\"Then she turned around and began to examine it,\" says Atli."}
{"src": "\u201eMamma og pabbi s\u00e1u \u00feetta \u00ed Par\u00eds.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Mom and dad saw this in Paris.\"", "ref": "\"Mom and dad saw it in Paris."}
{"src": "Vi\u00f0 h\u00f6f\u00f0um ekki sagt neinum \u00feetta \u00feannig en svo bara sendir pabbi m\u00e9r skilabo\u00f0 og segir: Gaman a\u00f0 rekast \u00e1 litlu fj\u00f6lskylduna \u00ed Palais de Tokyo,\u201c rifjar \u00c1sr\u00fan upp.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We hadn't said anything about it, but then Dad just sends me a message and says: 'Having fun crashing into the little family at Palais de Tokyo,' \u00c1sr\u00fan says.\"", "ref": "We hadn't told anyone about this, but then dad just sends me a message and says: It was fun to run into the little family in the Palais de Tokyo,\" \u00c1sr\u00fan recalls."}
{"src": "Og \u00e6tli \u00fe\u00e1tttakan \u00ed verkinu hafi d\u00fdpka\u00f0 samband \u00c1sr\u00fanar og Atla?", "mt": "Here is the translation:\n\nAnd did the participation in the work deepen the relationship between \u00c1sr\u00fan and Atli?", "ref": "And did taking part in the project deepen the relationship between \u00c1sr\u00fan and Atli?"}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum allavega enn saman svo kannski d\u00fdpka\u00f0i \u00feetta eitthva\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We're still together so maybe this is something deep.\"", "ref": "We're still together, anyway, so maybe it deepened something."}
{"src": "\u00deetta d\u00fdpka\u00f0i allavega samband mitt vi\u00f0 tengdafj\u00f6lskylduna,\u201c segir \u00c1sr\u00fan og hl\u00e6r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This deep connection I have with the extended family,\" says \u00c1sr\u00fan and laughs.", "ref": "At least it deepened the relationship with my in-laws,\" says \u00c1sr\u00fan with a laugh."}
{"src": "Sj\u00e1lf s\u00e1 \u00c1sr\u00fan verki\u00f0 \u00ed Kaupmannah\u00f6fn me\u00f0 kollega s\u00ednum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She saw \u00c1sr\u00fan's work in Copenhagen with her colleagues.\"", "ref": "As for \u00c1sr\u00fan, she saw the piece in Copenhagen with her colleague."}
{"src": "\u201eM\u00e9r fannst svol\u00edti\u00f0 erfitt a\u00f0 vera ekki me\u00f0 \u00fe\u00e9r heldur einhverjum \u00f6\u00f0rum,\u201c segir h\u00fan og sn\u00fdr s\u00e9r a\u00f0 eiginmanninum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was a bit difficult for me to be with you rather than someone else,\" she says, turning to her husband.", "ref": "\"I found it a little difficult to be with someone other than you,\" she says, turning to her husband."}
{"src": "\u201eEn \u00fea\u00f0 var gaman a\u00f0 sj\u00e1 \u00feetta \u00fev\u00ed \u00feetta er bara ein sena \u00ed miklu st\u00e6rra verki og \u00feegar ma\u00f0ur s\u00e1 \u00feetta me\u00f0 hinum verkunum er \u00feetta mj\u00f6g flott.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"But it was fun to see this because this is just one part of a much larger work and when you see this with the other works it's really great.\"\n\nNote: I've tried to preserve the informal", "ref": "\"But it was fun to see it because it's just one scene in a much bigger piece and it's very impressive when you see it along with the other pieces."}
{"src": "\u00c9g gat svol\u00edti\u00f0 sliti\u00f0 mig fr\u00e1 \u00feessu og var bara stolt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I was quite proud of myself for getting away from this and was just proud.\"\n\nHowever, the sentence seems to be a bit informal and might be a quote from a song or a conversation. If you provide", "ref": "I was able to detach myself a little from it, and I was just proud."}
{"src": "Og \u00fearna var litla baunin \u00ed maganum \u00e1 m\u00e9r,\u201c segir \u00c1sr\u00fan sem var \u00f3fr\u00edsk af \u00f6\u00f0ru barni hj\u00f3nanna \u00feegar senan var tekin upp.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"And there was a little bun in my stomach,\" says \u00c1sr\u00fan, who was not feeling well from another child of the couple when the scan was taken.", "ref": "And there was the little bean in my belly,\" says \u00c1sr\u00fan, who was pregnant with the couple's second child when the scene was shot."}
{"src": "\u201e\u00deetta var bara fallegt.\u201c", "mt": "The translation of the Icelandic sentence \u201e\u00deetta var bara fallegt.\u201c is:\n\n\"This was just beautiful.\"\n\nOr, in a more casual tone:\n\n\"This was gorgeous.\"\n\nOr, in a more poetic tone:\n\n\"This was breathtakingly beautiful.\"\n\nNote that the", "ref": "\"It was just beautiful.\""}
{"src": "Anna Marsibil Clausen r\u00e6ddi vi\u00f0 \u00feau \u00c1sr\u00fanu og Atla \u00ed \u00c1stars\u00f6gum \u00e1 R\u00e1s 1.", "mt": "Here is the translation:\n\nAnna Marsibil Clausen interviewed \u00c1sr\u00fan and Atla on \u00c1stars\u00f6gum on R\u00e1s 1.\n\nNote: R\u00e1s 1 is an Icelandic radio station, so the translation is quite literal. If you'd", "ref": "Anna Marsibil Clausen talked to \u00c1sr\u00fan and Atli for Love Stories on Channel 1."}
{"src": "Swansea me\u00f0 sigur \u00ed fyrri undan\u00farslitaleiknum", "mt": "Here is the translation:\n\nSwansea with victory in the first semi-final match", "ref": "Swansea wins the first playoff semifinal"}
{"src": "Swansea vann 1\u20140 sigur \u00e1 Brentford \u00ed dramat\u00edskum leik.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nSwansea won a 1-0 victory over Brentford in a dramatic match.", "ref": "Swansea defeated Brentford, 1\u20140, in a dramatic encounter."}
{"src": "\u00deetta var fyrri leikur li\u00f0anna \u00ed undan\u00farslitum umspilsins um a\u00f0 komast upp \u00ed ensku \u00farvalsdeildina.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This was the first leg of the playoff round to reach the English Premier League.\"", "ref": "This was the teams' first of two playoff semifinals to reach the Premier League."}
{"src": "Leikurinn f\u00f3r fram \u00e1 heimavelli Swansea \u00ed Wales.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe match took place at the home ground of Swansea in Wales.", "ref": "The match was played on Swansea's home ground in Wales."}
{"src": "Sta\u00f0an \u00ed h\u00e1lfleik var 0\u20130.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The score at halftime was 0\u20130.\"", "ref": "The score at half time was 0\u20130."}
{"src": "Heimamenn \u00ed Swansea fengu v\u00edti \u00e1 64. m\u00edn\u00fatu en Andre Ayew br\u00e1st bogalistin af v\u00edtapunktinum og l\u00e9t verja fr\u00e1 s\u00e9r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Swansea players were awarded a free kick on 64 minutes when Andre Ayew headed the ball off the penalty spot and cleared it from his side.\"", "ref": "The Swansea locals were awarded a penalty in the 64th minute but Andre Ayew failed to put his penalty kick past the goalkeeper."}
{"src": "A\u00f0eins tveimur m\u00edn\u00fatum s\u00ed\u00f0ar f\u00e9kk Rico Henry, leikma\u00f0ur Brentford, rau\u00f0a spjaldi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nJust two minutes later, Rico Henry, a Brentford player, received the red card.", "ref": "Just two minutes later, Brentford player Rico Henry received the red card."}
{"src": "Brentford spila\u00f0i \u00fev\u00ed restina af leiknum manni f\u00e6rri og \u00e1 82. m\u00edn\u00fatu n\u00fdttu leikmenn Swansea s\u00e9r li\u00f0smuninn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nBrentford played the rest of the game with a man less and at the 82nd minute Swansea players used a substitute.", "ref": "Brentford was therefore a man down for the remainder of the match and in the 82nd minute, the Swansea players used their advantage."}
{"src": "Andre Ayew b\u00e6tti \u00fe\u00e1 upp v\u00edtakl\u00fa\u00f0ri\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 skora fr\u00e1b\u00e6rt mark og trygg\u00f0i Swansea 1\u20130 sigur.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\nAndre Ayew then sealed the win with a brilliant goal, securing a 1\u20130 victory for Swansea.", "ref": "Andre Ayew made up for his failed penalty by scoring an excellent goal and securing a 1\u20130 victory for Swansea."}
{"src": "Swansea lei\u00f0ir \u00fev\u00ed 1\u20130 \u00ed einv\u00edginu, en seinni leikurinn fer fram n\u00e6sta mi\u00f0vikudag \u00e1 heimavelli Brentford.", "mt": "Here is the translation:\n\nSwansea leads 1-0 in the tie, but the second leg will be played next Wednesday at Brentford's home ground.", "ref": "Swansea therefore has a 1\u20130 lead in the playoff semifinals with the second match taking place next Wednesday on Brentford's home ground."}
{"src": "Sendiherralaust \u00ed fimm \u00e1r fr\u00e1 \u00e1rinu 2009", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Without a ambassador for five years from the year 2009\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "No ambassador for five years since 2009"}
{"src": "Jeffrey Gunter Ross, bandar\u00edski sendiherrann \u00e1 \u00cdslandi, er \u00ed kastlj\u00f3si fj\u00f6lmi\u00f0la eftir a\u00f0 CBS greindi fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed morgun a\u00f0 hann vildi f\u00e1 vopna\u00f0an l\u00edfv\u00f6r\u00f0 \u00fear sem hann \u00f3tta\u00f0ist um l\u00edf sitt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nJeffrey Gunter Ross, the US Ambassador to Iceland, is in the spotlight of the media after CBS reported this morning that he wanted to have a bodyguard armed there as he feared for his life.", "ref": "The US ambassador to Iceland, Jeffrey Gunter Ross, is the focus of media attention following CBS's report this morning that he requested an armed bodyguard because he feared for his life."}
{"src": "\u00dea\u00f0 hefur \u00fe\u00f3 ekki gengi\u00f0 \u00ferautarlaust fyrir forseta Bandar\u00edkjanna a\u00f0 skipa sendiherra h\u00e9r \u00e1 landi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It has not, however, gone without saying for the President of the United States to appoint an ambassador here in the country.\"", "ref": "It has not been an easy task for the US President to appoint an ambassador to this country, however."}
{"src": "Fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Carol Van Voorst l\u00e9t af emb\u00e6tti sendiherra Bandar\u00edkjanna \u00ed apr\u00edllok 2009, hefur alls veri\u00f0 sendiherralaust \u00e1 landinu \u00ed 62 m\u00e1nu\u00f0i, meira en fimm \u00e1r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Since Carol Van Voorst stepped down as US Ambassador in April 2009, the country has been without an ambassador for 62 months, more than five years.\"", "ref": "Since Carol Van Voorst left the office of US ambassador in late April 2009, Iceland has been without an ambassador for a total of 62 months, or over five years."}
{"src": "Van Voorst l\u00e9t af emb\u00e6tti vi\u00f0 s\u00e9rkennilegar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur, en Kastlj\u00f3s greindi fr\u00e1 \u00fev\u00ed 2009 a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i \u00e1tt a\u00f0 f\u00e1 F\u00e1lkaor\u00f0ina.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nVan Voorst stepped down from her position under special circumstances, but Kastlj\u00f3s reported in 2009 that she was supposed to receive the F\u00e1lka Award.", "ref": "Van Voorst left office under peculiar circumstances, with Kastlj\u00f3s reporting in 2009 that she was supposed to receive the Order of the Falcon."}
{"src": "\u00c1 lei\u00f0 \u00e1 kve\u00f0jufund me\u00f0 forseta \u00cdslands f\u00e9kk h\u00fan s\u00edmtal fr\u00e1 forsetaskrifstofunni \u00feess efnis a\u00f0 h\u00fan yr\u00f0i ekki s\u00e6md or\u00f0unni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nOn her way to a reception with the President of Iceland, she received a phone call from the President's office informing her that she would not be granted an audience.", "ref": "While on her way to a farewell meeting with the President of Iceland, she received a telephone call from the President's office to tell her that she wouldn't be awarded the honour."}
{"src": "Eftir a\u00f0 h\u00fan hvarf fr\u00e1 \u00cdslandi kenndi h\u00fan al\u00fej\u00f3\u00f0asamskipti vi\u00f0 Army War College.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAfter she left Iceland she maintained international relations with the Army War College.", "ref": "After leaving Iceland, she taught international communications at the Army War College."}
{"src": "Sext\u00e1n m\u00e1nu\u00f0ir li\u00f0u \u00fear til eftirma\u00f0ur Van Voorst kom til starfa, \u00ed september 2010.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nSixteen months passed until Van Voorst's successor arrived at work, in September 2010.", "ref": "Sixteen months passed until Van Voorst's successor arrived in September 2010."}
{"src": "\u00dea\u00f0 m\u00e1 a\u00f0 einhverju leyti rekja til \u00feess a\u00f0 Robert S. Connan haf\u00f0i veri\u00f0 skipa\u00f0ur sem sendiherra en h\u00e6tti svo vi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n It may be attributed to the fact that Robert S. Connan had been appointed as ambassador but then resigned.", "ref": "This may be have been due in part to Robert S. Connan being previously appointed ambassador but then changing his mind."}
{"src": "Vi\u00f0 starfinu t\u00f3k loks Loius Ariega haf\u00f0i \u00fe\u00e1 starfa\u00f0 \u00ed utanr\u00edkis\u00fej\u00f3nustunni um \u00e1ratugaskei\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We were working together when Louis Ariega finally left, having worked in the foreign service for nearly a decade.\"", "ref": "Finally, Loius Ariega, who had worked in the foreign service for decades, took on the job."}
{"src": "Hann l\u00e9t svo af st\u00f6rfum hausti\u00f0 2013 og t\u00f3k vi\u00f0 emb\u00e6tti sendiherra \u00ed Guatemala.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe stepped down from his duties in the fall of 2013 and took up the position of ambassador to Guatemala.", "ref": "He stepped down in the autumn of 2013 to assume the office of ambassador to Guatemala."}
{"src": "\u00de\u00e1 t\u00f3k vi\u00f0 anna\u00f0 sendiherralaust t\u00edmabil.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\nThen another period of ambassadorial absence began.\n\n(Note: \"sendiherralaust\" is a compound word in Icelandic, where \"sendiherra\" means \"ambassador\" and the suffix", "ref": "There was subsequently another ambassador-less period."}
{"src": "Robert Barber hlaut sam\u00feykki Bandar\u00edkja\u00feings \u00ed jan\u00faar 2015 og kom til starfa sk\u00f6mmu s\u00ed\u00f0ar, en \u00fe\u00e1 haf\u00f0i enginn sendiherra veri\u00f0 \u00e1 sta\u00f0num \u00ed 13 m\u00e1nu\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nRobert Barber received Senate confirmation in January 2015 and took office shortly thereafter, at a time when no ambassador had been present on the ground for 13 months.", "ref": "In January 2015, the United States Senate approved the appointment of Robert Barber, who arrived shortly thereafter, by which time there had been no ambassador for 13 months."}
{"src": "Barber var p\u00f3lit\u00edskt skipa\u00f0ur en ekki dipl\u00f3mati, heldur haf\u00f0i hann starfa\u00f0 sem l\u00f6gma\u00f0ur og stutt kosningasj\u00f3\u00f0 Baracks Obama.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe barber was politically organized, but not a diplomat, rather he had worked as a lawyer and a short-term campaign fund for Barack Obama.\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of", "ref": "Barber was politically appointed rather than a diplomat, having worked as a lawyer and contributed to Barack Obama's election fund."}
{"src": "Hann l\u00e9t af st\u00f6rfum um lei\u00f0 og Donald Trump t\u00f3k vi\u00f0 forsetaemb\u00e6ttinu, 20. jan\u00faar 2017, eins og venjan er me\u00f0 p\u00f3lit\u00edskt skipa\u00f0a sendiherra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe stepped down from his duties at the same time as Donald Trump took office, January 20, 2017, as is customary with politically appointed ambassadors.", "ref": "He stepped down as soon as Donald Trump assumed the office of President on 20 January 2017, as is the custom with politically appointed ambassadors."}
{"src": "Stj\u00f3rn Trump var \u00f3venjulengi a\u00f0 skipa b\u00e6\u00f0i sendiherra og h\u00e1tt setta emb\u00e6ttismenn \u00ed stj\u00f3rnkerfinu \u00ed Washington.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The Trump administration was unusual in appointing both ambassadors and high-ranking officials to the government apparatus in Washington.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please let me", "ref": "The Trump administration took unusually long to appoint both ambassadors and high-ranking officials in Washington."}
{"src": "\u00dev\u00ed li\u00f0u tv\u00f6 \u00e1r \u00fear til Bandar\u00edkja\u00feing bo\u00f0a\u00f0i Jeffrey Ross Gunter \u00e1 sinn fund til a\u00f0 spyrja hann spj\u00f6runum \u00far og sta\u00f0festa a\u00f0 \u00fev\u00ed loknu sem sendiherra \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"For two years, until the US Congress invited Jeffrey Ross Gunter to their meeting to question him and confirm him as ambassador to Iceland.\"", "ref": "Two years passed until the United States Senate summoned Jeffrey Ross Gunter to question him thoroughly before confirming his appointment as ambassador to Iceland."}
{"src": "\u00cd vitnisbur\u00f0i s\u00ednum \u00e1 \u00feingi sag\u00f0ist hann aldrei hafa komi\u00f0 til \u00cdslands en oft til Vestur-Evr\u00f3pu, en eiginkona hans, sem er l\u00e1tin, hef\u00f0i veri\u00f0 af hollensku bergi brotin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In his testimony at the parliament, he claimed that he had never come to Iceland, but often to Western Europe, and that his wife, who is deceased, had been of Dutch descent.\"\n\nNote: \"", "ref": "In his Senate hearing, he said that he had never been to Iceland but had frequently been to Western Europe, as his late wife had been of Dutch descent."}
{"src": "Gunter er p\u00f3lit\u00edskt skipa\u00f0ur, var \u00e1\u00f0ur h\u00fa\u00f0l\u00e6knir \u00ed Kaliforn\u00edu og hefur veri\u00f0 \u00e1berandi \u00ed samt\u00f6kum gy\u00f0inga \u00ed Rep\u00fabl\u00edkanaflokknum, Republican Jewish Coalition.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGunter is politically organized, was previously a dermatologist in California and has been prominent in the Jewish Coalition of the Republican Party, Republican Jewish Coalition.", "ref": "Gunter is a political appointee who was previously a dermatologist in California and has been active in the organisation of Jews in the Republican Party, the Republican Jewish Coalition."}
{"src": "Spilav\u00edtaeigendinn Sheldon Adelson stofna\u00f0i \u00feau samt\u00f6k en Adelson er \u00e1kafur stu\u00f0ningsma\u00f0ur Donalds Trump.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Sheldon Adelson, the casino magnate, founded the group, but Adelson is a staunch supporter of Donald Trump.\"\n\nNote: I corrected the translation to make it more accurate and idiomatic in", "ref": "The organisation was founded by casino owner Sheldon Adelson, who is a fervent supporter of Donald Trump."}
{"src": "Gunter kom til starfa \u00e1 \u00cdslandi \u00ed ma\u00ed 2019, en \u00fe\u00e1 haf\u00f0i enginn sendiherra veri\u00f0 \u00e1 landinu fr\u00e1 \u00fev\u00ed snemma \u00e1rs 2017, \u00ed tv\u00f6 \u00e1r og fj\u00f3ra m\u00e1nu\u00f0i, sem er \u00fea\u00f0 lengsta sem d\u00e6mi eru um h\u00e9rlendis.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGunter arrived at work in Iceland in May 2019, but then no ambassador had been on the country for two years and four months, which is the longest that examples are known of locally.", "ref": "Gunter arrived to assume office in Iceland in May 2019, by which time there had been no ambassador in the country since early 2017, for two years and four months, which is a record length of time in this country."}
{"src": "\u00c1st\u00e6\u00f0an er b\u00e6\u00f0i hversu lengi stj\u00f3rn Trumps var a\u00f0 tilnefna f\u00f3lk \u00ed lykilemb\u00e6tti sem og a\u00f0 undanfarin \u00e1r hefur vinna Bandar\u00edkja\u00feings dregist mj\u00f6g \u00e1 langinn, \u00fear me\u00f0 tali\u00f0 a\u00f0 sta\u00f0festa sendiherra \u00ed emb\u00e6tti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe reason is both how long Trump's government has been nominating people for a likely position and that the US Congress has been working very hard in the past year, including confirming ambassadors to their posts.", "ref": "The reason is both the long time it took for the Trump administration to appoint people to key offices and the great delays in the work of the Senate in recent years, including in the confirmation of ambassadors."}
{"src": "Fr\u00e1 2009 hefur \u00fev\u00ed samanlagt veri\u00f0 sendiherralaust \u00e1 \u00cdslandi \u00ed r\u00fam fimm \u00e1r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nSince 2009, it has been ambassador-less in Iceland for roughly five years.", "ref": "Since 2009, Iceland has therefore been without an ambassador for a total of over five years."}
{"src": "\u00dea\u00f0 hefur \u00fe\u00f3 ekki komi\u00f0 \u00ed veg fyrir framkv\u00e6mdir \u00e1 vegum sendir\u00e1\u00f0sins sem opna\u00f0i n\u00fdveri\u00f0 h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var vi\u00f0 Engjateig.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It has not, however, prevented the embassy from carrying out work on the new headquarters at Engjateig.\"", "ref": "This has not prevented construction projects by the embassy, which recently opened new headquarters at Engjateigur."}
{"src": "Framkv\u00e6mdirnar eru taldar hafa kosta\u00f0 um 6,5 milljar\u00f0a en hnaus\u00feykkir \u00f6ryggisveggir umlykja bygginguna og skothelt gler er \u00ed \u00f6llum gluggum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The construction works are estimated to have cost around 6.5 billion ISK, but the security walls are incomplete and the bulletproof glass is in all the windows.\"\n\nNote: ISK is the Icelandic", "ref": "The construction is believed to have cost about ISK 6.5 billion, with enormously thick security walls surrounding the building and bulletproof glass in all windows."}
{"src": "\u00dea\u00f0 vir\u00f0ist \u00fe\u00f3 ekki hafa n\u00e6gt til a\u00f0 fylla n\u00faverandi sendiherra \u00f6ryggiskennd \u00fev\u00ed hann er sag\u00f0ur \u00f3ttast um l\u00edf sitt og hefur \u00f3ska\u00f0 eftir a\u00f0 f\u00e1 vopna\u00f0an l\u00edfv\u00f6r\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It doesn't seem to have been enough to fill the current ambassador's security needs, as he is said to be afraid for his life and has asked for armed protection.\"\n\nLet me know if you'd like", "ref": "This does not seem to be enough to give the current ambassador a sense of security, however, as he is said to fear for his life and has requested an armed body guard."}
{"src": "Fyrrum leikma\u00f0ur \u00cdBV var\u00f0 fyrir rasisma \u00e1 \u00cdslandi - \u201e\u00dea\u00f0 voru mist\u00f6k a\u00f0 koma til \u00cdslands\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Former \u00cdBV player was a victim of racism in Iceland - 'It was a mistake to come to Iceland'\"\n\nNote: The quote is likely from the former player, but the translation is a", "ref": "Former \u00cdBV player experienced racism in Iceland - \"It was a mistake to come to Iceland\""}
{"src": "Tonny Mawejje, fyrrum leikma\u00f0ur \u00cdBV, segist hafa or\u00f0i\u00f0 fyrir rasisma \u00feegar hann var \u00e1 \u00cdslandi og a\u00f0 hann sj\u00e1i eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa komi\u00f0 til landsins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nTonny Mawejje, a former player of \u00cdBV, claims to have experienced racism while he was in Iceland and that he regrets having come to the country.", "ref": "Former \u00cdBV player Tonny Mawejje says he experienced racism while in Iceland and that he regrets coming to the country."}
{"src": "\u00deetta kemur fram \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 Tonny sem birtist \u00e1 \u00fagandska mi\u00f0linum Daily Monitor.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThis comes out in an interview with Tonny that appears on the Ugandan media outlet Daily Monitor.", "ref": "This was reported in an interview with Tonny in the Ugandan media outlet Daily Monitor."}
{"src": "Tonny gekk n\u00fdlega til li\u00f0s vi\u00f0 li\u00f0i\u00f0 Uganda Police FC sem leikur \u00ed efstu deild \u00daganda.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Tonny recently joined the Uganda Police FC team, which plays in the top division of Uganda.\"", "ref": "Tonny recently joined Uganda Police FC, a team in the Ugandan top division."}
{"src": "\u00cd vi\u00f0talinu vi\u00f0 Daily Monitor r\u00e6\u00f0ir Tonny um margt, me\u00f0al annars t\u00edma sinn h\u00e9r \u00e1 landi en hann spila\u00f0i me\u00f0 \u00cdBV, Val og \u00der\u00f3tti \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n In an interview with Daily Monitor, Tonny talks about many things, including his time here in the country, where he played with \u00cdBV, Val and \u00der\u00f3tti in Iceland.", "ref": "Tonny discusses various subjects in his interview with the Daily Monitor, including his time in Iceland, where he played with \u00cdBV, Valur and \u00der\u00f3ttur."}
{"src": "\u201e\u00deegar \u00e9g kom til \u00cdslands \u00fe\u00e1 spila\u00f0i \u00e9g ekki \u00e1 mi\u00f0junni eins og \u00e9g var vanur a\u00f0 spila.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"When I came to Iceland, I didn't play in the middle like I was used to playing.\"", "ref": "\"When I came to Iceland, I didn't play centre like I'm used to."}
{"src": "Fyrirli\u00f0i li\u00f0sins var \u00ed \u00feeirri st\u00f6\u00f0u en auk \u00feess var hann l\u00edka me\u00f0 treyjun\u00fameri\u00f0 sem \u00e9g vildi hafa svo \u00e9g f\u00e9kk hvorugt af \u00fev\u00ed sem \u00e9g vildi,\u201c segir Tonny en hann spila\u00f0i \u00e1 h\u00e6gri kantinum \u00e1 leikt\u00ed\u00f0inni me\u00f0 \u00cdBV.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The team captain was in that position and on top of that he also had the jersey number that I wanted so I got neither of what I wanted,\" says Tonny, who played on the right flank during", "ref": "The team captain played that position and he also had the shirt number that I wanted so I got neither of the things I wanted,\" says Tonny, who played as a right winger during his season with \u00cdBV."}
{"src": "Me\u00f0al \u00feess sem Tonny r\u00e6\u00f0ir er rasismi sem hann var\u00f0 fyrir \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Among the things that Tonny talks about is racism that he experienced in Iceland.\"", "ref": "Among the subjects discussed by Tonny is the racism he experienced in Iceland."}
{"src": "Hann segir \u00feetta vera vandam\u00e1l sem margir svartir leikmenn ver\u00f0a fyrir \u00feegar \u00feeir spila \u00ed Evr\u00f3pu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He says this is a problem that many black players face when they play in Europe.\"", "ref": "He says that this is a problem experienced by many black players when they play in Europe."}
{"src": "\u201e\u00deetta kom einu sinni fyrir mig en \u00fear sem \u00e9g skildi ekki tungum\u00e1li\u00f0 \u00fe\u00e1 hunsa\u00f0i \u00e9g bara \u00fea\u00f0 sem var sagt vi\u00f0 mig.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This happened to me once, but since I didn't know the language, I just repeated what was said to me.\"", "ref": "\"This happened to me once but as I didn't understand the language, I just ignored what was said to me."}
{"src": "Seinna fr\u00e9tti \u00e9g s\u00ed\u00f0an af m\u00e1linu og \u00fe\u00e1 spur\u00f0i \u00e9g vin minn hva\u00f0 m\u00e1li\u00f0 sn\u00e9rist um.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I then heard about the matter and then I asked my friend what the matter was about.\"", "ref": "I heard about it later and asked my friend what this thing was about."}
{"src": "Hann sag\u00f0i m\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 andst\u00e6\u00f0ingur minn hafi l\u00e1ti\u00f0 ras\u00edsk umm\u00e6li falla um mig eftir a\u00f0 \u00e9g t\u00e6kla\u00f0i hann.\u201c", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"He told me then that my opponent had let racist insults fall on me after I had tackled him.\"", "ref": "Then he told me that my opponent had made racist remarks about me after I tackled him.\""}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2014 f\u00f3r Tonny fr\u00e1 \u00cdslandi til Noregs \u00fear sem hann gekk til li\u00f0s vi\u00f0 Haugesund.", "mt": "Here is the translation:\n\nIn 2014, Tonny left Iceland for Norway, where he joined Haugesund.", "ref": "In 2014, Tonny left Iceland for Norway, where he joined Haugesund."}
{"src": "\u00dear segist hann hafa gert \u00feau mist\u00f6k sem hann s\u00e9r hva\u00f0 mest eftir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There he claims to have made the mistakes he sees the most.\"", "ref": "He says that it was there that he made the mistake that he regrets the most."}
{"src": "Tonny haf\u00f0i ekki n\u00e1\u00f0 a\u00f0 koma s\u00e9r \u00ed byrjunarli\u00f0i\u00f0 hj\u00e1 Haugesund en hann vildi spila meira til a\u00f0 komast \u00ed landsli\u00f0i\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nTonny had not managed to get himself into the starting lineup at Haugesund, but he wanted to play more to get into the national team.", "ref": "Tonny had not been able to get on the starting team at Haugesund but he wanted to play more to get on the national team."}
{"src": "\u00de\u00e1 ba\u00f0 hann um a\u00f0 fara aftur til \u00cdslands \u00e1 l\u00e1ni en hann gekk \u00fe\u00e1 til li\u00f0s vi\u00f0 Val.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen he asked to go back to Iceland on loan, but he then joined Val.\n\nNote: \"Val\" is likely a person's name, possibly a nickname or a surname, and not a common noun", "ref": "He then asked to return to Iceland on loan, after which he joined Valur."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 voru mist\u00f6k a\u00f0 koma til \u00cdslands aftur \u00e1 l\u00e1ni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was a mistake to come back to Iceland again on loan.\"", "ref": "\"It was a mistake to return to Iceland on loan."}
{"src": "\u00c9g held a\u00f0 ef \u00e9g hef\u00f0i veri\u00f0 lengur \u00ed Noregi \u00fe\u00e1 hef\u00f0i \u00e9g fengi\u00f0 t\u00e6kif\u00e6ri\u00f0 sem \u00e9g vildi f\u00e1,\u201c segir Tonny en hann vona\u00f0ist eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 ef hann myndi spila vel \u00ed Noregi \u00fe\u00e1 k\u00e6mist hann l\u00edklega lengra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I think if I had been longer in Norway, I would have gotten the opportunity I wanted,\" says Tonny, who hoped that if he played well in Norway, he would likely have been invited further.", "ref": "I think that if I would have stayed in Norway, I would have gotten the opportunity I wanted,\" says Tonny, who hoped that if he played well in Norway, he would probably go further."}
{"src": "Hann vill meina a\u00f0 l\u00e1ni\u00f0 til \u00cdslands hafi gert \u00fat af vi\u00f0 draumana hans um a\u00f0 komast \u00ed st\u00f3rli\u00f0 \u00ed Evr\u00f3pu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe wants to imply that the loan to Iceland has made him give up on his dreams of playing in a big league in Europe.", "ref": "He claims that his loan to Iceland destroyed his dream of joining a major European team."}
{"src": "Fundu orm \u00ed h\u00e1lsi konu", "mt": "The translation of \"Fundu orm \u00ed h\u00e1lsi konu\" from Icelandic to English is:\n\n\"Found a worm in the throat of the woman\"", "ref": "Found a worm in a woman's neck"}
{"src": "L\u00e6knar \u00e1 St. Luke's International Hospital \u00ed T\u00f3k\u00fd\u00f3 fundu 3,8 sm langan svartan orm \u00ed h\u00e1lskirtli konu sem \u00feanga\u00f0 leita\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Physicians at St. Luke's International Hospital in Tokyo found a 3.8 cm long black snake in the throat of a woman who was being treated there.\"", "ref": "Doctors at the St. Luke's International Hospital in Tokyo discovered a 3.8 cm long black worm in the tonsil of a woman who sought treatment there."}
{"src": "L\u00e6knum t\u00f3kst a\u00f0 draga orminn \u00fat me\u00f0 t\u00f6ng.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe snake was pulled out with a stick.", "ref": "The doctors were able to pull the worm out with pliers."}
{"src": "Ranns\u00f3kn leiddi \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 um sn\u00edkjud\u00fdr var a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nInvestigation revealed that it was a case of poisoning.", "ref": "Tests showed that this was a parasite."}
{"src": "CNN sk\u00fdrir fr\u00e1 \u00feessu.", "mt": "Here is the translation:\n\nCNN reports on this.\n\n(Note: \"CNN sk\u00fdrir fr\u00e1 \u00feessu\" is a sentence in Icelandic, where \"CNN\" is being used as a proper noun to refer to the news network, and \"sk\u00fd", "ref": "CNN reported this."}
{"src": "Konan haf\u00f0i nokkrum d\u00f6gum \u00e1\u00f0ur bor\u00f0a\u00f0 sashimi, sem eru \u00feunnar kj\u00f6tsnei\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe woman had eaten sashimi a few days earlier, which are thin slices of meat.", "ref": "The woman had eaten sashimi, which is thin slices of meat, a few days earlier."}
{"src": "Konunni batna\u00f0i flj\u00f3tt eftir a\u00f0 ormurinn var fjarl\u00e6g\u00f0ur en sn\u00edkjud\u00fdr \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 \u00feetta eru oft \u00ed hr\u00e1u kj\u00f6ti e\u00f0a fiski.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The community benefited quickly after the beast was removed, but parasites like this are often found in raw meat or fish.\"\n\nNote: I translated \"ormurinn\" as \"beast\" as it's a", "ref": "The woman recovered quickly when the worm had been removed. Parasites such as this are often found in raw meat or fish."}
{"src": "Eftir a\u00f0 sushi ruddi s\u00e9r til r\u00fams \u00e1 Vesturl\u00f6ndum hefur tilfellum, \u00fear sem sn\u00edkjud\u00fdr hafa borist \u00ed f\u00f3lk, fj\u00f6lga\u00f0 a\u00f0 s\u00f6gn CNN.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"After sushi has taken off in the West, cases have occurred, where parasites have been brought into people, according to CNN.\"", "ref": "Since the advent of sushi in the West, cases of parasites in people have increased, according to CNN."}
{"src": "\u00d3ttast a\u00f0 \u00f6nnur bylgja s\u00e9 a\u00f0 hefjast \u00ed Evr\u00f3pu", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\n\"Concerned that another wave is about to start in Europe\"\n\nHere's a breakdown of the sentence:\n\n* \"\u00d3ttast\" means \"to be concerned\" or \"to be worried\"", "ref": "Fear that another wave is starting in Europe"}
{"src": "Sp\u00e1nn er n\u00fa \u00ed brennidepli \u00ed tengslum vi\u00f0 \u00e1hyggjur af annarri bylgju k\u00f3r\u00f3nuveirunnar \u00ed Evr\u00f3pu, en \u00fear hafa stj\u00f3rnv\u00f6ld gripi\u00f0 til a\u00f0ger\u00f0a til a\u00f0 hefta \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins a\u00f0 n\u00fdju.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Spain is now in the frying pan in terms of connections with concerns about another wave of the coronavirus in Europe, but there the authorities have taken measures to curb the spread of the coronavirus pandemic anew.\"", "ref": "Spain is now the focal point of concerns about a second wave of coronavirus infections in Europe, with authorities there taking measures to contain the new spread of coronavirus."}
{"src": "\u00cd Katal\u00f3n\u00edu hefur allt skemmtanal\u00edf veri\u00f0 sett \u00e1 \u00eds \u00ed tv\u00e6r vikur, en \u00fea\u00f0 eru fleiri borgir en Barcel\u00f3na \u00fear sem smitum fer fj\u00f6lgandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In Catalonia, all forms of entertainment have been put on ice for two weeks, but there are more cities than Barcelona where the spread of the virus is increasing.\"", "ref": "In Catalonia, all nightlife has been put on hold for two weeks, but Barcelona is not the only city where infections are on the rise."}
{"src": "\u00d6nnur Evr\u00f3pul\u00f6nd hafa jafnframt gripi\u00f0 til a\u00f0ger\u00f0a vegna fj\u00f6lgunar smita \u00e1 Sp\u00e1ni, en \u00ed Bretlandi \u00feurfa allir a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vi\u00f0 heimkomuna fr\u00e1 Sp\u00e1ni, l\u00edkt og \u00ed Noregi, og Frakkar hafa veri\u00f0 vara\u00f0ir vi\u00f0 fer\u00f0al\u00f6gum til Sp\u00e1nar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Other European countries have also taken measures in response to the spread of the virus in Spain. In the UK, everyone must undergo quarantine upon arrival from Spain, as in Norway, and the", "ref": "Other European countries have also taken measures to respond to the increase in infections in Spain: in the UK, all travellers returning from Spain must be quarantined, as is the case in Norway, and French citizens have been advised against travelling to Spain."}
{"src": "Smitum er einnig a\u00f0 fj\u00f6lga \u00e1 n\u00fd \u00ed Frakklandi og \u00de\u00fdskalandi, \u00fear sem stj\u00f3rnv\u00f6ld reyna a\u00f0 finna jafnv\u00e6gi \u00feess a\u00f0 hefta \u00fatbrei\u00f0slu veirunnar og koma efnahagsl\u00edfinu aftur af sta\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n The smut is also increasing anew in France and Germany, where the authorities are trying to find a balance between halting the spread of the fungus and getting the economy back on track.", "ref": "Infections are also increasing again in France and Germany, where authorities are trying to find a balance between containing the spread of the virus and getting the economy going again."}
{"src": "Sta\u00f0an \u00ed Evr\u00f3pu er \u00fe\u00f3 g\u00f3\u00f0 mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 annars sta\u00f0ar \u00ed heiminum, en n\u00fdgengi smita \u00e1 heimsv\u00edsu n\u00e1lgast 300 \u00fe\u00fasund \u00e1 dag, en \u00fear telja mest smit \u00ed Amer\u00edku og Su\u00f0ur-As\u00edu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The situation in Europe is however good compared to other parts of the world, but the new cases of infection worldwide reach 300,000 a day, and the most infections are counted in America and South Asia", "ref": "However, the state of things in Europe is good compared to other parts of the world, with close to 300,000 daily infections worldwide, mostly in the Americas and South Asia."}
{"src": "Sta\u00f0fest smit eru or\u00f0in 16 millj\u00f3nir \u00e1 heimsv\u00edsu, samkv\u00e6mt talningu Johns Hopkins-h\u00e1sk\u00f3la, og eru dau\u00f0sf\u00f6ll sem sta\u00f0fest er a\u00f0 tengjast veirunni or\u00f0in 644 \u00fe\u00fasund.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Confirmed cases have reached 16 million globally, according to Johns Hopkins University's count, and deaths confirmed to be linked to the virus have reached 644,000.\"", "ref": "Confirmed infections across the world have now reached 16 million, according calculations from Johns Hopkins University, and confirmed deaths connected to the virus have reached 644 thousand."}
{"src": "M\u00f3sa\u00edkverk Ger\u00f0ar f\u00e6r loks a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00edn til fullnustu", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Ger\u00f0a's mosaic work is finally able to enjoy itself to the fullest\"\n\nHowever, I think a more natural translation would be:\n\n\"Ger\u00f0a's mosaic work is finally complete\"\n\nThe original", "ref": "Ger\u00f0ur's mosaic will finally come into its own"}
{"src": "Fyrir framan Tollh\u00fasi\u00f0 \u00ed Reykjav\u00edk er st\u00f3r og dj\u00fap hola.", "mt": "Here is the translation:\n\nIn front of the Toll House in Reykjav\u00edk is a large and deep hole.\n\nNote: Tollh\u00fasi\u00f0 is the Icelandic name for the Toll House, which is a historic building in Reykjav\u00edk.", "ref": "There is a big and deep hole in front of the Customs House in Reykjavik."}
{"src": "Ofan \u00ed henni eru menn me\u00f0 appels\u00ednugula hj\u00e1lma.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Under her are men with orange helmets.\"\n\nNote: I assume \"henni\" is a typo and should be \"henni\" is not a word in Icelandic, but \"h\u00fan\"", "ref": "In it are men with orange helmets."}
{"src": "\u00dear er l\u00edka st\u00f3r grafa.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There is also a large grave.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "There is also a big excavator there."}
{"src": "Og fleiri minni vinnuv\u00e9lar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAnd more minor work-related issues.", "ref": "And other smaller machines."}
{"src": "Gatan er loku\u00f0 fyrir umfer\u00f0.", "mt": "The street is closed to traffic.", "ref": "The road is closed for traffic."}
{"src": "En gangst\u00e9ttin er f\u00e6r og \u00fear staldra n\u00fa margir vi\u00f0 og vir\u00f0a fyrir s\u00e9r listaverk \u00far millj\u00f3num m\u00f3sa\u00edkfl\u00edsa \u2014 l\u00edkt og \u00feeir hafi aldrei s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe gangway is narrower and there now many people stand and admire works of art from millions of mosaic tiles - as if they had never seen it before.", "ref": "But the pavement is clear and many people now stop there to observe artwork made from millions of mosaic tiles  \u2014 like they have never seen it before."}
{"src": "Kannski hafa \u00feeir aldrei s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Maybe they've never seen it before.\"", "ref": "Perhaps they never have seen it before."}
{"src": "A\u00f0 minnsta kosti ekki virt \u00fea\u00f0 fyrir s\u00e9r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"At least not for themselves.\"", "ref": "At least not observed it."}
{"src": "Verki\u00f0 hefur hinga\u00f0 til veri\u00f0 nokku\u00f0 fali\u00f0, beint fyrir framan \u00fea\u00f0 voru b\u00edlast\u00e6\u00f0i sem voru alltaf umsetin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe work has been somewhat delayed, right in front of it were parking spaces that were always being resurfaced.\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please", "ref": "The mural has been relatively hidden until now, right in front of it were parking spaces that were in constant demand."}
{"src": "F\u00f3lk lag\u00f0i \u00fear, l\u00e6sti b\u00edlnum \u00ed snarhasti og st\u00f6kk svo af sta\u00f0 a\u00f0 sinna erindum s\u00ednum \u00ed mi\u00f0borginni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n People were there, loaded the car quickly and then set off to attend to their affairs in the city center.", "ref": "People parked there, quickly locked their car and then rushed to perform their errands in the city centre."}
{"src": "\u201eL\u00edfleg og fj\u00f6lbreytileg almenningsr\u00fdmi\u201c og \u201ea\u00f0la\u00f0andi borgarbragur\u201c eru lei\u00f0arlj\u00f3s vi\u00f0 endurger\u00f0 Tryggvag\u00f6tunnar sem n\u00fa stendur yfir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Vibrant and diverse public spaces\" and \"attractive civic identity\" are guiding lights for the redevelopment of Tryggvag\u00f6tun, which is currently underway.", "ref": "\"Lively and diverse public spaces\" and \"an attractive urban environment\" are the guiding themes in the renovation of Tryggvagata that is currently underway."}
{"src": "Markmi\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 fegra sv\u00e6\u00f0i\u00f0 og leyfa m\u00f3sa\u00edkverki Ger\u00f0ar Helgad\u00f3ttur \u00e1 Tollh\u00fasinu a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00fdn betur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The goal is to brighten up the area and allow Ger\u00f0ar Helgad\u00f3ttur's mosaic work at Tollh\u00fasi\u00f0 to be seen better.\"", "ref": "The aim is to beautify the area and make Ger\u00f0ur Helgad\u00f3ttir's mosaic on the Customs House more prominent."}
{"src": "Framan vi\u00f0 verki\u00f0 ver\u00f0ur torg og \u00fear sem sv\u00e6\u00f0i\u00f0 liggur vel vi\u00f0 s\u00f3lu er \u00fea\u00f0 tali\u00f0 henta vel sem dvalarsv\u00e6\u00f0i fyrir vegfarendur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe area in front of the building will be a square and since the area is well situated towards the sun, it is considered suitable as a resting area for travelers.\n\nNote: I've tried to preserve the", "ref": "There will be a square in front of the mural, and the site is considered well suited as a leisure area for pedestrians due to its advantageous sunlight position."}
{"src": "Listaverki\u00f0 ver\u00f0ur l\u00fdst upp og f\u00e6r n\u00fa efnivi\u00f0urinn a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00edn betur en \u00e1\u00f0ur \u00e1 \u00feessum 142 fermetra fleti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe list will be updated and now the content will be enjoyed better than before in this 142 square meter space.", "ref": "The mural will be illuminated, enabling a better appreciation of the material on this 142 square metre surface."}
{"src": "\u00c1 sv\u00e6\u00f0inu ver\u00f0a einnig litlir \u201e\u00feoku\u00fa\u00f0arar\u201c, nokkurs konar vatnssk\u00falpt\u00farar, sem bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 leik og veita sv\u00e6\u00f0inu \u00e1kve\u00f0na dul\u00fa\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n On the area, there are also small \"\u00feoku\u00fa\u00f0arar\", a kind of water sculptures, that offer play and give the area a certain mystique.", "ref": "The site will also have small \"fog sprinklers\", a kind of water sculptures that provide an opportunity for play and lend the place a certain mystical air."}
{"src": "Me\u00f0 \u00feessum h\u00e6tti er endurb\u00f3tunum l\u00fdst af Reykjav\u00edkurborg sem stendur a\u00f0 framkv\u00e6mdum \u00e1samt Veitum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nWith this method, the improvements are described by the City of Reykjav\u00edk as being carried out together with Veitum.", "ref": "This is how the renovations are described by the City of Reykjavik, which is responsible for the project, along with Veitur."}
{"src": "Lagnir vatnsveitu, hitaveitu og rafveitu ver\u00f0a endurn\u00fdja\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The water supply, heating supply and electricity supply will be renewed.\"", "ref": "Cold water, hot water and electrical utilities will be renewed."}
{"src": "Margar \u00feeirra eru komnar til \u00e1ra sinna, en sk\u00f3lpl\u00f6gnin og kaldavatnsl\u00f6gnin eru fr\u00e1 \u00e1rinu 1925 og hafa \u00fev\u00ed \u00fej\u00f3na\u00f0 \u00edb\u00faum og fyrirt\u00e6kjum \u00ed mi\u00f0b\u00e6num \u00ed t\u00e6pa \u00f6ld.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Many of them have reached their age, but the school pond and the cold water pond are from the year 1925 and have thus served the residents and businesses in the city center for nearly a century", "ref": "Many of these are getting on in age, with the sewage and cold water pipelines dating from the year 1925, thus having served residents and businesses in the city centre for close to a century."}
{"src": "\u00deegar gatan ver\u00f0ur opnu\u00f0 \u00e1 n\u00fd a\u00f0 framkv\u00e6mdum loknum geta b\u00edlar eki\u00f0 um hana aftur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"When the street is reopened after the roadworks are finished, cars can drive on it again.\"", "ref": "Cars will again be able to drive on the road when it will be reopened following the end of the construction project."}
{"src": "En h\u00fan ver\u00f0ur \u00fe\u00f3 einstefnugata og um lei\u00f0 skapast r\u00f3legra og a\u00f0gengilegra r\u00fdmri fyrir gangandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n But it will be a single-lane road and in the process, a more relaxed and accessible space for pedestrians will be created.", "ref": "It will be a one-way street, however, which will also create a more tranquil and accessible space for pedestrians."}
{"src": "\u00cd fr\u00f3\u00f0leik um Tollh\u00fasi\u00f0 \u00e1 vef tollstj\u00f3rans segir a\u00f0 h\u00fasi\u00f0 hafi veri\u00f0 teki\u00f0 \u00ed notkun \u00e1ri\u00f0 1971 en arkitekt \u00feess var G\u00edsli Halld\u00f3rsson.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In the knowledge about Tollh\u00fasi\u00f0 on the customs director's website, it is said that the house was taken into use in 1971 and the architect of it was G\u00edsli Halld", "ref": "According to the information on the Customs House on the Directorate of Custom's website, the building, by architect G\u00edsli Halld\u00f3rsson, was taken into use in 1971."}
{"src": "Vegna \u00feess a\u00f0 hafnarskemma n\u00e1\u00f0i \u00ed gegnum h\u00fasi\u00f0 mynda\u00f0ist \u00fear 250 fermetra gluggalaus veggfl\u00f6tur \u00fat a\u00f0 g\u00f6tu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nDue to the fact that the harbour survey reached through the house, a 250 square meter windowless wall surface was formed out to the street.", "ref": "As a dock warehouse extended through the building, there was a 250 square metre windowless wall surface facing the street."}
{"src": "Byggingarnefnd og arkitekt voru samm\u00e1la um a\u00f0 sl\u00edkur fl\u00f6tur myndi hafa sl\u00e6m \u00e1hrif \u00e1 heildarg\u00f6tumyndina, ef ekki v\u00e6ru ger\u00f0ar s\u00e9rstakar r\u00e1\u00f0stafanir til a\u00f0 pr\u00fd\u00f0a \u00fatlit h\u00fassins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The building committee and the architect were in agreement that such a flat roof would have a bad effect on the overall image of the house, unless special measures were taken to decorate the exterior of the house.\"", "ref": "The building committee and architect agreed that such a surface would have a negative effect on the overall look of the street if special measures were not made to decorate the building."}
{"src": "A\u00f0ilar ur\u00f0u \u00fev\u00ed samm\u00e1la um a\u00f0 reikna me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta setja \u00fearna upp varanlegt listaverk.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nMembers agreed to consider it by allowing a permanent work of art to be installed there.", "ref": "The parties therefore agreed to assume that permanent artwork would be installed there."}
{"src": "\u00c1 \u00feessum t\u00edma f\u00f3r miki\u00f0 or\u00f0 af Ger\u00f0i Helgad\u00f3ttur, listakonu, segir \u00ed samantektinni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n At that time, a lot was said about Ger\u00f0i Helgad\u00f3ttur, an artist, as the summary states.", "ref": "Ger\u00f0ur Helgad\u00f3ttir had a great reputation as an artist during this period, according to the summary."}
{"src": "Haf\u00f0i h\u00fan unni\u00f0 miki\u00f0 a\u00f0 m\u00f3sa\u00edklistaverkum \u00ed \u00de\u00fdskalandi og v\u00ed\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She had worked a lot with mosaic art in Germany and further afield.\"\n\nNote: \"m\u00f3sa\u00edklistaverkum\" is a bit of a mouthful, but it can be broken down", "ref": "She had been heavily involved in making mosaics in Germany and other places."}
{"src": "Afr\u00e1\u00f0i\u00f0 var a\u00f0 hafa fyrst samband vi\u00f0 hana \u00e1\u00f0ur en \u00e1kve\u00f0i\u00f0 yr\u00f0i hvort efnt yr\u00f0i til samkeppni um verki\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was agreed to first have contact with her before it was decided whether there would be competition for the work.\"", "ref": "A decision was made to contact her first, before deciding whether a competition for the project would be held."}
{"src": "Oft haf\u00f0i veri\u00f0 r\u00e6tt um a\u00f0 verki\u00f0 \u00feyrfti a\u00f0 spegla l\u00edfi\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6fnina, enda haf\u00f0i h\u00f6fnin veri\u00f0 l\u00edf\u00e6\u00f0 Reykjav\u00edkur s\u00ed\u00f0an h\u00fan var ger\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It had often been said that the work needed to reflect life by the harbour, since the harbour had been the lifeblood of Reykjavik since it was built.\"", "ref": "It had often been noted that the artwork would have to reflect life at the harbour, as the harbour had been Reykjavik's lifeline ever since it was built."}
{"src": "\u00deegar r\u00e6tt var vi\u00f0 listakonuna var\u00f0 h\u00fan a\u00f0 trax hugfangin af sl\u00edku verki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nWhen the artwork was corrected, she became obsessed with such a work.", "ref": "When the artist was contacted, she was immediately captivated by the task."}
{"src": "Var\u00f0 a\u00f0 samkomulagi a\u00f0 h\u00fan fengi teikningar og a\u00f0ra a\u00f0sto\u00f0 \u00e1\u00f0ur en h\u00fan f\u00e6ri aftur af landi brott, \u00fear sem h\u00fan myndi vinna vi\u00f0 till\u00f6gurnar erlendis.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was agreed that she would receive drawings and other assistance before she left the country, where she would work on the proposals abroad.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and context of the sentence", "ref": "It was agreed that she would receive drawings and other assistance before leaving the country again to work on the proposals abroad."}
{"src": "Ger\u00f0ur f\u00e9kk \u00feann t\u00edma sem h\u00fan \u00e1kva\u00f0 sj\u00e1lf a\u00f0 \u00feyrfti, og \u00feegar h\u00fan sneri aftur heim lag\u00f0i h\u00fan nokkrar till\u00f6gur fram til umr\u00e6\u00f0u.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGer\u00f0ur got the time she decided she needed, and when she returned home she presented a few proposals for discussion.", "ref": "Ger\u00f0ur was given the time that she herself decided she needed and upon her return home, she submitted several proposals for discussion."}
{"src": "Sam\u00feykkt var \u00e1n tafar a\u00f0 bi\u00f0ja hana um a\u00f0 vinna verki\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIt was agreed without hesitation to ask her to do the work.", "ref": "It was agreed without delay to ask her to carry out the task."}
{"src": "Jafnframt var \u00f3ska\u00f0 eftir a\u00f0 gera heildarsamning vi\u00f0 hana og hi\u00f0 fr\u00e6ga listaverkafyrirt\u00e6ki \u00ed \u00de\u00fdskalandi, Br\u00e6\u00f0urna Oidtmann, en Ger\u00f0ur haf\u00f0i lengi starfa\u00f0 me\u00f0 \u00feeim a\u00f0 uppsetningu fr\u00e6gra listaverka v\u00ed\u00f0a um Evr\u00f3pu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Furthermore, it was desired to conclude a comprehensive agreement with her and the famous art company in Germany, Oidtmann Brothers, as Ger\u00f0ur had long worked with them on the installation of famous", "ref": "A request was also made to make a comprehensive agreement with her and the famous German art company Oidtmann Brothers, Ger\u00f0ur's long-time collaborators in installing renowned works of art all over Europe."}
{"src": "Samningar t\u00f3kust og Ger\u00f0ur vann listaverki\u00f0 undir uppsetningu \u00e1 verkst\u00e6\u00f0i \u00feeirra br\u00e6\u00f0ra, sem s\u00e1u s\u00ed\u00f0an um uppsetningu \u00e1 Tollh\u00fasi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Agreements were made and Ger\u00f0ur won the art work under the arrangement of their brothers' workshop, who then saw to the arrangement at Tollh\u00fasi\u00f0.\"\n\nOr, in a more natural", "ref": "An agreement was reached, and Ger\u00f0ur prepared the mural for installation at the workshop of the brothers, who then oversaw the installation on the Customs House."}
{"src": "Allt verki\u00f0 var einstaklega vel af hendi leyst, b\u00e6\u00f0i af h\u00e1lfu Ger\u00f0ar Helgad\u00f3ttur og Oidtmannbr\u00e6\u00f0ra, segir \u00ed samantektinni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"All the work was done exceptionally well by hand, both by Ger\u00f0a Helgad\u00f3ttir and the Oidtmann brothers, as stated in the summary.\"", "ref": "All the work was exceptionally well carried out, both by Ger\u00f0ur Helgad\u00f3ttir and the Oidtmann Brothers, says the summary."}
{"src": "Hefur \u00fea\u00f0 \u00e6 s\u00ed\u00f0an sta\u00f0ist \u00f3bl\u00ed\u00f0a \u00edslenska ve\u00f0r\u00e1ttu.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\n\"It has since stood out as ungrateful Icelandic weather.\"\n\nHowever, I think a more idiomatic translation would be:\n\n\"It has since been a typical Icelandic weather.\"\n\nIn Icelandic, the phrase \"", "ref": "The mural has been able to withstand the harsh Icelandic climate ever since."}
{"src": "\u00dea\u00f0 t\u00f3k Ger\u00f0i um tv\u00f6 \u00e1r a\u00f0 vinna verki\u00f0, sem var unni\u00f0 og sett upp \u00e1 \u00e1runum 1972 og 1973.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It took Ger\u00f0i two years to complete the work, which was worked on and set up in the years 1972 and 1973.\"", "ref": "It took Ger\u00f0ur about two years to complete her mural, which was prepared and installed in the years 1972 and 1973."}
{"src": "Listakonan l\u00e9st tveimur \u00e1rum eftir a\u00f0 Tollh\u00fasverki\u00f0 var kl\u00e1ra\u00f0, a\u00f0eins 47 \u00e1ra g\u00f6mul.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe Listakonan died two years after Tollh\u00fasverki\u00f0 was completed, at the age of only 47.", "ref": "The artist died two years after completing her Customs House mural, only 47-years old."}
{"src": "Undirb\u00fdr flutning fleiri stofnana \u00fat \u00e1 land", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Underway with the transportation of more containers out to land\"\n\nHowever, I think a more natural translation would be:\n\n\"Underway with the unloading of more containers onto land\"\n\nThe word \"und", "ref": "Prepares to relocate more agencies outside the capital area"}
{"src": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason f\u00e9lagsm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra bo\u00f0ar \u00fea\u00f0 a\u00f0 fleiri opinberar stofnanir ver\u00f0i fluttar \u00fat \u00e1 land \u00e1 n\u00e6stunni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nMinister of Social Affairs \u00c1smundur Einar Da\u00f0ason announces that more public institutions will be moved out to the countryside next year.", "ref": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason, Minister of Social Affairs, declares that more government agencies will be relocated outside the capital area in the near future."}
{"src": "\u00deetta sag\u00f0i r\u00e1\u00f0herra \u00ed \u00fe\u00e6ttinum Sprengisandi \u00e1 Bylgjunni \u00ed h\u00e1deginu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This said the minister in the episode Sprengisandi on Bylgjunni in the high tide.\"", "ref": "The Minister said this on the programme Sprengisandur on Bylgjan at noon today."}
{"src": "N\u00fdlega var tilkynnt um a\u00f0 brunam\u00e1lasvi\u00f0s H\u00fasn\u00e6\u00f0is- og mannvirkjastofnunar ver\u00f0i flutt nor\u00f0ur \u00e1 Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3k \u00ed haust.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Recently, it was announced that the construction site of the Housing and Infrastructure Agency will be moved north to Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3kur in the fall.\"", "ref": "It was recently announced that the Fire Department of the Housing and Construction Authority will be relocated to Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3kur this autumn."}
{"src": "Sex s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingar \u00e1 svi\u00f0i brunam\u00e1la starfa hj\u00e1 stofnuninni en enginn \u00feeirra hyggst fylgja stofnuninni nor\u00f0ur og hefur Landssamband sl\u00f6kkvili\u00f0s- og sj\u00fakraflutningamanna gagnr\u00fdnt b\u00faferlaflutningana.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nSix experts in the field of wildfire management work at the organization, but none of them are willing to follow the organization north and the National Association of Firefighters and Rescue Squad Members has criticized the helicopter airlift", "ref": "The Authority employs six fire safety experts, but none of them intend to move to the north of the country along with the Authority, and the National Association of Firefighters and Ambulance Workers has criticised the relocation."}
{"src": "\u201e\u00c9g held a\u00f0 vi\u00f0 eigum a\u00f0 st\u00edga frekari skref \u00ed \u00feessa veruna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I think we should take a further step in this matter.\"", "ref": "\"I think we should take further steps in this direction."}
{"src": "\u00c9g er a\u00f0 undirb\u00faa frekari skref \u00ed \u00feessa veruna.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\n\"I am preparing for the next step in this project.\"", "ref": "I'm preparing further steps in this direction."}
{"src": "Frekari flutninga,\u201c sag\u00f0i \u00c1smundur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"More flights,\" said \u00c1smundur.", "ref": "More relocations,\" said \u00c1smundur."}
{"src": "Segist hann sannf\u00e6r\u00f0ur um a\u00f0 mikill meirihluti \u00fej\u00f3\u00f0arinnar vilji sj\u00e1 meiri dreifingu opinberra stofnana um landi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He was convinced that a large majority of the population wants to see a greater dispersal of public institutions across the country.\"", "ref": "He says he is convinced that a vast majority of the nation wants to see government agencies distributed more widely around the country."}
{"src": "\u201e\u00c9g held \u00fea\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 taka frekari p\u00f3lit\u00edskar \u00e1kvar\u00f0anir um flutning opinberra starfa \u00fat \u00e1 land, l\u00edkt og \u00e9g var a\u00f0 gera me\u00f0 H\u00fasn\u00e6\u00f0is- og mannvirkjastofnun,\u201c sag\u00f0i \u00c1smundur, en hann t\u00f3k einnig d\u00e6mi af \u00f6\u00f0rum stofnunum sem fluttar hafa veri\u00f0", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00c9g held \u00fea\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 taka frekari p\u00f3lit\u00edskar \u00e1kvar\u00f0anir um flutning opinberra starfa \u00fat \u00e1 land, l\u00edkt og \u00e9g var a\u00f0 gera me\u00f0 H\u00fasn\u00e6\u00f0is- og mannvirkjastofnun,\u201c sag\u00f0i \u00c1smundur, en hann t\u00f3k einnig d\u00e6mi af \u00f6\u00f0rum stofnunum sem fluttar hafa veri\u00f0 \u00fat \u00e1 land.", "ref": "\"I think that there have to be more political decisions to relocate government jobs to rural areas, like I just did with the Housing and Construction Authority,\" said \u00c1smundur, who also named examples of other institutions that have been relocated outside the capital area and were of great importance to the rural communities, such as the relocation of the Icelandic Food and Veterinary Authority to Selfoss, the National Land Survey of Iceland to Akranes and the Unemployment Insurance Payment Office to Skagastr\u00f6nd."}
{"src": "Allt \u00fea\u00f0 helsta fr\u00e1 seinni degi Meistaram\u00f3ts", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAll the main things from the last day of the Masters' Tournament", "ref": "All main news from the second day of the Championships"}
{"src": "94. Meistaram\u00f3ti \u00cdslands \u00ed frj\u00e1ls\u00ed\u00fer\u00f3ttum lauk \u00e1 \u00de\u00f3rsvelli \u00e1 Akureyri \u00ed dag.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n94. The Icelandic Masters in free sports concluded at \u00de\u00f3rsvellir in Akureyri today.", "ref": "The 94th Icelandic Track and Field Championships were concluded at \u00de\u00f3r Field in Akureyri today."}
{"src": "Nokkur m\u00f3tsmet voru sett \u00e1 seinni keppnisdeginum.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"Some meetings were set for the later competition days.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "Several tournament records were set on the second day of competition."}
{"src": "Reikna\u00f0 var me\u00f0 spennandi keppni \u00ed sleggjukasti kvenna \u00e1 \u00de\u00f3rsvelli en Vigd\u00eds J\u00f3nsd\u00f3ttir \u00far FH setti \u00cdslandsmet \u00ed sleggjukasti \u00e1ri\u00f0 2014 sem st\u00f3\u00f0 allt \u00fear til El\u00edsabet Rut R\u00fanarsd\u00f3ttir \u00far \u00cdR b\u00e6tti meti\u00f0 \u00ed ma\u00ed \u00ed fyrra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The competition in the women's shot put at \u00de\u00f3rsvellir was exciting, but Vigd\u00eds J\u00f3nsd\u00f3ttir from FH set the Icelandic record in the shot put", "ref": "An exciting competition in the women's hammer throw at \u00de\u00f3r Field was expected, as in 2014, FH's Vigd\u00eds J\u00f3nsd\u00f3ttir set an Icelandic hammer throw record that remained until \u00cdR's El\u00edsabet Rut R\u00fanarsd\u00f3ttir broke the record in May of last year."}
{"src": "Vigd\u00eds vann \u00cdslandsmeti\u00f0 til baka fyrr \u00ed sumar og hefur veri\u00f0 \u00ed fantaformi upp \u00e1 s\u00ed\u00f0kasti\u00f0, en h\u00fan hefur \u00fer\u00edb\u00e6tt \u00cdslandsmeti\u00f0 \u00fea\u00f0 sem af er sumri.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nVigd\u00eds won the Icelandic championship back in the summer and has been in a fantasy form up until the last match, as she has tripled the Icelandic championship what it is worth in the summer.", "ref": "Vigd\u00eds reclaimed her Icelandic record earlier this summer and has been in fantastic form recently, improving her Icelandic record three times since the beginning of summer."}
{"src": "El\u00edsabet Rut hefur veri\u00f0 a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 mei\u00f0sli og n\u00e1\u00f0i s\u00e9r ekki \u00e1 strik \u00ed dag.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nEl\u00edsabet Rut has been struggling with a cold and didn't make it to the strike today.", "ref": "El\u00edsabet Rut has been suffering from injuries and did not achieve good results today."}
{"src": "H\u00fan \u00e1tti a\u00f0eins eitt gilt kast af fimm, kasta\u00f0i 25,69 metra, sem er langt fr\u00e1 hennar besta.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She had only one valid throw of five, threw 25.69 meters, which is far from her best.\"", "ref": "She had only one valid throw in five attempts, throwing the hammer 25.69 metres, which is far from her best."}
{"src": "Vigd\u00eds kasta\u00f0i lengst allra \u00ed dag, e\u00f0a 60,08 metra \u00ed hennar s\u00ed\u00f0ustu tilraun og setti um lei\u00f0 m\u00f3tsmet.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nVigd\u00eds threw the farthest of all today, or 60.08 meters in her last attempt and set a new record at the same time.", "ref": "Vigd\u00eds had the longest throw today, or 60.08 metres in her last attempt, which was also a tournament record."}
{"src": "\u00cdslandsmet hennar h\u00fan setti fyrr \u00ed j\u00fal\u00ed er 62,69 metrar og var h\u00fan \u00fev\u00ed \u00fe\u00f3 nokku\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Icelandic record holder she set earlier in July is 62.69 meters and she was thus quite far from that.\"", "ref": "The Icelandic record she set earlier in July was 62.69 metres so she was quite far from matching that."}
{"src": "Gu\u00f0r\u00fan Kar\u00edtas Hallgr\u00edmsd\u00f3ttir \u00far \u00cdR \u00e1tti n\u00e6stbesta kast dagsins en h\u00fan b\u00e6tti sinn besta \u00e1rangur me\u00f0 kasti upp \u00e1 50,18 metra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGu\u00f0r\u00fan Kar\u00edtas Hallgr\u00edmsd\u00f3ttir of \u00cdR had the second-best throw of the day, but she improved her best result with a throw of 50.", "ref": "\u00cdR's Gu\u00f0r\u00fan Kar\u00edtas Hallgr\u00edmsd\u00f3ttir had the second best throw of the day, improving on her best result with a 50.18 metre throw."}
{"src": "\u00cd karlaflokki vann FH-ingurinn Hilmar \u00d6rn J\u00f3nsson, \u00cdslandsmethafi \u00ed sleggjukasti, \u00f6ruggan sigur en hann kasta\u00f0i 73,84 metra \u00ed s\u00ednu n\u00e6st s\u00ed\u00f0asta kasti og setti m\u00f3tsmet.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n In the men's shot put, FH's Hilmar \u00d6rn J\u00f3nsson, the Icelandic champion, won a safe victory, but he threw 73.84 meters in his second-to-last throw and", "ref": "In the men's event, FH's Hilmar \u00d6rn J\u00f3nsson, who holds the Icelandic hammer throw record, won comfortably with a throw of 73.84 metres in his next to last attempt, thereby setting a tournament record."}
{"src": "\u00cdslandsmet hans \u00ed greininni er 75,26 metrar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"His Icelandic record in the event is 75.26 meters.\"", "ref": "His Icelandic record in the discipline is 75.26 metres."}
{"src": "Gu\u00f0ni Valur Gu\u00f0nason, \u00d3lymp\u00edufari og \u00cdslandsmethafi \u00ed kringlukasti, vann keppni \u00ed k\u00faluvarpi \u00e1 \u00de\u00f3rsvelli \u00ed g\u00e6r en \u00ed dag keppti hann \u00ed kringlukasti sem er hans a\u00f0algrein.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGu\u00f0ni Valur Gu\u00f0nason, Olympic athlete and Icelandic champion in shot put, won a competition in shot put at \u00de\u00f3rsvellir yesterday, but today he competed in shot put", "ref": "Gu\u00f0ni Valur Gu\u00f0nason, Olympic competitor and holder of the Icelandic discus record, won the shot put competition at \u00de\u00f3r Field yesterday, but today he competed in the discus event, which is his main discipline."}
{"src": "\u00cdslandsmet Gu\u00f0na Vals er 65,53 metrar en hann kasta\u00f0i lengst 59,13 metra \u00ed dag og trygg\u00f0i s\u00e9r sigurinn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Gu\u00f0na Vals Icelandic record is 65.53 meters, but he threw 59.13 meters today and secured his victory.\"", "ref": "Gu\u00f0ni Valur's Icelandic record is 65.53 metres but his best throw today was 59.13 metres, which secured his victory."}
{"src": "Valdimar Hjalti Erlendsson kasta\u00f0i n\u00e6stlengst \u00ed dag en hann \u00e1tti eitt gilt kast sem dug\u00f0i \u00ed 2. s\u00e6ti\u00f0, 49,43 metra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nValdimar Hjalti Erlendsson threw the second longest today as he had one valid throw that placed him in second place, 49.43 meters.", "ref": "Valdimar Hjalti Erlendsson had the second longest throw today, his single valid throw, which landed him in second place, 49.43 metres."}
{"src": "Hafd\u00eds Sigur\u00f0ard\u00f3ttir, \u00cdslandsmethafi \u00ed langst\u00f6kki, vann langst\u00f6kkskeppnina me\u00f0 yfirbur\u00f0um en Hafd\u00eds st\u00f6kk lengst 6,25 metra \u00ed dag sem er t\u00e6pum 40 cm fr\u00e1 \u00cdslandsmeti hennar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHafd\u00eds Sigur\u00f0ard\u00f3ttir, Icelandic record holder in the long jump, won the long jump competition with a personal best, but Hafd\u00eds jumped 6.25 meters today which", "ref": "Hafd\u00eds Sigur\u00f0ard\u00f3ttir, holder of the Icelandic long jump record, won the long jump event today by a wide margin with her longest jump of 6.25 metres, which is just under 40 cm from her Icelandic record."}
{"src": "\u00cd 200 metra hlaupi kvenna var \u00fea\u00f0 \u00cdR-ingurinn Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na Bjarnad\u00f3ttir sem var spretth\u00f6r\u00f0ust en h\u00fan kom \u00ed mark \u00e1 24,04 sek\u00fandum en \u00cdslandsmet hennar \u00ed greininni er 23,45 sek\u00fandur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIn the 200m women's event, it was the IR-athlete Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na Bjarnad\u00f3ttir who was the most impressive, but she came in at", "ref": "In the women's 200-metre dash, \u00cdR's Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na Bjarnad\u00f3ttir proved to be the fastest, reaching the finishing line in 24.04 seconds, with her Icelandic record in the discipline being 23.45 seconds."}
{"src": "Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na var sigurs\u00e6l \u00e1 Akureyri en h\u00fan vann tvenn gullver\u00f0laun \u00ed g\u00e6r, \u00ed 100 metra hlaupi og \u00ed 4 x 100 metra bo\u00f0hlaupi og \u00fe\u00e1 einnig \u00ed 4 x 400 metra bo\u00f0hlaupi \u00ed dag.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na was triumphant in Akureyri as she won two gold medals yesterday, in the 100 meter sprint and in the 4 x 100 meter relay,", "ref": "Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na was victorious in Akureyri, winning two gold medals yesterday, in the 100-metre dash and the 4 x 100-metre relay race, as well as in the 4 x 400-metre relay race today."}
{"src": "\u00cd karlaflokki var Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur Gunnarsson \u00far FH fyrstur \u00ed mark \u00ed 200 metra hlaupinu \u00e1 21,57 sek\u00fandum, 0,3 sek\u00fandum \u00e1 undan \u00d3liver M\u00e1na Sam\u00faelssyni \u00far \u00c1rmanni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIn the men's team, Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur Gunnarsson from FH was first to the mark in the 200-meter run with a time of 21.57 seconds, 0.", "ref": "In the men's event, FH's Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur Gunnarsson was first in the 200-metre dash, coming in at 21.57 seconds, 0.3 seconds before \u00c1rmann's \u00d3liver M\u00e1ni Sam\u00faelsson."}
{"src": "L\u00edkt og Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na vann Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur gull \u00ed 100 metrunum \u00ed g\u00e6r sem og \u00ed 400 metra hlaupinu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nJust like Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na won, Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur won gold in the 100 meters yesterday as well as in the 400 meters.", "ref": "Like Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na, Kolbeinn secured the gold in the 100-metre dash yesterday, as well as in the 400-metre dash."}
{"src": "F\u00e6r ekki sekt fyrir 27 millj\u00f3na kr\u00f3na Bitcoin-uppskeru", "mt": "Here is the translation:\n\n\"Don't be jealous of a 27 million kr\u00f3na Bitcoin windfall\"\n\nHowever, a more literal translation would be:\n\n\"Don't be envious of a 27 million kr\u00f3na Bitcoin profit\"\n\nOr, in a", "ref": "Will not be fined for ISK 27 million Bitcoin harvesting"}
{"src": "Yfirskattanefnd hefur hafna\u00f0 kr\u00f6fu skattranns\u00f3knarstj\u00f3ra sem kraf\u00f0ist sektar yfir manni fyrir a\u00f0 vanframtelja fj\u00e1rmagnstekjur s\u00ednar sem voru til komnar vegna s\u00f6lu \u00e1 rafmyntinni Bitcoin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The tax audit committee has rejected the demand of the tax auditor who requested a fine for a man for failing to report his income from the sale of the cryptocurrency Bitcoin.\"", "ref": "The State Internal Revenue Board has rejected a claim from the Director of Tax Investigations demanding that a man be fined for underreporting capital income from sales of the cryptocurrency Bitcoin."}
{"src": "Nefndin kemst a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 skattranns\u00f3knarstj\u00f3ri hef\u00f0i ekki f\u00e6rt sk\u00fdr r\u00f6k fyrir af hverju nau\u00f0synlegt v\u00e6ri a\u00f0 sekta manninn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe committee came to the conclusion that the tax inspector had not provided a clear reason why it was necessary to prosecute the man.", "ref": "The Board concludes that the Director of Tax Investigations has not provided clear arguments for the necessity of fining the man."}
{"src": "\u00cd \u00farskur\u00f0i nefndarinnar kemur fram a\u00f0 skattranns\u00f3knarstj\u00f3ri taldi manninn hafa sta\u00f0i skil \u00e1 efnislega r\u00f6ngum skattframt\u00f6lum vegna tekju\u00e1ranna 2016 og 2017.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The committee's verdict states that the tax auditor believed the man had made a mistake on the material incorrect tax returns due to the income years 2016 and 2017.\"", "ref": "According to the Board's ruling, the Director of Tax Investigations believed that the man had filed materially false tax statements for the income years of 2016 and 2017."}
{"src": "Hann hef\u00f0i vanframtali\u00f0 fj\u00e1rmagnstekjur s\u00ednar sem v\u00e6ru til komnar vegna s\u00f6lu af rafmyntinni Bitcoin upp \u00e1 27 millj\u00f3nir, anna\u00f0 hvort viljandi e\u00f0a af st\u00f3rkostlegu hir\u00f0uleysi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He would have anticipated his financial gains, which had come in due to the sale of the Bitcoin cryptocurrency, amounting to 27 million, either voluntarily or due to gross negligence on the part of the authorities", "ref": "He was said to have underreported financial income from sales of the cryptocurrency Bitcoin amounting to ISK 27 million, either intentionally or due to gross negligence."}
{"src": "Sekta b\u00e6ri manninn fyrir h\u00e1ttsemi s\u00edna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The sect is bearing the man for his behavior.\"\n\nHowever, I think a more idiomatic translation would be:\n\n\"The sect is bearing the brunt of his behavior.\"\n\nIn this context, \"bearing the br", "ref": "The man should consequently be fined for his conduct."}
{"src": "Ma\u00f0urinn hafna\u00f0i \u00fev\u00ed \u00ed br\u00e9fi til nefndarinnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe man refused it in a letter to the committee.", "ref": "The man rejected this in a letter to the Board."}
{"src": "Hann gekkst \u00fe\u00f3 vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa \u00e1ri\u00f0 2016 selt rafmynt fyrir 27 millj\u00f3nir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe did, however, have the fact that he sold electricity for 27 million in 2016.", "ref": "He did, however, admit to selling cryptocurrency for ISK 27 million in 2016."}
{"src": "Hana hef\u00f0i hann eignast me\u00f0 greftri \u00e1 \u00e1runum 2009 og 2010 \u00feegar sl\u00edkt hef\u00f0i b\u00e6\u00f0i veri\u00f0 au\u00f0velt og \u00f3dyrt me\u00f0 venjulegri heimilist\u00f6lvu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He could have acquired it with thriftiness in the years 2009 and 2010 when it would have been both easy and inexpensive with a regular home computer.\"", "ref": "He said that he acquired this cryptocurrency through mining in the years 2009 and 2010, at a time when this could be done both easily and inexpensively with an ordinary home computer."}
{"src": "\u00de\u00e1 benti hann \u00e1 a\u00f0 \u00feegar hann seldi rafmyntina hef\u00f0i skattframkv\u00e6md vegna sl\u00edkrar s\u00f6lu veri\u00f0 verulega \u00f3lj\u00f3s og \u00f3fyrirsj\u00e1anleg.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen he pointed out that when he sold the electricity meters, there would have been a significant lack of transparency and accountability in such a sale.\n\nNote: I tried to preserve the original meaning and tone of the", "ref": "He also pointed out that when he sold the cryptocurrency, the administration of taxes for such sales was highly ambiguous and unpredictable."}
{"src": "T\u00e6past hef\u00f0i veri\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 \u00e6tlast til \u00feess a\u00f0 almennir borgarar ger\u00f0u s\u00e9r grein fyrir sl\u00edkum r\u00e1\u00f0st\u00f6funum \u00e1 skattframtali.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It would have been possible to assume that ordinary citizens would take note of such measures in the tax bill.\"", "ref": "Members of the general public could hardly have been expected to be aware of such arrangements in their tax statement."}
{"src": "Hann hef\u00f0i ekki \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 komast hj\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 grei\u00f0a skatt af uppskerunni og hef\u00f0i gert grein fyrir eign sinni \u00e1 framtali sem innst\u00e6\u00f0u \u00e1 gjaldeyrisreikningi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He would not have intended to avoid paying tax on the income and would have accounted for his property on the balance sheet as an asset on the liability account.\"", "ref": "He said that he did not intend to avoid paying taxes on his harvesting and that he had reported his asset in the statement as a deposit in a currency account."}
{"src": "Hann hef\u00f0i spurst fyrir hj\u00e1 b\u00e6\u00f0i kunn\u00e1ttum\u00f6nnum og r\u00edkisskattstj\u00f3ra um hvernig \u00feessu v\u00e6ri h\u00e1tta\u00f0 en \u00e1n \u00e1rangurs.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe would have asked both experts and the head of national taxation how this would be handled, but to no avail.\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please", "ref": "He had asked both experts and the Directorate of Internal Revenue about the arrangement for this but to no avail."}
{"src": "\u00de\u00e1 taldi hann a\u00f0 taka \u00feyrfti tillit til \u00feess a\u00f0 hann v\u00e6ri hvorki f\u00e6ddur n\u00e9 uppalinn \u00e1 \u00cdslandi og hef\u00f0i a\u00f0eins b\u00fai\u00f0 h\u00e9r \u00ed nokkur \u00e1r \u00feegar hann h\u00f3f a\u00f0 grafa eftir Bitcoin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen he claimed that he needed to take into account that he was neither born nor raised in Iceland and had only lived here for a few years when he started digging for Bitcoin.\n\nNote: \"\u00feyrft", "ref": "He furthermore believed that the fact that he was neither born nor raised in Iceland, and had only lived here for a few years when he began mining for Bitcoin, must be taken into account."}
{"src": "Hann hef\u00f0i \u00fev\u00ed veri\u00f0 \u00ed verri st\u00f6\u00f0u en a\u00f0rir til a\u00f0 kynna s\u00e9r fl\u00f3knar reglur sem skattyfirv\u00f6ld hef\u00f0u ekki mynda\u00f0 s\u00e9r sk\u00fdra sko\u00f0un \u00e1.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe would have been in a worse position than others to familiarize himself with complex rules that tax authorities had not made clear in their assessment.", "ref": "That meant that he was in a worse position than others to familiarise himself with complex rules on which the tax authorities had not formed a clear opinion."}
{"src": "Ma\u00f0urinn taldi \u00fev\u00ed r\u00e9tt a\u00f0 skattar hans fyrir \u00feessi tv\u00f6 tekju\u00e1r yr\u00f0u endur\u00e1kvar\u00f0a\u00f0ir og \u00e1lagi beitt en a\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti ekki ger\u00f0 refsing.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe man believed it to be correct that his taxes for these two income years would be re-evaluated and a penalty imposed, but otherwise no penalty would be made.", "ref": "The man therefore considered it appropriate for his taxes for these two income years to be reassessed and a surcharge applied, but that no other penalties should be imposed."}
{"src": "\u00de\u00e1 \u00edtreka\u00f0i hann a\u00f0 hann ynni \u00e1 \u00cdslandi og hef\u00f0i borga\u00f0 skatta h\u00e9r \u00e1 landi fr\u00e1 \u00e1rinu 2012.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen he repeatedly stated that he had lived in Iceland and had paid taxes here in the country since the year 2012.", "ref": "He reiterated that he worked in Iceland and had paid taxes in this country since 2012."}
{"src": "Hann hef\u00f0i aldrei \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 koma s\u00e9r undan skyldum s\u00ednum me\u00f0 \u00f3tilhl\u00fd\u00f0ilegum h\u00e6tti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe would never have intended to avoid his responsibilities in an unacceptable manner.", "ref": "He had never intended to shirk his responsibilities by improper means."}
{"src": "Krafan um sekt v\u00e6ri \u00far \u00f6llu h\u00f3fi og myndi steypa honum \u00ed skuldir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The demand for a sect would be from all the crowd and would bind him in debts.\"\n\nHowever, I think there might be a slight nuance to this translation. The word \"sekt\" can also", "ref": "The fine that was demanded was completely out of proportion and would plunge him into debt."}
{"src": "Brynj\u00f3lfur vekur umtal: \u201e\u00deessi ma\u00f0ur skilur um hva\u00f0 f\u00f3tbolti er\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nBrynj\u00f3lfur sparks controversy: \"This man doesn't understand what football is\"\n\nNote: \"Vekur umtal\" can be translated to \"sparks controversy\" or \"stirs", "ref": "Brynj\u00f3lfur creates a stir: \"This man understands what football is all about\""}
{"src": "Brynj\u00f3lfur Andersen Willumsson hefur veri\u00f0 talsvert \u00e1 milli tannanna \u00e1 f\u00f3lki en einnig vaki\u00f0 hrifningu vegna framg\u00f6ngu sinnar \u00fea\u00f0 sem af er leikt\u00ed\u00f0 me\u00f0 Brei\u00f0ablik \u00ed Pepsi Max-deildinni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nBrynj\u00f3lfur Andersen Willumsson has been quite a topic of discussion among people, as well as stirring up attention due to his performance in Brei\u00f0ablik's Pepsi Max league.", "ref": "Brynj\u00f3lfur Andersen Willumsson has been the subject of much talk, but also admiration for his conduct this season with Brei\u00f0ablik in the Pepsi Max League."}
{"src": "Blikar ver\u00f0a \u00ed eldl\u00ednunni \u00ed kv\u00f6ld \u00feegar \u00feeir taka \u00e1 m\u00f3ti \u00cdA \u00ed beinni \u00fatsendingu \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The lights will be on in the stadium tonight when they take on \u00cdA in a live broadcast on St\u00f6\u00f0 2 Sport.\"", "ref": "Brei\u00f0ablik will be in the line of fire tonight, when they host \u00cdA in a match broadcast live on St\u00f6\u00f0 2 Sport."}
{"src": "Brynj\u00f3lfur tekur \u00fe\u00e1 \u00fat leikbann vegna fj\u00f6gurra \u00e1minninga \u00e1 leikt\u00ed\u00f0inni og m\u00e6tir \u00fev\u00ed ekki til leiks me\u00f0 n\u00fdja klippingu eins og \u00ed leikjum sumarsins hinga\u00f0 til.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nBrynj\u00f3lfur then takes a four-game suspension due to four warnings during the season and does not meet for the game with the new lineup as in the summer games so far.", "ref": "Brynj\u00f3lfur will be banned from playing, due to his four yellow cards during the season, so he won't arrive for the match with a new haircut, like he has done until now at this summer's matches."}
{"src": "Hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 skrifa \u201ebla, bla, bla\u201c \u00e1 kollinn \u00e1 s\u00e9r fyrir leikinn vi\u00f0 HK s\u00ed\u00f0asta fimmtudag, sem HK vann 1\u20130.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe had written \"bla, bla, bla\" on the back of his shirt before the game against HK last Friday, which HK won 1-0.", "ref": "He had \"bla, bla, bla\" written on his head for the match against HK last Thursday, which HK won, 1-0."}
{"src": "\u201e\u00c9g veit ekki hverjum n\u00e1kv\u00e6mlega hann var a\u00f0 svara me\u00f0 grei\u00f0slunni, en talandi um karakter \u00fe\u00e1 var \u00feessi heldur betur a\u00f0 reyna \u00ed leiknum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I don't know exactly who he was responding to with the payment, but talking about the character, he was rather better at trying in the game.\"", "ref": "\"I don't know exactly who he was answering with that haircut, but speaking of character, this one was certainly making an effort during the match."}
{"src": "Hann f\u00f3r ekki \u00ed felur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe didn't go to school.", "ref": "He didn't hide."}
{"src": "Hann vill f\u00e1 boltann \u00ed hvert einasta skipti og ef \u00fea\u00f0 var einhver a\u00f0 fara a\u00f0 jafna \u00feennan leik \u00fe\u00e1 h\u00e9lt \u00e9g a\u00f0 hann myndi gera \u00fea\u00f0 e\u00f0a b\u00faa \u00fea\u00f0 til,\u201c sag\u00f0i Gu\u00f0mundur Benediktsson \u00ed Pepsi Max st\u00fakunni, \u00feegar tali\u00f0 barst a\u00f0 Brynj\u00f3lfi.\nassistant", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He wanted to get the ball in every single time and if someone was going to even out this game then I thought he would do it or create it,\" said Gu\u00f0mundur Benediktsson in", "ref": "He wants the ball every single time, and if someone was going to score an equalizer in this game, I thought that he would do it or do it or create it,\" said Gu\u00f0mundur Benediktsson in the Pepsi Max Discussion when the talk turned to Brynj\u00f3lfur."}
{"src": "\u201e\u00c9g \u00e1 a\u00f0 vera h\u00e9rna fyrir f\u00f3lki\u00f0.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I'm here for the people.\"", "ref": "\"I'm supposed to be here for the people.\""}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er erfitt stundum a\u00f0 \u00e1tta sig \u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed hva\u00f0a st\u00f6\u00f0u hann er.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's sometimes hard to figure out where he is.\"", "ref": "\"It's sometimes difficult to see what position he's playing."}
{"src": "Hann leitar svol\u00edti\u00f0 \u00fat vinstra megin \u00feegar \u00fea\u00f0 fer a\u00f0 l\u00ed\u00f0a \u00e1 leikina, en hann er me\u00f0 mj\u00f6g frj\u00e1lsa rullu \u00ed li\u00f0inu,\u201c sag\u00f0i Hj\u00f6rvar Hafli\u00f0ason.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He looks a bit to the left when he's playing, but he has a very free wheel in the line,\" said Hj\u00f6rvar Hafli\u00f0ason.", "ref": "He tends to go a little to the left as the games progress, but he has a very free role within the team,\" said Hj\u00f6rvar Hafli\u00f0ason."}
{"src": "\u00deorkell M\u00e1ni P\u00e9tursson segir Brynj\u00f3lf alv\u00f6ru skemmtikraft og fagnar \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e1 svo litr\u00edkan mann \u00ed deildina: \u201e\u00dea\u00f0 deilir enginn um \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feetta er karakter.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\u00deorkell M\u00e1ni P\u00e9tursson says to Brynj\u00f3lf that he is a true entertainment force and is happy to have such a lively person in the team: \"No one disputes that", "ref": "\u00deorkell M\u00e1ni P\u00e9tursson says that Brynj\u00f3lfur is a real entertainer and is glad to see such a colourful man in the league: \"No one disputes that he's a character."}
{"src": "\u00deetta er skemmtileg t\u00fdpa og \u00e9g elska \u00feetta me\u00f0 h\u00e1ri\u00f0, og a\u00f0 vera alltaf tilb\u00fainn a\u00f0 m\u00e6ta og svara \u00ed vi\u00f0t\u00f6lum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is a fun type and I love it with the hair, and to always be ready to meet and answer in interviews.\"\n\nHowever, I think a more natural translation would be:\n\n\"This is a fun type", "ref": "He's a fun type and I love the thing about the hair and always being prepared to show up and answer for himself in interviews."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er \u00f3tr\u00falega miki\u00f0 af f\u00f3lki uppteki\u00f0 af honum, sem segir m\u00e9r a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur skilur um hva\u00f0 f\u00f3tbolti er.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's incredibly many people who are concerned about him, who tell me that this man knows what football is.\"\n\nNote: The translation is quite literal, but the tone and nuance of the original sentence may", "ref": "Incredibly many people are preoccupied by him, which tells me that this man understands what football is about."}
{"src": "\u201e\u00c9g er skemmtikraftur.", "mt": "The translation of the Icelandic sentence \"\u00c9g er skemmtikraftur\" to English is:\n\n\"I am an entertainer.\"", "ref": "\"I'm an entertainer."}
{"src": "\u00c9g \u00e1 a\u00f0 vera h\u00e9rna fyrir f\u00f3lki\u00f0 og hafa gaman af \u00fev\u00ed.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I'm here for the people and enjoy it.\"", "ref": "I'm supposed to be here for the people and enjoy it.\""}
{"src": "F\u00f3lki\u00f0 er a\u00f0 lesa vi\u00f0t\u00f6lin vi\u00f0 Brynj\u00f3lf, f\u00f3lk er a\u00f0 borga sig inn og fylgjast me\u00f0 \u00fev\u00ed hva\u00f0 stendur n\u00e6st \u00e1 h\u00e1rinu \u00e1 honum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"People are reading Brynj\u00f3lf's interviews, people are paying attention and following what's next on his agenda.\"\n\nOr, in a more literal translation:\n\n\"People are reading the interviews with Brynj\u00f3lf", "ref": "People are reading interviews with Brynj\u00f3lfur, paying admission and waiting to see what his hair will say next."}
{"src": "\u00deessi ma\u00f0ur er bara snillingur,\u201c sag\u00f0i M\u00e1ni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This man is just a trickster,\" said M\u00e1ni.", "ref": "This man is simply a genius,\" said M\u00e1ni."}
{"src": "Leikma\u00f0ur KR segist vilja fara fr\u00e1 f\u00e9laginu - \u201e\u00c9g hef veri\u00f0 \u00ed sambandi vi\u00f0 nokkur li\u00f0 \u00ed B-deildinni\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nKR player claims to want to leave the club - \"I have been in contact with some teams in the B division\"", "ref": "KR player says he wants to leave the club - \"I have been in contact with several B-division teams\""}
{"src": "Tobias Thomsen, leikma\u00f0ur KR \u00ed Pepsi Max-deildinni, vir\u00f0ist vera \u00e1 f\u00f6rum fr\u00e1 li\u00f0inu.", "mt": "Here is the translation:\n\nTobias Thomsen, a KR player in the Pepsi Max league, appears to be absent from the team.", "ref": "Tobias Thomsen, who plays with KR in the Pepsi Max League, seems to be leaving the team."}
{"src": "Samkv\u00e6mt danska mi\u00f0linum Bold er Tobias tilb\u00fainn a\u00f0 fara aftur heim til Danmerkur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAccording to the Danish media Bold, Tobias is ready to return home to Denmark.", "ref": "According to Danish news outlet Bold, Tobias is ready to return to Denmark."}
{"src": "F\u00f3tbolti.net greindi einnig fr\u00e1 m\u00e1linu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nF\u00f3tbolti.net also reported on the matter.", "ref": "F\u00f3tbolti.net also reported this."}
{"src": "Tobias vill n\u00e1 byrjuninni \u00e1 t\u00edmabilinu \u00ed heimalandinu en til \u00feess \u00fearf hann fyrst a\u00f0 segja upp samningnum s\u00ednum hj\u00e1 KR \u00fear sem danska deildin byrjar \u00e1\u00f0ur en \u00feeirri \u00edslensku l\u00edkur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nTobias wants to start the season at home, but to do so, he first has to terminate his contract with KR, as the Danish team starts before the Icelandic one.\n\nNote: KR is likely", "ref": "Tobias wants to catch the start of the season in his home country but in order to do that, he must first terminate his contract with KR, as the Danish league begins before the Icelandic league concludes."}
{"src": "F\u00e9lagi\u00f0 veit a\u00f0 \u00e9g sakna Danmerkur og hefur s\u00fdnt m\u00e9r mikinn skilning,\u201c sag\u00f0i Tobias \u00ed samtali vi\u00f0 Bold.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The club knows I miss Denmark and has shown me a lot of understanding,\" Tobias said in an interview with Bold.", "ref": "The club knows that I miss Denmark and has been very understanding with me,\" said Tobias in an interview with Bold."}
{"src": "\u201e\u00c9g hef veri\u00f0 \u00ed sambandi vi\u00f0 nokkur li\u00f0 \u00ed B-deildinni og mun l\u00edklega skipta yfir \u00e1\u00f0ur en \u00edslenska t\u00edmabilinu l\u00fdkur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I have been in contact with some teams in the B division and will likely switch before the Icelandic season ends.\"", "ref": "I have been in contact with several B-division teams and will probably make the switch before the end of the Icelandic season."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru ekki m\u00f6rg li\u00f0 \u00ed Danm\u00f6rku sem geta leyft s\u00e9r a\u00f0 borga upp samninginn minn hj\u00e1 KR.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There aren't many teams in Denmark that would allow themselves to pay off my contract at KR.\"", "ref": "Not many teams in Denmark can afford to buy up my contract with KR.\""}
{"src": "\u00de\u00e1 segir hann a\u00f0 hann \u00feurfi a\u00f0 \u00f6llum l\u00edkindum a\u00f0 taka \u00e1 sig launal\u00e6kkun \u00ed Danm\u00f6rku.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen he says that he will have to take a pay cut in Denmark by all appearances.", "ref": "He adds that he will probably have to take a pay cut in Denmark."}
{"src": "\u201eF\u00e9l\u00f6g \u00ed Danm\u00f6rku hafa l\u00edklega fundi\u00f0 meira fyrir efnahags\u00e1hrifum veirunnar heldur en \u00e1 \u00cdslandi.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Members in Denmark have probably been hit harder by the economic effects of the virus than in Iceland.\"", "ref": "\"Danish clubs have probably felt more economic effects from the virus than Icelandic ones.\""}
{"src": "Hj\u00f3lahv\u00edslarinn Bjartmar hefur endurheimt hj\u00f3l fyrir millj\u00f3nir - Svarar n\u00fa fyrir sig eftir umfj\u00f6llun DV", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Bjartmar of Hj\u00f3lahv\u00edslarinn has brought cycling back for millions - Now answers for himself after DV coverage\"\n\nNote: Hj\u00f3lahv\u00edslarinn is a cycling", "ref": "Bicycle whisperer Bjartmar has recovered bicycles worth millions - now defends himself after DV's report"}
{"src": "\u00cd r\u00famt \u00e1r hefur Bjartmar Le\u00f3sson \u00e1tt s\u00e9r \u00e1hugam\u00e1l \u00f3l\u00edkt flestum \u00f6\u00f0rum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFor years Bjartmar Le\u00f3sson has had an interest unlike most others.", "ref": "For over a year, Bjartmar Le\u00f3sson has had a hobby unlike most others."}
{"src": "Hann \u00feefar upp og bjargar t\u00fdndum og stolnum rei\u00f0hj\u00f3lum, rafhj\u00f3lum og vespum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe takes them out and rescues stolen and missing bicycles, electric bikes, and scooters.", "ref": "He finds and rescues lost and stolen bicycles, electric bikes and scooters."}
{"src": "Hefur Bjartmar \u00e1unni\u00f0 s\u00e9r nafni\u00f0 \u201ehj\u00f3lahv\u00edslarinn\u201c fyrir viki\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Bjartmar has earned the nickname \"the horse whisperer\" for his skill.\"", "ref": "Due to this, Bjartmar has been called the \"bicycle whisperer\"."}
{"src": "\u00cd g\u00e6r var\u00f0 svo uppi talsvert fja\u00f0rafok \u00feegar ma\u00f0ur birti fr\u00e1s\u00f6gn af samskiptum s\u00ednum vi\u00f0 Bjartmar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Yesterday there was quite a commotion when someone shared an account of their conversation with Bjartmar.\"", "ref": "There was quite a commotion yesterday, however, when a man published an account of his interactions with Bjartmar."}
{"src": "V\u00edsa\u00f0i DV \u00fe\u00e1 \u00ed umr\u00e6\u00f0ur \u00e1 Facebook h\u00f3p Vesturb\u00e6inga \u00fear sem fram kom a\u00f0 Bjartmar hafi teki\u00f0 manninn \u00e1 tal \u00e1 Austurvelli og sagt vespuna m\u00f6gulega vera stolna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"According to DV, the matter was then discussed on the Facebook group Vesturb\u00e6ingar, where it was mentioned that Bjartmar had taken the man to task on Austurv\u00f6llur and", "ref": "DV referred to a discussion in a Facebook group for residents in West Reykjavik where Bjartmar was reported to have approached the man on Austurv\u00f6llur and said that his scooter was possibly stolen."}
{"src": "Var ekki anna\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00far upphaflegu skrifum rafskutlumannsins en a\u00f0 Bjartmar hafi \u00fej\u00f3fkennt hann.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was not possible to read from the original writings of the electrician but that Bjartmar had stolen them.\"", "ref": "The original post from the man on the electric scooter seemed to say that Bjartmar had accused him of theft."}
{"src": "\u00deeim texta hefur n\u00fa veri\u00f0 breytt \u00e1 Facebook og fyrirs\u00f6gn upphaflegu fr\u00e9ttar DV uppf\u00e6r\u00f0 \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00fea\u00f0.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"The text has now been changed on Facebook and the headline of the original DV news article has been updated to match it.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "This text has now been edited on Facebook and the headline of DV's original report has been updated accordingly."}
{"src": "Bjartmar segir upphaflegar fr\u00e9ttir af m\u00e1linu alls ekki l\u00fdsandi fyrir \u00fea\u00f0 sem raunverulega gekk \u00e1 \u00ed g\u00e6r \u00e1 Austurvelli.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Bjartmar says the initial reports of the matter are not accurate for what actually happened yesterday on Austurvellir.\"\n\nNote: Austurvellir is a square in the heart of Reykjav", "ref": "Bjartmar says that the original reports of the matter were in no way indicative of what actually transpired at Austurv\u00f6llur yesterday."}
{"src": "Bjartmar sag\u00f0ist hafa fengi\u00f0 uppl\u00fdsingar fr\u00e1 f\u00f3rnarlambi rafskutlustuldar um a\u00f0 \u00feetta v\u00e6ru sannarlega s\u00edn rafskutla.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nBjartmar claimed to have received information from the victim of the power outage that this was indeed his power transformer.", "ref": "Bjartmar said that he received information from the victim of an electric scooter theft that this was certainly his electric scooter."}
{"src": "\u00de\u00e6r uppl\u00fdsingar f\u00e9kk meintur eigandi fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum, en uppl\u00fdsingarnar reyndust rangar segir Bjartmar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They were the information that the supposed owner received from others, but the information turned out to be false, says Bjartmar.\"", "ref": "This was information that the alleged owner received from someone else, but this information turned out to be wrong, says Bjartmar."}
{"src": "\u201e\u00c9g s\u00e1 til gaursins og \u00e9g kanna\u00f0ist vi\u00f0 skutluna, enda me\u00f0 uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00fearna v\u00e6ri rafskutla sem haf\u00f0i veri\u00f0 sakna\u00f0 mj\u00f6g lengi og leita\u00f0 hafi veri\u00f0 a\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I saw to the generator and I was curious about the control panel, as there were information about a missing generator that had been sought for a long time.\"", "ref": "\"I saw the guy and the scooter was familiar to me, as I had information that this was an electric scooter that had been missing and searched for for a very long time."}
{"src": "\u00c9g hika\u00f0i vissulega fyrst, en \u00feegar \u00e9g s\u00e1 hann b\u00faa sig undir a\u00f0 aka af sta\u00f0 \u00e1 skutlunni \u00e1kve\u00f0 \u00e9g a\u00f0 k\u00fdla \u00e1 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a vi\u00f0 manninn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nI thought maybe first, but when I saw him getting ready to leave on the ferry, I decided to go talk to the man.\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the", "ref": "I was certainly hesitant at first, but when I saw him prepare to drive away on the scooter, I decided to take the plunge and talk to the man."}
{"src": "Eigandinn var viss \u00ed sinni s\u00f6k og \u00e1kva\u00f0 \u00e9g \u00fev\u00ed a\u00f0 eiga samtal vi\u00f0 manninn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe owner was certain in his claim and I therefore decided to have a conversation with the man.", "ref": "The owner was certain in his belief so I decided to have a conversation with the man."}
{"src": "Almennt fer \u00e9g mj\u00f6g f\u00ednt \u00ed svona m\u00e1l, en \u00e1\u00f0ur en \u00e9g n\u00e1\u00f0i a\u00f0 kl\u00e1ra \u00fea\u00f0 sem \u00e9g haf\u00f0i a\u00f0 segja haf\u00f0i ma\u00f0urinn teki\u00f0 af m\u00e9r or\u00f0i\u00f0.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Generally, I'm very well in such conversations, but before I managed to finish what I had to say, the man had taken the word from me.\"\n\nNote: The translation is quite literal, and", "ref": "I'm generally very subtle in such matters, but before I could finish what I had to say, the man had interrupted me.\""}
{"src": "Bjartmar segir a\u00f0 ma\u00f0urinn \u00e1 rafskutlunni hafi undir eins bo\u00f0i\u00f0 honum a\u00f0 s\u00fdna honum kvittunina fyrir hj\u00f3linu og hafi sj\u00e1lfur kalla\u00f0 til l\u00f6greglu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Bjartmar says that the man on the electric meter had under one condition offered to show him the receipt for the bill and that he himself had called the police.\"", "ref": "Bjartmar says that the man on the electric scooter immediately offered to show him the receipt for the scooter and called the police himself."}
{"src": "\u201eJ\u00e1, flott,\u201c sag\u00f0i Bjartmar, \u201ef\u00e1um \u00feetta bara \u00e1 hreint.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Yes, great,\" said Bjartmar, \"we'll just get this clean.\"", "ref": "\"Yes, great,\" said Bjartmar, \"let's just get this sorted.\""}
{"src": "Svo f\u00f3r a\u00f0 eigandi rafskutlunnar sanna\u00f0i eignarhald \u00e1 rafskutlunni sinni og \u00f3k af sta\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"So the owner of the power bank confirmed ownership of the power bank and left.\"", "ref": "The owner of the electric scooter eventually proved his ownership and rode away."}
{"src": "S\u00ed\u00f0ar sag\u00f0i r\u00e9ttur eigandi rafskutlunnar fr\u00e1 s\u00f6gu sinni \u00e1 Facebook, l\u00edkt og greindi fr\u00e1 \u00ed fyrri fr\u00e9tt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n Later, the owner of the wind turbine told his story on Facebook, just as he had done in the previous news.", "ref": "Later, the actual owner of the electric scooter told his story on Facebook, as was detailed in the previous report."}
{"src": "\u00c1 \u00feessu r\u00famu \u00e1ri sem Bjartmar hefur lagt stund \u00e1 \u00feessa i\u00f0kun s\u00edna segist hann geta tali\u00f0 skiptin sem hann lenti upp \u00e1 kant vi\u00f0 f\u00f3lk \u00e1 fingrum annarar handar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In this past year that Bjartmar has devoted time to this craft, he claims to have had dealings with people on the other side of the fence.\"\n\nHowever, I think a more natural translation would be", "ref": "In the more than a year that Bjartmar has been doing this, he says he can count on the fingers of one hand the times he got into altercations with people."}
{"src": "\u201e\u00c9g hef \u00e1tt \u00ed fri\u00f0samlegum samskiptum vi\u00f0 erfi\u00f0ustu menn Reykjav\u00edkur,\u201c sag\u00f0i Bjartmar og bendir \u00e1 a\u00f0 rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3far s\u00e9u langoftast minnstu br\u00e6\u00f0ur og systur samf\u00e9lagsins, f\u00edklar, ge\u00f0fatla\u00f0 f\u00f3lk og anna\u00f0 f\u00f3lk sem einhverra hl", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00c9g hef \u00e1tt \u00ed fri\u00f0samlegum samskiptum vi\u00f0 erfi\u00f0ustu menn Reykjav\u00edkur,\u201c sag\u00f0i Bjartmar og bendir \u00e1 a\u00f0 rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3far s\u00e9u langoftast minnstu br\u00e6\u00f0ur og systur samf\u00e9lagsins, f\u00edklar, ge\u00f0fatla\u00f0 f\u00f3lk og anna\u00f0 f\u00f3lk sem einhverra hluta erfi\u00f0leikans.", "ref": "\"I have had peaceful interactions with Reykjavik's most difficult men,\" said Bjartmar and points out that in the vast majority of cases, bicycle thieves are society's most vulnerable brothers and sisters, addicts, people with mental disorders and people who are on the street for some reason."}
{"src": "\u201eF\u00edknin er har\u00f0ur h\u00fasb\u00f3ndi og einhvernveginn \u00fearf a\u00f0 fj\u00e1rmagna n\u00e6sta skammt, \u00fev\u00ed mi\u00f0ur er \u00fej\u00f3fna\u00f0ur \u00e1 svona lausafj\u00e1rmunum au\u00f0veld lei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed markmi\u00f0i,\u201c segir Bjartmar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Crime is a hard farmer and somehow you have to finance the next step, but theft on such loose finances is an easy way to that goal,\" says Bjartmar.", "ref": "\"Addiction is a merciless taskmaster, the next fix must be funded somehow and unfortunately, stealing these kinds of movable properties is an easy way to reach that goal,\" says Bjartmar."}
{"src": "\u201eSamskipti m\u00edn vi\u00f0 \u00feetta f\u00f3lk eru \u00ed raun svo g\u00f3\u00f0 a\u00f0 \u00e9g er komin me\u00f0 margt af \u00fev\u00ed g\u00f3\u00f0a f\u00f3lki me\u00f0 m\u00e9r \u00ed li\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"My interactions with this people are actually so good that I've come with a lot of good people with me.\"", "ref": "\"In fact, my interactions with these people are actually so good that many of these good people are now on my side."}
{"src": "D\u00e6mi eru um a\u00f0 f\u00f3lk hafi fari\u00f0 \u00ed me\u00f0fer\u00f0 og teki\u00f0 sig \u00e1 og leita\u00f0 svo til m\u00edn og a\u00f0sto\u00f0a\u00f0 mig vi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00e9g er a\u00f0 gera,\u201c segir hann.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There are examples of people going through treatment and then seeking me out and helping me with what I'm doing,\" he says.", "ref": "There are examples of people going to rehab and straightening themselves out and then coming to me to assist me in what I'm doing,\" he says."}
{"src": "Almennt s\u00e9u samskipti Bjartmars vi\u00f0 rei\u00f0hj\u00f3laf\u00f3lk \u00e1 kurteisislegum n\u00f3tum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Generally, Bjartmar's interactions with cyclists are on polite terms.\"\n\nNote: I've tried to preserve the nuance of the original sentence, but please keep in mind that translations can sometimes lose some", "ref": "He says that his interactions with cyclists are generally polite."}
{"src": "Sumir vita af honum og hva\u00f0 hann er a\u00f0 gera og bj\u00f3\u00f0ast fri\u00f0s\u00e6llega til \u00feess a\u00f0 s\u00fdna honum kvittanir, stelln\u00famer hj\u00f3la og svo framvegis.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Some people know about him and what he is doing and offer him peacefully to show him receipts, vehicle registration numbers and so on.\"", "ref": "Some are aware of him and what he's doing and volunteer peacefully to show him receipts, bicycle frame numbers, etc."}
{"src": "Rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3fna\u00f0ur s\u00e9 st\u00f3rt vandam\u00e1l sem l\u00edti\u00f0 hefur veri\u00f0 fjalla\u00f0 um.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Bicycle theft is a major problem that has been little discussed.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but keep in mind that the translation may not be perfect and", "ref": "Bicycle theft is a big problems that has been little reported, he says."}
{"src": "Ennfremur segir Bjartmar a\u00f0 l\u00f6greglan s\u00e9 meira a\u00f0 segja farin a\u00f0 benda f\u00f3lki \u00e1 a\u00f0 tala vi\u00f0 hann \u00fataf stolnum rei\u00f0hj\u00f3lum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"Bjartmar also says that the police are more inclined to tell people to talk to him about stolen bicycles.\"", "ref": "Bjartmar adds that the police is even beginning to advise people to talk to him about stolen bicycles."}
{"src": "Bjartmar er \u00f3s\u00e1ttur vi\u00f0 fyrri fr\u00e9ttaflutning DV og segist ekki vera eitthverskonar sj\u00e1lfskipu\u00f0 l\u00f6gregla \u00ed pers\u00f3nulegri leit a\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsinni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Bjartmar is dissatisfied with the previous news coverage by DV and claims not to be any kind of self-appointed police in a personal search for justice.\"\n\nNote: DV is likely referring to the Icelandic", "ref": "Bjartmar is displeased with DV's previous reporting and says that he not some kind of vigilante on a personal quest for justice."}
{"src": "A\u00f0spur\u00f0ur hvort hann s\u00e9 n\u00fa samt ekki kominn \u00e1 h\u00e1lan \u00eds me\u00f0 ath\u00e6fi s\u00ednu, og hvort \u00feetta s\u00e9 ekki fyrst og fremst hlutverk l\u00f6greglu, segir Bjartmar svo vissulega vera.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Whether he has not yet reached the peak of his abilities with his actions, and whether this is not primarily the role of the police, Bjartmar says so clearly.\"\n\nNote: I've tried to", "ref": "When asked whether he isn't going too far in his activities, and whether this is not first and foremost the role of the police, Bjartmar says that that is certainly the case."}
{"src": "\u201eAu\u00f0vita\u00f0 \u00e1 l\u00f6ggan a\u00f0 gera \u00feetta, en sta\u00f0reynd m\u00e1lsins er a\u00f0 l\u00f6ggan er hreinlega ekki a\u00f0 sinna \u00feessu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Of course, it's a law to do this, but the reality of the matter is that the law is not at all suited to this.\"", "ref": "\"Of course the cops should do this, but the fact of the matter is that the cops are simply not tending to this."}
{"src": "\u00c9g hef til a\u00f0 mynda horft upp \u00e1 l\u00f6greglumenn keyra \u00ed burtu fr\u00e1 st\u00f3rri hr\u00fagu af stolnum hj\u00f3lum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I have to say, I've seen police officers speeding away from a huge pile of stolen bicycles.\"", "ref": "I have seen policemen drive away from a large pile of stolen bicycles, for example."}
{"src": "H\u00fan er hreint \u00fat sagt gr\u00fatm\u00e1ttlaus \u00ed \u00feessum m\u00e1lum.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She is completely, utterly ungrateful in these matters.\"", "ref": "They are completely useless in these matters, to tell you the truth.\""}
{"src": "\u201e\u00deegar l\u00f6ggan er ekki a\u00f0 gera neitt \u00ed \u00feessu, og \u00feetta er bara fyrir framan nefi\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e9r, og reynslan hefur s\u00fdnt a\u00f0 \u00e9g get n\u00e1\u00f0 \u00e1rangri \u00ed \u00feessum m\u00e1laflokki, \u00fe\u00e1 afhverju ekki?\u201c spyr Bjartmar.", "mt": "Here is the translation:\n\n\"When the law is not doing anything in this regard, and this is just for the sake of appearance, and experience has shown that I have achieved success in this field, then why not?\" Bjartmar asks.", "ref": "\"When the cops aren't doing anything about this, and it's just right in front of you and experience has shown that I can get results in these cases, then why not?\" asks Bjartmar."}
{"src": "Hann segist hafa n\u00e1\u00f0 svo miklum \u00e1rangri \u00ed a\u00f0 hafa uppi \u00e1 stolnum hj\u00f3lum, a\u00f0 stundum rekist hann \u00e1 s\u00edna \u201eskj\u00f3lst\u00e6\u00f0inga\u201c \u00e1 g\u00f6tunni a\u00f0 \u00fe\u00e1 hafi \u00feeir bara r\u00e9tt Bjartmari hj\u00f3lin sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00e1\u00f0ur n\u00e1\u00f0 s\u00e9r \u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe claims to have achieved such great success in balancing on the skateboard, that sometimes he gets angry at his \"spotter\" on the street, thinking that they only gave Bjartmari the skateboard that", "ref": "He says that he has been so successful in finding lost bicycles that sometimes when he has run into his \"prot\u00e9g\u00e9s\" on the street, they have simply handed the bicycles that they had snatched over to Bjartmar."}
{"src": "\u00deau skipti sem Bjartmar hefur kalla\u00f0 eftir a\u00f0sto\u00f0 l\u00f6greglu hefur komi\u00f0 fyrir a\u00f0 h\u00fan hreinlega m\u00e6ti ekki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They have changed as Bjartmar has called for police assistance to have come forward that she absolutely does not meet.\"\n\nOr, in a more natural English translation:\n\n\"They have changed their story as Bjartmar", "ref": "In the instances when Bjartmar has requested assistance from the police, they have sometimes simply not shown up."}
{"src": "\u201e\u00deetta er bara ekki a\u00f0 virka me\u00f0 l\u00f6gregluna, og \u00fea\u00f0 er ekki m\u00e9r a\u00f0 kenna og \u00fea\u00f0 er ekki eigendum rei\u00f0hj\u00f3lanna a\u00f0 kenna,\u201c sag\u00f0i Bjartmar og \u00feykir \u00fea\u00f0 leitt a\u00f0 f\u00f3rnarl\u00f6mb rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3fna\u00f0a \u00feurfi a\u00f0 l\u00ed\u00f0a fyrir t\u00f3ml", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00deetta er bara ekki a\u00f0 virka me\u00f0 l\u00f6gregluna, og \u00fea\u00f0 er ekki m\u00e9r a\u00f0 kenna og \u00fea\u00f0 er ekki eigendum rei\u00f0hj\u00f3lanna a\u00f0 kenna,\u201c sag\u00f0i Bjartmar og \u00feykir \u00fea\u00f0 leitt a\u00f0 f\u00f3rnarl\u00f6mb rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3fna\u00f0a \u00feurfi a\u00f0 l\u00ed\u00f0a fyrir t\u00f3ml\u00e6g\u00f0.", "ref": "\"It's just not working with the police, and it's not my fault and it's not the fault of the bicycle owners,\" said Bjartmar, who is sorry that victims of bicycle theft have to suffer the disinterest of police when it comes to this issue."}
{"src": "Um \u00e1rangur Bjartmars er ekki deilt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Bjartmar's progress is not shared.\"", "ref": "Bjartmar's success rate is undisputable."}
{"src": "V\u00ed\u00f0a m\u00e1 finna s\u00f6gur af f\u00f3lki \u00feakka Bjartmari fyrir a\u00f0 hafa n\u00e1\u00f0 eigum s\u00ednum til \u00feeirra aftur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Many stories can be found of people thanking Bjartmari for having regained their property.\"", "ref": "Stories from people thanking Bjartmar for retrieving their properties are rampant."}
{"src": "Sj\u00e1lfur segir Bjartmar l\u00f6ngu vera b\u00fainn a\u00f0 t\u00fdna t\u00f6lunni \u00e1 fj\u00f6lda rei\u00f0hj\u00f3la sem hann hefur skila\u00f0, en upph\u00e6\u00f0irnir hlaupi sj\u00e1lfsagt \u00e1 millj\u00f3num, ef ekki millj\u00f3natugum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Bjartmar himself says he has long been done counting the number of horses he has returned, but the amounts, of course, run into millions, if not tens of millions.\"", "ref": "Bjartmar himself says that he has long ago lost count of the bicycles that he has returned, but that the amounts are probably in the millions, if not the tens of millions."}
{"src": "Vega \u00fear rafmagnsvespur, rafhj\u00f3l og rafmagnsskutlur \u00feungt, en rafhj\u00f3l getur kosta\u00f0 upp undir h\u00e1lfa millj\u00f3n.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Vega has electric motors, electric wheels and heavy electric batteries, but the electric wheel can cost up to half a million.\"", "ref": "That is largely due to electric scooters, e-bikes and mobility scooters, with electric bikes sometimes costing up to half a million."}
{"src": "Bjartmar starfar a\u00f0 degi til \u00e1 leiksk\u00f3la og a\u00f0ra hverja helgi vinnur hann \u00e1 samb\u00fdli.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Bjartmar travels to school during the day and works at a shared household every other weekend.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and context of the sentence, but please let me know", "ref": "Bjartmar works at a preschool during the day and at a group home every other weekend."}
{"src": "Rei\u00f0hj\u00f3laleitin hans er \u00fev\u00ed \u00f3launu\u00f0 vinna sem hann sinnir \u00ed fr\u00edt\u00edma s\u00ednum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHis bike route is therefore useless work that he does in his free time.", "ref": "His search for bicycles is therefore unpaid work that he undertakes in his spare time."}
{"src": "L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ir og langir skuggar", "mt": "The translation of \"L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ir og langir skuggar\" from Icelandic to English is:\n\n\"Pension funds and long shadows\"\n\nHere's a breakdown of the translation:\n\n* \"L\u00edfeyrissj\u00f3", "ref": "Pension funds and long shadows"}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2019 var miki\u00f0 afm\u00e6lis\u00e1r \u00ed s\u00f6gu l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In 2019, it was a big anniversary year in the history of life insurance funds in Iceland.\"", "ref": "2019 was a major anniversary year in the history of Icelandic pension funds."}
{"src": "Emb\u00e6ttismenn h\u00f6f\u00f0u a\u00f0 v\u00edsu fengi\u00f0 eftirlaun fr\u00e1 Danakonungi allar g\u00f6tur fr\u00e1 19. \u00f6ld, en \u00e1ri\u00f0 1919 var stofna\u00f0ur l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ur emb\u00e6ttismanna sem var\u00f0 a\u00f0 lokum a\u00f0 l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i allra opinberra starfsmanna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe civil servants had, as a matter of course, received pensions from the Danish King for all streets from the 19th century, but in 1919 a pension fund for civil servants was established,", "ref": "Public officials had in fact received a pension from the King of Denmark ever since the 19th century, but 1919 saw the founding of a pension fund for public officials, which eventually became a pension fund for all public-sector employees."}
{"src": "Grundv\u00f6llurinn a\u00f0 n\u00faverandi l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0um almennra launamanna var s\u00ed\u00f0an lag\u00f0ur me\u00f0 allsherjar kjarasamningum \u00e1 vinnumarka\u00f0i \u00e1ri\u00f0 1969 \u00fear sem kve\u00f0i\u00f0 var \u00e1 um atvinnutengda l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i me\u00f0 skyldua\u00f0ild og fullgildri sj\u00f3\u00f0s\u00f6fn", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Grundv\u00f6llurinn a\u00f0 n\u00faverandi l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0um almennra launamanna var s\u00ed\u00f0an lag\u00f0ur me\u00f0 allsherjar kjarasamningum \u00e1 vinnumarka\u00f0i \u00e1ri\u00f0 1969 \u00fear sem kve\u00f0i\u00f0 var \u00e1 um atvinnutengda l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i me\u00f0 skyldua\u00f0ild og fullgildri sj\u00f3\u00f0s\u00f6fnun.", "ref": "The foundations for the present-day pension funds for general wage earners were laid with the collective wage agreements on the labour market in 1969, which provided for fully funded mandatory occupational pension funds from the beginning of 1970."}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 1974 voru svo sett l\u00f6g \u00e1 grundvelli \u00feessara samninga og l\u00edfeyriskerfi\u00f0 h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 eflast eftir \u00fea\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In 1974, laws were enacted based on these agreements, and the life insurance system continued to develop after that.\"", "ref": "In 1974, laws were established on the basis of these agreements, after which the pension fund system continued to strengthen."}
{"src": "L\u00edfeyriskerfi launamanna var ekki eina r\u00f3tt\u00e6ka breytingin sem verkal\u00fd\u00f0shreyfing 20. aldar kn\u00fa\u00f0i fram me\u00f0 kjarabar\u00e1ttu sinni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The labor movement of the 20th century shook off not only the risk system of the wage earners, but also other radical changes.\"", "ref": "A pension fund system for wage earners was not the only radical change that the 20th century labour movement enforced through its fight for improved employment conditions."}
{"src": "Atvinnuleysistryggingar h\u00f6f\u00f0u fengist me\u00f0 svipu\u00f0um h\u00e6tti \u00ed s\u00f6gufr\u00e6gum verkfalls\u00e1t\u00f6kum \u00e1ri\u00f0 1955, og einnig fengu samt\u00f6kin sm\u00e1m saman framgengt kr\u00f6fum s\u00ednum um veikindar\u00e9tt og sj\u00fakrasj\u00f3\u00f0i, veruleg orlofsr\u00e9ttindi, styttingu vinnut\u00edm", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Atvinnuleysistryggingar h\u00f6f\u00f0u fengist me\u00f0 svipu\u00f0um h\u00e6tti \u00ed s\u00f6gufr\u00e6gum verkfalls\u00e1t\u00f6kum \u00e1ri\u00f0 1955, og einnig fengu samt\u00f6kin sm\u00e1m saman framgengt kr\u00f6fum s\u00ednum um veikindar\u00e9tt og sj\u00fakrasj\u00f3\u00f0i, veruleg orlofsr\u00e9ttindi, styttingu vinnut\u00edmabundi\u00f0a launah\u00e6kkunar, og a\u00f0gang a\u00f0 sk\u00f3la.", "ref": "Unemployment insurance had been secured by similar means in the historic strike of 1955, and the movement gradually also achieved its demands for sickness rights and sickness funds, significant vacation rights, reduced working hours, improved housing and other such important matters."}
{"src": "\u00d6ll \u00feessi r\u00e9ttindi kostu\u00f0u mikla og stranga bar\u00e1ttu en reyndust, eftir \u00e1 a\u00f0 hyggja, miklu meiri og varanlegri kjarab\u00f3t en fj\u00f6lgun auranna \u00ed launaumslaginu, sem hvarf jafnhar\u00f0an \u00ed h\u00edt ver\u00f0b\u00f3lgunnar sem einkenndi t\u00edmabili\u00f0 eftir str\u00ed\u00f0 og fram", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u00d6ll \u00feessi r\u00e9ttindi kostu\u00f0u mikla og stranga bar\u00e1ttu en reyndust, eftir \u00e1 a\u00f0 hyggja, miklu meiri og varanlegri kjarab\u00f3t en fj\u00f6lgun auranna \u00ed launaumslaginu, sem hvarf jafnhar\u00f0an \u00ed h\u00edt ver\u00f0b\u00f3lgunnar sem einkenndi t\u00edmabili\u00f0 eftir str\u00ed\u00f0 og fram \u00e1 1970.", "ref": "All these rights were the result of a long and difficult struggle but proved, in retrospect, to be a much more significant and permanent improvement of employment terms than adding a few coins to the pay envelope, which were immediately lost to the inflation that characterised the post-war period until 1990, as many will remember."}
{"src": "A\u00f0dragandinn a\u00f0 stofnun almennra l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a \u00e1ri\u00f0 1969 var b\u00e6\u00f0i langur og fl\u00f3kinn.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"The lead-up to the establishment of general pension funds in 1969 was both long and complicated.\"", "ref": "The backstory to the founding of general pension funds in 1969 is both long and complex."}
{"src": "\u00de\u00f3 a\u00f0 m\u00f6nnum k\u00e6mi a\u00f0 lokum saman um a\u00f0 sj\u00f3\u00f0irnir yr\u00f0u \u00ed reynd eign sj\u00f3\u00f0sf\u00e9laga var\u00f0 verkal\u00fd\u00f0shreyfingin a\u00f0 fallast \u00e1 a\u00f0 stj\u00f3rnir \u00feeirra skyldu skipa\u00f0ar fulltr\u00faum atvinnurekenda og sj\u00f3\u00f0sf\u00e9laga til jafns.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Although people eventually came together on the fact that the funds would in reality belong to the savings association, the labor movement fell back on the idea that the management of these funds should be composed of equal numbers", "ref": "Although it was eventually agreed that the funds would in fact be owned by the fund members, the labour movement had to agree to the boards of the funds being composed of an equal number of representatives of employers and fund members."}
{"src": "\u00c1 n\u00e6stu \u00e1rum eftir stofnun sj\u00f3\u00f0anna kom krafan um meirihluta verkaf\u00f3lks \u00ed stj\u00f3rn sj\u00f3\u00f0anna oft til umr\u00e6\u00f0u \u00ed samt\u00f6kum laun\u00feega en h\u00fan n\u00e1\u00f0i \u00fe\u00f3 aldrei fram a\u00f0 ganga, og \u00fev\u00ed sitjum vi\u00f0 enn uppi me\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00f3e\u00f0lilega fyrirkomulag a\u00f0 fulltr\u00faar", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u00c1 n\u00e6stu \u00e1rum eftir stofnun sj\u00f3\u00f0anna kom krafan um meirihluta verkaf\u00f3lks \u00ed stj\u00f3rn sj\u00f3\u00f0anna oft til umr\u00e6\u00f0u \u00ed samt\u00f6kum laun\u00feega en h\u00fan n\u00e1\u00f0i \u00fe\u00f3 aldrei fram a\u00f0 ganga, og \u00fev\u00ed sitjum vi\u00f0 enn uppi me\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00f3e\u00f0lilega fyrirkomulag a\u00f0 fulltr\u00faar \u00fej\u00f3\u00f0arinnar eru ekki me\u00f0 fullu meirihluta \u00ed stj\u00f3rn sj\u00f3\u00f0anna.", "ref": "In the years following the establishment of the funds, the demand for a majority of workers on the boards of the funds was often discussed in employees' organisations but never became an actuality, so we are still stuck with the unnatural arrangement of fund member representatives not being in the majority on the boards of the funds."}
{"src": "\u00cd 36. grein laga nr. 129/1997 um skyldutryggingu l\u00edfeyrisr\u00e9ttinda og starfsemi l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a er fjalla\u00f0 um fj\u00e1rfestingarstefnu sj\u00f3\u00f0anna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n Article 36 of Act No. 129/1997 on the liability insurance of pension rights and the operation of pension funds deals with the investment strategy of the funds.", "ref": "Article 36 of Act no. 129/1997 on Mandatory Pension Insurance and on the Activities of Pension Funds pertains to the investment policy of the funds."}
{"src": "\u00dear segir \u00ed 1. t\u00f6luli\u00f0 a\u00f0 \u201el\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ur skal hafa hagsmuni sj\u00f3\u00f0f\u00e9laga a\u00f0 lei\u00f0arlj\u00f3si.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThere it is stated in 1. numbered list that \"the pension fund shall have the interests of the fund members as its guiding principle.\"", "ref": "According to Item 1, \"a pension fund must be guided by the interests of fund members\"."}
{"src": "Einnig segir \u00ed 5. t\u00f6luli\u00f0: \u201eL\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ur skal setja s\u00e9r si\u00f0fer\u00f0isleg vi\u00f0mi\u00f0 \u00ed fj\u00e1rfestingum.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Moreover, it is stated in section 5: 'The pension fund shall set itself moral guidelines for investments.'\"", "ref": "Item 5 furthermore reads: \"A pension fund must establish ethical criteria for its investments.\""}
{"src": "\u00cd hluthafastefnu L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0s verslunarmanna eru me\u00f0al annars eftirfarandi \u00e1kv\u00e6\u00f0i, \u00ed framhaldi af fyrrnefndum laga\u00e1kv\u00e6\u00f0um:", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In the shareholder agreement of the Pension Fund for Merchants, the following provisions are included, in addition to the aforementioned statutory provisions:\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "The shareholder policy of the Pension Fund of Commerce includes the following provisions, following the aforementioned legal provisions:"}
{"src": "L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0urinn er a\u00f0ili a\u00f0 reglum Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UN PRI) um \u00e1byrgar fj\u00e1rfestingar, \u00e1samt m\u00f6rgum af st\u00e6rstu l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0um og fagfj\u00e1rfestum vestanhafs og \u00ed Evr\u00f3pu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The pension fund is a signatory to the United Nations (UN PRI) principles for responsible investment, along with many of the largest pension funds and institutional investors in the West and Europe.\"", "ref": "The Pension Fund is a signatory of the UN Principles for Responsible Investment (UN PRI), as are many of the largest pension funds and institutional investors in North America and Europe."}
{"src": "\u00cd reglunum er fjalla\u00f0 um hvernig \u00e1hersla \u00e1 umhverfisleg og samf\u00e9lagsleg m\u00e1lefni auk g\u00f3\u00f0ra stj\u00f3rnarh\u00e1tta fyrirt\u00e6kja getur stu\u00f0la\u00f0 a\u00f0 b\u00e6ttum fj\u00e1rfestingar\u00e1rangri ver\u00f0br\u00e9fasafna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n In the guidelines, it is discussed how emphasis on environmental and social issues, combined with good corporate governance, can support better investment returns for pension funds.", "ref": "These principles discuss how emphasis on social and environmental issues, together with good corporate governance, can improve returns on investment portfolios."}
{"src": "\u00deannig fari saman hagsmunir fj\u00e1rfesta og markmi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsins \u00ed v\u00ed\u00f0ara samhengi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In this way, the interests of investors and the goals of the nation converge in a broader context.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"This way, the interests of investors and the goals of society", "ref": "In this manner the interests of investors and the objectives of society in a broader perspective go hand in hand."}
{"src": "LV telur mikilv\u00e6gt a\u00f0 f\u00e9l\u00f6g, einkum \u00feau sem skr\u00e1\u00f0 eru \u00e1 hlutabr\u00e9famarka\u00f0i, setji s\u00e9r opinbera stefnu um: a\u00f0 vi\u00f0hafa g\u00f3\u00f0a stj\u00f3rnarh\u00e6tti starfskj\u00f6r samf\u00e9lagslega \u00e1byrg\u00f0 og umhverfism\u00e1l.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"LV emphasizes the importance of companies, particularly those listed on the stock exchange, to adopt a public stance on: maintaining good corporate governance practices, socially responsible hiring practices and environmental issues.\"\n\nNote: LV likely", "ref": "LV considers it important for companies, especially those publicly listed on an equity market, to adopt official policies on practising good corporate governance, remuneration, social responsibility and environment issues."}
{"src": "L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0urinn Gildi, sem er me\u00f0 st\u00e6rstu sj\u00f3\u00f0um landsins, hefur sett s\u00e9r \u201estefnu um \u00e1byrgar fj\u00e1rfestingar\u201c og \u00fear eru \u00e1kv\u00e6\u00f0i af svipu\u00f0um toga.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe pension fund Gildi, which is one of the largest funds in the country, has set itself a \"strategy for responsible investments\" and there are provisions of a similar nature.", "ref": "Gildi Pension Fund, which is among Iceland's biggest funds, has established a \"policy on responsible investments\" which includes provisions of a similar nature."}
{"src": "\u00deetta er allt rifja\u00f0 upp h\u00e9r sem inngangur a\u00f0 n\u00fdjasta t\u00edskuor\u00f0i \u00edslenskunnar, \u201eskuggastj\u00f3rnun\u201c.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is all being stirred up here as an introduction to the latest fashion term in Icelandic, \"shadow governance\".", "ref": "All this is recollected here as an introduction to the latest buzz word in Icelandic, \"shadow direction\"."}
{"src": "\u00dear sem or\u00f0i\u00f0 er n\u00fdtt \u00ed m\u00e1linu er \u00feess ekki von a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 skilgreint til hl\u00edtar, en m\u00e9r s\u00fdnist eftirfarandi skilgreining n\u00fa vera \u201emest tekin\u201c: Skuggastj\u00f3rnun er \u00fea\u00f0 \u00feegar forystuma\u00f0ur \u00ed st\u00e9ttarf\u00e9lagi segir \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0lum a\u00f0 hann", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u00dear sem or\u00f0i\u00f0 er n\u00fdtt \u00ed m\u00e1linu er \u00feess ekki von a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 skilgreint til hl\u00edtar, en m\u00e9r s\u00fdnist eftirfarandi skilgreining n\u00fa vera \u201emest tekin\u201c: Skuggastj\u00f3rnun er \u00fea\u00f0 \u00feegar forystuma\u00f0ur \u00ed st\u00e9ttarf\u00e9lagi segir \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0lum a\u00f0 hann er \u201estj\u00f3rnandi\u201c e\u00f0a \u201elei\u00f0togi\u201c \u00e1 \u201estj\u00f3rn\u201c e\u00f0l\u00edsks f\u00f3lks.", "ref": "As the word is a new one in the language, it has understandably not been fully defined, but it seems to me like the following definition is currently the \"most popular pick\": Shadow direction is when a trade union leader proclaims in the media that they will give the union's representatives on the board of a pension fund recommendations or instructions on what position to take on a particular matter."}
{"src": "Ef \u00feeir fari ekki eftir tilm\u00e6lunum ver\u00f0i \u00feeir l\u00e1tnir v\u00edkja \u00far stj\u00f3rninni vi\u00f0 fyrsta hentugleika.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"If they do not follow the instructions, they will be allowed to resign from the board at the first convenient opportunity.\"", "ref": "Failure to follow the recommendation would result in dismissal from the board at the first opportunity."}
{"src": "Ef forystuma\u00f0urinn fer ekki me\u00f0 \u00feetta \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0la og talar ekki um upps\u00f6gn, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 hins vegar ekki \u201eskuggastj\u00f3rnun\u201c enda eru svolei\u00f0is samskipti milli manna au\u00f0vita\u00f0 alt\u00ed\u00f0 \u00ed fj\u00e1rm\u00e1laheiminum eins og annars sta\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIf the leader does not take this in the media and does not talk about the resignation, then it is not \"shadow governance\" because such communication between people is always present in the financial world, just as", "ref": "However, this is not \"shadow direction\" if the leader does not take this to the media or talk about dismissal, as such communications between people are of course common in the financial world, like elsewhere."}
{"src": "\u00c9g l\u00e6t lesandann um a\u00f0 huglei\u00f0a hvor lei\u00f0in honum finnst \u201eskuggalegri.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nI let the reader consider which path he finds \"shadier.\"", "ref": "I leave it to the reader to decide which method is more \"shadowy\"."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru einkum tveir menn sem hafa reynt a\u00f0 m\u00f3ta \u00feessa skilgreiningu \u00feegar \u00feetta er skrifa\u00f0, a\u00f0 morgni laugardagsins 25. j\u00fal\u00ed 2020.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There are especially two men who have tried to shape this definition when this is written, on Saturday morning, July 25, 2020.\"", "ref": "At the time of writing, on the morning of Saturday, 25 July 2019, there are mainly two men who have tried to shape this definition."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru \u00feeir H\u00f6r\u00f0ur \u00c6gisson bla\u00f0ama\u00f0ur \u00e1 Fr\u00e9ttabla\u00f0inu og \u00c1sgeir J\u00f3nsson se\u00f0labankastj\u00f3ri.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They are H\u00f6r\u00f0ur \u00c6gisson, a journalist at Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0, and \u00c1sgeir J\u00f3nsson, the bank manager.\"\n\nLet me know if you", "ref": "They are H\u00f6r\u00f0ur \u00c6gisson, reporter at Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0, and Central Bank Governor \u00c1sgeir J\u00f3nsson."}
{"src": "Tilefni\u00f0 hj\u00e1 b\u00e1\u00f0um var\u00f0 til eftir a\u00f0 Bogi Nils Bogason forstj\u00f3ri Icelandair haf\u00f0i sagt fr\u00e1 \u00feeirri \u00e6tlun sinni a\u00f0 sl\u00edta samningum f\u00e9lagsins vi\u00f0 flugfreyjur og flug\u00fej\u00f3na (segja \u00feeim upp), og Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, forma\u00f0ur Verslunarmannaf\u00e9lags Reykjav", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Tilefni\u00f0 hj\u00e1 b\u00e1\u00f0um var\u00f0 til eftir a\u00f0 Bogi Nils Bogason forstj\u00f3ri Icelandair haf\u00f0i sagt fr\u00e1 \u00feeirri \u00e6tlun sinni a\u00f0 sl\u00edta samningum f\u00e9lagsins vi\u00f0 flugfreyjur og flug\u00fej\u00f3na (segja \u00feeim upp), og Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, forma\u00f0ur Verslunarmannaf\u00e9lags Reykjav\u00edkur, haf\u00f0i sagt fr\u00e1 \u00feeirri \u00e6tlun sinni a\u00f0 sl\u00edta samningum f\u00e9lagsins vi\u00f0 flugfreyjur og flug\u00fej\u00f3na.", "ref": "For both of them, the motive arose when Bogi Nils Bogason, CEO of Icelandair, had told of his intention to terminate the company's agreements with airline hostesses and flight attendants (dismiss them), and Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, Chairman of VR, recommended that the union's representatives on the board of the Pension Fund of Commerce refrained from supporting any purchase of the company's shares by the fund, or else they may be made to step down."}
{"src": "Nokkru s\u00ed\u00f0ar dr\u00f3 Bogi Nils \u00e1kv\u00f6r\u00f0un s\u00edna til baka og \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 f\u00f3r Ragnar \u00de\u00f3r s\u00f6mu lei\u00f0 me\u00f0 tilm\u00e6li s\u00edn sem mi\u00f0u\u00f0ust au\u00f0vita\u00f0 vi\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un Boga.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nA little later, Bogi Nils took back his decision and in consequence Ragnar \u00de\u00f3r followed the same path with his instructions, which of course were based on Bogi's decision.", "ref": "Some time later, Bogi Nils withdrew his decision and Ragnar \u00de\u00f3r subsequently did the same with his recommendation, which was of course based on Bogi's decision."}
{"src": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur s\u00e1u \u00feeir H\u00f6r\u00f0ur og \u00c1sgeir \u00e1st\u00e6\u00f0u til a\u00f0 fj\u00f6lyr\u00f0a um m\u00e1li\u00f0 \u00ed f\u00f6studagsbla\u00f0i Fr\u00e9ttabla\u00f0sins me\u00f0 st\u00f3rum or\u00f0um um skuggastj\u00f3rnun, l\u00f6gbrot og r\u00edka \u00fe\u00f6rf fyrir breytingar \u00e1 l\u00f6gum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThey, H\u00f6r\u00f0ur and \u00c1sgeir, saw a reason to comment on the matter in the Friday edition of Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 with big words about shadow governance, legal", "ref": "H\u00f6r\u00f0ur and \u00c1sgeir nevertheless saw reason to expound on the matter in Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0's Friday edition, using big words on shadow direction, illegal acts and the urgent need for legal amendments."}
{"src": "\u00dear \u00e1tti l\u00edtil \u00fe\u00fafa sannarlega a\u00f0 velta \u00feungu hlassi \u00fe\u00f3tt blessu\u00f0 \u00fe\u00fafan hef\u00f0i veri\u00f0 \u00ed vi\u00f0tengingarh\u00e6tti og auk \u00feess veri\u00f0 \u00feurrku\u00f0 \u00fat snarlega.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n There was a small tuft of grass that was actually supposed to turn over a heavy load, although the blessed tuft had been in a state of contact and in addition had been dried out quickly.\n\nNote", "ref": "This was truly a molehill that was to be made into a mountain, even though the molehill in question was conditional as well as being quickly removed."}
{"src": "\u00dear sem m\u00e1li\u00f0 er mikilv\u00e6gt skulum vi\u00f0 huga a\u00f0 efninu sj\u00e1lfu \u00ed lokin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Where the matter is important, we should pay attention to the content itself in the end.\"", "ref": "Finally, let's consider the subject itself, as it is an important one."}
{"src": "\u00c9g rakti h\u00e9r \u00e1 undan \u00feau atri\u00f0i \u00ed l\u00f6gum um l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i sem l\u00fata a\u00f0 \u00feessu m\u00e1li.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I dealt with those matters in the pension fund laws that relate to this matter.\"", "ref": "Above, I noted the provisions of the Pension Fund Act that pertain to this issue."}
{"src": "\u00cd \u00feeim felst a\u00f0 sj\u00f3\u00f0stj\u00f3rnum ber a\u00f0 g\u00e6ta hagsmuna sj\u00f3\u00f0f\u00e9laga og hafa si\u00f0fer\u00f0ileg vi\u00f0mi\u00f0 \u00ed fj\u00e1rfestingum, og \u00feessi atri\u00f0i eru \u00fatf\u00e6r\u00f0 n\u00e1nar \u00ed sam\u00feykktum b\u00e6\u00f0i Gildis og L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0s verslunarmanna eins og \u00e9g nefndi.", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u00cd \u00feeim felst a\u00f0 sj\u00f3\u00f0stj\u00f3rnum ber a\u00f0 g\u00e6ta hagsmuna sj\u00f3\u00f0f\u00e9laga og hafa si\u00f0fer\u00f0ileg vi\u00f0mi\u00f0 \u00ed fj\u00e1rfestingum, og \u00feessi atri\u00f0i eru \u00fatf\u00e6r\u00f0 n\u00e1nar \u00ed sam\u00feykktum b\u00e6\u00f0i Gildis og L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0s verslunarmanna eins og \u00e9g nefndi. \n\nTranslation:\nThis includes that the management of the pension funds must safeguard the interests of the pension funds and have moral standards in investments, and these items are further elaborated in the approved agreements of both Gildis and L\u00edfeyrissj", "ref": "They say that the boards of pension funds are obliged to protect the interests of fund members and have ethical investment criteria, and these provisions are further elaborated in the Articles of Association of both Gildi and the Pension Fund of Commerce, as I have noted."}
{"src": "L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ir eiga hins vegar EKKI a\u00f0 horfa eing\u00f6ngu til skammt\u00edma ar\u00f0semissj\u00f3narmi\u00f0a \u00ed fj\u00e1rfestingum s\u00ednum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Life insurance funds, on the other hand, are NOT to focus solely on short-term profit objectives in their investments.\"", "ref": "On the other hand, pension fund are NOT supposed to only consider short-term profitability in their investments."}
{"src": "Sl\u00edkt v\u00e6ri einmitt st\u00f3rh\u00e6ttuleg stefna og \u00fearf ekki a\u00f0 leita lengi a\u00f0 d\u00e6mum um sl\u00edkt \u00ed fort\u00ed\u00f0inni, \u00fear sem st\u00f3r \u00fatl\u00e1n banka og sj\u00f3\u00f0a hafa runni\u00f0 til si\u00f0lausra \u00e6vint\u00fdramanna og umhverfiss\u00f3\u00f0a, me\u00f0 h\u00f6rmulegum aflei\u00f0ingum.\nassistant", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"That would be a highly reckless course of action and we don't have to look far in history to see examples of this, where large foreign banks and funds have been run by unscrupulous adventurers", "ref": "In fact, such a policy would be very dangerous, and one would not have to look long for such examples in the past, where big loans from banks and funds have gone to unethical speculators and environmental polluters, with terrible consequences."}
{"src": "Forstj\u00f3ri Icelandair var auglj\u00f3slega \u00e1 h\u00e1lum \u00eds \u00feegar honum datt \u00ed hug a\u00f0 \u00feurrka \u00fat heilan h\u00f3p starfsmanna, draga \u00feannig verulega \u00far \u00feeirri velvild sem f\u00e9lagi\u00f0 hefur noti\u00f0 \u00e1 \u00edslenskum marka\u00f0i og veikja st\u00f6\u00f0u \u00feess gagnvart fj\u00e1rfestum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The CEO of Icelandair was clearly on shaky ground when he came up with the idea of laying off the entire staff, thereby significantly reducing the well-being that the company has enjoyed on the Icelandic", "ref": "The CEO of Icelandair was obviously on thin ice when he got the idea to wipe out an entire group of employees, thus significantly reducing the goodwill that the company has enjoyed in the Icelandic market and weakening its position towards investors."}
{"src": "Sem betur fer s\u00e1 hann a\u00f0 s\u00e9r og dr\u00f3 \u00feetta til baka.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe better he got, the more he took care of himself and pulled this back.", "ref": "Fortunately, he reconsidered and reversed this."}
{"src": "T\u00edminn lei\u00f0ir \u00ed lj\u00f3s hvort \u00fea\u00f0 dugir til \u00feess a\u00f0 fj\u00e1rfesting l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a \u00ed f\u00e9laginu geti talist \u00e1byrg gagnvart sj\u00f3\u00f0f\u00e9l\u00f6gum \u00feegar upp er sta\u00f0i\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Time will show whether the investment of pension funds in the company can be considered liable towards the pension funds when the company is wound up.\"", "ref": "Time will tell whether that will be enough, when all is said and done, for pension fund investment in the company to be considered responsible towards the fund members."}
{"src": "H\u00f6fundur er fyrrverandi pr\u00f3fessor \u00ed e\u00f0lisfr\u00e6\u00f0i og v\u00edsindas\u00f6gu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe author is a former professor of physics and science history.", "ref": "The author is a former professor of physics and science history."}
{"src": "Einn hinna smitu\u00f0u vi\u00f0haf\u00f0i ekki heimkomusmitg\u00e1t", "mt": "A fun one!\n\nHere's the translation:\n\n\"One of the infected did not return home\"\n\nBreakdown:\n\n* \"Einn\" means \"one\" or \"a\"\n* \"hinna\" is a possessive pronoun, equivalent to \"of", "ref": "One of those infected did not observe return hygiene measures"}
{"src": "Einn \u00feeirra \u00feriggja sem greindust me\u00f0 Covid-19 \u00e1 landinu \u00ed g\u00e6r kom til landsins fr\u00e1 Eystrasaltsr\u00edki \u00feann 15. j\u00fal\u00ed s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn, fyrir um einni og h\u00e1lfri viku s\u00ed\u00f0an.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"One of the three people who tested positive for Covid-19 in the country yesterday arrived in the country from the Baltic States on July 15, just over a week ago.\"", "ref": "One of the three diagnosed with Covid-19 in the country yesterday arrived from a Baltic state on 15 July, about one and a half weeks ago."}
{"src": "Hann er \u00cdslendingur sem er \u00fe\u00f3 ekki b\u00fasettur h\u00e9r a\u00f0 sta\u00f0aldri og f\u00e9kk \u00fev\u00ed ekki sk\u00fdrar lei\u00f0beiningar um a\u00f0 vi\u00f0hafa svokalla\u00f0a heimkomusmitg\u00e1t eftir komuna til landsins og fara \u00ed a\u00f0ra s\u00fdnat\u00f6ku nokkrum d\u00f6gum eftir komuna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe is an Icelander who is not resident here at the moment and therefore did not receive clearer instructions on how to follow the so-called home quarantine after arrival in the country and go for another test a", "ref": "He is Icelandic but not a permanent resident here so he did not receive clear instructions about observing the so-called return hygiene measures after coming to the country by being tested again a few days after arrival."}
{"src": "Hann f\u00e9kk neikv\u00e6tt \u00far skimun vi\u00f0 landam\u00e6rin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe got a negative result from the examination at the border.", "ref": "His screening at the border produced negative results."}
{"src": "\u201eEn hann er \u00ed \u00edslensku samf\u00e9lagi og \u00ed raun \u00e1tt a\u00f0 fara \u00ed \u00fea\u00f0 \u00farr\u00e6\u00f0i,\u201c segir Kamilla J\u00f3sepsd\u00f3ttir, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnasvi\u00f0i hj\u00e1 Landl\u00e6kni og sta\u00f0gengill s\u00f3ttvarnal\u00e6knis \u00e1 me\u00f0an hann er \u00ed sumarfr\u00edi, \u00ed samtali vi\u00f0 Fr\u00e9ttabla", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201eEn hann er \u00ed \u00edslensku samf\u00e9lagi og \u00ed raun \u00e1tt a\u00f0 fara \u00ed \u00fea\u00f0 \u00farr\u00e6\u00f0i,\u201c segir Kamilla J\u00f3sepsd\u00f3ttir, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnasvi\u00f0i hj\u00e1 Landl\u00e6kni og sta\u00f0gengill s\u00f3ttvarnal\u00e6knis \u00e1 me\u00f0an hann er \u00ed sumarfr\u00edi, \u00ed samtali vi\u00f0 Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0.", "ref": "\"But he is in Icelandic society and actually should have used that remedy,\" says Kamilla J\u00f3sepsd\u00f3ttir, expert at the Directorate of Health's Disease Prevention Department and acting Chief Epidemiologist during the latter's summer vacation, in an interview with Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 today."}
{"src": "\u201eHann nota\u00f0i enska skr\u00e1ningarformi\u00f0 og \u00fear er ekki skylda a\u00f0 skr\u00e1 kennit\u00f6luna og ef kennitalan er ekki skr\u00e1\u00f0 \u00fe\u00e1 ertu ekki bo\u00f0a\u00f0ur sj\u00e1lfkrafa \u00ed seinna s\u00fdni\u00f0.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He used the English registration form and there is no obligation to register the ID number and if the ID number is not registered, you are not automatically invited to the later show.\"\n\nNote: I've tried to", "ref": "\"He used the English registration form, where it is not required to record your identification number, and if the identification number is not recorded, you are not automatically summoned to be tested for the second time.\""}
{"src": "H\u00fan segir a\u00f0 ma\u00f0urinn hafi geta\u00f0 nota\u00f0 enska skr\u00e1ningarformi\u00f0 vegna \u00feess a\u00f0 hann er \u00ed raun b\u00fasettur erlendis en vegna tengslanets hans \u00e1 landinu sem \u00cdslendingur hef\u00f0i hann frekar \u00e1tt a\u00f0 nota \u00fea\u00f0 \u00edslenska.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She says that the man could have used the English registration form because he is actually resident abroad, but because of his connections to the country he would have rather used the Icelandic one.\"", "ref": "She says that the man was able to use the English registration form because he does in fact reside abroad, but because of his contact network in Iceland, as an Icelander, he should rather have used the Icelandic one."}
{"src": "Hann hafi \u00fe\u00f3 ekki \u00e1tta\u00f0 sig \u00e1 \u00feessu.", "mt": "Here is the translation:\n\nHe had not realized this.\n\n(Note: \"Hann\" means \"he\", \"hafi\" is the past tense of \"hafa\" which means \"to have\" or \"to know\", \"\u00fe\u00f3\" is", "ref": "He did not realise this, however."}
{"src": "\u201e\u00deegar kennitalan er ekki skr\u00e1\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fearftu a\u00f0 s\u00e6kjast eftir \u00fev\u00ed sj\u00e1lfur a\u00f0 koma \u00ed seinni s\u00fdnat\u00f6kuna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"When the ID number is not registered, you need to go yourself to the second screening.\"", "ref": "\"When the identification number is not registered, you have to request the second test yourself."}
{"src": "Hvorki hann n\u00e9 vinnuveitandi hans vir\u00f0ast hafa gert s\u00e9r grein fyrir a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri r\u00e9tta lei\u00f0in,\u201c segir Kamilla.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Neither he nor his employer seem to have taken into account that it would be the right way,\" says Kamilla.", "ref": "Neither he nor his employer seem to have realised that this was the right thing to do,\" says Kamilla."}
{"src": "\u201e\u00deannig \u00fea\u00f0 er lj\u00f3st a\u00f0 vi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 efla uppl\u00fdsingagj\u00f6fina um \u00feetta \u00e1 me\u00f0an vi\u00f0 finnum einhverja lei\u00f0 til \u00feess a\u00f0 gera sj\u00e1lfvirkt bo\u00f0unarkerfi \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00cdslendingar skr\u00e1i ekki kennit\u00f6luna s\u00edna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's clear that we need to improve the information sharing on this while we find a way to make an opt-in notification system even though Icelanders don't register their ID numbers.\"", "ref": "\"It is therefore clear that we have to provide more information on this while we find some way to make an automatic summoning system despite Icelanders not registering their identification number."}
{"src": "E\u00f0a \u00fe\u00e1 a\u00f0 gera \u00fea\u00f0 einhvern veginn auglj\u00f3sara hverjir eru \u00fe\u00e1tttakendur \u00ed \u00edslensku samf\u00e9lagi \u00ed skr\u00e1ningarkerfinu,\u201c \u00fatsk\u00fdrir h\u00fan.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Or making it clearer in some way who the participants in the Icelandic society are in the registration system,\" she explains.", "ref": "Or somehow making it more obvious who are participants in Icelandic society in the registration system,\" she explains."}
{"src": "Sem betur fer umgekkst vi\u00f0komandi \u00fe\u00f3 f\u00e1a vi\u00f0 komuna til landsins \u00fe\u00f3 a\u00f0 hann s\u00e9 skilgreindur sem \u00fe\u00e1tttakandi \u00ed \u00edslensku samf\u00e9lagi, verandi \u00cdslendingur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The better it goes, the more we deviate from the person concerned, even if we receive him as a guest in the country, even if he is defined as a participant in Icelandic society, becoming an", "ref": "Fortunately, the man in question was not in contact with many people when he came to the country despite being defined as a participant in Icelandic society, being Icelandic."}
{"src": "A\u00f0eins hafa sex veri\u00f0 sendir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed eftir a\u00f0 hann greindist \u00ed g\u00e6r og voru \u00feessir sex allir \u00ed samneyti vi\u00f0 hann.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nOnly six have been sent into quarantine after he was diagnosed yesterday and these six were all in contact with him.", "ref": "Only six have been quarantined since he was diagnosed yesterday, and all six were in contact with him."}
{"src": "\u00deeir eiga eftir a\u00f0 fara \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku en tveir \u00feeirra eru \u00fe\u00f3 farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni Covid-19 smits.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They are still supposed to go for a screening test, but two of them have already shown symptoms of Covid-19 infection.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "They have yet be tested but two are beginning to show symptoms of Covid-19 infection."}
{"src": "Ma\u00f0urinn f\u00e9kk neikv\u00e6tt \u00far s\u00fdnat\u00f6ku sinni vi\u00f0 landam\u00e6rin \u00feann 15. j\u00fal\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe man received a negative result from his blood test at the border on July 15.", "ref": "The man tested negative when tested at the border on 15 July."}
{"src": "Kamilla segir l\u00edklegt a\u00f0 hann hafi veri\u00f0 \u00fea\u00f0 n\u00fdlega smita\u00f0ur af veirunni a\u00f0 h\u00fan hafi ekki enn geta\u00f0 greinst \u00ed honum \u00feegar s\u00fdni\u00f0 var teki\u00f0 vi\u00f0 landam\u00e6rin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nKamilla says it's likely that he was recently infected with the virus, as it hadn't been detected in him yet when the test was taken at the border.", "ref": "Kamilla says that he was probably so recently infected by the virus that it could not yet be detected in him when the sample was taken at the border."}
{"src": "H\u00fan vill \u00fe\u00f3 ekki \u00fatiloka a\u00f0 ma\u00f0urinn hafi smitast h\u00e9r \u00e1 \u00cdslandi en ekki bori\u00f0 veirunni me\u00f0 s\u00e9r til landsins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She doesn't want to rule out the possibility that the person may have contracted the virus here in Iceland, but not brought it with them to the country.\"", "ref": "However, she does not want to rule out that the man was infected here in Iceland rather than bringing the virus with him to the country."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er ekki alveg h\u00e6gt a\u00f0 halda \u00fev\u00ed fram a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 \u00f6rugglega innflutt smit af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 langt s\u00ed\u00f0an a\u00f0 hann kom til landsins a\u00f0 hann g\u00e6ti hafa veri\u00f0 \u00fatsettur h\u00e9r eins og \u00feessir tveir sem hafa valdi\u00f0 sm\u00e1 styr \u00ed tengslum vi\u00f0 \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3t", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00dea\u00f0 er ekki alveg h\u00e6gt a\u00f0 halda \u00fev\u00ed fram a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 \u00f6rugglega innflutt smit af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 langt s\u00ed\u00f0an a\u00f0 hann kom til landsins a\u00f0 hann g\u00e6ti hafa veri\u00f0 \u00fatsettur h\u00e9r eins og \u00feessir tveir sem hafa valdi\u00f0 sm\u00e1 styr \u00ed tengslum vi\u00f0 \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3t.", "ref": "\"You can't claim with absolute certainty that this is definitely an imported infection as it's been so long since he came to the country that he could have been exposed here, like the two people who have caused a little stir in connection with the sports tournaments.\""}
{"src": "\u00dea\u00f0 segir h\u00fan \u00fe\u00f3 a\u00f0 s\u00e9 mj\u00f6g \u00f3l\u00edklegt vegna \u00feess hve f\u00e1a ma\u00f0urinn umgekkst h\u00e9r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She says it's very unlikely because of how easily one gets lost here.\"\n\nNote: I tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but keep in mind that translations can sometimes lose nuances or", "ref": "She says that this is highly unlikely, however, because of how few people the man was in contact with here."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er \u00ed raun mj\u00f6g \u00f3l\u00edklegt,\u201c segir Kamilla en tekur fram a\u00f0 ekki s\u00e9 h\u00e6gt a\u00f0 \u00fatiloka \u00fea\u00f0 fyrr en \u00cdslensk erf\u00f0agreining er b\u00fain a\u00f0 ra\u00f0greina veiruna \u00ed manninum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's actually quite unlikely,\" says Kamilla, pointing out that it can't be ruled out until Icelandic genetic testing has sequenced the virus in the man.", "ref": "\"It's actually highly unlikely,\" says Kamilla but notes that it can't be ruled out until deCode Genetics have completed their sequence analysis of the man's virus."}
{"src": "\u201eEf vi\u00f0 f\u00e1um veirut\u00fdpu sem hefur ekki s\u00e9st h\u00e9r \u00e1\u00f0ur \u00fe\u00e1 er n\u00e1nast \u00f6ruggt a\u00f0 hann hafi bori\u00f0 hana til landsins.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"If we get a virus type that has not been seen before here, it is almost certain that it has been brought here from abroad.\"", "ref": "\"If we get a type of virus that has not been seen here before, it is almost certain that he brought it to the country.\""}
{"src": "Piparspreyi og sprengjum beitt gegn m\u00f3tm\u00e6lendum", "mt": "A sensitive topic.\n\nThe translation is:\n\n\"Pipe bombs and explosives used against protesters\"\n\nPlease note that this phrase is quite alarming and suggests a serious escalation of violence against peaceful protesters.", "ref": "Pepper spray and bombs used on protesters"}
{"src": "Til \u00e1taka kom milli l\u00f6greglu og m\u00f3tm\u00e6lenda \u00ed Seattle \u00ed n\u00f3tt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Clashes broke out between police and protesters in Seattle tonight.\"", "ref": "Police and protesters clashed in Seattle last night."}
{"src": "L\u00f6gregla beitti m\u00f3tm\u00e6lendur piparsprey og \u00f3banv\u00e6num handsprengjum, en m\u00f3tm\u00e6lendur brutu r\u00fa\u00f0ur og kveiktu \u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Police used pepper spray and rubber bullets against the protesters, but the protesters threw stones and set fire.\"\n\nNote: I translated \"\u00f3banv\u00e6num handsprengjum\" as \"rubber", "ref": "The police used pepper spray and non-lethal hand grenades on protesters while protesters broke windows and set fires."}
{"src": "45 m\u00f3tm\u00e6lendur voru handteknir og 21 l\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn slasa\u00f0ist.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"45 protesters were arrested and 21 police officers were injured.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "45 protesters were arrested and 21 police officers were injured."}
{"src": "L\u00f6gregluofbeldi og kyn\u00fe\u00e1ttaford\u00f3mum var m\u00f3tm\u00e6lt v\u00ed\u00f0a \u00ed Bandar\u00edkjunum \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi, en m\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Seattle voru til stu\u00f0nings m\u00f3tm\u00e6lendum \u00ed Portland \u00ed Oregon-r\u00edki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Police brutality and racial profiling were protested across the United States last night, and the protests in Seattle were in support of protesters in Portland, Oregon.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and", "ref": "There were many protests against police brutality and racism all over the United States last night, with the Seattle protests being held in support of protesters in Portland, Oregon."}
{"src": "\u00cd Austin \u00ed Texas-r\u00edki var einn m\u00f3tm\u00e6landi skotinn til bana.", "mt": "Here is the translation:\n\nIn Austin, Texas, one of the protesters was shot to death.", "ref": "In Austin, Texas, one protester was shot to death."}
{"src": "Eftir \u00fev\u00ed sem fram kemur \u00e1 BBC hefur \u00e1r\u00e1sarma\u00f0urinn veri\u00f0 handtekinn.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\nAccording to the BBC, the attacker has been arrested.", "ref": "The shooter has been arrested, according to the BBC."}
{"src": "\u00cd Seattle komu \u00fe\u00fasundir saman \u00ed fri\u00f0s\u00f6mum m\u00f3tm\u00e6lum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Thousands gathered in Seattle for peaceful protests.\"", "ref": "In Seattle, thousands gathered for a peaceful protest."}
{"src": "H\u00f3pur f\u00f3lks kveikti s\u00ed\u00f0an \u00ed byggingarsv\u00e6\u00f0i og brutu r\u00fa\u00f0ur \u00ed d\u00f3msh\u00fasi borgarinnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"A group of people then broke into the construction site and smashed windows in the city hall.\"", "ref": "A group of people then set fire to a construction site and broke windows in the city's courthouse."}
{"src": "\u00cd kj\u00f6lfari\u00f0 sag\u00f0i l\u00f6gregla m\u00f3tm\u00e6lin vera \u00f3eir\u00f0ir og til \u00e1taka kom milli h\u00f3pa m\u00f3tm\u00e6lenda og l\u00f6greglu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Afterwards, the police said the demonstrations were peaceful, but clashes broke out between groups of protesters and police.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please let", "ref": "The police subsequently said that the protests were a riot, and there were clashes between groups of protesters and the police."}
{"src": "Krefjast r\u00e9ttl\u00e6tis \u00cd Aurora, Colorado, var Elijah McClain, 23 \u00e1ra gamals svarts karlmanns sem var myrtur af l\u00f6greglu \u00ed \u00e1g\u00fast \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri, minnst af m\u00f3tm\u00e6lendum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Protests in Aurora, Colorado, were held in memory of Elijah McClain, a 23-year-old black man who was killed by police in August last year.\"", "ref": "Demand Justice Protesters in Aurora, Colorado commemorated Elijah McClain, a 23-year old Black man murdered by police in August of last year."}
{"src": "B\u00edll \u00f3k \u00ed gegnum h\u00f3p m\u00f3tm\u00e6lenda \u00ed borginni en engin slasa\u00f0ist.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The car drove through a crowd of protesters in the city, but no one was injured.\"\n\nNote: \"B\u00edll\" is the Icelandic word for \"car\" or \"vehicle\", and \"\u00f3k", "ref": "A car drove through a crowd of protesters in the city but no one was hurt."}
{"src": "\u00cd Louisville, Kentucky, komu hundru\u00f0 li\u00f0smenn \u00fej\u00f3\u00f0var\u00f0li\u00f0a svartra saman og kr\u00f6f\u00f0ust r\u00e9ttl\u00e6tis fyrir Breonnu Taylor, 26 \u00e1ra gamallar svartrar konu sem var myrt af l\u00f6greglu \u00e1 heimili s\u00ednu \u00ed mars s\u00ed\u00f0astli\u00f0num.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIn Louisville, Kentucky, hundreds of protesters gathered and demanded justice for Breonna Taylor, a 26-year-old black woman who was murdered by police at her home in March last year.", "ref": "In Louisville, Kentucky, hundreds of members of the Black National Guard gathered to demand justice for Breonna Taylor, a 26-year old Black woman who was murdered by police in her home in March of this year."}
{"src": "H\u00f3purinn bar skotvopn og gekk \u00ed fylkingum a\u00f0 loku\u00f0um gatnam\u00f3tum \u00fear sem l\u00f6gregla a\u00f0skyldi h\u00f3pinn fr\u00e1 h\u00f3pi f\u00f3lks sem m\u00f3tm\u00e6lti m\u00f3tm\u00e6lunum og bar einnig skotvopn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe group carried firearms and marched in formations to closed street intersections where the police warned the group away from a group of people who were protesting the protests and also carried firearms.\n\nNote: I've tried to preserve", "ref": "The group was armed with firearms and marched to a closed interseciton, where police separated the group from a group of people who were protesting the protests and also carried firearms."}
{"src": "\u00de\u00e1 voru 75 handteknir \u00ed Omaha, Nebraska, \u00fear sem m\u00f3tm\u00e6lendur minntust James Scurlock, 22 \u00e1ra gamals svarts manns sem var myrtur af hv\u00edtum bareiganda \u00ed ma\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen there were 75 arrests in Omaha, Nebraska, where protesters remembered James Scurlock, a 22-year-old black man who was murdered by a white bar owner in May.\n\nNote: I've", "ref": "75 were also arrested in Omaha, Nebraska, where protesters commemorated James Scurlock, a 22-year old Black man who was murdered by a white bar owner in May."}
{"src": "Solskj\u00e6r: Ekki leikurinn sem skilgreinir t\u00edmabili\u00f0 okkar", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nSolskj\u00e6r: Not the game that defines our season", "ref": "Solskj\u00e6r: Not the match that will define our season"}
{"src": "Ole Gunnar Solskj\u00e6r, knattspyrnustj\u00f3ri Manchester United, vill ekki gera of miki\u00f0 \u00far mikilv\u00e6gi leiksins vi\u00f0 Leicester \u00ed dag \u00ed lokaumfer\u00f0 ensku \u00farvalsdeildarinnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nOle Gunnar Solskj\u00e6r, the manager of Manchester United, does not want to make too much of the importance of the match against Leicester today in the final round of the English Premier League.", "ref": "Manchester United manager Ole Gunnar Solskj\u00e6r does not want to make too much of the importance of today's match against Leicester in the final round of the English Premier League."}
{"src": "Ef United tapar leiknum, og Chelsea tapar ekki gegn Wolves, enda Solskj\u00e6r og hans menn \u00ed 5. s\u00e6ti og missa \u00fear me\u00f0 af Meistaradeildars\u00e6ti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIf United lose the game, and Chelsea do not lose against Wolves, then Solskj\u00e6r and his men will be in 5th place and miss out on a Champions League spot.", "ref": "If United loses, and Chelsea does not lose against the Wolves, Solskj\u00e6r and his men will end up in fifth place, thus losing their Champions League spot."}
{"src": "\u00de\u00e1 \u00e6ttu \u00feeir \u00fe\u00f3 enn von um a\u00f0 komast \u00ed Meistaradeildina me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna Evr\u00f3pudeildina \u00ed n\u00e6sta m\u00e1nu\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen they still had hope to get into the Meistaradeildin by winning the European Division in the next month.\n\nNote: Meistaradeildin is the top division of Icelandic football, and Ev", "ref": "They would still have some hope of reaching the Champions League, however, by winning the Europa League next month."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum ekki komnir \u00e1 endast\u00f6\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We have not reached the final destination.\"", "ref": "\"We have not reached the end point."}
{"src": "Ef a\u00f0 vi\u00f0 n\u00e1um \u00ed stig gegn Leicester held \u00e9g a\u00f0 f\u00f3lk muni segja a\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6fum n\u00fa ekki \u00e1tt sl\u00e6mt t\u00edmabil,\u201c sag\u00f0i Solskj\u00e6r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"If we get a result against Leicester, I think people will say we're out of the bad period,\" Solskjaer said.", "ref": "If we pick up a point against Leicester, I think people will say that we did not have such a bad season,\" said Solskj\u00e6r."}
{"src": "\u201eEn hva\u00f0 sem gerist \u00fe\u00e1 er \u00feetta ekki endirinn \u00e1 okkar fer\u00f0alagi \u00fev\u00ed vi\u00f0 eigum enn talsvert \u00ed land me\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 li\u00f0unum tveimur fyrir ofan okkur,\u201c sag\u00f0i Solskj\u00e6r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"But whatever happens, this is not the end of our journey because we still have a lot of work to do in the country to reach the two goals above us,\" Solskjaer said.", "ref": "\"But whatever happens, this is not the end of our journey because we are still some way off from catching the two teams above us,\" said Solskj\u00e6r."}
{"src": "Lj\u00f3st er a\u00f0 taugar manna ver\u00f0a \u00feandar kl. 15 \u00ed dag en Solskj\u00e6r reyndi a\u00f0 l\u00e1ta eins og a\u00f0 um hvern annan leik v\u00e6ri a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's clear that the players will be under pressure at 3 pm today, but Solskj\u00e6r tried to make it seem like it was about every other game.\"", "ref": "it is obvious that people will be on edge at three o'clock today, but Solskj\u00e6r tried to pretend that this was like any other match."}
{"src": "\u201eEf a\u00f0 ma\u00f0ur vill tilheyra Manchester United \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur ma\u00f0ur a\u00f0 venjast \u00fev\u00ed a\u00f0 vera undir pressu \u00ed s\u00ed\u00f0asta leik t\u00edmabilsins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"If you want to be part of Manchester United, you have to get used to being under pressure in the last game of the season.\"", "ref": "\"If you want to be a part of Manchester United, you have to get used to being under pressure in the last game of the season."}
{"src": "\u00deetta er ekkert n\u00fdtt, og \u00e1 \u00feessu byggir f\u00e9lagi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is nothing new, and this is what the company is based on.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"This is old news, and that's what the company is built on.\"", "ref": "This is nothing new, and this is what the club is based on."}
{"src": "Vi\u00f0 h\u00f6fum b\u00fai\u00f0 okkur til fr\u00e1b\u00e6rt t\u00e6kif\u00e6ri til a\u00f0 enda t\u00edmabili\u00f0 vel og n\u00fa er \u00fea\u00f0 okkar a\u00f0 n\u00fdta \u00fea\u00f0,\u201c sag\u00f0i Solskj\u00e6r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We've created a great opportunity to end the period well and now it's up to us to make the most of it,\" Solskjaer said.", "ref": "We have created an excellent opportunity to end the season on a high and now it's up to us to use it,\" said Solskj\u00e6r."}
{"src": "\u201e\u00deetta er ekki mikilv\u00e6gasti leikur t\u00edmabilsins, \u00feetta er bara n\u00e6sti leikur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is not the most important game of the season, this is just the next game.\"", "ref": "\"It's not the most important match of the season, it's just the next match."}
{"src": "\u00de\u00fa getur spurt hvern sem er \u00ed f\u00f3tboltanum, n\u00e6sti leikur er alltaf s\u00e1 mikilv\u00e6gasti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"You can ask anyone who's into football, the next game is always the most important one.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"You can ask any football fan, the next match is always the", "ref": "You can ask anyone in football, the next match is always the most important."}
{"src": "\u00darslitin skilgreina ekki t\u00edmabili\u00f0 okkar, vi\u00f0 h\u00f6fum \u00feegar \u00e1tt margar stundir sem a\u00f0 skilgreina \u00feetta t\u00edmabil.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The outcome does not define our time period, we have had many hours to define this period.\"", "ref": "Results don't define our season, we have already had many moments that define this season.\""}
{"src": "\u201eKoma Bruno Fernandes breytti miklu fyrir okkur og \u00e9g tel a\u00f0 heilt yfir s\u00e9um vi\u00f0 \u00ed betra formi og mun sterkari andlega en \u00e1 s\u00ed\u00f0asta t\u00edmabili,\u201c sag\u00f0i Solskj\u00e6r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Coming Bruno Fernandes changed a lot for us and I think we're completely over the better form and will be more spiritually strong than in the last period,\" said Solskjaer.", "ref": "\"The arrival of Bruno Fernandes changed a lot for us and I think that on the whole, we are in better form and much stronger mentally than last season,\" said Solskj\u00e6r."}
{"src": "65.000 smit \u00e1 s\u00f3lahring", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n65,000 hits during the day", "ref": "65,000 infections in 24 hours"}
{"src": "65.490 n\u00fd smit k\u00f3r\u00f3nuveirunnar greindust \u00ed Bandar\u00edkjunum \u00ed g\u00e6r samkv\u00e6mt John Hopkins-h\u00e1sk\u00f3la.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n65,490 new COVID-19 cases were reported in the United States yesterday, according to John Hopkins University.", "ref": "65,490 new coronavirus infections were diagnosed in the United States yesterday, according to John Hopkins University."}
{"src": "Alls hafa 4.178.021 smit veri\u00f0 sta\u00f0fest vestanhafs fr\u00e1 upphafi faraldursins \u00fear \u00ed landi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"All have been confirmed 4,178,021 cases of infection in the Western Hemisphere since the beginning of the pandemic there.\"", "ref": "A total of 4,178,021 infections have been confirmed in the US since the beginning of the pandemic there."}
{"src": "900 l\u00e9tust af v\u00f6ldum veirunnar \u00ed g\u00e6r en s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f3ra daga fram a\u00f0 \u00fev\u00ed voru dau\u00f0sf\u00f6ll vegna veirunnar fleiri en 1.000 \u00e1 s\u00f3larhring.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"900 died from the storm yesterday, and in the last four days, there have been more than 1,000 storm-related deaths.\"", "ref": "900 people died from the virus yesterday but for the four days prior to that, there were over 1,000 fatalities due to the virus each day."}
{"src": "Alls hafa 146.460 dau\u00f0sf\u00f6ll vegna veirunnar veri\u00f0 sta\u00f0fest \u00ed Bandar\u00edkjunum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"All have been confirmed 146,460 deaths due to the virus in the United States.\"", "ref": "A total of 146,460 deaths from the virus have been confirmed in the United States."}
{"src": "Fram kemur \u00ed fr\u00e9tt CNN a\u00f0 samkv\u00e6mt sp\u00e1l\u00edkani s\u00f3ttvarnayfirvalda Bandar\u00edkjanna ver\u00f0i fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla af v\u00f6ldum veirunnar or\u00f0inn 175.000 15. \u00e1g\u00fast n\u00e6stkomandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"According to a projection by the US Centers for Disease Control and Prevention, CNN reports that the number of deaths from the virus will be 175,000 by August 15.\"", "ref": "According to CNN\u2019s report, the prediction model developed by US health authorities expects deaths from the virus to have reached 175,000 by 15 August."}
{"src": "\u00d3ttast a\u00f0ra bylgju faraldursins", "mt": "The translation of \"\u00d3ttast a\u00f0ra bylgju faraldursins\" from Icelandic to English is:\n\n\"Be afraid of another wave of the pandemic\"\n\nHowever, a more literal translation would be:\n\n\"Be afraid of another wave of", "ref": "Fear another wave of the pandemic"}
{"src": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld \u00e1 Sp\u00e1ni reyna n\u00fa af veikum m\u00e6tti a\u00f0 halda aftur af aukinni \u00fatbrei\u00f0slu COVID\u201419 \u00ed landinu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The government in Spain is now trying to stem the tide of the spread of COVID-19 in the country, which has been weakened.\"", "ref": "Spanish authorities are doing what little they can to prevent the further spread of COVID\u201419 in the country."}
{"src": "Sp\u00e6nsk heilbrig\u00f0isyfirv\u00f6ld greindu fr\u00e1 yfir 920 n\u00fdjum tilfellum COVID\u201419, b\u00e6\u00f0i \u00e1 fimmtudag og f\u00f6studag.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Spanish health authorities reported over 920 new cases of COVID-19, both on Friday and Saturday.\"", "ref": "Spanish health authorities reported over 920 new cases of COVID\u201419 on both Thursday and Friday."}
{"src": "\u00dear hafa ekki fleiri greinst \u00e1 einum s\u00f3larhring fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed byrjun ma\u00ed og koma fregnirnar \u00e1 sama t\u00edma og Sp\u00e1nverjar byrja a\u00f0 afl\u00e9tta einu strangasta \u00fatg\u00f6ngubanni \u00ed Evr\u00f3pu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"There have been no more arrests in one solar year since the beginning of May and the news comes at the same time as the Spaniards begin to lift one of the strictest travel bans in Europe.\"", "ref": "There have not been more cases in a single day since early May, with these reports coming at the same time as Spain begins lifting one of Europe's strictest curfew restrictions."}
{"src": "Bakslagi\u00f0 leiddi til \u00feess a\u00f0 bresk yfirv\u00f6ld skylda n\u00fa far\u00feega sem koma fr\u00e1 Sp\u00e1ni til a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vi\u00f0 heimkomu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe backlash led to British authorities now requiring passengers coming from Spain to self-isolate upon arrival.", "ref": "Because of this backlash, UK authorities now require passengers arriving from Spain to be quarantined upon their return."}
{"src": "Viku \u00e1\u00f0ur var Sp\u00e1nn \u00e1 lista Breta yfir \u00f6rugg r\u00edki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Spain was previously on the list of the British for safe countries.\"", "ref": "A week earlier, Spain was on the UK's list of safe countries."}
{"src": "\u00c1standi\u00f0 er hva\u00f0 verst \u00ed Katal\u00f3n\u00edu \u00ed nor\u00f0austurhluta Sp\u00e1nar \u00fear sem stj\u00f3rnv\u00f6ld hafa gripi\u00f0 til v\u00ed\u00f0t\u00e6kari takmarkana til a\u00f0 reyna a\u00f0 stemma stigu vi\u00f0 vextinum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n The situation is the worst in Catalonia in northeastern Spain where the authorities have resorted to more drastic measures to try to curb the growth.", "ref": "One of the places most affected by the situation is Catalonia in Northeastern Spain, where authorities have enacted more widespread measures to try to curb the spread."}
{"src": "\u00cd h\u00f6fu\u00f0borginni Barsel\u00f3na ver\u00f0ur skemmtist\u00f6\u00f0um loka\u00f0 n\u00e6stu tv\u00e6r vikurnar og \u00f6ldurh\u00fasum gert a\u00f0 loka \u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"In the capital city of Barcelona, entertainment venues will be closed for the next two weeks and bars will be forced to close at midnight.\"", "ref": "In the capital of Catalonia, clubs will be closed for the next two weeks and bars will have to close at midnight."}
{"src": "\u00de\u00e1 er \u00fatg\u00f6ngubann n\u00fa \u00ed gildi fyrir 200 \u00fe\u00fasund \u00edb\u00faa \u00ed Segria-s\u00fdslu \u00ed vesturhluta Katal\u00f3n\u00edu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nA curfew is now in effect for 200,000 residents in the Segria district in western Catalonia.", "ref": "A curfew is also currently in effect for the 200,000 residents of the county of Segria in West Catalonia."}
{"src": "Tali\u00f0 er a\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un Breta muni hafa neikv\u00e6\u00f0 \u00e1hrif \u00e1 sp\u00e6nskan efnahag sem rei\u00f0ir sig miki\u00f0 \u00e1 komu erlendra fer\u00f0amanna og er illa leikinn eftir faraldurinn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIt is said that the British decision will have a negative impact on the Spanish economy, which relies heavily on the arrival of foreign tourists and is struggling after the pandemic.", "ref": "It is believed that the UK's decision will have a negative effect on the Spanish economy, which relies to a large extent on foreign tourists and is in bad shape from the pandemic."}
{"src": "Tui, st\u00e6rsta fer\u00f0askrifstofa Bretlandi, afl\u00fdsti \u00f6llum flugfer\u00f0um sem fyrirhuga\u00f0ar voru \u00ed dag til Sp\u00e1nar og Kanar\u00edeyjanna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Tui, the largest travel agency in the UK, cancelled all flights scheduled for today to Spain and the Canary Islands.\"", "ref": "Tui, the UK's largest travel agency, cancelled all flights to Spain and the Canary Islands that were scheduled today."}
{"src": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld v\u00ed\u00f0a um heim eru s\u00f6g\u00f0 undirb\u00faa sig undir seinni bylgju faraldursins en l\u00edtill \u00e1hugi vir\u00f0ist vera \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gr\u00edpa aftur til umfangsmikils \u00fatg\u00f6ngubanns sem hefur v\u00ed\u00f0a lagt efnahaginn \u00ed r\u00fast.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGovernments around the world are said to be preparing themselves for the next wave of the pandemic, but little interest seems to be in grasping again for a comprehensive lockdown that has left the economy in ruins.", "ref": "Authorities all over the world are said to be preparing for the second wave of the pandemic, but there seems to be little interest in reinstating extensive curfews, which have devastated the economy in many places."}
{"src": "Til a\u00f0 mynda hefur Boris Johnson, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Breta, teki\u00f0 mj\u00f6g illa \u00ed sl\u00edkt og l\u00edkt \u00fev\u00ed vi\u00f0 kjarnorkuvopn sem hann vilji ekki nota.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nTo put it mildly, Boris Johnson, the British Prime Minister, has taken a very bad view of it, likening it to nuclear weapons, which he does not want to use.", "ref": "UK Prime Minister Boris Johnson, for example, has reacted very negatively to such ideas, comparing them to a nuclear weapon that he does not want to use."}
{"src": "\u00de\u00e1 hefur Jean Castex, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Frakklands, sagt a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0in \u201emyndi ekki komast l\u00edfs af, efnhagslega e\u00f0a f\u00e9lagslega,\u201c ef aftur yr\u00f0i gripi\u00f0 til \u00fatg\u00f6ngubanns \u00e1 landsv\u00edsu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen, Jean Castex, the Prime Minister of France, has said that the nation \"would not survive, economically or socially,\" if the nationwide curfew were to be reinstated again.", "ref": "French Prime Minister Jean Castex has also said that the nation \"would not survive, economically or socially\" if nationwide curfews would be reinstated."}
{"src": "Vonast margir r\u00e1\u00f0amenn til \u00feess sta\u00f0bundin \u00farr\u00e6\u00f0i sem n\u00e1i til \u00edb\u00faa einstaka b\u00e6ja, borga e\u00f0a sv\u00e6\u00f0a muni duga til \u00feess a\u00f0 halda aftur af veirunni \u00ed n\u00e6stu umfer\u00f0 ef til hennar kemur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nMany officials are considering the local measures that could reach the residents of individual villages, towns or areas, which may help to contain the outbreak again in the next wave if it comes.\n\nNote: I've tried", "ref": "Many officials hope that local measures extending to the residents of individual towns, cities or regions will be enough to contain the virus in the event of another round."}
{"src": "Fimm n\u00fd smit \u00e1 \u00cdslandi - \u00derj\u00fa innanlands", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFive new cases in Iceland - Three domestic", "ref": "Five new infections in Iceland - three domestic"}
{"src": "\u00derj\u00fa innanlandssmit greindust \u00ed g\u00e6r auk tveggja til vi\u00f0b\u00f3tar vi\u00f0 landam\u00e6rin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Three cases of domestic transmission were confirmed yesterday, in addition to two more at the border.\"\n\nLet me know if you'd like me to clarify or expand on this translation!", "ref": "Three domestic infections were diagnosed yesterday, as well as two more at the border."}
{"src": "\u00deannig greindust fimm einstaklingar me\u00f0 j\u00e1kv\u00e6tt Covid-19 smit \u00ed g\u00e6r \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"Five individuals were diagnosed with positive Covid-19 infection in Iceland yesterday.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "Thus, five individuals tested positive for Covid-19 in Iceland yesterday."}
{"src": "\u00cd tilkynningu almannavarna segir a\u00f0 eitt smiti\u00f0 tengist smitinu sem greint var fr\u00e1 \u00ed g\u00e6r \u00e1 ReyCUP f\u00f3tboltam\u00f3tinu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In a statement, the public health agency says that one of the cases is linked to the case reported yesterday at the ReyCUP football tournament.\"", "ref": "According to a Civil Protection announcement, one infection is connected to the infection reported at the ReyCUP football tournament yesterday."}
{"src": "Hefur s\u00e1 veri\u00f0 sendur \u00ed einangrun og sext\u00e1n sem voru \u00ed n\u00e1nu samneyti vi\u00f0 hann \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Sixteen who were in close contact with him in the quarantine have been sent into isolation.\"", "ref": "The individual in question has been placed in isolation and sixteen people who were in close contact with him were quarantined."}
{"src": "S\u00e1 smita\u00f0i var \u00fe\u00e1tttakandi \u00ed f\u00e9lagsstarfi \u00ed\u00fer\u00f3ttaf\u00e9lags \u00ed Reykjav\u00edk og er samkv\u00e6mt tilkynningunni, \u201eeinungis hluti \u00ed\u00fer\u00f3ttali\u00f0sins\u201c \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe infected person was a participant in social work at a sports club in Reykjav\u00edk and according to the announcement, \"only a part of the sports team\" is infected with the virus.", "ref": "The infected individual took part in the activities of a sport club in Reykjavik and \"only a part of the sports team\" is in quarantine, according to the announcement."}
{"src": "A\u00f0rir sem sendir voru \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed tengjast manninum \u00e1 annan h\u00e1tt.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"Others who were sent with the plague were connected to the man in another way.\"", "ref": "Others who were quarantined have other connections to the man."}
{"src": "Uppruni \u00feessa smits er \u00f3fundinn og smitrakning \u00ed fullum gangi hj\u00e1 smitrakningateymi r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The origin of this outbreak is unknown and full-scale contact tracing is underway by the contact tracing team of the National Commissioner of Police.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "The source of this infection has not been found and the infection is currently being traced by the National Commissioner of Police's tracing team."}
{"src": "M\u00f3tshaldarar ReyCUP m\u00f3tsins hafa fari\u00f0 eftir \u00feeim lei\u00f0beiningum og reglum s\u00f3ttvarnal\u00e6knis og almannavarna sem enn eru \u00ed gildi og hafa vi\u00f0eigandi r\u00e1\u00f0stafanir veri\u00f0 ger\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The organizers of the ReyCUP tournament have followed the guidelines and rules of the infectious disease specialist and public health authorities that are still in effect and have taken the necessary precautions.\"\n\nLet me know if you'd", "ref": "Organisers of the ReyCUP tournament have complied with the guidelines and rules from the Chief Epidemiologist and Department of Civil Protection that are still in effect, and appropriate measures have been made."}
{"src": "\u00de\u00f3 v\u00f6ktu myndir af m\u00f3tinu g\u00e6r athygli \u00fear sem sj\u00e1 m\u00e1tti \u00ed mj\u00f6g n\u00e1nu samneyti a\u00f0 fagna g\u00f3\u00f0u gengi s\u00edns li\u00f0s \u00fati \u00e1 vellinum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Although the pictures from the match yesterday caught attention as one could see a very close celebration to congratulate the good performance of their team on the field.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and", "ref": "Photos from the tournament, showing people celebrating the success of their team in very close contact out on the field, also drew attention yesterday."}
{"src": "R\u00e9tt fyrir kl 11 \u00ed dag birtu m\u00f3tshaldarar eftirfarandi tilkynningu \u00e1 Facebook s\u00ed\u00f0u sinni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Right around 11 am today, the tournament organizers posted the following announcement on their Facebook page.\"\n\nOr, in a more literal translation:\n\n\"At around 11 am today, the tournament hosts published the following", "ref": "Just before 11 o'clock, the organisers of the tournament published the following announcement on their Facebook page."}
{"src": "\u00dear stendur \u201eATH: Foreldrar vinsamlegast vir\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e6r reglur a\u00f0 keppendur s\u00e6kja sj\u00e1lf d\u00f3ti\u00f0 sitt \u00ed sk\u00f3lanum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThere it stands: \"ATH: Parents, please note that the rules require competitors to bring their own dolls to school.\"", "ref": "It reads: \"NOTE: Parents are please asked to respect the rule of participants fetching their thing from the school themselves."}
{"src": "Foreldrum er EKKI heimilt a\u00f0 gera \u00fea\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Parents are NOT allowed to do that.\"\n\nOr, in a more neutral tone:\n\n\"It is not permitted for parents to do that.\"", "ref": "Parents are NOT allowed to do it."}
{"src": "Takk fyrir s\u00fdndan skilning.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Thank you for your understanding.\"\n\n(Note: \"S\u00fdndan\" is a bit of an old-fashioned word in Icelandic, and a more common way to say this would be \"Takkar \u00feak", "ref": "Thank you for your understanding.\""}
{"src": "Anna\u00f0 smit greindist \u00ed g\u00e6r en tengist \u00fea\u00f0 smiti sem greint var fr\u00e1 \u00ed fyrradag.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Another case was confirmed yesterday and it is linked to the case that was reported from yesterday.\"\n\nOr, in a more natural English sentence:\n\n\"Another case was confirmed yesterday, and it's linked to the", "ref": "Another infection was diagnosed yesterday, but that infection is connected to an infection reported the day before yesterday."}
{"src": "Segir \u00ed tilkynningunni: \u201e\u00cdslensk erf\u00f0agreining hefur ra\u00f0greint smitin og komi\u00f0 hefur \u00ed lj\u00f3s n\u00fd tegund veiru sem hefur ekki greinst h\u00e9r \u00e1\u00f0ur.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The Icelandic genetic analysis has sequenced the virus and a new type of virus has been identified that has not been seen before.\"", "ref": "The announcement says: \"deCode Genetics has performed a sequence analysis of the infections, which has revealed a new type of virus that has not been detected here before.\""}
{"src": "Unni\u00f0 er a\u00f0 smitrakningu \u00ed \u00fev\u00ed m\u00e1li einnig og er s\u00e1 smita\u00f0i \u00ed einangrun og 12 \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vegna smitsins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"The person is also being tested for the virus and is in isolation and 12 in quarantine due to the infection.\"", "ref": "Tracing of that infection is also underway, and the infected individual is in isolation and 12 are in quarantine because of the infection."}
{"src": "\u00deri\u00f0ja smiti\u00f0 sem um r\u00e6\u00f0ir er fr\u00e1 manni sem kom til \u00cdslands fyrir 11 d\u00f6gum s\u00ed\u00f0an, 15. j\u00fal\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The third case mentioned is from a man who arrived in Iceland 11 days ago, on July 15.\"", "ref": "The third infection is with a man who came to Iceland 11 days ago, on 15 July."}
{"src": "Hann greindist \u00e1 su\u00f0vesturhorni landsins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe is located on the southwestern tip of the country.", "ref": "He was diagnosed in the southwest corner of the country."}
{"src": "S\u00e1 er n\u00fa \u00ed einangrun og sex sem voru \u00ed n\u00e1nu samneyti vi\u00f0 hann \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He is now in isolation and six who were in close contact with him in the COVID-19 outbreak.\"\n\nNote: \"s\u00f3ttkv\u00ed\" is the Icelandic word for \"COVID-19 outbreak\"", "ref": "That man is now in isolation and six people who were in close contact with him are in quarantine."}
{"src": "Tveir af \u00feeim eru \u00feegar farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni veirusmits.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Two of them are already showing symptoms of a viral infection.\"", "ref": "Two of them are already beginning to show symptoms of a viral infection."}
{"src": "\u00dear a\u00f0 auki greindust tveir vi\u00f0 landam\u00e6rin og er be\u00f0i\u00f0 eftir ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u frekari ranns\u00f3kna eins og verkferill \u00ed smitum vi\u00f0 landam\u00e6ri kve\u00f0a \u00e1 um.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"In addition, two cases were found near the border and a further investigation is being requested, as the working conditions in the border areas suggest.\"", "ref": "In addition, two were diagnosed at the border and the results of further examinations are pending, as provided for in the procedures for infections at the border."}
{"src": "A\u00f0 lokum segir \u00ed tilkynningunni: Almannavarnadeild r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra og emb\u00e6tti landl\u00e6knis br\u00fdna fyrir f\u00f3lki a\u00f0 g\u00e6ta var\u00fa\u00f0ar og huga vel a\u00f0 einstaklingsbundnum smitv\u00f6rnum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n At the end of the announcement, it is stated: The Public Health Department of the National Commissioner of Police and the Ministry of Health urge people to take precautions and pay attention to individual protective measures.", "ref": "Finally, the announcement reads: The Civil Protection Department of the National Commissioner of Police and the Directorate of Health remind everyone to be careful and follow individual disease prevention measures carefully."}
{"src": "Leiki minnsti vafi \u00e1 hvort einkenni Covid-19 veirunnar s\u00e9u til sta\u00f0ar er s\u00e1 hinn sami be\u00f0inn um a\u00f0 fara \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku \u00e1 n\u00e6stu heilsug\u00e6slust\u00f6\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I was least concerned about whether the symptoms of the Covid-19 virus were present when the same person was asked to go for a test at the next health station.\"\n\nNote: I tried to preserve the original", "ref": "If there is the slightest chance of Covid-19 symptoms being present, the individual in question is asked to undergo testing at the nearest healthcare centre."}
{"src": "Patreksfj\u00f6r\u00f0ur segir tjaldsv\u00e6\u00f0i\u00f0 uppb\u00f3ka\u00f0 um verslunarmannahelgi - Beinir gestum anna\u00f0", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nPatreksfj\u00f6r\u00f0ur says the campsite is fully booked for the merchant's holiday - Other options for guests.\n\nNote: \"Beinir gestum anna\u00f0\" is a bit", "ref": "Patreksfj\u00f6r\u00f0ur says campsite is fully booked on bank holiday weekend - directs visitors elsewhere"}
{"src": "Tjaldsv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00e1 Patreksfir\u00f0i er fullb\u00f3ka\u00f0 um helgina, samkv\u00e6mt tilkynningu Vesturbygg\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The campsite in Patreksfj\u00f6r\u00f0ur is fully booked for the weekend, according to a notice from Vesturbygg\u00f0.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with", "ref": "The campsite in Patreksfj\u00f6r\u00f0ur is fully booked for the weekend, according to a notification from Vesturbygg\u00f0."}
{"src": "Er gestum bent \u00e1 a\u00f0 sko\u00f0a a\u00f0ra gistim\u00f6guleika.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThey are recommended to look at other accommodation options.\n\n(Note: \"Er gestum bent \u00e1\" is a polite way of saying \"They are recommended to\" or \"It is suggested that\")", "ref": "Visitors are advised to consider other accommodation options."}
{"src": "Nefnir Vesturbygg\u00f0 B\u00edldudal, T\u00e1lknafj\u00f6r\u00f0, Melanes \u00e1 Rau\u00f0asandi, H\u00f3tel Fl\u00f3kalund og H\u00f3tel Brei\u00f0av\u00edk sem a\u00f0ra valkosti \u00ed st\u00f6\u00f0unni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Naming Westbygg\u00f0 B\u00edldudal, T\u00e1lknafj\u00f6r\u00f0, Melanes on Rau\u00f0asandur, Hotel Fl\u00f3kalund and Hotel Brei\u00f0av\u00edk", "ref": "Vesturbygg\u00f0 names B\u00edldudalur, T\u00e1lknafj\u00f6r\u00f0ur, Melanes at Rau\u00f0asandur, H\u00f3tel Fl\u00f3kalundur and H\u00f3tel Brei\u00f0av\u00edk as other potential choices."}
{"src": "N\u00f3g er um a\u00f0 vera \u00e1 Patreksfir\u00f0i \u00feessa helgi, \u00fev\u00ed eins og fyrri \u00e1r ver\u00f0ur Skjaldborg, h\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00edslenskra heimildamynda haldin \u00ed b\u00e6num.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's nice to be in Patreksfj\u00f6r\u00f0ur this weekend, as every year Skjaldborg, a celebration of Icelandic historical records, is held in the village.\"\n\nNote: Sk", "ref": "There is plenty going on in Patreksfj\u00f6r\u00f0ur during this weekend as like in previous years, the Icelandic documentary film festival Skjaldborg will be held in the town."}
{"src": "H\u00fan hefur veri\u00f0 haldi\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00e1ri\u00f0 2007 og \u00fev\u00ed or\u00f0in a\u00f0 sterkri hef\u00f0 \u00ed b\u00e6num.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She has been held since the year 2007 and has thus become a stronger tradition in the village.\"", "ref": "The festival has been held since 2007 so it has become a strong tradition in the town."}
{"src": "Af \u00e1s\u00f3kn \u00ed tjaldsv\u00e6\u00f0i\u00f0 a\u00f0 d\u00e6ma m\u00e1 b\u00faast vi\u00f0 g\u00f3\u00f0ri m\u00e6tingu \u00feetta \u00e1ri\u00f0, ef ve\u00f0ur setur ekki strik \u00ed reikning, en DV sag\u00f0i fyrr \u00ed dag fr\u00e1 afleitri sp\u00e1.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Based on the signs in the campsite, one can expect a good turnout this year, if the weather doesn't put a damper on things, but DV reported earlier today on a more pessimistic", "ref": "Judging from the campsite demand, good attendance can be expected this year if the weather doesn't spoil things, with DV reporting earlier today that the forecast is awful."}
{"src": "M\u00e1 \u00fe\u00f3 b\u00faast vi\u00f0 versta ve\u00f0rinu sunnantil, og von fyrir Patreksfir\u00f0inga.", "mt": "Here is the translation:\n\n\"We can still expect the worst weather until then, and hope for the people of Patreksfj\u00f6r\u00f0ur.\"\n\nNote: Patreksfj\u00f6r\u00f0ur is a town in Iceland, so the translation includes", "ref": "However, the worst weather is expected to be to the south and there is hope for the residents of Patreksfj\u00f6r\u00f0ur."}
{"src": "Vefurinn bb.is sag\u00f0i fyrst fr\u00e1, og sag\u00f0i a\u00f0 allar a\u00f0rar gistingar \u00ed b\u00e6num v\u00e6ru \u00feegar fullb\u00f3ka\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe website bb.is was the first to report, and said that all other accommodations in the town were already fully booked.", "ref": "The website bb.is first reported this, and said that all other accommodations in town were already fully booked."}
{"src": "Heilt fj\u00f6lb\u00fdlish\u00fas grotnar ni\u00f0ur \u00e1 besta sta\u00f0 \u00ed borginni", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"High-rise apartment building towers down to the best spot in the city\"\n\nHowever, I think a more literal translation would be:\n\n\"A high-rise apartment building stands out in the best location in the city\"", "ref": "A whole apartment building rotting away in the best part of town"}
{"src": "R\u00famenskir verkamenn b\u00faa fr\u00edtt \u00e1 Dunhaga 18\u201320.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Romanian workers live free on Dunhaga 18-20.\"\n\nNote: I assume \"R\u00famenskir\" is a typo and should be \"R\u00famenskir verkamenn\" is", "ref": "Romanian workers live for free at Dunhagi 18-20."}
{"src": "\u00c1 me\u00f0an s\u00e6kjast eigendur eftir byggingarleyfi til endurb\u00f3ta en erindi \u00feeirra hefur velkst um \u00ed kerfinu \u00ed \u00e1 \u00feri\u00f0ja \u00e1r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n While owners are applying for building permits for renovations, their applications have been delayed in the system for three years.", "ref": "Meanwhile, the owners want a construction licence to make renovations, but their request has been stuck in the system for more than two years."}
{"src": "\u00cd einu elsta, gr\u00f3nasta og d\u00fdrasta hverfi Reykjav\u00edkurborgar stendur veglegt fj\u00f6lb\u00fdlish\u00fas \u00e1 \u00feremur h\u00e6\u00f0um.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIn one of the oldest, greenest and most affluent neighborhoods of Reykjav\u00edk, a unique multi-family house stands on three floors.", "ref": "In one of Reykjavik's oldest, most established and most expensive neighbourhoods stands a stately three-storey apartment building."}
{"src": "\u00c1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 h\u00fassins er um 600 fermetra verslunarr\u00fdmi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The ground floor of the house has about 600 square feet of retail space.\"", "ref": "The ground floor has approximately 600 square metres of commercial space."}
{"src": "Bakvi\u00f0 h\u00fasi\u00f0 eru dyr tveggja stigaganga sem hvor um sig geymir fj\u00f3rar nokku\u00f0 veglegar \u00edb\u00fa\u00f0ir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nBehind the house are two staircases, each of which has four rather peculiar apartments around it.\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please keep in mind that", "ref": "The backside of the building has two doors to stairwells, each of which provides access to four rather grand apartments."}
{"src": "Eru \u00fe\u00e6r \u00e1 bilinu 93\u2013130 fermetrar, \u00fe\u00f3 flestar yfir 100.", "mt": "Here is the translation:\n\nThey are on the car 93\u2013130 cubic feet, although most over 100.", "ref": "They range in size from 93 to 130 square metres, although most of them are over 100."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 hefur talsver\u00f0a s\u00f6gu a\u00f0 geyma.", "mt": "The house has a considerable story to keep.", "ref": "The building has a considerable history."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var reist 1959 og hefur m.a. h\u00fdst v\u00edde\u00f3leigu, Sk\u00f3stofuna, mj\u00f3lkurb\u00fa\u00f0 Mj\u00f3lkursams\u00f6lunnar, J\u00f3a byssusmi\u00f0, fisks\u00f6lu og n\u00fa s\u00ed\u00f0ast H\u00e1sk\u00f3laprent.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was built in 1959 and has housed, among other things, a video rental, Sk\u00f3stofuna, the dairy shop of Mj\u00f3lkursams\u00f6lunnar, J\u00f3a sewing", "ref": "It was built in 1959 and former activities there include a video rental shop, shoemaker, milk shop, gunsmith, fishmonger and, most recently, University Printing."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 hefur, svo v\u00e6gt s\u00e9 til or\u00f0a teki\u00f0, muna\u00f0 sinn f\u00edfil fegurri.", "mt": "A beautiful Icelandic phrase!\n\nHere's the translation to English:\n\n\"The house has, so to speak, a memory of its own, a lovely fragrance.\"\n\nHowever, I think a more literal translation would be:\n\n\"The house has, so to speak, its", "ref": "The house has seen better days, to put it mildly."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 liggur n\u00fa undir miklum skemmdum, eins og sj\u00e1 m\u00e1 \u00e1 me\u00f0fylgjandi myndum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The house is now under great damage, as can be seen in the following photos.\"\n\nNote: \"Skemmdum\" is a noun in Icelandic that means \"damage\" or \"harm\", and", "ref": "The building is now subject to extensive damage, as can be seen in the accompanying photos."}
{"src": "Eigandi h\u00fassins er D18 ehf.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The owner of the house is D18 ehf.\"", "ref": "The house is owned by D18 ehf."}
{"src": "Eigendur D18 ehf. eru samkv\u00e6mt fyrirt\u00e6kjaskr\u00e1 me\u00f0al annarra Magn\u00fas Magn\u00fasson og Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n Eigendur D18 ehf. is registered according to the company register among others by Magn\u00fas Magn\u00fasson and Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir.\n\nNote: \"", "ref": "According to the Company Register, D18 ehf.'s owners include Magn\u00fas Magn\u00fasson and Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir."}
{"src": "Magn\u00fas f\u00f3r fyrir eigendah\u00f3pi Borgunar og var forsvarsma\u00f0ur eignarhaldsf\u00e9lagsins Borgunar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nMagn\u00fas was the leader of the Borgunar estate group and was a defender of the Borgunar property association.", "ref": "Magn\u00fas was at the forefront of Borgun's group of owners and was the spokesman for the holding company Borgun."}
{"src": "\u00cd h\u00f3pi eigenda eignarhaldsf\u00e9lagsins Borgunar er St\u00e1lskip ehf.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In the group of owners of the property management company Borgunar is St\u00e1lskip ehf.\"", "ref": "Among the owners of the holding company Borgun is St\u00e1lskip ehf."}
{"src": "St\u00e1lskip ehf. er fj\u00e1rfestingarf\u00e9lag Gu\u00f0r\u00fanar Helgu L\u00e1rusd\u00f3ttur og barna hennar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nSt\u00e1lskip ehf. is an investment company owned by Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir and her children.", "ref": "St\u00e1lskip ehf. is the investment company of Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir and her children."}
{"src": "Gu\u00f0r\u00fan er jafnframt eigandi \u00feri\u00f0jungshlutar \u00ed D18 ehf.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGu\u00f0r\u00fan is also owner of a third of D18 ehf.", "ref": "Gu\u00f0r\u00fan also owns a one-third share of D18 ehf."}
{"src": "Gu\u00f0r\u00fan og eiginma\u00f0ur hennar, \u00c1g\u00fast Gu\u00f0mundur Sigur\u00f0sson, r\u00e1ku eitt sinn \u00fatger\u00f0ina St\u00e1lskip.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGu\u00f0r\u00fan and her husband, \u00c1g\u00fast Gu\u00f0mundur Sigur\u00f0sson, operated the fishing vessel St\u00e1lskip at one time.", "ref": "Gu\u00f0r\u00fan and her husband, \u00c1g\u00fast Gu\u00f0mundur Sigur\u00f0sson, once operated the fishing enterprise St\u00e1lskip."}
{"src": "D18 ehf. keypti h\u00fasi\u00f0 sumari\u00f0 2009 og hefur \u00fev\u00ed l\u00edti\u00f0 sem ekkert veri\u00f0 haldi\u00f0 vi\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"D18 ehf. bought the house in the summer of 2009 and has since then been little to nothing maintained.\"\n\nNote: \"D18 ehf.\" is likely a company name, and \"", "ref": "D18 ehf. bought the house in the summer of 2009 and little or no maintenance work has been done on it since then."}
{"src": "Segja n\u00e1grannar a\u00f0 \u00e1stand h\u00fassins hafi versna\u00f0 st\u00f6\u00f0ugt s\u00ed\u00f0an, \u00fe\u00f3 mest \u00e1 n\u00fdli\u00f0num \u00e1rum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Neighbours say that the condition of the house has been deteriorating steadily since, although most noticeably in recent years.\"", "ref": "Neighbours say that since then, the condition of the building has deteriorated steadily, but mostly in recent years."}
{"src": "\u00c1 Facebooks\u00ed\u00f0u \u00edb\u00faa \u00ed hverfinu segir einn \u00edb\u00fai a\u00f0 h\u00fasi\u00f0 hafi \u201eekki veri\u00f0 s\u00e9rlega l\u00edflegt s\u00ed\u00f0ustu \u00e1r\u201c.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"On a Facebook page for residents of the neighborhood, one resident says that the house has \"not been particularly lively in the last year\".", "ref": "On a Facebook page for residents of the neighbourhood, one resident says that the house has \"not been particularly lively in the last few years.\""}
{"src": "\u00dear kann a\u00f0 spila inn \u00ed a\u00f0 eigendur hafa um nokkurra \u00e1ra skei\u00f0 s\u00f3st eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 breyta h\u00fasinu og l\u00f3\u00f0inni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There owners can play in for a few years to change the house and the land.\"\n\nHowever, I think a more idiomatic translation would be:\n\n\"There owners can play with the idea of changing the house and", "ref": "The fact that the owners have, for several years, sought to alter the building and the lot may play a part in this."}
{"src": "A\u00f0rir n\u00e1grannar segja h\u00fasi\u00f0 lengi ekki hafa veri\u00f0 \u00ed lagi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Other neighbors say the house has never been in order.\"", "ref": "Other neighbours say that the building has not been in acceptable condition for a long time."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er l\u00f6ngu t\u00edmab\u00e6rt a\u00f0 gera eitthva\u00f0 almennilegt vi\u00f0 \u00feennan blett og lei\u00f0inlegt a\u00f0 \u00feetta hafi dregist svona.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's long overdue to do something ordinary in this situation and it's annoying that it's turned out like this.\"\n\nNote: The translation is quite literal, and the tone and nuance of the original sentence", "ref": "The time has long come to do something proper with this spot, and its unfortunate that there has been such a delay.\""}
{"src": "Segir hann jafnframt a\u00f0 hann s\u00e9 f\u00fall \u00fat \u00ed eigendur h\u00fassins fyrir a\u00f0 hafa ekki drifi\u00f0 sig \u00ed a\u00f0 kl\u00e1ra \u00feetta, fundi\u00f0 einhvern sameiginlegan fl\u00f6t me\u00f0 n\u00e1gr\u00f6nnum h\u00fassins og h\u00e6tt \u00feessu \u201el\u00f6gfr\u00e6\u00f0istappi\u201c.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"He also says that he is fed up with the owners of the house for not having taken the initiative to complete this, found a common denominator with the neighbors of the house and put an end to this \"", "ref": "He also says that he is ticked off at the owners of the building for not having made the effort to complete this thing, to find some common ground with the neighbours of the building and stop this \"legal back-and-forth\"."}
{"src": "\u201eGera \u00feetta bara \u00ed samr\u00e1\u00f0i vi\u00f0 samf\u00e9lagi\u00f0 \u00ed kring svo h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 dr\u00edfa \u00ed \u00feessu og kl\u00e1ra \u00fea\u00f0.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Do this in consultation with the community around so it can be driven and completed.\"", "ref": "\"Just do it in consultation with the surrounding community so this can be done quickly and completed.\""}
{"src": "\u201eL\u00f6gfr\u00e6\u00f0istappi\u00f0\u201c sem \u00edb\u00fainn v\u00edsar til er skipulagsferli reitsins sem hefur veri\u00f0 \u00ed gangi a.m.k. s\u00ed\u00f0an 2017.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The legal scandal\" that the resident refers to is the process of the prison's organization that has been ongoing at least since 2017.", "ref": "The \"legal back-and-forth\" that the neighbour refers to is the planning process for the lot, which has been ongoing since at least 2017."}
{"src": "S\u00f3ttust \u00fe\u00e1 eigendur Dunhaga 18 og 20 eftir heimild til a\u00f0 byggja h\u00e6\u00f0 ofan \u00e1 n\u00faverandi fj\u00f6lb\u00fdlish\u00fas og fyrir aftan h\u00fasi\u00f0, n\u00fdtt lyftuh\u00fas og vi\u00f0byggingu \u00e1 einni h\u00e6\u00f0 auk kjallara.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The owners of Dunhaga 18 and 20, according to the plans, will build a new floor above the existing apartment building and behind the house, a new elevator building and an extension on one", "ref": "That was when the owners of Dunhagi 18 and 20 sought permission to add a storey to the current apartment building and build, behind the building, a new elevator shaft and single-storey annex, as well as a basement."}
{"src": "Byggingarleyfi\u00f0 sem veitt var fyrir \u00feeirri framkv\u00e6md var k\u00e6rt til \u00darskur\u00f0arnefndar um umhverfis- og au\u00f0lindam\u00e1l og felldi nefndin \u00fea\u00f0 \u00far gildi \u00fear sem framkv\u00e6mdin \u00e1tti s\u00e9r ekki sto\u00f0 \u00ed deiliskipulagi og grenndarkynning var ekki fulln\u00e6gjandi", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Byggingarleyfi\u00f0 sem veitt var fyrir \u00feeirri framkv\u00e6md var k\u00e6rt til \u00darskur\u00f0arnefndar um umhverfis- og au\u00f0lindam\u00e1l og felldi nefndin \u00fea\u00f0 \u00far gildi \u00fear sem framkv\u00e6mdin \u00e1tti s\u00e9r ekki sto\u00f0 \u00ed deiliskipulagi og grenndarkynning var ekki fulln\u00e6gjandi.", "ref": "The construction licence issued for this project was appealed to the Ruling Committee on the Environment and Natural Resources, which cancelled the licence as the construction project did not have a basis in the land use plan and the hearing notification procedure was not satisfactory."}
{"src": "Reykjav\u00edkurborg f\u00f3r \u00fe\u00e1 af sta\u00f0 me\u00f0 deiliskipulagsvinnu og lauk henni me\u00f0 augl\u00fdsingu \u00ed Stj\u00f3rnart\u00ed\u00f0indum \u00ed j\u00fal\u00ed \u00ed fyrra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe Reykjav\u00edk City Council then started with negotiation work and concluded it with an advertisement in Stj\u00f3rnart\u00ed\u00f0indi in July last year.", "ref": "The City of Reykjavik then commenced land-use planning work, which concluded with a notice in the Government Gazette in July of last year."}
{"src": "\u00dea\u00f0 skipulag var einnig k\u00e6rt og felldi nefndin \u00fea\u00f0 \u00far gildi \u00ed mars 2020.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe plan was also popular and the committee abolished it in March 2020.", "ref": "That plan was also appealed and the Commission invalidated it in March of 2020."}
{"src": "\u00c1 \u00feessum t\u00edmapunkti voru \u00fev\u00ed n\u00e6rri \u00ferj\u00fa \u00e1r li\u00f0in fr\u00e1 upphaflegri ums\u00f3kn um byggingaleyfi og eigendur h\u00fassins \u00e1 byrjunarreit.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAt this point, it had been nearly three years since the original application for building permission and the owners of the house were on the initial appeal.", "ref": "At this point, almost three years had passed from the original application for a construction licence, and the owners of the building were back on square one."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 haf\u00f0i \u00e1 \u00feessum t\u00edma drabbast ni\u00f0ur t\u00f6luvert og n\u00e1grannar teknir a\u00f0 \u00fereytast.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The house had at this time been severely damaged and neighbors were struggling.\"", "ref": "The building had deteriorated considerably during that time, and the neighbours were getting weary."}
{"src": "\u00deegar DV spur\u00f0i n\u00e1granna h\u00fassins \u00fat \u00ed \u00e1standi\u00f0 og vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 n\u00e1granna voru sv\u00f6rin \u00e1 \u00fdmsa vegu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nWhen DV asked the neighbors of the house to comment on the situation, the neighbors' responses were varied.", "ref": "When DV asked the neighbours about the condition of the building and their response, the answers were varied."}
{"src": "Sumir h\u00f6f\u00f0u skilning \u00e1 \u00e6tlunum eigenda h\u00fassins, a\u00f0rir alls ekki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Some people understood the intentions of the house owners, others not at all.\"", "ref": "Some could understand the intentions of the owners of the house, others not at all."}
{"src": "A\u00f0rir beindu rei\u00f0inni a\u00f0 borginni, a\u00f0rir ekki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Some directed the anger towards the city, others not.\"", "ref": "Some directed their anger towards city authorities, others did not."}
{"src": "A\u00f0rir voru bara rei\u00f0ir en ekkert endilega \u00fat \u00ed neinn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nOthers were just angry but not at all out for revenge.", "ref": "Others were just angry. not necessarily with anyone in particular."}
{"src": "Enn a\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u b\u00edlast\u00e6\u00f0in \u00fer\u00e6tuepli, en n\u00e1grannar hafa n\u00fdtt \u00f3notu\u00f0 b\u00edlast\u00e6\u00f0i Dunhaga 18\u201320 undir s\u00edn \u00f6kut\u00e6ki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nOthers said the parking lot was a mess, but neighbors have been using the unused parking spaces at Dunhaga 18-20 under their vehicles.", "ref": "Then there were those who said that the parking spaces were a cause of contention, as neighbours have used the unused parking spaces at Dunhagi 18-20 for their own vehicles."}
{"src": "Einn k\u00e6randi \u00ed m\u00e1linu sag\u00f0ist lang\u00fereyttur \u00e1 stj\u00f3rns\u00fdslunni:", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"One of the plaintiffs in the case claimed to be a long-time resident of the government.\"", "ref": "One complainant in the matter said that they were long tired of the administrative system:"}
{"src": "\u201eA\u00f0 vi\u00f0 skulum \u00feurfa a\u00f0 fara \u00ed gegnum ferli\u00f0 \u00ed \u00fer\u00edgang er alveg \u00f3tr\u00falegt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's completely unbelievable that we would have to go through the process three times.\"", "ref": "\"It's incredible that we would have to go through the process three times."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er eins og Reykjav\u00edkurborg kunni ekki a\u00f0 lesa.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's like the City of Reykjav\u00edk can't read.\"", "ref": "It's like the City of Reykjavik can't read.\""}
{"src": "\u00cd dag stendur h\u00fasi\u00f0 t\u00f3mt, yfirgefi\u00f0 og er vanr\u00e6kt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The house stands empty today, abandoned and neglected.\"", "ref": "Today, the house is empty, abandoned and neglected."}
{"src": "Minnisvar\u00f0i um svifaseina stj\u00f3rns\u00fdslu borgarinnar og g\u00f6fugar \u00e6tlanir eiganda og margra \u00e1ra vinnu \u00feeirra sem n\u00fa er \u00e1 byrjunarreit.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Memorial to the dynamic municipal administration of the city and the generous plans of the owners and their many years of work that are now at the starting point.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:", "ref": "A testament to cumbersome city administration and the noble intentions of the owners and their many years of work, which is now back on square one."}
{"src": "\u00deegar bla\u00f0amann bar a\u00f0 gar\u00f0i \u00e1 Dunhaga 18 bl\u00f6stu vi\u00f0 honum galopnar dyr og ruslahr\u00fagur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"When a journalist came to the garden at Dunhaga 18, 18 people blew whistles at him and shouted insults.\"", "ref": "This reporter was met with wide open doors and piles of garbage upon arrival at Dunhagi 18."}
{"src": "Playstation-t\u00f6lva og n\u00fdlegt sj\u00f3nvarp l\u00e1gu innan um anna\u00f0 rusl \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni \u2014 f\u00f3rnarl\u00f6mb \u00edslenskrar sumarbleytu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The PlayStation console and new TV were among the other rubbish on the planet - the victims of Icelandic summer holidays.\"", "ref": "A Playstation console and a newish television lay surrounded by other waste on the floor \u2014 victims of Icelandic summer precipitation."}
{"src": "Opi\u00f0 var inn \u00ed g\u00f6mlu skrifstofu H\u00e1sk\u00f3laprents og \u00fear talsvert af k\u00f6ttum af hlandlyktinni a\u00f0 d\u00e6ma.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Open was the door into the old office of H\u00e1sk\u00f3laprents and there were quite a few cats of the Himalayan breed judging.\"\n\nNote: H\u00e1sk\u00f3laprents is", "ref": "The doors to the old University Print office was open and there was quite a lot of cats there, judging from the smell of urine."}
{"src": "Lj\u00f3st er a\u00f0 einhver hefur hrei\u00f0a\u00f0 um sig \u00ed einu horninu en enginn sj\u00e1anlegur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It is clear that someone has hidden themselves in one corner, but no one is visible.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"It's obvious that someone is hiding in the corner, but you can", "ref": "Someone has obviously made a spot for themselves in one of the corners, but no one can be seen."}
{"src": "Staflar af s\u00f3fum og r\u00famum og nokkur bretti af jar\u00f0fr\u00e6\u00f0ibla\u00f0s\u00ed\u00f0um, sem eflaust \u00e1ttu a\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 b\u00f3k, bl\u00f6stu vi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n Sheets of paper and rooms and a few pages of geological maps, which must have become a book, rustle.", "ref": "There were stacks of sofas and beds and a few pallets of pages on geology, which were undoubtedly intended to become a book."}
{"src": "Stigagangar \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fassins voru jafnframt opnir og l\u00edf \u00ed \u00feeim b\u00e1\u00f0um.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The corridors of the apartment house were open at the same time as life in both of them.\"\n\nOr, in a more natural-sounding translation:\n\n\"The corridors of the apartment house were open, and life was", "ref": "The stairwells of the apartment building were also open and there were signs of life in both of them."}
{"src": "Bla\u00f0ama\u00f0ur var svo heppinn a\u00f0 rekast \u00e1 \u00edb\u00faa annars \u00feeirra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The newspaper man was so happy to run into the residents of the other place.\"", "ref": "The reporter was so lucky as to meet the residents of one."}
{"src": "Voru \u00fear R\u00famenar a\u00f0 sj\u00f3\u00f0a s\u00e9r kart\u00f6flur\u00e9tt \u00ed kv\u00f6ldmat og bu\u00f0u bla\u00f0amanni inn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There were Romanians there saving themselves a potato salad for dinner and invited a journalist in.\"\n\nNote: I've translated \"R\u00famenar\" as \"Romanians\", but it's worth noting that the", "ref": "They were Romanians who were boiling a potato dish for dinner and invited the journalist to step inside."}
{"src": "R\u00famenarnir vinna fyrir starfsmannaleiguna Ztrongforce ehf.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The Rumenars work for the employee-owned company Ztrongforce ehf.\"", "ref": "The Romanians work for the temporary agency Ztrongforce ehf."}
{"src": "\u00deeir hafa veri\u00f0 \u00fear um einhverja hr\u00ed\u00f0 og herma heimildir DV a\u00f0 fyrirt\u00e6ki\u00f0 hafi ekkert greitt fyrir h\u00fasn\u00e6\u00f0i\u00f0 nema hita og rafmagn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They have been there for some time and sources at DV indicate that the company has paid nothing for the premises except for heat and electricity.\"", "ref": "They have been there for some time and according to DV's sources, the company has not paid anything for the housing except heat and electricity."}
{"src": "Vegna \u00e1stands h\u00fassins \u00feykir ekki forsvaranlegt a\u00f0 innheimta leigu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Due to the state of the house, it doesn't seem justifiable to collect rent.\"", "ref": "It is not considered acceptable to collect rent, due to the condition of the building."}
{"src": "Af st\u00e6\u00f0um p\u00f3sts \u00ed anddyri h\u00fassins a\u00f0 d\u00e6ma er lj\u00f3st a\u00f0 \u00fear hefur b\u00fai\u00f0 einhver fj\u00f6ldi af erlendu verkaf\u00f3lki \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu misserum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFrom the posts in the annex of the house, it is clear that a number of foreign workers have lived there in the past few months.", "ref": "Judging from the stacks of mail in the lobby, it is obvious that a number of foreign workers have lived there recently."}
{"src": "Rekstur starfsmannaleiga hefur ekki fari\u00f0 varhluta af Covid-19-\u00e1standinu, enda samdr\u00e1ttur \u00ed fer\u00f0amennsku leitt til samdr\u00e1ttar \u00ed byggingageiranum og \u00feessir tveir bransar veri\u00f0 hva\u00f0 duglegastir a\u00f0 n\u00fdta s\u00e9r \u00fej\u00f3nustu starfsmannaleiga.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The impact of the Covid-19 situation on the business travel industry has not been as severe as expected, as the downturn in tourism has led to a downturn in the construction industry, and these two sectors have", "ref": "The operations of temporary agencies have not been unaffected by the Covid-19 situation, as the recession in tourism has resulted in a recession in the construction industry, and these two industries have been among the ones that have made the most use of the services of temporary agencies."}
{"src": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur virtust heimilismenn \u00e1 Dunhaga 18 hafa n\u00f3g a\u00f0 gera og h\u00e9ngu vinnugallarnir og vettlingarnir \u00ed sameigninni til \u00feerris eftir langan vinnudag \u00ed rigningunni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Everyone at home on Dunhaga 18 has enough to do and the workmen and the scaffolding in the building are tired after a long working day in the rain.\"", "ref": "The residents of Dunhagi 18 nevertheless seemed to have plenty to do, and their work overalls and gloves were hanging to dry in the communal area after a long day of work in the rain."}
{"src": "Teki\u00f0 skal fram a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir \u00f6murlegt \u00e1stand h\u00fassins virtist \u00edb\u00fa\u00f0inni sem str\u00e1karnir deildu vera \u00e1g\u00e6tlega vi\u00f0haldi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"It is to be noted that despite the poor condition of the house, the apartment seemed to be well-maintained by the boys.\"\n\nOr, in a more natural English translation:\n\n \"It's worth", "ref": "It should be noted that despite the awful state of the building, the apartment shared by the boys seemed to be decently maintained."}
{"src": "\u00deegar bla\u00f0ama\u00f0ur kvaddi str\u00e1kana r\u00famensku var\u00f0 honum kaldh\u00e6\u00f0nin skyndilega sk\u00fdr: \u00c1 besta sta\u00f0 \u00ed Reykjav\u00edk stendur 1.500 fermetra fasteign ni\u00f0urn\u00eddd.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nWhen the journalist asked the boys about the Romanian, he quickly became indignant: In the best place in Reykjav\u00edk, there is a 1,500 square meter property right next door.", "ref": "When the journalist said goodbye to the Romanian boys, he became suddenly aware of the irony: In a prime spot in Reykjavik stands a 1,500 square metre property in disrepair."}
{"src": "Eigendur vilja breyta h\u00fasinu til batna\u00f0ar og n\u00e1grannar vilja b\u00e6tt \u00e1stand en deila um skilgreininguna \u00e1 \u201ebatna\u00f0i\u201c.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The owner wants to renovate the house for improvement and the neighbors want to improve the situation, but they disagree on the definition of \"improvement\".", "ref": "The owners want to change and improve the building and the neighbours want the situation to improve but they disagree on the definition of \"improvement\"."}
{"src": "\u00c1 milli situr svo skipulagssvi\u00f0 borgarinnar \u00e1 byrjunarreit, f\u00f3rnarlamb endalausra \u00e1fr\u00fdjunarlei\u00f0a og k\u00e6rum\u00f6guleika \u00ed skipulagsferlinu og svifaseinnar \u00farlausnar \u00darskur\u00f0arnefndar um umhverfis- og au\u00f0lindam\u00e1l.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Between them sits the city's planning department at the starting line, victims of endless review processes and possibilities for planning disputes and the unpredictable verdicts of the Environmental and Natural Resources Committee.\"", "ref": "Caught in between is the City's planning department, back on square one, the victim of endless means of appeals and complaints in the planning process and the Ruling Committee on the Environment and Natural Resources' sluggishness in providing a solution."}
{"src": "\u00cd h\u00fasinu b\u00faa svo r\u00famenskir verkamenn, kannski einmitt \u00feeir sem fara \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00e1standi\u00f0, \u00feegar \u00cdslendingarnir h\u00e6tta a\u00f0 r\u00edfast.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"In the house live Romanian workers, maybe even those who are going to improve the situation, when the Icelanders give up.\"\n\nNote: The sentence is a bit informal and conversational, and the translation", "ref": "And the building is home to Romanian workers, who are perhaps exactly the ones who will go on to improve the situation, once the Icelanders stop squabbling."}
{"src": "Greinin birtist upphaflega \u00ed helgarbla\u00f0i DV 17. j\u00fal\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe article was originally published in the Sunday supplement of DV on July 17.", "ref": "The article was originally published in DV's weekend edition on 17 July."}
{"src": "\u00cd \u00e1tak gegn of\u00feyngd \u00ed kj\u00f6lfar k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurs", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Against the backdrop of the corona pandemic\"\n\nHere's a breakdown of the translation:\n\n* \"\u00cd \u00e1tak\" means \"against the backdrop\" or \"in the face of\"\n* \"gegn", "ref": "Campaign against obesity following the coronavirus pandemic"}
{"src": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Bretlands, Boris Johnson, mun veita 10 millj\u00f3num punda \u00ed herfer\u00f0 gegn of\u00feyngd, sem mun me\u00f0al annars felast \u00ed bann vi\u00f0 skyndibitaaugl\u00fdsingum, \u00ed kj\u00f6lfar \u00feess a\u00f0 hann veiktist alvarlega, a\u00f0 hluta til vegna \u00feyngdar sinnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe Prime Minister of the United Kingdom, Boris Johnson, will donate 10 million pounds to a campaign against obesity, which will include a ban on fast food advertisements, following his own serious illness, partly due", "ref": "UK Prime Minister Boris Johnson will allocate 10 million pounds to a campaign against obesity, which will include a ban on fast food advertising, following his serious illness, which was partly due to his weight."}
{"src": "Til stendur a\u00f0 Johnson kynni herfer\u00f0ina, sem hefur fengi\u00f0 heiti\u00f0 Betri heilsa, \u00e1 morgun, m\u00e1nudag, en me\u00f0 herfer\u00f0inni ver\u00f0a l\u00e6knar hvattir til \u00feess a\u00f0 \u00e1v\u00edsa hj\u00f3lrei\u00f0um fyrir skj\u00f3lst\u00e6\u00f0inga s\u00edna \u00ed of\u00feyngd og ver\u00f0ur auk \u00feess r\u00e1\u00f0ist \u00ed \u00e1", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Til stendur a\u00f0 Johnson kynni herfer\u00f0ina, sem hefur fengi\u00f0 heiti\u00f0 Betri heilsa, \u00e1 morgun, m\u00e1nudag, en me\u00f0 herfer\u00f0inni ver\u00f0a l\u00e6knar hvattir til \u00feess a\u00f0 \u00e1v\u00edsa hj\u00f3lrei\u00f0um fyrir skj\u00f3lst\u00e6\u00f0inga s\u00edna \u00ed of\u00feyngd og ver\u00f0ur auk \u00feess r\u00e1\u00f0ist \u00ed \u00e1t\u00f6k gegn \u00feeim sem eru \u00e1 m\u00f3ti hrekkjum.", "ref": "The plan is for Johnson to launch the campaign, which has been named Better Health, tomorrow, Monday. As part of the campaign, doctors will be encouraged to prescribe cycling for their overweight patients and efforts will be made to increase the number of cycling paths."}
{"src": "\u00de\u00e1 ver\u00f0a augl\u00fdsingar skyndibitasta\u00f0a \u00ed sj\u00f3nvarpi banna\u00f0ar fyrir klukkan 21 \u00e1 kv\u00f6ldin, samkv\u00e6mt heimildum breskra fj\u00f6lmi\u00f0la.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen, according to sources from British media, advertisements will be banned from the most-watched TV slots by 9 PM in the evening.\n\nNote: I corrected the time from \"klukkan 21\"", "ref": "In addition, television advertising for fast food restaurants will be banned before nine o'clock in the evening, according to British media sources."}
{"src": "\u201eCOVID\u201419 hefur vaki\u00f0 okkur gagnvart skamm- og langt\u00edma\u00e1h\u00e6ttum \u00feess a\u00f0 vera \u00ed of\u00feyngd, og fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann er sta\u00f0r\u00e1\u00f0inn \u00ed a\u00f0 vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 nota t\u00edmann til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a heilsuhraustari, virkari og bor\u00f0a heilsusamlegra f\u00e6\u00f0i,\u201c er haft e", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201eCOVID\u201419 hefur vaki\u00f0 okkur gagnvart skamm- og langt\u00edma\u00e1h\u00e6ttum \u00feess a\u00f0 vera \u00ed of\u00feyngd, og fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann er sta\u00f0r\u00e1\u00f0inn \u00ed a\u00f0 vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 nota t\u00edmann til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a heilsuhraustari, virkari og bor\u00f0a heilsusamlegra f\u00e6\u00f0i,\u201c er haft eftir a\u00f0 r\u00e1\u00f0herra \u00d3lafur \u00de\u00f3r Ragnarsson hefur sagt.", "ref": "\"COVID-19 has given us a wake-up call of the immediate and long-term risks of being overweight, and the Prime Minister is clear we must use this time to get healthier, more active and eat more wholesome food,\" a government spokesperson was quoted as saying."}
{"src": "Johnson hefur sj\u00e1lfur \u00e1tt vi\u00f0 \u00feyngdarvandam\u00e1l a\u00f0 str\u00ed\u00f0a, en hann var lag\u00f0ur inn \u00e1 gj\u00f6rg\u00e6slu \u00feegar hann smita\u00f0ist af k\u00f3r\u00f3nuveirunni \u00ed vor, og er \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta til \u00feyngdar hans vegna sem hann er talinn hafa veikst svo alvarlega.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Johnson has himself struggled with weight issues, as he was hospitalized for pneumonia when he contracted the coronavirus in the spring, and that is partly the reason for his weight gain, which is believed to have been", "ref": "Johnson himself has had weight problems. He was admitted to an intensive care unit when he caught the coronavirus last spring, and the severity of his illness is believed to be partly due to his weight."}
{"src": "Konur betur til \u00feess fallnar a\u00f0 lei\u00f0a breytingarnar", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nWomen are better at leading the changes", "ref": "Women better suited to lead the changes"}
{"src": "Sag\u00f0i h\u00fan a\u00f0 n\u00fdja stj\u00f3rnarskr\u00e1in v\u00e6ri st\u00e6rsta skrefi\u00f0 sem \u00fej\u00f3\u00f0in geti teki\u00f0 \u00ed \u00e1tt a\u00f0 meiri valddreifingu, gagns\u00e6i og \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna gegn spillingu og a\u00f0 hagsmunum heildarinnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She said the new constitution would be the biggest step the nation could take towards greater freedom, efficiency and in working against corruption and in the interests of the whole.\"", "ref": "She said that the new constitution was the biggest step that the nation could take towards more distribution of power, transparency and working to combat corruption and further the interests of the whole of society."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 fara a\u00f0 skipta um g\u00edr svol\u00edti\u00f0 n\u00fana og hver er betur til \u00feess fallinn a\u00f0 lei\u00f0a \u00feannig breytingar heldur en s\u00e1 h\u00f3pur samf\u00e9lagsins sem \u00e1 au\u00f0veldara me\u00f0 a\u00f0 vera \u00ed \u00feessum gildum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We need to switch gears a bit now and see who is better suited to lead such changes rather than that group in society that has it easier to be in these circumstances.\"", "ref": "\"We must shift gears soon and who's better suited to lead such changes than the group in society that finds it easier to be part of these values."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru konur,\u201c sag\u00f0i Helga.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They are women,\" said Helga.", "ref": "That's women,\" said Helga."}
{"src": "\u201eKonur \u00e1 \u00cdslandi eru fr\u00e6gar fyrir s\u00edna kvennasamst\u00f6\u00f0u.", "mt": "Here is the translation:\n\n\"Women in Iceland are famous for their women's solidarity.\"", "ref": "\"Icelandic women are famous for their female solidarity."}
{"src": "A\u00f0 standa saman og vera saman \u00ed a\u00f0 lei\u00f0a breytingar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"To stand together and be together in leading change.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"To stand united and work together for change.\"", "ref": "For being united and leading changes together."}
{"src": "\u00deannig a\u00f0 n\u00fa er bara komi\u00f0 a\u00f0 okkur a\u00f0 lei\u00f0a \u00feessar breytingar.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"So now we've just come to the point where we have to lead these changes.\"", "ref": "So now it's simply our turn to lead these changes.\""}
{"src": "Sag\u00f0ist h\u00fan vera svol\u00edti\u00f0 uggandi yfir \u00e1herslunni \u00e1 \u00cdsland sem \u201ebest \u00ed heimi\u201c \u00ed b\u00e6\u00f0i kynjajafnr\u00e9tti og mannr\u00e9ttingum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She claimed to be very upset about the emphasis on Iceland as \"best in the world\" in both gender equality and human rights.\"", "ref": "She says that she's a little worried about the focus on Iceland being \"best in the world\", both in gender equality and human rights."}
{"src": "\u201e\u00de\u00e1 erum vi\u00f0 ekki jafn tilb\u00fain a\u00f0 sko\u00f0a hva\u00f0 \u00fearf a\u00f0 gera.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We're not equally prepared to consider what needs to be done.\"", "ref": "\"That makes us less prepared to examine what must be done."}
{"src": "Eins og \u00dej\u00f3\u00f0verjar eru mj\u00f6g me\u00f0vita\u00f0ir um s\u00edna s\u00f6gu og sko\u00f0a allt sem \u00fearf a\u00f0 gera.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAs the Americans are very aware of their history and consider everything that needs to be done.\n\nNote: I've translated \"\u00dej\u00f3\u00f0verjar\" to \"Americans\", assuming that's the intended meaning", "ref": "Like Germans are very aware of their history and examine everything that must be done."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er hellingur.", "mt": "The translation of \"\u00dea\u00f0 er hellingur\" from Icelandic to English is:\n\nIt's a slope.", "ref": "That's a lot."}
{"src": "Vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 vita hva\u00f0an vi\u00f0 erum a\u00f0 koma og \u00feekkja s\u00f6guna og hlusta.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We must know where we come from and recognize our story and listen.\"", "ref": "We must know where we're coming from, know the history and listen."}
{"src": "Hlusta \u00e1 raddir ja\u00f0arsettra h\u00f3pa.", "mt": "The translation of \"Hlusta \u00e1 raddir ja\u00f0arsettra h\u00f3pa\" from Icelandic to English is:\n\n\"Listen to the voices of the marginalized group.\"", "ref": "Listen to the voices of marginalised groups."}
{"src": "Vi\u00f0 b\u00faum ekki vi\u00f0 s\u00f6mu reglur \u00f6ll h\u00e9rna,\u201c sag\u00f0i Helga.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We don't all live by the same rules here,\" said Helga.", "ref": "We don't all live by the same rules here,\" said Helga."}
{"src": "A\u00f0spur\u00f0 sag\u00f0i h\u00fan konur vera a\u00f0 m\u00f6rgu leyti \u00ed g\u00f3\u00f0um m\u00e1lum \u00e1 \u00cdslandi en b\u00e6tti vi\u00f0 a\u00f0 eins og v\u00ed\u00f0a annars sta\u00f0ar byggju \u00cdslendingar vi\u00f0 rosalega karll\u00e6g gildi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She said that women were to a great extent in good standing in Iceland, but added that, just like elsewhere, Icelanders built their homes with a rather masculine value.\"", "ref": "When asked, she said that women were in many ways well off in Iceland, but added that like in many other places, values in Iceland are incredibly male-centric."}
{"src": "Sag\u00f0i h\u00fan a\u00f0 stj\u00f3rnm\u00e1lin snerust til a\u00f0 mynda um eigin hagsmuni, yfirr\u00e1\u00f0 og v\u00f6ld sem v\u00e6ru \u00feau \u00f6fl sem vi\u00f0h\u00e9ldu misr\u00e9tti \u00ed \u00f6llum samf\u00e9l\u00f6gum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She said that politics turned to form around their own interests, power and authority which were the forces that upheld injustice in all societies.\"", "ref": "She said that politics, for example, revolve around private interests, domination and power, which are the forces that maintain inequality in all societies."}
{"src": "\u201eKonur eru n\u00fa b\u00fanar a\u00f0 stofna \u00feennan h\u00f3p og koma saman og eru bara or\u00f0nar svol\u00edti\u00f0 pirra\u00f0ar \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Al\u00feingi \u00e6tli trekk \u00ed trekk a\u00f0 horfa framhj\u00e1 \u00feessari \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu fr\u00e1 2012,\u201c sag\u00f0i h\u00fan.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Women are now forming this group and coming together and are just a bit excited that Althing is likely to take a step back and watch this national referendum from 2012,\" she said.", "ref": "\"Women have now formed this group and joined together, and they are just getting a little annoyed with the Parliament repeatedly intending to disregard this referendum in 2012,\" she said."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 eru \u00feessi kvenl\u00e6gu gildi sem vi\u00f0 erum a\u00f0 hugsa \u00feetta \u00fat fr\u00e1.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's these feminine values that we're thinking of here.\"", "ref": "\"We are basing this on these female-centric values."}
{"src": "\u00dat fr\u00e1 mannr\u00e9ttindum og n\u00e1tt\u00faruvernd, samvinnu og a\u00f0 vi\u00f0 sitjum \u00f6ll raunverulega vi\u00f0 sama bor\u00f0,\u201c sag\u00f0i h\u00fan og b\u00e6tti vi\u00f0 a\u00f0 fyrrnefnd gildi v\u00e6ru grunngildin \u00ed n\u00fdju stj\u00f3rnarskr\u00e1nni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"From human rights and nature conservation, cooperation and that we all sit at the same table,\" she said, adding that the aforementioned values were the foundation of the new constitution.", "ref": "On the basis of human rights and nature conservation, cooperation and us actually all being in the same boat,\" she said, adding that the aforementioned values were the basic values of the new constitution."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum mj\u00f6g r\u00edkt land af n\u00e1tt\u00faruau\u00f0lyndum og \u00fea\u00f0 er f\u00e1r\u00e1nlegt a\u00f0 h\u00e9r s\u00e9 f\u00f3lk sem b\u00fai vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6kt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We are a very rich country in natural resources and it's a danger that there are people living in poverty here.\"", "ref": "\"We are a country that is very rich in natural resources and it's ridiculous that there are people living in poverty here."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er f\u00e1r\u00e1nlegt, vi\u00f0 getum skipt \u00f6\u00f0ruv\u00edsi,\u201c sag\u00f0i Helga.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's dangerous, we can do something else,\" said Helga.", "ref": "It's ridiculous, we can divide things differently,\" said Helga."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er f\u00e1r\u00e1nlegt a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 eitthva\u00f0 n\u00e1tt\u00farul\u00f6gm\u00e1l a\u00f0 kvennast\u00f6rf s\u00e9u alltaf l\u00e6gra borgu\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's dangerous to assume that women's work is always less valuable.\"", "ref": "\"The notion of lower wages for women's jobs being some kind of a law of nature is ridiculous."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er f\u00e1r\u00e1nlegt a\u00f0 flugfreyjur og hj\u00fakrunarfr\u00e6\u00f0ingar \u00feurfi endalaust a\u00f0 standa \u00ed kjarabar\u00e1ttu bara til a\u00f0 n\u00e1 manns\u00e6mandi launum.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's perilous that flight attendants and nurses have to constantly fight for decent wages just to be treated as human beings.\"", "ref": "It's ridiculous for airline hostesses and nurses constantly having to fight for better wages just to be able to earn a decent living.\""}
{"src": "H\u00e6gt er a\u00f0 skrifa undir undirskriftalistann um n\u00fdja stj\u00f3rnarskr\u00e1 h\u00e9r \u00ed gegnum rafr\u00e6nt \u00cdsland.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It is possible to sign the petition for a new constitution here through digital Iceland.\"", "ref": "The signature list for a new constitution can be signed here via Digital Iceland."}
{"src": "Reyndi a\u00f0 r\u00e6na gangandi vegfaranda \u00ed mi\u00f0b\u00e6num", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nTried to rob a pedestrian crossing guard in the city center.", "ref": "Tried to rob a pedestrian in the city centre"}
{"src": "Ma\u00f0ur var handtekinn \u00ed mi\u00f0b\u00e6num \u00ed n\u00f3tt eftir a\u00f0 hann \u00f3gna\u00f0i gangandi vegfarenda og reyndi a\u00f0 n\u00e1 peningum af honum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"A man was arrested in the city center at night after he threatened a pedestrian and tried to take money from him.\"", "ref": "A man was arrested in the city centre last night after threatening a pedestrian and trying to get money from him."}
{"src": "L\u00f6greglan st\u00f6\u00f0va\u00f0i einnig framlei\u00f0slu f\u00edkniefna \u00ed \u00c1rb\u00e6 \u00fear sem tveir voru handteknir vegna m\u00e1lsins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe police also halted the production of narcotics in \u00c1rb\u00e6, where two people were arrested in connection with the case.", "ref": "The police also stopped the manufacturing of drugs in \u00c1rb\u00e6r, where two were arrested in connection with the case."}
{"src": "\u00de\u00e1 st\u00f6\u00f0va\u00f0i l\u00f6greglan \u00f6kumann m\u00f3torhj\u00f3ls \u00ed Hl\u00ed\u00f0unum \u00fear sem \u00f6kuma\u00f0ur \u00feess var \u00e1 146 km hra\u00f0a \u00fear sem h\u00e1markshra\u00f0i er 60 km/klst.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen the police stopped the motorcyclist in Hl\u00ed\u00f0unum where the driver was traveling at 146 km/h, which is the maximum speed limit of 60 km/h.\n\nNote: Hl\u00ed", "ref": "Furthermore, the police stopped the driver of a motorcycle in the Hl\u00ed\u00f0ar neighbourhood, as the driver was driving at a speed of 146 km where the speed limit is 60 km/hour."}
{"src": "\u00dear a\u00f0 auki haf\u00f0i hann \u00e1\u00f0ur veri\u00f0 sviptur \u00f6kur\u00e9ttindum.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n \"In addition, he had previously been deprived of his civil rights.\"\n\nHere's a breakdown of the sentence:\n\n* \u00dear a\u00f0 auki means \"in addition\" or \"further", "ref": "On top of that, the driver's driving licence had previously been legally removed."}
{"src": "L\u00f6greglan \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu haf\u00f0i \u00ed n\u00f3gu a\u00f0 sn\u00faast \u00ed n\u00f3tt og voru r\u00famlega 80 m\u00e1l skr\u00e1\u00f0 \u00ed dagb\u00f3k l\u00f6greglu fr\u00e1 fimm \u00ed g\u00e6r til fimm \u00ed morgun.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The police in the capital area had enough to turn in at night and approximately 80 cases were recorded in the police log from five yesterday to five this morning.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original", "ref": "The Reykjav\u00edk Metropolitan Police had plenty to do last night, with more than 80 cases recorded in the Police Diary from five o'clock yesterday to five o'clock this morning."}
{"src": "\u00de\u00e1 var s\u00e9rlega miki\u00f0 um h\u00e1va\u00f0atilkynningar vegna samkv\u00e6ma.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\nThen there was a lot of high wind warnings due to the storm.\n\nNote: \"H\u00e1va\u00f0atilkynningar\" is a compound word in Icelandic, where \"h\u00e1va\u00f0a", "ref": "There were unusually many noise complaints due to parties."}
{"src": "A\u00f0faran\u00f3tt laugardags b\u00e1rust tilkynningar um ellefu h\u00e1va\u00f0as\u00f6m samkv\u00e6mi og \u00fe\u00f3tti \u00fea\u00f0 miki\u00f0 \u00ed dagb\u00f3k l\u00f6greglu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Saturday evening, reports of eleven violent crimes were made and it was a lot in the police log today.\"\n\nNote: \"A\u00f0faran\u00f3tt\" is a common Icelandic expression that means \"Saturday", "ref": "Eleven loud parties were reported on the night before Saturday, which was considered a lot in the Police Diary."}
{"src": "\u00cd n\u00f3tt r\u00f6tu\u00f0u hins vegar 22 h\u00e1va\u00f0am\u00e1l \u00e1 bor\u00f0 l\u00f6greglu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"However, 22 high-ranking police officers were arrested in the night.\"", "ref": "Last night, however, 22 noise complaints were made to the police."}
{"src": "Sex voru vista\u00f0ir \u00ed fangaklefa \u00ed n\u00f3tt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nSix were imprisoned in a cell overnight.", "ref": "Six were detained in a holding cell last night."}
{"src": "\u00cd \u00c1rb\u00e6num var l\u00f6gregla k\u00f6llu\u00f0 til \u00ed n\u00f3tt \u00feegar a\u00f0ilar skutu flugeldum \u00e1 loft.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In \u00c1rb\u00e6n, the police were called in the night when individuals fired fireworks into the air.\"", "ref": "Police were called to \u00c1rb\u00e6r last night, where some people were shooting fireworks."}
{"src": "\u00deeir voru \u00fe\u00f3 b\u00fanir a\u00f0 for\u00f0a s\u00e9r \u00feegar l\u00f6greglu\u00fej\u00f3na bar a\u00f0 gar\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They were however prepared to defend themselves when police officers approached the garden.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and context of the sentence. If you'd like me to suggest alternative translations or provide", "ref": "They had fled the scene when policemen arrived, however."}
{"src": "\u00de\u00e1 voru n\u00edu \u00f6kumenn st\u00f6\u00f0va\u00f0ur fyrir \u00f6lvunar og e\u00f0a f\u00edkniefnaakstur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen there were nine drivers stopped for drunk driving or drug-related offenses.", "ref": "Nine drivers were stopped for driving under the influence of alcohol and/or drugs."}
{"src": "Fj\u00f3rir voru handteknir vegna slagsm\u00e1la \u00ed mi\u00f0b\u00e6num \u00ed n\u00f3tt en einn \u00feeirra var vista\u00f0ur \u00ed fangaklefa.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFour were arrested for a brawl in the city center last night, and one of them was held in a cell.", "ref": "Four were arrested for fighting in the city centre last night, and one of them was detained in a holding cell."}
{"src": "\u00de\u00e1 voru tveir fluttir \u00e1 br\u00e1\u00f0am\u00f3tt\u00f6ku eftir a\u00f0 \u00feeir f\u00e9llu \u00e1 andliti\u00f0, annar \u00ed mi\u00f0b\u00e6num og hinn \u00ed Vesturb\u00e6num.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen two were brought to a speedy trial after they fell on the face, one in the city center and the other in Vesturb\u00e6r.", "ref": "Two were transported to an emergency ward after falling on their face, one in the city centre and one in the west side of the city."}
{"src": "Einn var fluttur \u00e1 slysadeild eftir a\u00f0 hann slasa\u00f0ist vi\u00f0 a\u00f0 st\u00f6kkva \u00e1 tramp\u00f3l\u00edni \u00ed K\u00f3pavogi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"One was taken to the emergency department after he injured himself while jumping on a trampoline in K\u00f3pavogur.\"", "ref": "One was taken to an accident unit after having been injured while jumping on a trampoline in K\u00f3pavogur."}
{"src": "Auk \u00feess st\u00f6\u00f0vu\u00f0u l\u00f6greglu\u00fej\u00f3nar \u00f6kumann sem dr\u00f3 hj\u00f3lh\u00fdsi \u00e1 Kjalarnesi \u00ed g\u00e6r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Besides that, police officers stopped a motorist who pulled a trailer on Kjalarnes yesterday.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "Police also stopped the the driver of a vehicle towing a caravan in Kjalarnes yesterday."}
{"src": "Hj\u00f3lab\u00fana\u00f0ur hj\u00f3lh\u00fdsisins var, samkv\u00e6mt dagb\u00f3k l\u00f6greglu, \u00ed \u201emj\u00f6g sl\u00e6mu \u00e1standi\u201c og var \u00fea\u00f0 kyrrsett.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The condition of the bicycle's tire was, according to the police log, in a \"very bad condition\" and was flat.", "ref": "The caravan's running gear was, according to the Police Diary, in \"very poor condition\" so the caravan was detained."}
{"src": "H\u00e6gt a\u00f0 gista \u00ed h\u00fasi Monet um verslunarmannahelgina", "mt": "Here is the translation:\n\n\"It's possible to stay in Monet's house over the shopping weekend.\"\n\nNote: I assume \"h\u00fasi Monet\" refers to the house of Claude Monet, the famous French painter, which is now a museum", "ref": "Possible to stay in Monet's house over the bank holiday weekend"}
{"src": "H\u00fasi\u00f0, sem impressj\u00f3nistinn Claude Monet eyddi s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f6rut\u00edu \u00e1rum \u00e6fi sinnar \u00ed, er n\u00fa til leigu \u00e1 s\u00ed\u00f0unni Airbnb.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The house, where impressionist Claude Monet spent the last forty years of his life, is now rented out on the website Airbnb.\"\n\nNote: I corrected the translation to \"spent the last forty years of", "ref": "The house where Impressionist painter Claude Monet spent the last forty years of his life is now available to rent on the Airbnb website."}
{"src": "N\u00e6stu lausu n\u00e6tur \u00ed h\u00fasinu eru um verslunarmannahelgina.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The next few nights at home are around the shopping weekend.\"", "ref": "The next available nights in the house are during the Bank Holiday Weekend."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 er l\u00edti\u00f0 og kr\u00fattlegt, sta\u00f0sett \u00ed b\u00e6num Givenry \u00ed Normandie \u00ed Frakklandi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The house is small and quaint, located in the village of Givenry in Normandy, France.\"", "ref": "This small and charming house is located in the town of Givenry in Normandy, France."}
{"src": "M\u00e1larinn heimsfr\u00e6gi bj\u00f3 \u00ed h\u00fasinu fr\u00e1 \u00e1rinu 1883 \u00fear til hann l\u00e9st \u00e1ri\u00f0 1926.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe painter brought international fame to the house from the year 1883 until his death in 1926.", "ref": "The world-famous painter lived in the house from 1883 until his death in 1926."}
{"src": "\u00cd h\u00fasinu eru \u00ferj\u00fa svefnherbergi, tv\u00e6r setustofur og \u00ferj\u00fa ba\u00f0herbergi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In the house are three bedrooms, two sitting rooms and three bathrooms.\"", "ref": "The house has three bedrooms, two living rooms and three bathrooms."}
{"src": "Monet f\u00e9kk fyrst innbl\u00e1stur til a\u00f0 m\u00e1la gar\u00f0ana s\u00edna fr\u00e6gu \u00ed \u00feessu h\u00fasi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nMonet first got inspiration to paint his famous garden in this house.", "ref": "Monet was first inspired to paint his famous gardens in this house."}
{"src": "Ef einhver hyggst leigja h\u00fasi\u00f0 ver\u00f0ur hann a\u00f0 leigja a\u00f0 minnsta kosti tv\u00e6r n\u00e6tur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"If someone wants to rent the house, he must rent it for at least two nights.\"", "ref": "Those who intend to rent the house must rent it for at least two nights."}
{"src": "Mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 s\u00ed\u00f0u Airbnb er \u00fea\u00f0 n\u00e6st laust eftir viku, \u00e1 sunnudag verslunarmannahelgarinnar, og \u00fev\u00ed g\u00e6ti veri\u00f0 tilvali\u00f0 fyrir einhverja verslunarmenn \u00ed fr\u00edi a\u00f0 dr\u00edfa \u00ed a\u00f0 b\u00f3ka h\u00fas m\u00e1larans.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"According to the Airbnb website, it's the next available after a week, on Sunday of the shopping holiday, and it might be a good option for some shoppers off to drive to book the painter's", "ref": "According to the Airbnb site, the house will be next available in a week, on the Sunday of the Bank Holiday Weekend, so it might be ideal for any tradesmen on holiday to book the painter's house."}
{"src": "N\u00e6turnar tv\u00e6r yfir verslunarmannahelgi kosta ekki nema 964 Bandar\u00edkjadali e\u00f0a r\u00e9tt r\u00famar 130 \u00fe\u00fasund \u00edslenskar kr\u00f3nur eftir \u00fev\u00ed sem Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 kemst n\u00e6st.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The two nights over the shopping holiday cost no more than 964 US dollars or roughly 130,000 Icelandic kronur, depending on how close Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 gets.\"", "ref": "The two nights over the Bank Holiday Weekend only cost USD 964, or just over ISK 130 thousand, according to Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0's estimation."}
{"src": "Tugir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed og nokkrir \u00feeirra farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni sj\u00fakd\u00f3msins sem k\u00f3r\u00f3nuveiran veldur", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Cases of the disease and some of them have started showing symptoms of the illness caused by the coronavirus\"\n\nOr, in a more natural English translation:\n\n\"Some cases of the disease have started showing symptoms of the", "ref": "Tens of people in quarantine and several of them starting to show symptoms of the disease caused by the coronavirus"}
{"src": "Fimm hafa greinst me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna innanlands \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu \u00feremur d\u00f6gum og eru flest hinna smitu\u00f0u \u00f3tengd.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Five have tested positive for the coronavirus within the country over the past three days, and most of the infected are unconnected.\"", "ref": "Five have been diagnosed with the coronavirus domestically in the last three days and most of those infected are unconnected."}
{"src": "Tugir eru komnir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vegna \u00feessa og nokkrir \u00feeirra farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni sj\u00fakd\u00f3msins sem veiran veldur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Cases of the disease have been reported and some of them have started showing symptoms of the illness caused by the virus.\"", "ref": "Tens of people are now in quarantine because of this and several of them are beginning to show symptoms of the disease caused by the virus."}
{"src": "\u00der\u00edr greindust me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna innanlands \u00ed g\u00e6r og tveir vi\u00f0 landam\u00e6raskimun.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Three were diagnosed with the coronavirus domestically yesterday and two at the border controls.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "Three were diagnosed with the coronavirus domestically and two in border screenings."}
{"src": "S\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur hj\u00e1 emb\u00e6tti landl\u00e6knis segir a\u00f0 vaxandi fj\u00f6ldi innanlandssmita \u00fe\u00fd\u00f0i ekki endilega a\u00f0 veiran s\u00e9 a\u00f0 brei\u00f0ast v\u00ed\u00f0ar \u00fat \u00ed samf\u00e9lagi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"A specialist at the Ministry of Health says that the growing number of domestic infections does not necessarily mean that the virus is spreading widely in society.\"", "ref": "An expert at the Directorate of Health says that the growing number of domestic infections does not necessarily mean that the virus is becoming more widespread in the community."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 ra\u00f0greina fr\u00e1 fyrra innanlandssmitinu og \u00fea\u00f0 er veira sem hefur ekki s\u00e9st h\u00e9r \u00e1\u00f0ur \u00feannig a\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6fum enga s\u00e9rstaka \u00e1st\u00e6\u00f0u til a\u00f0 halda a\u00f0 h\u00fan hafi fari\u00f0 dult \u00ed samf\u00e9laginu \u00ed einhvern t\u00edma.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It has been sequenced from the previous domestic outbreak and it is a strain that has not been seen before in this way, so we have no particular reason to believe that it has been circulating in the community", "ref": "\"A sequence analysis of the first domestic infection has been carried out and that was a virus that has not been seen here before, so we have no particular reason to believe that it was undetected in the community for any length of time."}
{"src": "\u00deetta er sennilega eitthva\u00f0 sem er n\u00fdkomi\u00f0 til landsins en au\u00f0vita\u00f0 \u00feurfum vi\u00f0 a\u00f0 vera mj\u00f6g vel \u00e1 var\u00f0bergi n\u00fana,\u201c sag\u00f0i Kamilla Sigr\u00ed\u00f0ur J\u00f3sefsd\u00f3ttir, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnarsvi\u00f0i emb\u00e6ttis landl\u00e6knis.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is probably something that has been brought into the country, but we certainly need to be very vigilant now,\" said Kamilla Sigr\u00ed\u00f0ur J\u00f3sefsd\u00f3ttir, an expert", "ref": "This is probably something that has recently come to the country, but of course we have to be especially vigilant now,\" said Kamilla Sigr\u00ed\u00f0ur J\u00f3sefsd\u00f3ttir, expert at the Directorate of Health's Disease Prevention Department."}
{"src": "Flestir \u00feeirra smitu\u00f0u hafa veri\u00f0 \u00ed tengslum vi\u00f0 einstaklinga sem komu fr\u00e1 \u00fatl\u00f6ndum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Most of those infected have been in contact with individuals who came from abroad.\"", "ref": "Most of those infected have been in contact with individuals who came from overseas."}
{"src": "Frekari s\u00fdnat\u00f6kur fara fram \u00e1 n\u00e6stunni en nokkrir, sem voru \u00ed samneyti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 smitu\u00f0u eru farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni k\u00f3r\u00f3nuveirunnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"More tests will be conducted tomorrow, and some of those who were in contact with the infected are now showing symptoms of the coronavirus.\"", "ref": "More testing will be conducted soon, but several of those who were in contact with those infected are beginning to show symptoms of the coronavirus."}
{"src": "\u201eN\u00fana er ekki innfl\u00faensa \u00ed gangi og minna um a\u00f0rar \u00f6ndunarf\u00e6riss\u00fdkingar \u00feannig vi\u00f0 getum veri\u00f0 nokku\u00f0 frj\u00e1lslynd me\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 gera \u00feessi pr\u00f3f \u00e1 einstaklingum sem \u00e1 innfl\u00faensut\u00edma hef\u00f0i fundist \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 gera eitthva\u00f0 anna\u00f0 fyr", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201eN\u00fana er ekki innfl\u00faensa \u00ed gangi og minna um a\u00f0rar \u00f6ndunarf\u00e6riss\u00fdkingar \u00feannig vi\u00f0 getum veri\u00f0 nokku\u00f0 frj\u00e1lslynd me\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 gera \u00feessi pr\u00f3f \u00e1 einstaklingum sem \u00e1 innfl\u00faensut\u00edma hef\u00f0i fundist \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 gera eitthva\u00f0 anna\u00f0 fyrir \u00fe\u00e1. \u201c", "ref": "\"There is no influenza going around now and there are fewer other respiratory infections so we can be rather liberal in performing these tests on individuals for whom there would have been considered reason to do something else first during times of influenza,\" said Kamilla."}
{"src": "Smitrakningu er a\u00f0 mestu loki\u00f0 en ekki er \u00fatiloka\u00f0 a\u00f0 fleiri \u00feurfi a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Contact tracing is largely completed, but it cannot be ruled out that more people will need to go into quarantine.\"", "ref": "Tracing of the infections has mostly been completed but it is not impossible that more will have to be quarantined."}
{"src": "Tveir hinna smitu\u00f0u greindust eftir a\u00f0 hafa s\u00f3tt \u00ed\u00fer\u00f3ttavi\u00f0bur\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nTwo people who had been vaccinated were tested after attending a sports event.", "ref": "Two of those infected were diagnosed after attending sports events."}
{"src": "Hefur \u00fea\u00f0 vaki\u00f0 upp spurningar hvort forsvaranlegt s\u00e9 a\u00f0 halda sl\u00edka vi\u00f0bur\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Has it raised questions about whether it is justifiable to hold such an event.\"", "ref": "This has raised questions of whether it is justifiable to hold such events."}
{"src": "Samskiptastj\u00f3ri almannavarna segir \u00fea\u00f0 vel h\u00e6gt svo lengi sem f\u00f3lk fylgi vi\u00f0mi\u00f0um og reglum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The Director General of the National Broadcasting Service says it's going well as long as people follow the guidelines and rules.\"", "ref": "The Communications Director of the Department of Civil Protection says that it's completely possible as long as people comply with guidelines and rules."}
{"src": "Kamilla segir n\u00e1nast \u00fatiloka\u00f0 a\u00f0 hinir smitu\u00f0u hafi smitast \u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3tunum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Kamilla says almost certainly that the infected have infected each other at the sports competitions.\"\n\nOr, in a slightly more natural-sounding translation:\n\n\"Kamilla says it's almost certain that the", "ref": "Kamilla says that it's practically impossible for those infected to have been infected at the sports tournaments."}
{"src": "\u201eEf \u00fea\u00f0 fara ekki fleiri \u00ed einangrun \u00fat fr\u00e1 \u00feessum einstaklingum eftir a\u00f0 hafa umgengist \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feessum \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3tum \u00fe\u00e1 getum vi\u00f0 haldi\u00f0 \u00fev\u00ed fram a\u00f0 okkar s\u00f3ttvarnir \u00e1 m\u00f3tunum hafi virka\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"If no more cases arise from these individuals after they have been in contact with them at these sports events, then we can argue that our infection control measures at the events have been effective.\"", "ref": "\"If more people are not isolated as a result of being in contact with these individuals at these sports tournaments, we could argue that our disease prevention measures at the tournaments were effective."}
{"src": "En \u00fea\u00f0 er ekki komi\u00f0 \u00ed lj\u00f3s,\u201c sag\u00f0i Kamilla.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It hasn't come to light,\" said Kamilla.", "ref": "But this is not clear yet,\" said Kamilla."}
{"src": "Verklag almannavarnardeildar s\u00e9 \u00ed st\u00f6\u00f0ugri endursko\u00f0un.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\n\"The Civil Protection Department is in continuous review.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"The Civil Protection Department is under ongoing review.\"\n\nNote that \"almannavarnardeildar\" is", "ref": "The Department of Civil Protection's procedures are constantly being reexamined, she says."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 vera tilb\u00fain til a\u00f0 gr\u00edpa inn \u00ed me\u00f0 frekari r\u00e1\u00f0leggingar e\u00f0a takmarkanir ef \u00fea\u00f0 vir\u00f0ist tilefni til,\u201c sag\u00f0i Kamilla.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We need to be prepared to take further measures or restrictions if it seems necessary,\" Kamilla said.", "ref": "\"We have to be ready to intervene with further recommendations or restrictions if there seems to be reason to do so,\" said Kamilla."}
{"src": "Eftir r\u00fama viku stendur til a\u00f0 fj\u00f6ldatakmarkanir ver\u00f0i r\u00fdmka\u00f0ar upp \u00ed \u00fe\u00fasund manns.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"After a few weeks, it is expected that the vaccination centers will be opened up to a thousand people.\"", "ref": "In just over a week, crowd restrictions will be eased to allow one thousand people."}
{"src": "\u00deessi n\u00fdja sta\u00f0a g\u00e6ti haft \u00e1hrif \u00e1 tilslakanir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This new position may have an impact on the relationships.\"", "ref": "This new situation could have an effect on the easing of restrictions."}
{"src": "\u201e\u00c1kve\u00f0in huglei\u00f0sla a\u00f0 elda\u201c - Sj\u00e1\u00f0u matse\u00f0il El\u00edsu Vi\u00f0ars", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Decided to have a think about cooking\" - Check out El\u00eds Vi\u00f0ar's food blog", "ref": "Cooking is a kind of meditation - see El\u00edsa Vi\u00f0ars' menu"}
{"src": "El\u00edsa Vi\u00f0arsd\u00f3ttir er afrekskona \u00ed knattspyrnu og spilar me\u00f0 Val.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nEl\u00edsa Vi\u00f0arsd\u00f3ttir is a talented footballer and plays for Valur.", "ref": "El\u00edsa Vi\u00f0arsd\u00f3ttir is an elite footballer who plays with Valur."}
{"src": "H\u00fan er l\u00edka meistaranemi \u00ed n\u00e6ringarfr\u00e6\u00f0i, m\u00f3\u00f0ir, og starfar sem matv\u00e6lafr\u00e6\u00f0ingur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She is also a leading expert in nutrition, mother, and works as a food scientist.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and structure of the sentence, but please let me know if you", "ref": "She is also an MA student of nutritional science, a mother and working as a food scientist."}
{"src": "H\u00fan \u00fearf mikla orku fyrir amstur dagsins og gefur s\u00e9r oftast t\u00edma til a\u00f0 elda g\u00f3\u00f0an og n\u00e6ringarr\u00edkan mat.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She needs a lot of energy for the day's work and usually takes time to cook good and nutritious food.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please let", "ref": "She needs plenty of energy for her day-to-day life and she usually gives herself time to cook good, healthy food."}
{"src": "Venjulegur dagur hj\u00e1 m\u00e9r byrjar \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e6ta \u00ed vinnuna upp \u00far \u00e1tta,\u201c segir El\u00edsa.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"A typical day for me starts with meeting up for work at eight,\" says El\u00edsa.", "ref": "\"A normal day for me begins when I arrive at work at just over eight,\" says El\u00edsa."}
{"src": "\u201eEftir vinnu fer \u00e9g \u00ed b\u00fa\u00f0ina til a\u00f0 geta undirb\u00fai\u00f0 kv\u00f6ldmatinn \u00e1\u00f0ur en \u00e9g s\u00e6ki stelpuna m\u00edna \u00e1 leiksk\u00f3lann um klukkan \u00ferj\u00fa.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"After work, I go to the shop to prepare the evening meal before I pick up my daughter from kindergarten at three o'clock.\"", "ref": "\"After work, I go to the store so I can prepare dinner before picking up my girl from preschool at about three o'clock.\""}
{"src": "El\u00edsu finnst mj\u00f6g n\u00e6randi a\u00f0 s\u00e6kja d\u00f3ttur s\u00edna snemma \u00ed leiksk\u00f3lann.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nEl\u00edsu finds it very difficult to send her daughter to preschool early.", "ref": "El\u00edsa finds it very nourishing to pick her daughter up early from preschool."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er gott a\u00f0 eiga t\u00edma me\u00f0 henni \u00e1\u00f0ur en \u00e9g fer \u00e1 \u00e6fingu seinni partinn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's good to spend time with her before I go to the second part of the training.\"", "ref": "\"It's good to have some time with her before I go to practice in the afternoon."}
{"src": "Eftir \u00e6fingu er gott a\u00f0 koma heim og \u00feurfa bara a\u00f0 hita upp matinn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"After exercising, it's good to come home and just reheat the food.\"", "ref": "After practice, it's good to come home and only have to heat up the food."}
{"src": "\u00c1 kv\u00f6ldin, \u00feegar stelpan er sofnu\u00f0, finnst okkur gott a\u00f0 horfa \u00e1 einn \u00fe\u00e1tt til a\u00f0 t\u00e6ma hugann.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In the evening, when the TV is turned off, we find it good to watch one episode to clear our minds.\"", "ref": "In the evenings, when our girl has gone to sleep, we like to watch one episode to clear the mind.\""}
{"src": "El\u00edsa fylgir ekki neinu \u00e1kve\u00f0nu matar\u00e6\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nEl\u00edsa follows no particular diet.", "ref": "El\u00edsa does not adhere to any particular diet."}
{"src": "H\u00fan er a\u00f0 leggja lokah\u00f6nd \u00e1 meistararitger\u00f0 \u00ed n\u00e6ringarfr\u00e6\u00f0i og veit \u00fev\u00ed vel hva\u00f0 hentar henni a\u00f0 bor\u00f0a til a\u00f0 hafa n\u00e6ga orku til a\u00f0 sinna vinnu, sk\u00f3la, fj\u00f6lskyldunni og \u00e6fingum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She is finishing her master's thesis in nutrition and knows well what to eat to have enough energy to handle work, school, family and training.\"", "ref": "She's about to complete her Master's thesis in nutritional science so she's well aware of what is suitable for her to eat in order to have enough energy to tend to her work, studies, family and practice schedule."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 sem hentar m\u00e9r er a\u00f0 bor\u00f0a fj\u00f6lbreyttan mat sem er vel samsettur af pr\u00f3teinum, kolvetnum og fitu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"What suits me is to eat a varied diet that is well-balanced with proteins, carbohydrates, and fats.\"", "ref": "\"It suits me to eat varied food that has a good combination of proteins, carbohydrates and fat."}
{"src": "M\u00e9r finnst \u00fe\u00f3 mikilv\u00e6gast a\u00f0 eiga \u00ed heilbrig\u00f0u sambandi vi\u00f0 mat og ekki flokka mat \u00ed sl\u00e6man e\u00f0a g\u00f3\u00f0an, frekar n\u00e6ringarr\u00edkan e\u00f0a n\u00e6ringarsnau\u00f0an.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I think it's most important to have a healthy relationship with food and not categorize food as bad or good, rather nutritious or nutrient-poor.\"\n\nNote: This translation is quite literal and conveys the", "ref": "But most important for me is to have a healthy relationship with food and not categorise food as being either bad or good, but rather as having much or little nutritional value."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er nefnilega allt \u00ed lagi a\u00f0 bor\u00f0a allt, bara ekki allt \u00ed einu og ekki alltaf.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's perfectly fine to eat everything, just not everything at once and not always.\"", "ref": "The thing is that it's OK to eat everything, just not all at once and not all the time."}
{"src": "El\u00edsa hefur mj\u00f6g mikinn \u00e1huga \u00e1 eldamennsku.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nEl\u00edsa has a very great interest in electricity.", "ref": "El\u00edsa is very interested in cooking."}
{"src": "\u201eM\u00e9r finnst \u00e1kve\u00f0in huglei\u00f0sla \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 standa \u00ed eldh\u00fasinu a\u00f0 elda og s\u00e6ki \u00fev\u00ed mj\u00f6g miki\u00f0 \u00ed \u00fea\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I find a certain deliberation in standing in the kitchen to cook and it means a lot to me.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"I take a lot of care and attention to cooking,", "ref": "\"I find that there is a kind of meditation in standing and cooking in the kitchen so I try to do it often."}
{"src": "\u00c9g ver\u00f0 a\u00f0 segja a\u00f0 sj\u00e1lfstrausti\u00f0 er me\u00f0 m\u00e9r \u00ed eldh\u00fasinu og \u00e9g tr\u00fai \u00fev\u00ed innilega a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 \u00e1g\u00e6tis kokkur.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I have to say that self-confidence is with me in the kitchen and I truly believe that I am a good cook.\"", "ref": "I have to admit that I have confidence on my side in the kitchen and I sincerely believe that I'm an excellent cook.\""}
{"src": "Morgunmatur: Hafrar, chia-fr\u00e6, hampfr\u00e6, salt, sm\u00e1 s\u00edtr\u00f3nusafi, l\u00e1ti\u00f0 liggja \u00ed m\u00f6ndlumj\u00f3lk yfir n\u00f3tt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nBreakfast: Oats, chia seeds, hemp seeds, salt, small amount of lemon zest, let it sit in almond milk overnight.\n\nNote: \"Morgunmatur\" is the Icelandic word", "ref": "Breakfast: Oats, chia seeds, hempseeds, a little lemon juice, soaked in almond milk overnight."}
{"src": "Toppa \u00feessa m\u00e1lt\u00ed\u00f0 svo me\u00f0 \u00fev\u00ed sem til er hverju sinni.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"Top off this meal with whatever is available each time.\"\n\nHowever, a more common and idiomatic translation of the original sentence would be:\n\n\"Make the most of this meal with whatever is available", "ref": "Then I top the meal off with what I have at each time."}
{"src": "Oftast er \u00fea\u00f0 banani og st\u00f6kkt m\u00fasl\u00ed & KAFFI.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Usually it's banana and chopped almonds & COFFEE.\"", "ref": "Usually it's a banana and crispy muesli & COFFEE."}
{"src": "\u00c9g er mikil kaffikona.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I am a big coffee fan.\"\n\nHowever, I think a more common and idiomatic translation would be:\n\n\"I'm a coffee aficionado.\"\n\nOr simply:\n\n\"I love coffee.\"\n\nThe original phrase \"\u00c9g", "ref": "I'm a great coffee enthusiast."}
{"src": "Millim\u00e1l: \u00d3tr\u00falega misjafnt, en \u00e1vextir e\u00f0a gr\u00e6nmeti, flatk\u00f6kur, hreint skyr me\u00f0 banana og m\u00fasl\u00ed, brau\u00f0 me\u00f0 \u00e1leggi og svo g\u00e6ti \u00e9g bor\u00f0a\u00f0 hummus me\u00f0 skei\u00f0 upp \u00far boxi ef \u00feannig ber vi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Millim\u00e1l: Extremely uneven, but fruits or vegetables, flatbreads, clean skyr with banana and musli, bread with egg and I could also eat hummus with a spoon out of", "ref": "Between meals: It varies incredibly, but fruits or vegetables, rye flatbread, plain skyr with banana and muesli, bread with toppings, and then I could eat hummus with a spoon straight from the box if necessary."}
{"src": "H\u00e1degismatur: \u00c9g b\u00fd m\u00e9r oft til alls konar matarmikil sal\u00f6t \u00far \u00fev\u00ed sem til er \u00ed \u00edssk\u00e1pnum, k\u00edn\u00f3a e\u00f0a bygg, falafelbollur, klettasalat, ofnbaka\u00f0 gr\u00e6nmeti me\u00f0 g\u00f3\u00f0ri dressingu er svol\u00edti\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00e9g er a\u00f0 vinna me\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Breakfast: I often make myself all sorts of rich salads from whatever is available in the fridge, quinoa or bulgur, falafel balls, crumbled salad with good dressing is pretty", "ref": "Lunch: I often make all kinds of rich salads from what's in the refrigerator; quinoa or barley, falafel, rocket and oven-baked vegetables with a tasty dressing are some of the things I'm working with."}
{"src": "Ef skipulagi\u00f0 fer alveg \u00far b\u00f6ndunum (sem gerist oft) \u00fe\u00e1 hefur eggjav\u00e9lin \u00ed vinnunni komi\u00f0 m\u00e9r ansi oft til bjargar og \u00fe\u00e1 eru \u00fea\u00f0 2 brau\u00f0snei\u00f0ar me\u00f0 smj\u00f6ri, osti og so\u00f0nu eggi, legg ekki meira \u00e1 ykkur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIf the plan has completely fallen apart (which often happens) then the egg sandwich in the work has come to my rescue quite often and then it's 2 slices of bread with butter, cheese and fried", "ref": "If the schedule becomes completely unravelled (which happens frequently), the egg boiler at work has quite often saved me, and then it's 2 pieces of bread with butter, cheese and boiled egg, and Bob's your uncle."}
{"src": "Millim\u00e1l: F\u00e6 m\u00e9r eitthva\u00f0 kolvetnar\u00edkt fyrir \u00e6fingar, brau\u00f0 me\u00f0 \u00e1leggi, morgunkorn e\u00f0a \u00e1vexti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Millim\u00e1l: Give me something coffee-like for training, bread with milk, oatmeal or fruit.\"", "ref": "Between meals: I'll get something rich in carbohydrates before practice, bread with toppings, breakfast cereal or fruits."}
{"src": "Kv\u00f6ldmatur: Fiskur ver\u00f0ur mj\u00f6g oft fyrir valinu \u00e1 m\u00ednu heimili, annars einhverjir lj\u00faffengir gr\u00e6nmetisr\u00e9ttir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Evening meal: Fish is often a popular choice at my home, otherwise some delicious vegetable dishes.\"\n\nNote: \"Kv\u00f6ldmatur\" is the Icelandic word for \"evening meal\"", "ref": "Dinner: Fish is very often the choice in my household, or else some delicious vegetable dishes."}
{"src": "\u00c1t\u00f6k milli l\u00f6greglu og m\u00f3tm\u00e6lenda \u00ed Seattle", "mt": "Here is the translation:\n\nClashes between police and protesters in Seattle", "ref": "Police and protesters clash in Seattle"}
{"src": "Borgaryfirv\u00f6ld \u00ed Seattle \u00ed Washingtonr\u00edki hafa l\u00fdst yfir uppreisnar\u00e1standi \u00ed kj\u00f6lfar fj\u00f6lmennra m\u00f3tm\u00e6la \u00ed mi\u00f0borginni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Protesters in Seattle, Washington have declared a state of uprising following large-scale demonstrations in the city center.\"\n\nNote: I've translated \"Borgaryfirv\u00f6ld\" as \"Protest", "ref": "City authorities in Seattle have declared a state of riot following the large protests in the city centre."}
{"src": "L\u00f6gregla greip \u00ed g\u00e6r til til blossasprengja og pipar\u00fa\u00f0a til a\u00f0 freista \u00feess a\u00f0 ry\u00f0ja st\u00f3rt sv\u00e6\u00f0i sem m\u00f3tm\u00e6lendur l\u00f6g\u00f0u undir sig og teyg\u00f0i sig yfir margar h\u00fasalengjur \u00ed n\u00e1grenni \u00feingh\u00fassins \u00ed borginni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Police seized yesterday a grenade and a pipe bomb in an attempt to clear a large area that protesters had occupied and stretched over several city blocks near the parliament building in the city.\"\n\nNote: I translated \"", "ref": "Yesterday, the police used stun grenades and pepper spray to attempt to evacuate the large area occupied by protesters, which spread across numerous city blocks close to City Hall."}
{"src": "L\u00f6greglan tilkynnti \u00e1 Twitter a\u00f0 minnst ellefu m\u00f3tm\u00e6lendur hef\u00f0u veri\u00f0 handteknir og a\u00f0 ranns\u00f3kn st\u00e6\u00f0i yfir \u00e1 skemmdarverki sem unni\u00f0 var \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0 \u00ed borginni \u00ed g\u00e6r, m\u00f6gulega me\u00f0 einhvers konar sprengju.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The police announced on Twitter that at least eleven protesters had been arrested and that an investigation was underway into vandalism that was committed at a police station in the city yesterday, possibly with some kind of explosive.\"", "ref": "The police announced on Twitter that at least eleven protesters had been arrested and that an investigation was underway on the damage done to a police station in the city yesterday, possibly with some kind of an explosive."}
{"src": "Borgar- og l\u00f6gregluyfirv\u00f6ld segja a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur hafi gr\u00fdtt l\u00f6greglu me\u00f0 grj\u00f3ti, fl\u00f6skum, hvellsprengjum og \u00f6\u00f0ru lauslegu og var einn l\u00f6gregluma\u00f0ur fluttur \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas \u00fear sem gert var a\u00f0 mei\u00f0slum hans.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The police and riot police say that the protesters have pelted the police with stones, bottles, fireworks and other loose objects, and one police officer was taken to the hospital where he was treated for injuries", "ref": "City and police authorities say that protesters threw rocks, bottles, firecrackers and other loose objects at the police, and one policeman was transferred to a hospital where his wounds were treated."}
{"src": "M\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Seattle voru \u00fe\u00f3 fri\u00f0samleg lengi framan af.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe protests in Seattle were peaceful for a long time beforehand.", "ref": "For a long time up until that point, however, the Seattle protests had been peaceful."}
{"src": "Bl\u00e1si\u00f0 var til \u00feeirra til a\u00f0 s\u00fdna m\u00f3tm\u00e6lendum \u00ed Portland \u00ed Oregon samst\u00f6\u00f0u, en \u00fear \u00ed borg hefur \u00edtreka\u00f0 hefur komi\u00f0 til har\u00f0ra \u00e1taka milli m\u00f3tm\u00e6lenda og \u00feungvopna\u00f0ra sveita alr\u00edkisl\u00f6greglumanna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe police were there to show solidarity with the protesters in Portland, Oregon, where there have been repeated clashes between protesters and heavily armed federal law enforcement officers.", "ref": "The protests were held as an act of solidarity with protesters in Portland, Oregon, where there have been repeated violent conflicts between protesters and heavily armed troops of FBI agents."}
{"src": "\u00dear, l\u00edkt og \u00ed fleiri borgum Bandar\u00edkjanna, safnast f\u00f3lk saman undir merkjum Black Lives Matter, minnist Georges Floyds, sem var drepinn af l\u00f6greglumanni \u00ed Minneapolis 25. ma\u00ed, m\u00f3tm\u00e6lir kerfisbundnum rasisma \u00ed bandar\u00edsku samf\u00e9lagi og krefst \u00farb\u00f3ta.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There, like in many cities in the United States, people gather under the Black Lives Matter signs, remembering George Floyd, who was killed by a police officer in Minneapolis on May 25, protesting systemic racism", "ref": "There, like in many other US cities, people gather under the banner of Black Lives Matter, commemorate George Floyd, who was killed by a Minneapolis policeman on 25 May, protest systematic racism in American society and demand reforms."}
{"src": "Ekki afturkalla\u00f0ar fyrr en eftir atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu", "mt": "The translation of \"Ekki afturkalla\u00f0ar fyrr en eftir atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu\" from Icelandic to English is:\n\n\"Not to be reconsidered until after the vote\".", "ref": "Not reversed until after the vote"}
{"src": "Enn liggur ekki fyrir hvort uppsagnir \u00feeirra flugfreyja Icelandair, sem eiga a\u00f0 taka gildi um n\u00e6stu m\u00e1na\u00f0am\u00f3t, ver\u00f0a afturkalla\u00f0ar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n \"It is still unclear whether the flight cancellations of Icelandair, which are due to take effect in the coming weeks, will be reversed.\"", "ref": "It is still not clear whether the dismissals of Icelandair airline hostesses, which are supposed to enter into effect at the end of this month, will be reversed."}
{"src": "Rafr\u00e6nni atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu um kjarasamning Flugfreyjuf\u00e9lags \u00cdslands fyrir h\u00f6nd flugfreyja hj\u00e1 Icelandair l\u00fdkur \u00e1 h\u00e1degi \u00e1 morgun.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The online vote on the collective agreement for Icelandair flight attendants, conducted on behalf of the flight attendants by the Icelandic Flight Attendants' Association, will close at 10 am this morning.\"", "ref": "The online voting on the Icelandic Cabin Crew Association's collective wage agreement on behalf of Icelandair airline hostesses will conclude at noon tomorrow."}
{"src": "Gu\u00f0laug L\u00edney J\u00f3hannsd\u00f3ttir forma\u00f0ur f\u00e9lagsins segist fullviss um a\u00f0 Icelandair muni ekki taka \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um uppsagnirnar fyrr en ni\u00f0ursta\u00f0a atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slunnar liggur fyrir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nGu\u00f0laug L\u00edney J\u00f3hannsd\u00f3ttir, the chairman of the association, says she is fully confident that Icelandair will not make a decision on the resignations until the", "ref": "Association president Gu\u00f0laug L\u00edney J\u00f3hannsd\u00f3ttir says she is convinced that Icelandair will not make a decision on the dismissals until the results of the vote are known."}
{"src": "\u201e\u00deetta hangir kl\u00e1rlega saman,\u201c segir Gu\u00f0laug L\u00edney.", "mt": "Here is the translation:\n\n\"This hangs together clearly,\" says Gu\u00f0laug L\u00edney.", "ref": "\"This is obviously linked,\" says Gu\u00f0laug L\u00edney."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 hafa engar uppsagnir veri\u00f0 afturkalla\u00f0ar, \u00feetta ver\u00f0ur a\u00f0 fara a\u00f0 liggja fyrir \u00feannig a\u00f0 h\u00e6gt ver\u00f0i a\u00f0 manna v\u00e9larnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There have been no cancellations, this will have to be done so that the machines can be manned.\"", "ref": "\"No dismissals have been reversed. This must become clear soon so the aeroplanes can be manned."}
{"src": "Svo er f\u00f3lk au\u00f0vita\u00f0 \u00f3\u00fereyjufullt eftir a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 vita hvort \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur me\u00f0 vinnu eftir m\u00e1na\u00f0am\u00f3tin.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"That's definitely a relief for people to find out if they'll have work after the month ends.\"", "ref": "Of course, people are also anxious to know whether they will have a job next month.\""}
{"src": "Kosi\u00f0 er um samning sem undirrita\u00f0ur var fyrir viku, a\u00f0faran\u00f3tt 19. j\u00fal\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The focus is on the agreement that was signed last week, on the night of July 19.\"", "ref": "The vote is on an agreement signed a week ago, in the early hours of 19 July."}
{"src": "Gert er r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 hann gildi til loka september 2025 og byggir \u00e1 samningi sem flugfreyjur h\u00f6f\u00f0u \u00e1\u00f0ur fellt \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"An agreement has been made that it will be valid until the end of September 2025 and is based on a contract that flight attendants had previously voted on.\"\n\nNote: I've tried to preserve", "ref": "It is expected to have an effective term until the end of September 2025, and it is based on an agreement previously rejected in a vote by the Cabin Crew Association."}
{"src": "\u00deann 17. j\u00fal\u00ed sam\u00feykktu stj\u00f3rn og tr\u00fana\u00f0arr\u00e1\u00f0 Flugfreyjuf\u00e9lags \u00cdslands a\u00f0 bo\u00f0a allherjarvinnust\u00f6\u00f0vun hj\u00e1 Icelandair, sam\u00feykktu f\u00e9lagsmenn \u00fea\u00f0 \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"On July 17, the board and trust council of Icelandair agreed to announce a nationwide layoff at Icelandair, which was approved by the members in a vote.\"", "ref": "On 17 July, the board and council of the Icelandic Cabin Crew Association decided to suspend all work at Icelandair and the decision was approved in a vote by the members."}
{"src": "Til hennar kom aldrei, en \u00feetta var \u00e1kve\u00f0i\u00f0 \u00ed kj\u00f6lfar \u00e1kv\u00f6r\u00f0unar Icelandair um a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 Flugfreyjuf\u00e9lagi\u00f0, segja upp \u00f6llum flugfreyjum s\u00ednum og leita eftir samningum vi\u00f0 anna\u00f0 st\u00e9ttarf\u00e9lag.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nShe never came to it, but this was decided in the wake of Icelandair's decision to end negotiations with Flugfreyjuf\u00e9lagi\u00f0, to dismiss all its flight attendants and seek", "ref": "This was never done, but the decision was made following Icelandair's decision to suspend negotiations with the Cabin Crew Association, dismiss all its airline hostesses and seek to negotiate with another trade union."}
{"src": "\u00de\u00e1 \u00e1ttu flugmenn f\u00e9lagsins a\u00f0 taka a\u00f0 s\u00e9r st\u00f6rf \u00f6rygggisli\u00f0a um bor\u00f0 t\u00edmabundi\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen the flight attendants of the association had to take care of the work of the security team on board temporarily.\n\nNote: \"f\u00e9lagsins\" can be translated to \"of the association\" or", "ref": "The company's pilots were also meant to take on temporary positions as security officers on board."}
{"src": "Spur\u00f0 hvernig h\u00fan telji a\u00f0 atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slan muni fara segir Gu\u00f0laug L\u00edney erfitt a\u00f0 segja til um \u00fea\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's hard for Gu\u00f0laug L\u00edney to say how she thinks the vote will go,\" she says.\n\nOr, in a more literal translation:\n\n\"She says it's hard for her to say", "ref": "When asked how she thinks the vote will go, Gu\u00f0laug L\u00edney says it's difficult to say."}
{"src": "\u201eF\u00f3lk er \u00ed s\u00e1rum eftir \u00feessa a\u00f0f\u00f6r Icelandair, \u00feegar \u00f6llum flugfreyjum f\u00e9lagsins var sagt upp og tilkynnt um a\u00f0 sami\u00f0 yr\u00f0i vi\u00f0 anna\u00f0 st\u00e9ttarf\u00e9lag.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"People are in shock after this move by Icelandair, when all the flights of the company were cancelled and it was announced that an agreement would be made with another airline company.\"", "ref": "\"People are hurt after this attack by Icelandair where all the company's airline hostesses were dismissed and it was announced that they would conclude an agreement with another trade union."}
{"src": "N\u00fa kemur \u00ed lj\u00f3s hvort \u00fea\u00f0 hafi \u00e1hrif,\u201c segir h\u00fan.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Now it will become clear whether it has an impact,\" she says.", "ref": "It will now become clear whether this has an effect,\" she says."}
{"src": "940 flugfreyjur st\u00f6rfu\u00f0u hj\u00e1 Icelandair \u00ed lok apr\u00edl en \u00fe\u00e1 var 900 \u00feeirra, um 95%, sagt upp.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"940 flight attendants worked at Icelandair at the end of April, but then 900 of them, about 95%, were laid off.\"", "ref": "940 airline hostesses were employed by Icelandair in late April when 900 of them, about 95%, were dismissed."}
{"src": "Uppsagnarfrestur \u00feeirra er mislangur, hj\u00e1 \u00feeim sem stysta starfs\u00e6vi hafa er hann \u00fer\u00edr m\u00e1nu\u00f0ir og l\u00fdkur \u00fev\u00ed um m\u00e1na\u00f0am\u00f3tin j\u00fal\u00ed-\u00e1g\u00fast.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Their notice period is incorrect, for those with the shortest employment period it is three months and ends on the month of July-August.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and structure of", "ref": "Their notice of termination varies. For the ones with the shortest work experience it is three months, so their notice period ends at the end of July/start of August."}
{"src": "\u00cd \u00feeim h\u00f3pi eru um 90% af flugfreyjum Icelandair.", "mt": "Here is the translation:\n\n In that group are about 90% of Icelandair's flights.", "ref": "About 90% of Icelandair's airline hostesses belong to this group."}
{"src": "Hva\u00f0 tekur vi\u00f0 ver\u00f0i samningurinn ekki sam\u00feykktur?", "mt": "The translation of \"Hva\u00f0 tekur vi\u00f0 ver\u00f0i samningurinn ekki sam\u00feykktur?\" from Icelandic to English is:\n\n\"What happens if the contract is not approved?\"", "ref": "What happens next if the agreement is not approved?"}
{"src": "\u201e\u00de\u00e1 \u00f3skum vi\u00f0 eftir \u00e1framhaldandi vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 vi\u00f0semjendur okkar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We then wish for continued negotiations with our neighbors.\"", "ref": "\"Then we'll request further negotiations with our counterparty."}
{"src": "Me\u00f0 \u00feessum samningi erum vi\u00f0 a\u00f0 m\u00e6ta kr\u00f6fum Icelandair.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"With this agreement, we are meeting the demands of Icelandair.\"", "ref": "With this agreement, we are meeting Icelandair's demands."}
{"src": "Ver\u00f0i honum hafna\u00f0 er lj\u00f3st a\u00f0 flugfreyjum \u00feykir hafa veri\u00f0 gengi\u00f0 of langt.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's clear that the flight disruptions have been going on for too long.\"", "ref": "If it is rejected, the airline hostesses obviously feel that this was a step too far.\""}
{"src": "Atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu um kjarasamning l\u00fdkur og Icelandair kynnir uppgj\u00f6r annars \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungs \u00e1 morgun", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The consultation on the collective agreement has ended and Icelandair is announcing the settlement of the other quarter of the year this morning.\"\n\nLet me know if you'd like me to clarify or expand on this translation!", "ref": "Voting on the collective wage agreement concludes and Icelandair presents its second quarter results tomorrow"}
{"src": "Atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu flugfreyja um n\u00fdjan kjarasamning l\u00fdkur klukkan 12 \u00e1 h\u00e1degi \u00e1 morgun.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The meeting with the flight attendants about the new collective agreement will conclude at 12 o'clock in the afternoon this morning.\"", "ref": "Voting by airline hostesses on their new collective wage agreement concludes at noon tomorrow."}
{"src": "Uppgj\u00f6r Icelandair fyrir annan \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ung ver\u00f0ur einnig birt \u00e1 morgun en br\u00e1\u00f0abirg\u00f0arekstrarni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur benda til \u00feess a\u00f0 tekjur f\u00e9lagsins hafi l\u00e6kka\u00f0 um 85 pr\u00f3sent fr\u00e1 sama t\u00edmabili \u00ed fyrra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Icelandair's results for the first quarter will also be released tomorrow, and preliminary results suggest that the company's revenues have decreased by 85% compared to the same period last year.\"", "ref": "Icelandair's second quarter results will also be published tomorrow, but preliminary operating results indicate that the company's revenues have decreased by 85 percent from the corresponding period last year."}
{"src": "Rafr\u00e6n atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0sla um kjarasamning Flugfreyjuf\u00e9lags \u00cdslands og Samtaka atvinnul\u00edfsins vegna Icelandair h\u00f3fst \u00e1 mi\u00f0vikudag, 22. j\u00fal\u00ed, og l\u00fdkur \u00e1 morgun, m\u00e1nudaginn 27. j\u00fal\u00ed, klukkan 12 \u00e1 h\u00e1degi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Electronic voting on the collective agreement between Icelandair and the Association of Employers regarding Icelandair began on Wednesday, July 22, and will conclude this morning, Monday, July 27, at", "ref": "Online voting on the collective wage agreement regarding Icelandair between the Icelandic Cabin Crew Association and the Confederation of Icelandic Employers began on Wednesday, 22 July, and concludes tomorrow, on Monday, 27 July, at 12 o'clock noon."}
{"src": "\u00deeir sem mega kj\u00f3sa um samninginn eru starfsmenn Icelandair sem grei\u00f0a f\u00e9lagsgj\u00f6ld til Flugfreyjuf\u00e9lagsins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They who can vote on the agreement are Icelandair employees who pay union dues to the Flight Attendants' Union.\"", "ref": "Icelandair employees who pay membership dues to the Icelandic Cabin Crew Association are eligible to vote on the agreement."}
{"src": "Icelandair og FF\u00cd undirritu\u00f0u n\u00fdjan kjarasamning a\u00f0faran\u00f3tt sunnudagsins 19. j\u00fal\u00ed en f\u00f6studaginn \u00e1\u00f0ur haf\u00f0i Icelandair sliti\u00f0 vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 f\u00e9lagi\u00f0 eftir a\u00f0 flugfreyjur kolfelldu fyrri samning \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu \u00ed byrjun j\u00fal\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Icelandair and FF\u00cd signed a new collective bargaining agreement on Sunday, July 19, but on Friday before, Icelandair had broken off negotiations with the union after flight attendants voted", "ref": "Icelandair and the ICCA signed a new collective wage agreement in the early hours of Sunday, 19 July, but on the previous Friday, Icelandair ended its negotiations with the union after the airline hostesses had overwhelmingly rejected the first agreement in a vote in early July."}
{"src": "\u00de\u00e1 haf\u00f0i Icelandair sagt \u00f6llum flugfreyjum og flugli\u00f0um f\u00e9lagsins upp \u00e1 f\u00f6studag en voru \u00fe\u00e6r dregnar til baka eftir a\u00f0 n\u00fdr kjarasamningur var undirrita\u00f0ur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen Icelandair had told all flight attendants and flight crew members of the association that they would be called back on Friday after a new collective agreement was signed.\n\nNote: I've tried to preserve the original", "ref": "By then, Icelandair had dismissed all of the company's airline hostesses and flight attendants but withdrew the dismissals when the new collective wage agreement was signed."}
{"src": "Samkv\u00e6mt n\u00fdjum kjarasamningi \u00feurfa flugfreyjur a\u00f0 flj\u00faga fimm t\u00edmum meira \u00e1 m\u00e1nu\u00f0i fyrir s\u00f6mu grunnlaun.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAccording to the new collective agreement, flight attendants will have to fly five hours more per month for the same basic pay.", "ref": "According to the collective wage agreement, airline hostesses have to fly five more hours per month for the same base pay."}
{"src": "Kjarasamningurinn gildir til \u00e1rsins 2025 en \u00fear er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 sam\u00fe\u00e6tta \u00e1kv\u00e6\u00f0i flugmanna og flugfreyja um hversu lengi m\u00e1 flj\u00faga \u00e1 einni vakt.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The agreement applies until 2025, where the provisions for pilots and flight attendants regarding how long one can fly on one shift have been harmonized.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning", "ref": "The collective wage agreement, which will remain in force until 2025, integrates the provisions for pilots and airline hostesses on the maximum number of flight hours per shift."}
{"src": "Samningurinn var kynntur f\u00e9lagsm\u00f6nnum FF\u00cd \u00e1 fundi \u00e1 Hilton Nordica h\u00f3telinu s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn m\u00e1nudag og l\u00fdstu margar flugfreyjur sem fr\u00e9ttastofa r\u00e6ddi \u00fe\u00e1 vi\u00f0 yfir \u00f3\u00e1n\u00e6gju vegna samningsins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe agreement was presented to FF\u00cd members at a meeting at the Hilton Nordica hotel last Monday and several flight attendants who were interviewed by the newsroom expressed dissatisfaction with the agreement.", "ref": "The agreement was presented to ICCA members at a meeting at the Hilton Nordica hotel on Monday, where many airline hostesses interviewed by the news agency expressed their dissatisfaction with the agreement."}
{"src": "Flestar virtust \u00fe\u00f3 samm\u00e1la um \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 yr\u00f0i a\u00f0 sam\u00feykkja samninginn til a\u00f0 halda FF\u00cd \u00e1 l\u00edfi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Most people agree, however, that it would be necessary to approve the agreement in order to keep the FF\u00cd alive.\"", "ref": "However, most seemed to agree that the agreement must be accepted in order to keep the ICCA alive."}
{"src": "Uppgj\u00f6r Icelandair fyrir annan \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ung ver\u00f0ur kynnt \u00e1 morgun en EBIT f\u00e9lagsins, rekstrarafkoma \u00feess fyrir fj\u00e1rmagnsli\u00f0i og skatta, er samkv\u00e6mt br\u00e1\u00f0abirg\u00f0arekstrarni\u00f0urst\u00f6\u00f0um neikv\u00e6tt um 100 til 110 millj\u00f3nir Bandar\u00edkjadala e\u00f0", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Uppgj\u00f6r Icelandair fyrir annan \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ung ver\u00f0ur kynnt \u00e1 morgun en EBIT f\u00e9lagsins, rekstrarafkoma \u00feess fyrir fj\u00e1rmagnsli\u00f0i og skatta, er samkv\u00e6mt br\u00e1\u00f0abirg\u00f0arekstrarni\u00f0urst\u00f6\u00f0um neikv\u00e6tt um 100 til 110 millj\u00f3nir Bandar\u00edkjadala e\u00f0a 80 til 90 millj\u00f3nir Evr\u00f3pu.", "ref": "Icelandair's second quarter results will be presented tomorrow, but according to preliminary operating results, the company's EBIT, its earnings before interest and taxes, is negative to the tune of USD 100-110 million, or about ISK 15 billion."}
{"src": "Icelandair sendi Kauph\u00f6llinni br\u00e1\u00f0abirg\u00f0a\u00fatreikninga s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn mi\u00f0vikudag en \u00fear sag\u00f0i a\u00f0 tekjur f\u00e9lagsins hafi numi\u00f0 um 60 millj\u00f3num dala \u00e1 fj\u00f3r\u00f0ungnum e\u00f0a um 8,3 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Icelandair sent the Kauph\u00f6llinni a preliminary statement last Wednesday, saying that the company's revenues had reached around 60 million ISK in the fourth quarter, or around 8", "ref": "Last Wednesday, Icelandair sent preliminary calculations to the Nasdaq Iceland, stating that the company's revenue during the quarter amounted to approximately USD 60 million, or about ISK 8.3 billion."}
{"src": "Handb\u00e6rt f\u00e9 og jafngildi \u00feess hafi veri\u00f0 um 154 millj\u00f3nir Bandar\u00edkjadala vi\u00f0 lok fj\u00f3r\u00f0ungsins, \u00ed kring um 21 milljar\u00f0 kr\u00f3na.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Hand-bought cattle and its equivalent had been around 154 million US dollars at the end of the quarter, around 21 billion kronur.\"", "ref": "Cash and cash equivalents stood at approximately USD 154 million at the end of the quarter, or about ISK 21 billion."}
{"src": "Icelandair stefnir jafnframt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a \u00fat hlutaf\u00e9 f\u00e9lagsins \u00ed \u00e1g\u00fast.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Icelandair is also planning to offer the company's shares for sale in August.\"", "ref": "Icelandair also aims for an offering of the company's shares in August."}
{"src": "Icelandair stefnir \u00e1 a\u00f0 kl\u00e1ra samninga vi\u00f0 fimmt\u00e1n l\u00e1nadrottna, stj\u00f3rnv\u00f6ld og Boeing flugv\u00e9laframlei\u00f0andann fyrir lok m\u00e1na\u00f0ar \u00e1\u00f0ur en fari\u00f0 ver\u00f0ur \u00ed hlutafj\u00e1r\u00fatbo\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Icelandair aims to finalize agreements with 15 lenders, government authorities and Boeing aircraft manufacturer by the end of the month before the share offering takes place.\"", "ref": "Icelandair aims to conclude agreements with fifteen creditors, government authorities and aerospace manufacturer Boeing by the end of the month, before its share offering."}
{"src": "N\u00fdtt afbrig\u00f0i frekar en n\u00fd tegund veiru", "mt": "The translation of \"N\u00fdtt afbrig\u00f0i frekar en n\u00fd tegund veiru\" from Icelandic to English is:\n\n\"A new variety rather than a new species of virus\"\n\nHere's a breakdown of the translation:\n\n* \"N", "ref": "A new strain rather than a new type of virus"}
{"src": "\u201eN\u00fd veira \u00fe\u00fd\u00f0ir bara a\u00f0 \u00feetta hefur veri\u00f0 einstaklingur sem kom erlendis fr\u00e1.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"New faith means only that this has been an individual who came from abroad.\"\n\nNote: This sentence seems to be a quote from a book or a speech, possibly related to immigration or cultural identity. If", "ref": "\"A new virus just means that this was an individual who arrived from abroad."}
{"src": "\u00deetta er ekki eitthva\u00f0 sem hefur veri\u00f0 a\u00f0 malla h\u00e9r innanlands,\u201c segir M\u00e1r Kristj\u00e1nsson, yfirl\u00e6knir \u00e1 smitsj\u00fakd\u00f3madeild Landsp\u00edtalans, um \u00fe\u00e6r fregnir a\u00f0 \u201en\u00fd tegund veiru\u201c hafi greinst h\u00e9r \u00e1 landi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is not something that has been mulling here at home,\" says M\u00e1r Kristj\u00e1nsson, a doctor at the infectious disease department of Landsp\u00edtali, about the news that \"a new", "ref": "This is not something that has been brewing in this country,\" says M\u00e1r Kristj\u00e1nsson, head doctor at Landspitali Hospital's communicable disease ward, about the news of a \"new type of virus\" being detected in this country."}
{"src": "\u00derj\u00fa innanlandssmit greindust \u00ed g\u00e6r og tv\u00f6 vi\u00f0 landam\u00e6rin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Three cases of domestic transmission were confirmed yesterday and two at the borders.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with anything else!", "ref": "Three domestic infections were diagnosed yesterday and two at the border."}
{"src": "Einn sem greindist haf\u00f0i teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed f\u00e9lagsstarfi \u00ed\u00fer\u00f3ttaf\u00e9lags \u00e1 knattspyrnum\u00f3tinu Rey Cup en uppruni smitsins \u00f3fundinn og smitrakning stendur yfir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"One who had been diagnosed had participated in social work with a sports club at the Rey Cup football tournament, but the origin of the infection is unknown and the contact tracing is ongoing.\"\n\nNote: Rey Cup is", "ref": "One of those diagnosed had participated in sports club activities at the Rey Cup football tournament but the source of the infection has not been found and the infection is currently being traced."}
{"src": "Einnig greindist smit hj\u00e1 einstaklingi sem kom til landsins 15. j\u00fal\u00ed og eru tveir sem voru \u00ed samneyti vi\u00f0 hann byrja\u00f0ir a\u00f0 s\u00fdna einkenni COVID\u201419.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Additionally, a case was confirmed in an individual who arrived in the country on July 15, and two who were in contact with him are starting to show symptoms of COVID-19.\"\n\nNote: I", "ref": "An infection was also detected in an individual who arrived in the country on 15 July, and two persons who were in contact with this individual are beginning to show symptoms of COVID\u201419."}
{"src": "\u00de\u00e1 greindist smit \u00ed g\u00e6r sem tengist smiti sem greint var fr\u00e1 \u00ed fyrradag og eftir ra\u00f0greiningu hj\u00e1 \u00cdslenskri erf\u00f0agreiningu kom \u00ed lj\u00f3s \u201en\u00fd tegund veiru sem ekki hefur greinst h\u00e9r \u00e1\u00f0ur.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen an infection was diagnosed yesterday that is related to the infection that was diagnosed from yesterday and after a genetic analysis by the Icelandic Genetic Research Institute, it became clear \"a new type of virus that has not", "ref": "Yesterday, an infection connected to an infection reported the day before yesterday was also diagnosed, and sequence analysis by deCODE Genetics showed a \"new type of virus that has not been diagnosed here before.\""}
{"src": "Smitrakningu er loki\u00f0 \u00ed tengslum vi\u00f0 \u00fea\u00f0 smit.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Transmission is closed in relation to the infection.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"The transmission is shut down in connection with the infection.\"\n\nNote: \"Smitrakningu\" is a", "ref": "Tracing in connection with that infection has been completed."}
{"src": "M\u00e1r tekur fram a\u00f0 ekki s\u00e9 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a n\u00fdja veiru heldur s\u00e9 \u00feetta sama veira og hefur breitt \u00far s\u00e9r um heim allan, \u00fe.e. n\u00fdja k\u00f3r\u00f3nuveiran SARS-CoV-2.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It is suggested that this is not a new virus, but rather the same virus that has spread all over the world, i.e. the new coronavirus SARS-CoV-2.\"", "ref": "M\u00e1r notes that this is not a new virus but the same virus that has spread across the world, i.e. the novel coronavirus SARS-CoV-2."}
{"src": "\u00dea\u00f0 s\u00e9 r\u00e9ttara a\u00f0 tala um n\u00fdtt afbrig\u00f0i af \u00feeirri veiru heldur en um n\u00fdja tegund veiru.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It would be more accurate to talk about a new variety of the virus rather than a new species of virus.\"\n\nNote: The original sentence is quite formal and technical, so I tried to preserve the original meaning", "ref": "It would be more accurate to talk about a new strain of that virus rather than a new type of virus."}
{"src": "Spur\u00f0ur hva\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0i og hvort \u00fea\u00f0 g\u00e6ti sagt eitthva\u00f0 til um a\u00f0 \u00f6nnur bylgja faraldurs s\u00e9 byrju\u00f0 segir M\u00e1r a\u00f0 eins og er s\u00e9 um stakt tilvik a\u00f0 r\u00e6\u00f0a og \u00fea\u00f0 g\u00e6ti fari\u00f0 svo a\u00f0 ver\u00f0i ekkert meira \u00far \u00fev\u00ed.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nM\u00e1r asked what it meant and whether it could say anything about whether another wave of the pandemic was starting. He said that if it was a specific case, then it might not amount to much more than", "ref": "When asked what this means and whether this could indicate anything about a new wave of the pandemic having begun, M\u00e1r says that this is an isolated incident at the moment and it was possible that nothing more would come of it."}
{"src": "\u201eEn hins vegar ef \u00fea\u00f0 fara koma upp tilfelli innanlands sem ekki eru me\u00f0 tengsl erlendis fr\u00e1 og eru me\u00f0 s\u00f6mu arfger\u00f0 og \u00feetta tiltekna afbrig\u00f0i \u00fe\u00e1 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 draga \u00fe\u00e1 \u00e1lyktun [um seinni bylgju] en \u00fea\u00f0 er \u00f3t\u00edmab\u00e6rt a\u00f0 svo st\u00f6ddu,\u201c \u00fatsk\u00fd", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201eEn hins vegar ef \u00fea\u00f0 fara koma upp tilfelli innanlands sem ekki eru me\u00f0 tengsl erlendis fr\u00e1 og eru me\u00f0 s\u00f6mu arfger\u00f0 og \u00feetta tiltekna afbrig\u00f0i \u00fe\u00e1 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 draga \u00fe\u00e1 \u00e1lyktun [um seinni bylgju] en \u00fea\u00f0 er \u00f3t\u00edmab\u00e6rt a\u00f0 svo st\u00f6ddu,\u201c \u00fatsk\u00fdrir J\u00f3nsson.", "ref": "\"However, if there are more domestic cases with no overseas connections and the same genotype as this particular strain, the conclusion could be made [about a second wave] but it is not timely at this point,\" M\u00e1r explains."}
{"src": "Hamingjan \u00ed heita pottinum", "mt": "A classic Icelandic phrase!\n\n\"Hamingjan \u00ed heita pottinum\" translates to:\n\n\"The happiness in the hot pot\"\n\nIn Icelandic culture, \"hamingjan\" is a colloquialism for \"happiness\" or \"joy\",", "ref": "Happiness in the hot tub"}
{"src": "Er leyndarm\u00e1li\u00f0 a\u00f0 hamingju \u00cdslendinga fali\u00f0 \u00ed heitu pottunum?", "mt": "A clever question!\n\nHere's the translation:\n\n\"Is the secret to the happiness of the Icelanders found in the hot pots?\"\n\n(Note: \"heitu pottunum\" is a colloquial Icelandic expression that refers to hot tubs or", "ref": "Is the secret to Icelanders' happiness found in the hot tubs?"}
{"src": "Dagskr\u00e1rger\u00f0armenn BBC lei\u00f0a a\u00f0 \u00fev\u00ed l\u00edkum \u00ed skemmtilegu myndbandi sem varpar lj\u00f3si \u00e1 sundlauga- og heitapottsmenningu landans.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"BBC's Daytime Programme team presents a fun video that shines a light on Iceland's hot spring and geothermal culture.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence,", "ref": "BBC presenters suggest this in a fun video that sheds light on the swimming pool and hot tub culture of Icelanders."}
{"src": "\u00cdslenska ba\u00f0menningin er s\u00e9rst\u00f6k \u00e1 heimsv\u00edsu og fullyrt er a\u00f0 hvergi \u00ed heiminum s\u00e9u jafnmargir ba\u00f0sta\u00f0ir \u00e1 hvern \u00edb\u00faa.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Icelandic bathing culture is unique worldwide and it is fully acknowledged that nowhere in the world are there as many bathing facilities per capita as in Iceland.\"\n\nLet me know if you'd like me to help with", "ref": "The Icelandic bath culture is unique in the world, and it is claimed that there are nowhere as many bathing spots per capita."}
{"src": "Hinn n\u00e1tt\u00farulegi jar\u00f0varmi er undirsta\u00f0a \u00feess, en einnig s\u00fa hef\u00f0 fyrir sundi\u00f0kun sem h\u00e9r r\u00edkir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The natural heat of the earth is the underlying factor, as well as the tradition of geothermal utilization that prevails here.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence,", "ref": "The natural geothermal heat is the basis for this, as well as the local swimming tradition."}
{"src": "Sundkennsla barna var l\u00f6gbundin \u00e1ri\u00f0 1940 en eldri borgarar eru ekki s\u00ed\u00f0ur duglegir a\u00f0 n\u00fdta heita vatni\u00f0 s\u00e9r til heilsub\u00f3ta.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Children's knowledge of the sun was legally required in 1940, but older citizens are no less capable of using the hot water for therapeutic purposes.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning", "ref": "Swimming became a mandatory school subject for children in 1940, but senior citizens are just as likely to use the hot water to boost their health."}
{"src": "Sundfer\u00f0um er l\u00fdst sem f\u00f6stum hluta af almennri velfer\u00f0 landans.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Travel is described as a fixed part of the general welfare of the country.\"", "ref": "Trips to the swimming pool are described as a fixed part of Icelanders' general welfare."}
{"src": "\u00cd pottinum eru allir jafnir, \u00f3h\u00e1\u00f0 st\u00e9tt og st\u00f6\u00f0u.", "mt": "The translation of the Icelandic sentence to English is:\n\n\"All are equal in the pot, regardless of class and status.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"All are equal in the eyes of the law.\"\n\nThe original sentence is a quote from the", "ref": "In the hot tub, everyone is equal, regardless of their class or position."}
{"src": "Laust vi\u00f0 fars\u00edmana r\u00e6\u00f0ir f\u00f3lk saman \u00e1 pers\u00f3nulegum n\u00f3tum um heima og geima e\u00f0a n\u00fdtur hins l\u00edknandi m\u00e1ttar vatnsins: huglei\u00f0ir og hle\u00f0ur rafhl\u00f6\u00f0ur s\u00e1lar og l\u00edkama.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Connected to the mobile phone, people gather on personal notes at home and abroad or enjoy the similar power of water: it reflects and charges the batteries of souls and bodies.\"\n\nNote: The translation is a", "ref": "Freed from their mobile phones, people can have personal conversations on any subject or enjoy the healing virtues of the water by meditating and recharging their mental and physical batteries."}
{"src": "\u00c1 brattan a\u00f0 s\u00e6kja hundra\u00f0 daga \u00ed kosningar", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Racing to the polls for a hundred days\"\n\nHowever, I think a more idiomatic translation would be:\n\n\"Racing to the polls for a hundred days\" is a bit literal, a more", "ref": "An uphill battle with one hundred days until the elections"}
{"src": "Hundra\u00f0 dagar eru \u00fear til Bandar\u00edkjamenn ganga til kosninga og velja s\u00e9r forseta til fj\u00f6gurra \u00e1ra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"A hundred days are left until Americans go to the polls and elect a president for four years.\"\n\nNote: I assume \"kosninga\" is a typo and should be \"kosningar\" (elections", "ref": "In one hundred days, Americans will go to the polls to elect a President for the next four years."}
{"src": "Donald Trump s\u00e6kist eftir endurkj\u00f6ri en hann \u00e1 \u00fe\u00f3 \u00e1 brattann a\u00f0 s\u00e6kja.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Donald Trump is seeking a recount, but he is also quick to concede.\"\n\nOr, in a more literal translation:\n\n\"Donald Trump is seeking a recount, but he is also ready to concede.\"\n\nNote", "ref": "Donald Trump seeks reelection but faces an uphill battle."}
{"src": "Joe Biden, v\u00e6ntanlegur frambj\u00f3\u00f0andi Dem\u00f3krataflokksins, hefur miki\u00f0 forskot \u00e1 Trump \u00e1 landsv\u00edsu, s\u00e9 mi\u00f0 teki\u00f0 af sko\u00f0anak\u00f6nnunum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Joe Biden, the likely Democratic Party candidate, has a significant lead over Trump nationwide, according to opinion polls.\"", "ref": "Joe Biden, the expected Democratic candidate, has a big nationwide lead on Trump if opinion polls are to be believed."}
{"src": "Samkv\u00e6mt n\u00fdrri k\u00f6nnun AP fr\u00e9ttaveitunnar telur metfj\u00f6ldi Bandar\u00edkjamanna a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0in s\u00e9 \u00e1 rangri lei\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n According to a new poll by AP news, a majority of Americans believe the country is on the wrong track.", "ref": "According to a recent survey by the AP news agency, a record number of Americans believe that the nation is headed in the wrong direction."}
{"src": "Vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 Trump vegna heimsfaraldurs n\u00fdju k\u00f3r\u00f3nuveirunnar eru s\u00f6mulei\u00f0is mj\u00f6g \u00f3vins\u00e6l og \u00fear a\u00f0 auki telja fleiri Bandar\u00edkjamenn en \u00e1\u00f0ur a\u00f0 forsetinn hafi haldi\u00f0 illa \u00e1 efnahagsm\u00e1lum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nTrump's response to the new coronavirus pandemic is similarly very unpopular, and more Americans than before think the president has handled the economy poorly.", "ref": "Trump's response to the novel coronavirus pandemic is also highly unpopular, in addition to which an increasing number of Americans believe that the President has handled the economy poorly."}
{"src": "N\u00e1nar tilteki\u00f0 segja einungis tveir af hverjum t\u00edu Bandar\u00edkjam\u00f6nnum a\u00f0 Bandar\u00edkin s\u00e9u \u00e1 r\u00e9ttri lei\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Only two out of every ten Americans say that the United States is on the right track.\"", "ref": "More precisely, only two out of ten Americans say that the United States are heading in the right direction."}
{"src": "32 pr\u00f3sent segjast sty\u00f0ja vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 Trump vegna faraldursins og 48 pr\u00f3sent segja hann hafa haldi\u00f0 vel \u00e1 efnahagsm\u00e1lum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"32% say they support Trump's response to the pandemic and 48% say he has done well on economic issues.\"\n\nNote: \"pr\u00f3sent\" is Icelandic for \"percent\" and \"ve", "ref": "32 percent say that they support Trump's response to the pandemic, and 48 percent say that he has handled the economy well."}
{"src": "\u00cd mars var \u00fea\u00f0 hlutfall 56 pr\u00f3sent og \u00ed jan\u00faar var \u00fea\u00f0 67 pr\u00f3sent.", "mt": "In March it was 56 percent and in January it was 67 percent.", "ref": "That proportion was 56 percent in March and 67 percent in January."}
{"src": "Samkv\u00e6mt me\u00f0altali FiveThirtyEight er fylgi Biden 49,9 pr\u00f3sent \u00e1 landsv\u00edsu en fylgi Trump 41,9 pr\u00f3sent.", "mt": "According to FiveThirtyEight's average, Biden is leading with 49.9% nationwide, while Trump is trailing with 41.9%.", "ref": "According to FiveThirtyEight's average, Biden's support is 49.9 percent nationwide while Trump's support is 41.9 percent."}
{"src": "Trump sj\u00e1lfur hefur reynt a\u00f0 f\u00e6ra athyglina fr\u00e1 frammist\u00f6\u00f0u hans gagnvart faraldrinum a\u00f0 Biden, \u00fdta undir svokalla\u00f0ar menningardeilur og bo\u00f0a stefnum\u00e1l sem eiga a\u00f0 sn\u00faa a\u00f0 l\u00f6gum og reglu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Trump himself has tried to shift attention away from his performance against his father to Biden, fueling so-called cultural divisions and promising an agenda that should focus on laws and regulations.\"", "ref": "Trump himself has attempted to shift the focus away from his response to the pandemic and onto Biden, promote the so-called culture gap and announce policies intended to revolve around law and order."}
{"src": "Frambo\u00f0 Biden leggur \u00fe\u00f3 miki\u00f0 kapp \u00e1 a\u00f0 halda athyglinni \u00e1 Trump og telja miklar l\u00edkur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera sigur \u00far b\u00fdtum ef kosningin sn\u00fdst \u00ed raun um \u00fea\u00f0 hvernig Trump hefur sta\u00f0i\u00f0 sig \u00ed starfi \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f3rum \u00e1rum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Biden is, however, putting a lot of pressure on keeping the focus on Trump and believes there are many chances of winning if the election is really about how Trump has performed in office over the past four", "ref": "Meanwhile, the Biden campaign makes great efforts to keep the focus on Trump, believing that there's a great chance of victory if the elections will actually revolve around Trump's performance in office over the past four years."}
{"src": "\u00d3vins\u00e6ldir Trump vir\u00f0ast einnig \u00e6tla a\u00f0 koma ni\u00f0ur \u00e1 \u00feingm\u00f6nnum Rep\u00fablikanaflokksins og \u00f3ttast Framm\u00e1menn a\u00f0 Dem\u00f3kratar g\u00e6tu jafnvel n\u00e1\u00f0 meirihluta \u00e1 \u00f6ldungadeild Bandar\u00edkja\u00feings, sem hinga\u00f0 til hefur \u00fe\u00f3tt mj\u00f6g h\u00e6pi\u00f0.", "mt": "Here is the translation:\n\nTrump's unpopularity also appears to be weighing down on Republican lawmakers, and Republicans are worried that Democrats might even gain a majority in the Senate, which has been considered a safe seat up until now.", "ref": "Trump's unpopularity also seems likely to have a negative effect on Republican senators, and prominent Republicans fear that Democrats might even gain a majority in the US Senate, which has been considered highly unlikely until now."}
{"src": "Politico sag\u00f0i fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 d\u00f6gunum a\u00f0 haldist fylgi flokka og frambj\u00f3\u00f0anda samb\u00e6rilegt og \u00fea\u00f0 er n\u00fana myndi Rep\u00fablikanaflokkurinn hlj\u00f3ta sitt mesta afhro\u00f0 \u00ed \u00e1ratugi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n Politico said yesterday that the party and its candidate would stick together and that is now the Republican Party would win its biggest share in decades.", "ref": "Politico recently reported that if support for parties and candidate remained similar to what it is now, the Republican Party would suffer its biggest defeat in decades."}
{"src": "\u00dathverfi hafi reynst flokknum s\u00e9rstaklega sl\u00e6m \u00ed \u00feingkosningunum 2016 og n\u00fa s\u00e9 \u00fatlit fyrir a\u00f0 s\u00fa \u00fer\u00f3un muni halda \u00e1fram.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The periphery has proven to be especially bad for the parties in the parliamentary elections of 2016 and now it seems that this development will continue.\"\n\nNote: \"\u00dathverfi\" can be translated", "ref": "Suburbs had proved to be particularly bad for the party in the 2016 senate elections and the trend was likely to continue now."}
{"src": "Trump hefur \u00e1 undanf\u00f6rnum d\u00f6gum reynt a\u00f0 hr\u00e6\u00f0a \u00edb\u00faa \u00fathverfa til a\u00f0 fylgja s\u00e9r, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja a\u00f0 ver\u00f0i Biden forseti, muni hann r\u00fasta \u00fathverfum Bandar\u00edkjanna og \u00fdta undir kyn\u00fe\u00e1ttadeilur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Trump has in recent days tried to intimidate suburban residents into following him, among other things by saying that if Biden becomes president, he will dismantle the suburbs of the United States and push for racial divisions.\"", "ref": "In recent days, Trump has tried to scare suburbanites into supporting him, including by claiming that if elected President, Biden will destroy the suburbs of America and increase racial tensions."}
{"src": "Me\u00f0al annars hefur Trump fellt ni\u00f0ur regluger\u00f0 fr\u00e1 t\u00edma Barack Obama \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu sem \u00e6tla\u00f0 var a\u00f0 auka fj\u00f6lbreytni \u00ed \u00fathverfum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Among other things, Trump has rolled back a regulation from the time of Barack Obama in the White House that was intended to increase diversity in hiring.\"", "ref": "One of Trump's measures was to repeal a regulation from Obama's time in the White House intended to increase diversity in the suburbs."}
{"src": "\u00de\u00e1 hvatti hann \u201eh\u00fasm\u00e6\u00f0ur\u201c \u00fathverfa Bandar\u00edkjanna til a\u00f0 lesa grein eftir fyrrverandi a\u00f0sto\u00f0arr\u00edkisstj\u00f3ra New York, \u00fear sem h\u00fan h\u00e9lt \u00fev\u00ed fram a\u00f0 Biden myndi ey\u00f0a \u00fathverfum Bandar\u00edkjanna og t\u00f3k Trump undir \u00fea\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen he encouraged the \"housewives\" of the United States to read an article by a former assistant secretary of New York, where she claimed that Biden would betray the United States and take Trump under it.", "ref": "He also encouraged \"housewives\" in American suburbs to read an article by a former New York lieutenant governor who claimed that Biden would destroy American suburbs, which Trump agreed with."}
{"src": "\u201eBiden mun r\u00fasta hverfum ykkar og bandar\u00edska draumnum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Biden will energize your communities and American dreams.\"\n\nNote: \"R\u00fasta\" is a verb that can be translated to English as \"energize\", \"boost\", or \"revitalize\",", "ref": "\"Biden will destroy your neighbourhoods and the American dream."}
{"src": "\u00c9g mun var\u00f0veita \u00fea\u00f0, og jafnvel gera \u00fea\u00f0 enn betra!\u201c sag\u00f0i forsetinn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I will preserve it, and even make it even better!\" the president said.", "ref": "I will preserve it, and make it even better!\" said the President."}
{"src": "\u00cdb\u00faar \u00fathverfa Bandar\u00edkjanna er s\u00edfellt st\u00e6kkandi h\u00f3pur kj\u00f3senda.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Residents of the outlying areas of the United States are increasingly a growing group of donors.\"", "ref": "Suburban residents are an ever-growing proportion of voters."}
{"src": "Samkv\u00e6mt NPR eru \u00feeir um helmingur allra kj\u00f3senda \u00ed Bandar\u00edkjunum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAccording to NPR, they make up about half of all voters in the United States.", "ref": "According to NPR, they make up about half of all voters in the United States."}
{"src": "Allt fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 George W. Bush var endurkj\u00f6rinn \u00e1ri\u00f0 2004 hefur s\u00e1 frambj\u00f3\u00f0andi sem hefur fengi\u00f0 meirihluta atkv\u00e6\u00f0a \u00feessa h\u00f3ps or\u00f0i\u00f0 forseti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAll from the time George W. Bush was re-elected in 2004, the candidate who has received the majority of votes from this group has become president.", "ref": "Ever since the reelection of George W. Bush in 2004, the candidate who has received the majority of votes from this segment has become President."}
{"src": "Nema \u00e1ri\u00f0 2012 \u00feegar Mitt Romney f\u00e9kk meirihluta atkv\u00e6\u00f0a fr\u00e1 \u00feessum h\u00f3pi en tapa\u00f0i fyrir Barack Obama.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n Not many years ago, in 2012, Mitt Romney received a majority of votes from this group, but lost to Barack Obama.", "ref": "The exception was in 2012, when Mitt Romney received the majority of votes from this segment but lost to Barack Obama."}
{"src": "Sko\u00f0anakannanir hafa s\u00fdnt a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 Trump trygg\u00f0i s\u00e9r nauman meirihluta \u00ed \u00fathverfunum 2016 hefur fylgi hans \u00fear dregist verulega saman.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Polls have shown that despite Trump securing a narrow majority in the swing states in 2016, his support there has plummeted significantly.\"", "ref": "Polls have shown that although Trump secured a narrow majority of suburban voters in 2016, his support among them has decreased significantly."}
{"src": "\u00de\u00f3 \u00fea\u00f0 s\u00e9 mismunandi \u00e1 milli kannana hefur Biden m\u00e6lst me\u00f0 um fimmt\u00e1n pr\u00f3sentustiga forskot \u00e1 Trump \u00ed \u00fatverfunum a\u00f0 undanf\u00f6rnu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Although it varies between polls, Biden has led Trump by about 15 percentage points in the polls in recent weeks.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and context of the sentence, but", "ref": "Although polls have varied, Biden has recently been measured as having a fifteen percent lead on Trump in the suburbs."}
{"src": "Regis Philbin er l\u00e1tinn", "mt": "The translation of \"Regis Philbin er l\u00e1tinn\" from Icelandic to English is:\n\n\"Regis Philbin is dead.\"\n\nRegis Philbin was a well-known American television host, best known for hosting the popular game show \"Who Wants", "ref": "Regis Philbin has died"}
{"src": "Bandar\u00edski sj\u00f3nvarpsma\u00f0urinn Regis Philbin er l\u00e1tinn, 88 a\u00f0 aldri.", "mt": "Here is the translation:\n\nAmerican television personality Regis Philbin has passed away, aged 88.", "ref": "American television personality Regis Philbin has died at the age of 88."}
{"src": "Philbin starfa\u00f0i sem leikari, \u00fe\u00e1ttastj\u00f3rnandi, kynnir og s\u00f6ngvari \u00ed um sex \u00e1ratugi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nPhilbin worked as an actor, showrunner, host, and singer for about six decades.", "ref": "Philbin was active as an actor, television host, presenter and singer for about six decades."}
{"src": "Hann er einna \u00feekktastur fyrir a\u00f0 st\u00fdra vins\u00e6lu spjall\u00fe\u00e1ttunum Live! with Regis \u00e1 \u00e1runum 1988 til 2011 \u00e1samt Kathie Lee Gifford og s\u00ed\u00f0ar Kelly Ripa.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe is best known for hosting the popular talk show Live! with Regis from 1988 to 2011 alongside Kathie Lee Gifford and later Kelly Ripa.", "ref": "He may be best known for hosting the popular talk show Live! with Regis from 1988 to 2011 alongside Kathie Lee Gifford and later Kelly Ripa."}
{"src": "\u00de\u00e1 hefur hann st\u00fdrt \u00fe\u00e1ttum \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 Who Wants to Be a Millionaire og America's Got Talent.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThen he has hosted shows such as Who Wants to Be a Millionaire and America's Got Talent.", "ref": "He also hosted series such as Who Wants to Be a Millionaire and America's Got Talent."}
{"src": "A\u00f0 s\u00f6gn Guinness World Records er Philbin s\u00e1 einstaklingur sem hefur veri\u00f0 flesta klukkut\u00edma \u00ed bandar\u00edsku sj\u00f3nvarpi og hefur hann hloti\u00f0 vi\u00f0urkenningu \u00feess efnis.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAccording to Guinness World Records, Philbin is the individual who has spent the most hours on American television and has received recognition for this content.", "ref": "According to Guinness World Records, Philbin is the person who has appeared for the most hours on US television, an achievement for which he has been recognised."}
{"src": "Hann hlaut sex Emmy-ver\u00f0laun \u00e1 starfs\u00e6vi og var \u00ed heildina tilnefndur 37 sinnum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nHe won six Emmy Awards during his career and was nominated a total of 37 times.", "ref": "He received six Emmy Awards in the course of his career and was nominated a total of 37 times."}
{"src": "Fram kemur \u00ed yfirl\u00fdsingu fr\u00e1 fj\u00f6lskyldu hans a\u00f0 Philbin hafi d\u00e1i\u00f0 af n\u00e1tt\u00farulegum orsk\u00f6kum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Family members have come forward in a statement saying that Philbin died of natural causes.\"", "ref": "According to a statement from his family, Philbin died of natural causes."}
{"src": "Fj\u00f6ldi samstarfsmanna, vina og a\u00f0d\u00e1enda hafa minnst hans \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"A large number of colleagues, friends and admirers have paid tribute to him on social media over the past solar cycle.\"\n\nNote: I took some creative liberties to make the translation more natural and idiomatic in", "ref": "Numerous colleagues, friends and fans have eulogised him on social media in the last 24 hours."}
{"src": "Ver\u00f0ur \u00d3lymp\u00edueldurinn lj\u00f3si\u00f0 vi\u00f0 enda ganganna?", "mt": "The translation of the Icelandic sentence to English is:\n\nWill the Olympic track be lit at the end of the tracks?", "ref": "Will the Olympic flame be the light at the end of the tunnel?"}
{"src": "Eftir a\u00f0 endanleg \u00e1kv\u00f6r\u00f0un haf\u00f0i veri\u00f0 tekin um a\u00f0 fresta \u00d3lymp\u00eduleikunum, vi\u00f0bur\u00f0i sem a\u00f0eins heimsstyrjaldir hafa hagga\u00f0 fram til \u00feessa, sag\u00f0i forseti al\u00fej\u00f3\u00f0a \u00d3lymp\u00edunefndarinnar a\u00f0 \u00d3lymp\u00edueldurinn fr\u00e6gi yr\u00f0i \u201elj\u00f3si", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Eftir a\u00f0 endanleg \u00e1kv\u00f6r\u00f0un haf\u00f0i veri\u00f0 tekin um a\u00f0 fresta \u00d3lymp\u00eduleikunum, vi\u00f0bur\u00f0i sem a\u00f0eins heimsstyrjaldir hafa hagga\u00f0 fram til \u00feessa, sag\u00f0i forseti al\u00fej\u00f3\u00f0a \u00d3lymp\u00edunefndarinnar a\u00f0 \u00d3lymp\u00edueldurinn fr\u00e6gi yr\u00f0i \u201elj\u00f3si\u00f0\u201c.", "ref": "When the final decision had been taken to postpone the Olympic Games, an event that only world wars had disrupted until then, the President of the International Olympic Committee said that the famous Olympic flame would be the \"light at the end of the tunnel\", presumably referring to the coronavirus pandemic through which the world is now jointly navigating."}
{"src": "Afreksf\u00f3lk hefur \u00e1r \u00ed vi\u00f0b\u00f3t til a\u00f0 undirb\u00faa sig og yfirv\u00f6ld \u00ed Japan b\u00e6ta \u00e1 sig kostna\u00f0i vegna seinkunarinnar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n The crew has had a year to prepare and the authorities in Japan have had to increase costs due to the delay.", "ref": "Elite athletes have one more year to prepare themselves and Japanese authorities take on extra costs because of the postponement."}
{"src": "Allir halda \u00fe\u00f3 haus enda miki\u00f0 \u00ed h\u00fafi.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nEveryone holds their head high, but there's a lot going on in the background.\n\nNote: The phrase \"Allir halda \u00fe\u00f3 haus\" is a common Icelandic expression that roughly translates to \"everyone", "ref": "But all keep their chin up, as there is much at stake."}
{"src": "\u00deegar tilkynnt var a\u00f0 T\u00f3k\u00fd\u00f3 \u00ed Japan yr\u00f0i vettvangur \u00d3lymp\u00eduleikanna \u00ed \u00e1r voru fagna\u00f0arl\u00e6ti jap\u00f6nsku fulltr\u00faanna \u00f3svikin.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nWhen it was announced that Tokyo in Japan would be the venue for the Olympics in the year, the Japanese delegation's welcome ceremony was unmarred.", "ref": "When it was announced that Tokyo, Japan, would be the site of this year's Olympics, the celebrations of the Japanese delegates were genuine."}
{"src": "\u00deeir gr\u00e9tu og hl\u00f3gu til skiptis, enda haf\u00f0i T\u00f3k\u00fd\u00f3 s\u00f3tt um a\u00f0 halda leikana 2016 en laut \u00fea\u00f0 skipti\u00f0 \u00ed l\u00e6gra haldi\u00f0 fyrir R\u00ed\u00f3 \u00ed Brasil\u00edu.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"They bid farewell and shook hands, as Tokyo had bid to host the 2016 games, but it was awarded to Rio in Brazil instead.\"", "ref": "They cried and laughed in turns, Tokyo having applied to host the 2016 games but losing out Rio, Brazil."}
{"src": "\u00cd \u00feetta skipti skyldi T\u00f3k\u00fd\u00f3borg og Japan ba\u00f0a sig \u00ed athygli heimsins.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n \"In this case, Tokyo and Japan should be called to the attention of the world.\"\n\nHowever, a more idiomatic translation would be:\n\n \"In this case, Tokyo and Japan should be put", "ref": "This time, Tokyo and Japan would revel in the global spotlight."}
{"src": "Leikarnir \u00e1ttu a\u00f0 fara fram 24. j\u00fal\u00ed til 9. \u00e1g\u00fast en hefur veri\u00f0 fresta\u00f0 um \u00e1r og hefjast \u00feess \u00ed sta\u00f0 23. j\u00fal\u00ed 2021 og l\u00fdkur \u00feann 8. \u00e1g\u00fast.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The matches were to take place from July 24 to August 9, but have been postponed for a year and will now start on July 23, 2021 and end on August 8.\"", "ref": "The Olympics were supposed to be held on 24 July to 9 August, but have now been postponed for a year so they will instead begin on 23 July 2021 and end on 8 August."}
{"src": "Ef ekki tekst a\u00f0 halda leikana \u00fe\u00e1, ef k\u00f3r\u00f3nuveiran ver\u00f0ur enn of mikil \u00f3gn, ver\u00f0ur h\u00e6tt vi\u00f0 leikana.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"If the text does not indicate that the games will be held, if the corona virus becomes a greater threat, the games will be cancelled.\"", "ref": "If the games cannot be held then, if the coronavirus will still be too much of a threat, the games will be cancelled."}
{"src": "Enginn vill \u00fe\u00f3 alveg hugsa \u00fe\u00e1 hugsun til enda.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nNo one wants to think about that thought at all.", "ref": "But this is something that no one really wants to contemplate."}
{"src": "\u00d3lymp\u00eduleikar eru engin venjuleg \u00ed\u00fer\u00f3ttakeppni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The Olympic Games are no ordinary sports competition.\"", "ref": "The Olympic Games are no ordinary sporting competition."}
{"src": "Ekkert er til spara\u00f0, s\u00fdningin \u00e1 alltaf a\u00f0 vera st\u00f3rkostleg og leitast \u00ed vi\u00f0 a\u00f0 toppa s\u00ed\u00f0ustu leika.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Nothing is spared, the show is always to be grand and strive to top the last game.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"The show must go on, and we're always striving to", "ref": "No expense is spared, the spectacle is always supposed to be dazzling and top the previous games."}
{"src": "Vali\u00f0 \u00e1 borg fyrir \u00d3lymp\u00eduleika byggir \u00e1 mati valnefndar \u00e1 kynningum borganna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Chosen as the city for the Olympic Games is based on the assessment of the selection committee after presentations of the cities.\"", "ref": "The selection of a host city for the Olympics is based on how an evaluation commission rates the cities' presentations."}
{"src": "\u00dev\u00ed st\u00f3rfenglegri sem kynningin er \u2014 \u00fev\u00ed meiri l\u00edkur \u00e1 a\u00f0 hlj\u00f3ta hnossi\u00f0.", "mt": "The translation of the Icelandic text to English is:\n\nThe more sensational the introduction is \u2014 the greater the likelihood of getting the prize.", "ref": "The more spectacular the presentation \u2014 the more likely it is to be awarded."}
{"src": "T\u00f3k\u00fd\u00f3 var\u00f0i 150 millj\u00f3num dala \u00ed a\u00f0 reyna a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 halda \u00d3lymp\u00eduleikana 2016 e\u00f0a sem nemur r\u00edflega 20 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Tokyo spent 150 million dollars to try to keep the 2016 Olympics or roughly 20 billion kronur.\"", "ref": "Tokyo spent USD 150 million on its bid to host the 2016 Olympics, or the equivalent of over ISK 20 billion."}
{"src": "\u00cd seinna skipti\u00f0, \u00feegar s\u00f3tt var um leikana 2020, voru 75 millj\u00f3nir dala, um t\u00edu milljar\u00f0ar kr\u00f3na, settir \u00ed kynninguna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n In the later stages, when the bid for the 2020 games was made, 75 million dala, or around 10 billion kronur, was put into the bid.", "ref": "In the second instance, in the application for the 2020 games, USD 75 million, about ISK 10 billion, was spent on the promotion."}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2013, \u00feegar \u00e1kve\u00f0i\u00f0 var a\u00f0 T\u00f3k\u00fd\u00f3 fengi\u00f0 leikana \u00ed \u00e1r, h\u00f6f\u00f0u jap\u00f6nsk yfirv\u00f6ld \u00feannig \u00feegar vari\u00f0 sem nemur 30 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na til verkefnisins.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIn 2013, when it was decided that Tokyo would host the games in the year, the Japanese authorities had thus secured as much as 30 billion kronur for the project.", "ref": "In 2013, when it was decided that Toyko would be awarded this year's games, Japanese authorities had therefore already spent the equivalent of ISK 30 billion on the project."}
{"src": "En s\u00fa upph\u00e6\u00f0 er \u00fe\u00f3 bara dropi \u00ed hafi\u00f0 mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 hva\u00f0 \u00fea\u00f0 kostar a\u00f0 byggja \u00d3lymp\u00edu\u00feorp, leikvanga og almennt a\u00f0 styrkja innvi\u00f0i landsins til a\u00f0 r\u00e1\u00f0a vi\u00f0 svona m\u00f3t, undirb\u00faa \u00fea\u00f0 og halda sj\u00e1lfa leikana.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThat amount is, however, just a drop in the ocean compared to what it costs to build an Olympic village, arenas and generally to strengthen the country's infrastructure to host such a tournament, prepare for it", "ref": "But this amount is only a drop in the ocean compared to the cost of building an Olympic village and stadiums, and the general cost of strengthening the country's infrastructures in order to be able to manage such a tournament, preparing for it and holding the games themselves."}
{"src": "Skipuleggjendur \u00ed Japan hafa sagt a\u00f0 \u00d3lymp\u00eduleikarnir \u00ed T\u00f3k\u00fd\u00f3, sem hef\u00f0u \u00e1tt a\u00f0 vera \u00ed gangi \u00feessa dagana en hefur veri\u00f0 fresta\u00f0 um eitt \u00e1r vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar, myndu hafa kosta\u00f0 12,6 milljar\u00f0a dala.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Organizers in Japan have said that the Tokyo Olympics, which were scheduled to take place this week but have been postponed for one year due to the coronavirus, would have cost 12.6 billion yen", "ref": "The Japanese organisers have said that the Tokyo Olympics, which were supposed to be taking place now but have been postponed for a year because of the coronavirus, would have cost USD 12.6 billion."}
{"src": "\u00cd sk\u00fdrslu fr\u00e1 r\u00edkisendursko\u00f0anda \u00ed Japan sem \u00fat kom \u00ed lok s\u00ed\u00f0asta \u00e1rs kom \u00fe\u00f3 fram a\u00f0 n\u00e6r v\u00e6ri a\u00f0 kostna\u00f0urinn v\u00e6ri tv\u00f6f\u00f6ld s\u00fa tala.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nIn a report from the state auditor in Japan that was released at the end of last year, it was stated that the cost would be nearly double the amount mentioned.", "ref": "However, a report by the Japanese Board of Audit, published at the end of last year, revealed that the actual cost was closer to double that figure."}
{"src": "L\u00edklega ver\u00f0ur ekki h\u00e6gt a\u00f0 leggja fyllilega mat \u00e1 kostna\u00f0inn vi\u00f0 a\u00f0 fresta leikunum en \u00e1\u00e6tla\u00f0 hefur veri\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 geti kosta\u00f0 \u00e1 bilinu tvo til sex milljar\u00f0a dala til vi\u00f0b\u00f3tar vi\u00f0 upphaflegan kostna\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It is likely that it will not be possible to make a full assessment of the cost of delaying the games, but it is estimated that it could cost between two to six billion dollars in addition to the original", "ref": "It's probably not possible to fully assess the cost of postponing the games but according to estimates, the cost may be from two to six billion dollars, in addition to the original cost."}
{"src": "Heildarkostna\u00f0ur fyrir jap\u00f6nsku \u00d3lymp\u00edunefndina og japanska skattgrei\u00f0endur g\u00e6ti \u00fev\u00ed hlaupi\u00f0 \u00e1 bilinu 15 til 30 millj\u00f6r\u00f0um dala.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The total cost for the Japanese Olympic Committee and Japanese taxpayers could run in the range of $1.5 to $3 billion.\"", "ref": "The full cost for the Japanese Olympic Committee and Japanese tax payers could therefore range from 15 to 30 billion dollars."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru svo h\u00e1ar t\u00f6lur a\u00f0 allar skatttekjur \u00edslenska r\u00edkisins dyg\u00f0u a\u00f0eins fyrir um t\u00e6plega h\u00e1lfum \u00d3lymp\u00eduleikum, mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 l\u00e6gsta m\u00f6gulega kostna\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The numbers are so high that all the tax revenues of the Icelandic state would only cover about half of the Olympics, at the lowest possible cost.\"\n\nOr, in a slightly more natural English translation:\n\n\"The tax", "ref": "These numbers are so high that all of the Icelandic State's tax income would only cover just under half the Olympics, assuming the lowest possible cost."}
{"src": "\u00d3lymp\u00eduleikar eru vi\u00f0bur\u00f0ur af \u00feeirri st\u00e6r\u00f0argr\u00e1\u00f0u a\u00f0 \u00feeir hafa gjarnan or\u00f0i\u00f0 umfj\u00f6llunarefni hagfr\u00e6\u00f0inga, sem reyna a\u00f0 r\u00fdna \u00ed t\u00f6lur og sko\u00f0a \u00e1vinning og \u00e1bata af leikunum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The Olympic Games are an event of such magnitude that they have often become a topic of discussion among economists, who try to dig into the numbers and examine the benefits and drawbacks of the games.\"", "ref": "The Olympic Games are an event of such magnitude that they have often been the subject of economists who attempt to review the figures and study the benefits and gains from the games."}
{"src": "\u00cd sem stystu m\u00e1li vir\u00f0ast ansi margir hafa komist a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 \u00e1hrif \u00d3lymp\u00eduleikanna s\u00e9u s\u00ed\u00f0ur en svo j\u00e1kv\u00e6\u00f0 fyrir efnahag \u00feeirra borga sem halda \u00fe\u00e1.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"In the most extreme case, it seems that many have come to the conclusion that the impact of the Olympics is less positive than so positive for the economy of the cities that host them.\"\n\nOr, in a", "ref": "In short, quite a number of people seem to have concluded that the effects of the Olympics are anything but positive for the economy of the host cities."}
{"src": "Skammt\u00edma\u00e1hrif eru einhver, til d\u00e6mis fj\u00f6lgar st\u00f6rfum mj\u00f6g miki\u00f0 til skamms t\u00edma, en til lengri t\u00edma sitja borgir gjarnan uppi me\u00f0 skuldahala og \u00f3gnarh\u00e1an rekstrarkostna\u00f0 l\u00edti\u00f0 nota\u00f0ra mannvirkja.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Short-term effects are one thing, for example, work increases very much to short-term, but for longer periods, cities often sit with debt ceilings and threat of high operational costs, with little use of", "ref": "There are some short-term effects, including a great short-term increase in jobs, but in the longer term, cites are often left with a trail of debts and enormous operating costs for little-used facilities."}
{"src": "R\u00ed\u00f3 \u00ed Brasil\u00edu situr uppi me\u00f0 verulegar skuldir vegna leikanna 2016 og hefur veri\u00f0 \u00ed vandr\u00e6\u00f0um me\u00f0 a\u00f0 kosta vi\u00f0hald \u00e1 \u00f6llum \u00feeim st\u00f3ru \u00ed\u00fer\u00f3ttamannvirkjum sem bygg\u00f0 voru fyrir leikana.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The Rio in Brazil is sitting on top of huge debts due to the 2016 games and has been struggling to maintain upkeep on all those large sports facilities that were built for the games.\"\n\nNote: I", "ref": "Rio, Brazil, is left with significant debts from the 2016 games and has had trouble funding the maintenance of all the large sports facilities that were built for the games."}
{"src": "R\u00fdnt hefur veri\u00f0 \u00ed t\u00f6lur eftir leikana \u00ed London 2012 en \u00fear hefur komi\u00f0 \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 a\u00f0eins 10 pr\u00f3sent \u00feeirra sem fengu atvinnu tengda \u00d3lymp\u00eduleikunum \u00ed borginni voru atvinnulaus \u00e1\u00f0ur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Numbers have been crunched after the games in London 2012, and it has become clear that only 10 percent of those who received employment related to the Olympics in the city were previously unemployed.\"", "ref": "A study of the figures from the 2012 games in London has shown that only 10 percent of those who got a job related to the Olympic games in the city were unemployed before."}
{"src": "\u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 ekki var um a\u00f0 r\u00e6\u00f0a n\u00fd st\u00f6rf nema a\u00f0 litlu leyti.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It means that it was not about new jobs, but to a small extent.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"It was not about creating new jobs, but to a limited extent.\"", "ref": "This means that new jobs weren't created except to a limited extent."}
{"src": "Almennt hafa borgir ekki komi\u00f0 s\u00e9rlega vel \u00fat \u00far \u00fev\u00ed fj\u00e1rhagslega a\u00f0 halda \u00d3lymp\u00eduleika vegna \u00feess sligandi kostna\u00f0ar sem fylgir mannvirkjunum sem bygg\u00f0 eru fyrir leikana.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Generally, cities have not come out particularly well financially from hosting the Olympics due to the significant costs that follow the construction of infrastructure for the games.\"", "ref": "In general, cities have not been particularly economically successful in hosting the Olympics because of the onerous costs related to the structures built for the games."}
{"src": "\u00c1vinningur er \u00fe\u00f3 gjarnan talinn felast \u00ed aukinni umfer\u00f0 fer\u00f0amanna sem vilji heims\u00e6kja \u00d3lymp\u00eduborgirnar \u00ed kj\u00f6lfar leikanna, sem \u00fe\u00f3 er mikil \u00f3vissa um var\u00f0andi leikana 2021.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The benefit is, however, often considered to be in the increased traffic of tourists who want to visit the Olympic cities in the wake of the games, although there is great uncertainty regarding the 2021 games", "ref": "On the other hand, many believe there to be a benefit in the increased traffic of tourists who want to visit the Olympic cities after the games, although this is highly uncertain when it comes to the 2021 games."}
{"src": "Einnig er \u00f3v\u00edst hvort h\u00e6gt ver\u00f0ur a\u00f0 taka vi\u00f0 \u00f6llum \u00feeim fj\u00f6lda \u00e1horfenda sem vanalega s\u00e6kja leikana.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It is also uncertain whether it will be possible to accommodate all the usual number of spectators who attend the games.\"", "ref": "It is also unclear whether it's possible to receive the large number of spectators who usually attend the games."}
{"src": "A\u00f0alm\u00e1li\u00f0 er \u00fe\u00f3 hei\u00f0urinn sem borgunum hlotnast a\u00f0 vera valdar, en hann er erfitt a\u00f0 meta til fj\u00e1r.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe main thing is the honor that the municipalities are granted to be elected, but it is difficult to measure in terms of money.", "ref": "Most important, however, is the honour accorded to the cities in being selected, which is difficult to assess in terms of money."}
{"src": "\u00dev\u00ed \u00fer\u00e1tt fyrir gr\u00ed\u00f0arlegan kostna\u00f0 \u00fe\u00e1 m\u00e1 l\u00edka a\u00f0 segja a\u00f0 gle\u00f0in sem leikarnir f\u00e6ra s\u00e9 ekki \u00feess e\u00f0lis a\u00f0 h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 setja \u00e1 hana ver\u00f0mi\u00f0a.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Despite the enormous cost, it can also be said that the joy that the players bring is not of a kind that can be put a price on.\"\n\nOr, in a slightly more natural English translation:", "ref": "The fact is that despite the enormous costs, it could also be said that the joy created by the games is of such a nature that it's impossible to put a price tag on it."}
{"src": "En \u00fe\u00f3tt s\u00fdningin s\u00e9 gjarnan mikilfengleg og hvergi s\u00e9 til spara\u00f0 \u00fe\u00e1 sn\u00fdst \u00feetta au\u00f0vita\u00f0 ekki bara um peninga.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAlthough the exhibition is often very popular and nowhere to be saved, this is not just about money.", "ref": "But although the spectacle is often impressive and no expense is spared, money is of course not the only issue."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru \u00ed\u00fer\u00f3ttahetjurnar sem eru \u00ed forgrunni.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It's the sports heroes who are in the forefront.\"", "ref": "The sports stars are at the forefront."}
{"src": "Fyrir sumt afreksf\u00f3lk er \u00fea\u00f0 \u00f3vart bara k\u00e6rkomi\u00f0 a\u00f0 fresta leikunum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFor some thrill-seekers, it's a pleasant surprise just to postpone the games.\n\nNote: I've tried to preserve the original tone and nuance of the sentence, but please keep in mind that", "ref": "For some elite athletes, postponing the games is an accidental blessing."}
{"src": "\u00c1stralska fimm\u00ferautarkonan og gullver\u00f0launahafi \u00ed sinni grein \u00e1 s\u00ed\u00f0usu \u00d3lymp\u00eduleikum, Chloe Esposito, er til d\u00e6mis kas\u00f3l\u00e9tt og hef\u00f0i veri\u00f0 fjarri g\u00f3\u00f0u gamni \u00ed sumar en eygir von um a\u00f0 vera komin \u00ed keppnisform fyrir leikana 2021.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nThe Australian pentathlete and gold medalist at the recent Olympics, Chloe Esposito, is for example optimistic and would have been far from good fun in the summer, but hopes to be in competition form", "ref": "One of these is Australian pentathlon competitor and gold medallist at the last Olympics, Chloe Esposito, who is heavily pregnant and would have been absent this summer but is hoping to be in competitive shape for the 2021 games."}
{"src": "H\u00fan er \u00fev\u00ed me\u00f0al \u00feeirra \u00ed\u00fer\u00f3ttamanna sem er bara frekar \u00e1n\u00e6g\u00f0 me\u00f0 frestunina, af skiljanlegum \u00e1st\u00e6\u00f0um.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She is one of those athletes who is simply more pleased with the postponement, for understandable reasons.\"", "ref": "That is why she is one of the athletes who are rather pleased with the postponement, for understandable reasons."}
{"src": "Fyrir \u00fe\u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttamenn sem \u00e6tlu\u00f0u s\u00e9r a\u00f0 h\u00e6tta eftir leikana \u00ed \u00e1r, hef\u00f0u \u00feeir veri\u00f0 haldnir \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma, \u00fe\u00fd\u00f0ir frestun leikanna \u00ed einhverjum tilvikum a\u00f0 \u00feeir h\u00e6tta keppni \u00e1\u00f0ur en leikarnir eiga s\u00e9r sta\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nFor those athletes who intended to retire after the games this year, they would have been held at the right time, meaning the postponement of the games in some cases would have meant they retire", "ref": "For the athletes who intended to retire after this year's games, had they been held at the right time, the postponement of the games means, in some instances, that they will retire from competition before the games are held."}
{"src": "Treysta l\u00edkama s\u00ednum einfaldlega ekki til \u00feess a\u00f0 fara \u00ed gegnum \u00e1r \u00ed vi\u00f0b\u00f3t af str\u00f6ngum \u00e6fingum.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Trust your body not to go through a year of intense training.\"", "ref": "They simply do not trust their body to withstand another year of hard training."}
{"src": "F\u00e1ir \u00ed\u00fer\u00f3ttamenn komu s\u00e9r jafn r\u00e6kilega fyrir \u00ed hj\u00f6rtum \u00e1horfenda \u00e1 \u00d3lymp\u00eduleikunum \u00ed R\u00ed\u00f3 2016 og fimleikastjarnan Simone Biles.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Fair athletes came equally close to the hearts of viewers at the Rio 2016 Olympics and gymnastics star Simone Biles.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence", "ref": "Few athletes were as successful in securing their place in the hearts of spectators at the 2016 Olympics in Rio as the gymnastics star Simone Biles."}
{"src": "H\u00fan kom heim me\u00f0 fj\u00f6gur gull um h\u00e1lsinn og eitt brons.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nShe came home with four gold medals around her neck and one bronze.", "ref": "She came home with four gold medals around her neck and one bronze."}
{"src": "Biles hefur m\u00e6tt \u00ed nokkur vi\u00f0t\u00f6l \u00ed heimalandi s\u00ednu Bandar\u00edkjunum undanfari\u00f0 til a\u00f0 r\u00e6\u00f0a \u00d3lymp\u00eduleikana.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Simone Biles has been interviewed in her home country of the United States recently to discuss the Olympics.\"", "ref": "Biles has sat down for several interviews in her home country of the United States to discuss the Olympic Games."}
{"src": "H\u00fan \u00e6tlar s\u00e9r \u00e1 leikana 2021 en h\u00fan er \u00fe\u00f3 ekkert endilega viss um a\u00f0 h\u00fan n\u00e1i a\u00f0 vera enn \u00e1 toppnum \u00e1 leikunum \u00e1 n\u00e6sta \u00e1ri, enda ver\u00f0ur h\u00fan \u00fe\u00e1 or\u00f0in 24 \u00e1ra.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She plans to participate in the 2021 games, but it's not clear if she will be able to stay at the top of the games next year, as she will then be 24 years old", "ref": "She intends to go to the 2021 games but is not certain that she will still be at her peak at the games next year, when she will be 24 years old."}
{"src": "\u00de\u00f3tt \u00fea\u00f0 s\u00e9 almennt ekki talinn h\u00e1r aldur er \u00fea\u00f0 \u00ed h\u00e6rra lagi fyrir fimleikakonu \u00ed fremstu r\u00f6\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nAlthough it is not generally considered old age, it is still suitable for a female athlete in the top tier.\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please keep", "ref": "Although that is generally not considered old, it is rather much for a top-flight gymnast."}
{"src": "\u201e\u00deetta er vi\u00f0kv\u00e6mt m\u00e1lefni,\u201c segir Biles en brosir \u00fe\u00f3 \u00fat \u00ed anna\u00f0 \u00ed vi\u00f0tali sem birt var \u00e1 Instagram-s\u00ed\u00f0u \u00d3lymp\u00edunefndarinnar spur\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed hvort h\u00fan \u00e6tli s\u00e9r a\u00f0 n\u00e1 jafnlangt \u00e1 leikunum 2021 og h\u00fan ger\u00f0i \u00ed R\u00ed\u00f3 2016.\nassistant", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"This is a sensitive matter,\" says Biles, but then veers off into another topic in an interview that was posted on the Olympic Committee's Instagram page, where she was asked if she aims to", "ref": "\"This is a delicate subject\" says Biles with a slight smile in an interview on the Olympic Committee's Instagram page when asked whether she intends to be as successful at the 2021 games as she was in Rio in 2016."}
{"src": "\u201e\u00c9g hreinlega veit ekki hvort \u00e9g ver\u00f0 enn \u00e1 toppnum eftir heilt \u00e1r \u00ed vi\u00f0b\u00f3t af \u00e6fingum,\u201c segir Biles.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I don't really know if I'll be on top after a full year with additional training,\" says Biles.", "ref": "\"I simply don't know whether I'll still be at the top after another whole year of training,\" says Biles."}
{"src": "H\u00fan hefur \u00e1\u00f0ur tala\u00f0 um a\u00f0 l\u00edkami hennar \u00feoli ekki \u00e1lagi\u00f0 sem fylgir fimleika\u00fej\u00e1lfun miki\u00f0 lengur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She has previously spoken about how her body can't handle the strain that comes with intense training for much longer.\"", "ref": "She has previously said that her body will not stand the strain of gymnastic training much longer."}
{"src": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur \u00e6fir h\u00fan af kappi fyrir \u00d3lymp\u00eduleikana 2021.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\nShe is still training hard for the 2021 Olympics.", "ref": "She is nevertheless training enthusiastically for the 2021 Olympics."}
{"src": "Biles vi\u00f0urkennir a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 \u00f3\u00fe\u00e6gileg tilfinning a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 h\u00e6tta skyndilega a\u00f0 \u00e6fa \u00feegar heimsfaraldurinn st\u00f3\u00f0 sem h\u00e6st og fimleikasalnum var loka\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n Simone Biles acknowledges that it was frustrating to have to stop training when the pandemic was at its peak and the gymnastics hall was closed.", "ref": "Biles admits that it was an uncomfortable feeling to have to stop training all of a sudden when the gymnasium was closed at the height of the pandemic."}
{"src": "Engar undan\u00fe\u00e1gur voru fyrir Biles frekar en a\u00f0ra me\u00f0an \u00f6llum \u00ed\u00fer\u00f3ttamannvirkjum var loka\u00f0 \u00ed sj\u00f6 vikur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"No exceptions were made for Biles before the others, while all sports activities were closed for seven weeks.\"\n\nNote: I assume \"Biles\" refers to Simone Biles, the American gymnast, who", "ref": "Just as with everyone else, there were no exemptions for Biles while all sports facilities were closed for seven weeks."}
{"src": "\u00d6ll hennar \u00d3lymp\u00edugull g\u00e1tu ekki keypt neinn a\u00f0gang umfram hina, h\u00fan \u00feurfti a\u00f0 finna \u00fdmsar lei\u00f0ir til a\u00f0 halda s\u00e9r \u00ed formi l\u00edkt og a\u00f0rir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"All her Olympic medals couldn't buy her access above the rest, she had to find various ways to stay in shape like the others.\"\n\nNote: I tried to preserve the original meaning and tone of the sentence", "ref": "All her Olympic gold medals could not buy her any priority access and like others, she had to find various ways to stay in shape."}
{"src": "Grunnformi\u00f0 vissulega \u00f6gn betra en hj\u00e1 flestu f\u00f3lki.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"The basic form is probably better than most people.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and tone of the sentence, but please keep in mind that the translation may not be perfect due to the", "ref": "The basic form is certainly a little better than for most people."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum me\u00f0 st\u00edfa \u00e1\u00e6tlun n\u00fana.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We have a tight schedule now.\"", "ref": "\"We have a strict schedule now."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var erfitt a\u00f0 byrja a\u00f0 \u00e6fa fyrst aftur eftir a\u00f0 fimleikasalurinn opna\u00f0i.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"It was hard to start practicing again after the gym opened.\"", "ref": "It was hard to begin training again when the gymnasium first opened again."}
{"src": "Vi\u00f0 byrju\u00f0um h\u00e6gt en erum komin \u00e1 fullan skri\u00f0 a\u00f0 n\u00fdju og \u00e9g mun auka vi\u00f0 \u00e6fingarnar jafnt og \u00fe\u00e9tt eftir \u00fev\u00ed sem l\u00ed\u00f0ur \u00e1 \u00e1ri\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We started off easy, but we've reached full speed now and I'll be increasing the training sessions as densely as possible as the year goes on.\"\n\nNote: I've tried to preserve the original meaning and", "ref": "We began slowly but have reached full speed again and I will gradually add to the training as the year goes on."}
{"src": "Vi\u00f0 vitum au\u00f0vita\u00f0 ekki alveg hvernig \u00feessir leikar ver\u00f0a e\u00f0a hvort \u00feeir ver\u00f0a haldnir en vi\u00f0 \u00e6fum samt mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i, getum ekki anna\u00f0.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We don't know exactly how these games will be or if they will be held, but we're still training with the assumption that they will be, can't do anything else.\"", "ref": "Obviously, we don't know for sure how these games will be, or whether they will be held, but we can't do anything but train as if they will take place."}
{"src": "\u00c9g er b\u00fain a\u00f0 leggja of miki\u00f0 \u00e1 mig til a\u00f0 yfirgefa \u00ed\u00fer\u00f3ttina n\u00fana,\u201c segir Biles.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I've put too much on myself to leave the sport now,\" says Biles.", "ref": "I have put in too much effort to leave the sport now,\" says Biles."}
{"src": "Me\u00f0 henni l\u00edkt og fleirum blundar efi e\u00f0a kannski frekar me\u00f0vitund um a\u00f0 s\u00fa sta\u00f0a geti komi\u00f0 upp a\u00f0 leikarnir ver\u00f0i alls ekki haldnir 2021 heldur.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"With her, like many others, she blinks or maybe is more aware that this situation could have come up that the games would not be held in 2021 at all.\"\n\nNote: The translation is", "ref": "She, like others, has some doubts, or perhaps rather awareness of the possibility of the games not being held in 2021 either."}
{"src": "A\u00f0 sp\u00e1 fyrir um \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00f3 vonlaust.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\n\"Foretelling it is, however, hopeless.\"\n\nOr, in a more idiomatic translation:\n\n\"It's futile to try to predict it.\"\n\nNote that the original sentence uses the word \"sp", "ref": "But trying to make predictions about this is hopeless."}
{"src": "Enginn getur vita\u00f0 hvernig sta\u00f0an \u00e1 heimsfaraldri k\u00f3r\u00f3nuveirunnar ver\u00f0ur \u00ed j\u00fal\u00ed 2021 og ekkert anna\u00f0 a\u00f0 gera en a\u00f0 undirb\u00faa sig fyrir \u00d3lymp\u00eduleikanna mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i haldnir a\u00f0 \u00e1ri.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"No one can know how the situation with the global COVID-19 pandemic will be in July 2021, and all you can do is prepare for the Olympics, assuming they will be held next year.\"", "ref": "No one can know what the status of the coronavirus pandemic will be in July 2021 and there is nothing to do but prepare for the Olympics assuming that they will be held in a year."}
{"src": "Kannski ver\u00f0ur \u00d3lymp\u00edueldurinn lj\u00f3si\u00f0 vi\u00f0 enda Covid-ganganna.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"Maybe the Olympic torch will be lit at the end of the Covid era.\"\n\nNote: \"\u00d3lymp\u00edueldurinn\" is the Icelandic word for \"Olympic torch\", and \"C", "ref": "Perhaps the Olympic flame will be the light at the end of the Covid tunnel."}
{"src": "Fresta\u00f0i br\u00fa\u00f0kaupi vegna faraldurs", "mt": "The translation of \"Fresta\u00f0i br\u00fa\u00f0kaupi vegna faraldurs\" from Icelandic to English is:\n\n\"Postponed the wedding due to bereavement\"\n\nHere's a breakdown of the translation:\n\n* \"F", "ref": "Postponed the wedding because of the pandemic"}
{"src": "Modern Family leikkonan Sarah Hyland hefur \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fresta br\u00fa\u00f0kaupi s\u00ednu vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar.", "mt": "Here is the translation:\n\nModern Family actress Sarah Hyland has decided to postpone her wedding due to the coronavirus.", "ref": "Modern Family actress Sarah Hyland has decided to postpone her wedding due to the coronavirus."}
{"src": "H\u00fan \u00e1tti a\u00f0 giftast fyrrverandi Bachelorette keppandanum Wells Adams n\u00fa \u00ed sumar.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"She was supposed to get married to former Bachelorette contestant Wells Adams this summer.\"", "ref": "She was supposed to marry the former Bachelorette contender Wells Adams this summer."}
{"src": "\u201e\u00c9g held a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9u a\u00f0rir mikilv\u00e6gari hlutir a\u00f0 hugsa um akk\u00farat n\u00fana,\u201c sag\u00f0i leikkonan \u00ed samtali vi\u00f0 People.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"I think there are more important things to think about right now,\" the actress said in an interview with People.", "ref": "\"I think that there are other, more important things to think about right now,\" said the actress in an interview with People."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 viljum endilega gifta okkur einhvern t\u00edmann og eiga \u00fe\u00e1 draumabr\u00fa\u00f0kaupi\u00f0 og hafa alla vi\u00f0stadda sem eru okkur k\u00e6rir.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"We would love to get married someday and have that dream wedding and have all our loved ones present.\"", "ref": "\"We definitely want to get married one day and have the wedding of our dreams with all our loved ones present."}
{"src": "En vi\u00f0 \u00e1kv\u00e1\u00f0um a\u00f0 sl\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 frest og einbeita okkur a\u00f0 \u00fev\u00ed sem er mikilv\u00e6gt akk\u00farat n\u00fana og \u00fea\u00f0 er a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a vi\u00f0 a\u00f0 deila uppl\u00fdsingum um mikilv\u00e6gi \u00feess a\u00f0 vera me\u00f0 gr\u00edmur og halda s\u00e9r heima.", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n We decided to put that on hold and focus on what's most important right now, which is to help spread the word about the importance of wearing masks and staying at home.", "ref": "But we decided to postpone it and focus on what's important right now, and that's helping to spread information about wearing masks and staying at home."}
{"src": "\u00c9g horfi meira til heimsm\u00e1la en br\u00fa\u00f0kaupsm\u00e1la \u00feessa dagana.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic sentence to English:\n\n\"I'm more concerned with world issues than wedding issues these days.\"\n\nNote: The original sentence is a bit informal and conversational, so the translation is also informal and conversational. If you'd", "ref": "I'm more focused on global issues than wedding issues these days."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er margt \u00ed gangi og vi\u00f0 eigum a\u00f0 beina athygli okkar a\u00f0 \u00fev\u00ed sem er a\u00f0 gerast \u00ed heiminum.\u201c", "mt": "Here is the translation from Icelandic to English:\n\n\"There is much going on and we should focus our attention on what is happening in the world.\"", "ref": "There are many things going on and we should turn our attention to what's happening in the world.\""}
