{"src": "If they cannot find you they will surely call.", "mt": "Pokud je nemohou naj\u00edt, jist\u011b zavolaj\u00ed.", "ref": "Pokud v\u00e1s nenajdou, ur\u010dit\u011b zavolaj\u00ed."}
{"src": "However it is better that once they are nearby your delivery address you can contact them instead.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b je lep\u0161\u00ed, kdy\u017e jsou pobl\u00ed\u017e va\u0161\u00ed adresy pro doru\u010den\u00ed, m\u016f\u017eete je kontaktovat m\u00edsto toho.", "ref": "Je v\u0161ak lep\u0161\u00ed, kdy\u017e jsou v bl\u00edzkosti va\u0161\u00ed doru\u010dovac\u00ed adresy, m\u016f\u017eete je nam\u00edsto toho kontaktovat."}
{"src": "Samco Sport vacuum tubing is a pure silicone rubber hose, which is available in internal diameters (I.D) from 3mm to 9mm.", "mt": "Samco Sport vakuumov\u00e1 trubka je \u010dist\u00fd silikonov\u00fd gumov\u00fd had, kter\u00fd je k dispozici v vnit\u0159n\u00edch pr\u016fm\u011brech (I.D) od 3mm do 9mm.", "ref": "Vakuov\u00e1 hadice Samco Sport je \u010dist\u011b silikonov\u00e1 gumov\u00e1 hadice, kter\u00e1 je k dispozici ve vnit\u0159n\u00edch pr\u016fm\u011brech (I.D) od 3 do 9 mm."}
{"src": "Specifically designed for all engine vacuum lines, carburettor vent hoses, fuel tank vent hoses, coolant overflow, and emission control, and can be used for washer tubing and wire insulation.", "mt": "Zvl\u00e1\u0161t\u011b navr\u017eeno pro v\u0161echny vakuov\u00e9 potrub\u00ed motoru, potrub\u00ed ventilu karbur\u00e1toru, potrub\u00ed ventilu palivov\u00e9 n\u00e1dr\u017ee, p\u0159etlakov\u00e1n\u00ed chladic\u00ed kapal", "ref": "Je speci\u00e1ln\u011b navr\u017eena pro v\u0161echna podtlakov\u00e1 veden\u00ed motoru, odvzdu\u0161\u0148ovac\u00ed hadice karbur\u00e1toru, odvzdu\u0161\u0148ovac\u00ed hadice palivov\u00e9 n\u00e1dr\u017ee, p\u0159epad chladic\u00ed kapaliny a kontrolu emis\u00ed a lze ji pou\u017e\u00edt pro hadi\u010dky ost\u0159ikova\u010d\u016f a izolaci vodi\u010d\u016f."}
{"src": "Suitable for low pressure installations only.", "mt": "Pro n\u00edzkotlak\u00e9 instalace pouze.", "ref": "Vhodn\u00e9 pouze pro n\u00edzkotlak\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Samco\u2019s vacuum hose is not designed to carry oil, fuel or for continuous transfer of pressurised hot water.", "mt": "Samcoova hadica podtlaku nen\u00ed navr\u017eena pro p\u0159epravu oleje, paliva nebo pro kontinu\u00e1ln\u00ed p\u0159enos tlakov\u00e9 hork\u00e9 vody.", "ref": "Vakuov\u00e1 hadice Samco nen\u00ed ur\u010dena k rozvod\u016fm oleje, paliva nebo k nep\u0159etr\u017eit\u00e9mu p\u0159enosu hork\u00e9 vody pod tlakem."}
{"src": "Featuring an incredible stretch characteristic in diameter, allowing the hose to stretch onto a connection for a perfect seal (i.e. you can stretch a 3mm I.D hose onto a 5mm O.D connection).", "mt": "S vynikaj\u00edc\u00ed schopnost\u00ed prodlou\u017een\u00ed v pr\u016fm\u011bru, kter\u00e1 umo\u017e\u0148uje hadici se rozta\u017eit na spojen\u00ed pro dokonal\u00fd p\u0159\u00edsun (tj. m\u016f\u017eete rozta\u017eit hadici 3mm I", "ref": "Vyzna\u010duje se neuv\u011b\u0159itelnou rozta\u017eitelnost\u00ed v pr\u016fm\u011bru, kter\u00e1 umo\u017e\u0148uje hadici nat\u00e1hnout na p\u0159\u00edpojku pro dokonal\u00e9 ut\u011bsn\u011bn\u00ed (tj. hadici o vnit\u0159n\u00edm pr\u016fm\u011bru 3 mm m\u016f\u017eete nat\u00e1hnout na p\u0159\u00edpojku o vn\u011bj\u0161\u00edm pr\u016fm\u011bru 5 mm)."}
{"src": "Add 5 double wire clamps to your order for just 99p, perfect for securing the vacuum hose in place!", "mt": "P\u0159idejte 5 p\u00e1kov\u00fdch kle\u0161t\u00ed na dvojit\u00fd dr\u00e1t do sv\u00e9ho objedn\u00e1vky za pouh\u00fdch 99p, dokonal\u00e9 pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed vakuumov\u00e9ho hadice na m\u00edst\u011b!", "ref": "P\u0159idejte k objedn\u00e1vce 5 dvojit\u00fdch dr\u00e1t\u011bn\u00fdch svorek za pouh\u00fdch 99 penc\u00ed, jsou ide\u00e1ln\u00ed pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed vakuov\u00e9 hadice na m\u00edst\u011b!"}
{"src": "With more than 12 years\u2019 experience of dealing with aftermarket Samco Sport performance silicone hoses, we are proud to be the world\u2019s leading motorcycle silicone hose specialist distributor.", "mt": "S v\u00edce ne\u017e 12 lety zku\u0161enost\u00ed s pochopen\u00edm po\u0161tovn\u00edch Samco Sport v\u00fdkonov\u00fdch silikonov\u00fdch hadic, jsme hrd\u00ed na to b\u00fdt sv\u011btov\u00fdm l\u00eddrem v distribuci silikonov\u00fdch hadic na motocy", "ref": "S v\u00edce ne\u017e 12let\u00fdmi zku\u0161enostmi se silikonov\u00fdmi hadicemi Samco Sport na trhu s n\u00e1hradn\u00edmi d\u00edly jsme hrd\u00ed na to, \u017ee jsme p\u0159edn\u00edm sv\u011btov\u00fdm distributorem silikonov\u00fdch hadic pro motocykly."}
{"src": "With a large stock of universal race parts options, we strive on 100% service.", "mt": "S velk\u00fdm v\u00fdb\u011brem univerz\u00e1ln\u00edch d\u00edl\u016f pro z\u00e1vodn\u00ed vozidla, se sna\u017e\u00edme na 100% poskytovat slu\u017eby.", "ref": "D\u00edky rozs\u00e1hl\u00fdm z\u00e1sob\u00e1m univerz\u00e1ln\u00edch z\u00e1vodn\u00edch d\u00edl\u016f se sna\u017e\u00edme o 100% servis."}
{"src": "Samco Sport Vacuum hose has a whole host of applications: emission control, radiator overflow, windscreen washers and perfect for carburetor vent hose replacement on motocross and road bike applications.", "mt": "Samco Sport vakuumov\u00e1 hadice m\u00e1 celou \u0159adu aplikac\u00ed: kontrola emis\u00ed, p\u0159etlakov\u00e1 kapacita chladi\u010de, my\u010dka p\u0159edn\u00edch skel a dok\u00e1\u017ee se perfektn\u011b pou\u017e\u00edt jako n\u00e1hr", "ref": "Vakuov\u00e1 hadice Samco Sport celou \u0159adu pou\u017eit\u00ed: kontrola emis\u00ed, p\u0159epad chladi\u010de, ost\u0159ikova\u010de a je ide\u00e1ln\u00ed pro v\u00fdm\u011bnu odvzdu\u0161\u0148ovac\u00ed hadice karbur\u00e1toru u motokrosov\u00fdch a silni\u010dn\u00edch motocykl\u016f."}
{"src": "This is a great product and suitable for all bikes, cars and commercial applications.", "mt": "Toto je skv\u011bl\u00fd produkt a vhodn\u00fd pro v\u0161echny kola, auta a komer\u010dn\u00ed aplikace.", "ref": "Jedn\u00e1 se o skv\u011bl\u00fd v\u00fdrobek vhodn\u00fd pro v\u0161echny motocykly, automobily a komer\u010dn\u00ed vyu\u017eit\u00ed."}
{"src": "Add 5 double wire clamps to your order for just 99p, perfect for securing the vacuum hose in place!", "mt": "P\u0159idejte 5 p\u00e1kov\u00fdch kle\u0161t\u00ed na dvojit\u00fd dr\u00e1t do sv\u00e9ho objedn\u00e1vky za pouh\u00fdch 99p, dokonal\u00e9 pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed vakuumov\u00e9ho hadice na m\u00edst\u011b!", "ref": "P\u0159idejte k objedn\u00e1vce 5 dvojit\u00fdch dr\u00e1t\u011bn\u00fdch svorek za pouh\u00fdch 99 penc\u00ed, jsou ide\u00e1ln\u00ed pro zaji\u0161t\u011bn\u00ed vakuov\u00e9 hadice na m\u00edst\u011b!"}
{"src": "Not suitable for high pressure water installations or hot water systems.", "mt": "Nen\u00ed vhodn\u00e9 pro vysokotlak\u00e9 vodovodn\u00ed instalace nebo horkovodn\u00ed syst\u00e9my.", "ref": "Nen\u00ed vhodn\u00e1 pro vysokotlak\u00e9 rozvody vody nebo syst\u00e9my oh\u0159evu vody."}
{"src": "This hose is not suitable for oil transfer.", "mt": "Tato hadice nen\u00ed vhodn\u00e1 pro p\u0159epravu oleje.", "ref": "Tato hadice nen\u00ed vhodn\u00e1 pro rozvody oleje."}
{"src": "Why choose Samco Sport silicone hoses?", "mt": "Pro\u010d vybrat si samonab\u011bhl\u00e9 potrub\u00ed Samco Sport?", "ref": "Pro\u010d zvolit silikonov\u00e9 hadice Samco Sport?"}
{"src": "Ltd Lifetime guarantee, 2 years for pro-fuel applications.", "mt": "Omezen\u00ed na 2 roky pro profesion\u00e1ln\u00ed aplikace.", "ref": "Limitovan\u00e1 do\u017eivotn\u00ed z\u00e1ruka, 2 roky p\u0159i pou\u017eit\u00ed na palivo."}
{"src": "Just sign in to your account and wait till the sync is completed,  the books will be load on the #PRS_ORG# automatically.", "mt": "P\u0159ihlaste se k va\u0161emu \u00fa\u010dtu a po\u010dkejte, a\u017e se synchronizace dokon\u010d\u00ed, knihy se automaticky na\u010dtou na #PRS_ORG#.", "ref": "Sta\u010d\u00ed se p\u0159ihl\u00e1sit ke sv\u00e9mu \u00fa\u010dtu a po\u010dkat na dokon\u010den\u00ed synchronizace, knihy se na\u010dtou na #PRS_ORG# automaticky."}
{"src": "That is all.", "mt": "To je v\u0161e.", "ref": "To je v\u0161e."}
{"src": "Is there anything else I can help you with?", "mt": "Je tam je\u0161t\u011b n\u011bco, na \u010dem bych v\u00e1m mohl pomoci?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "Are you there?", "mt": "Jste tam?", "ref": "Jste tam?"}
{"src": "I am sorry, due to quality purposes I will have to close this chat if I don\u2019t receive a response in 2 minutes.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, z d\u016fvodu kvality mus\u00edm tuto konverzaci ukon\u010dit, pokud nebudu dost\u00e1vat odpov\u011b\u010f do 2 minut.", "ref": "Je mi l\u00edto, z d\u016fvodu kvality budu muset tento chat zav\u0159\u00edt, pokud neobdr\u017e\u00edm odpov\u011b\u010f do 2 minut."}
{"src": "I will close this chat now since no response has been received.", "mt": "Zav\u0159u tuto konverzaci te\u010f, proto\u017ee na odpov\u011b\u010f nebylo dosud reagov\u00e1no.", "ref": "Tento chat nyn\u00ed ukon\u010d\u00edm, proto\u017ee jsem neobdr\u017eel \u017e\u00e1dnou odpov\u011b\u010f."}
{"src": "I will gladly continue assisting you via email, or you can contact us again at a more convenient time for you.", "mt": "Budu r\u00e1d, \u017ee v\u00e1m budu moci d\u00e1le pom\u00e1hat prost\u0159ednictv\u00edm emailu, nebo m\u016f\u017eete n\u00e1s kontaktovat znovu v dob\u011b, kter\u00e1 pro v\u00e1s bude vhodn\u011bj\u0161\u00ed.", "ref": "R\u00e1d v\u00e1m budu nad\u00e1le pom\u00e1hat prost\u0159ednictv\u00edm e-mailu, nebo n\u00e1s m\u016f\u017eete znovu kontaktovat v \u010dase, kter\u00fd v\u00e1m bude vyhovovat."}
{"src": "> Decoupling will need them to make sure their apps work on all different iOS versions.", "mt": "> Rozepnut\u00ed bude vy\u017eadovat, aby se ujistili, \u017ee jejich aplikace funguj\u00ed na v\u0161ech r\u016fzn\u00fdch verz\u00edch iOS.", "ref": "> Odpojen\u00ed je bude pot\u0159ebovat, abyste se ujistili, \u017ee jejich aplikace funguj\u00ed ve v\u0161ech r\u016fzn\u00fdch verz\u00edch iOS."}
{"src": "This isn't even necessarily true.", "mt": "Tohle nen\u00ed ani nutn\u011b pravda.", "ref": "Nemus\u00ed to b\u00fdt nezbytn\u011b pravda."}
{"src": "Just put a cap on the versions of iOS that the app supports and only push out updates for devices with the latest compatible versions of iOS.", "mt": "Najd\u011bte si aplikaci, kter\u00e1 podporuje pouze ur\u010ditou verzi iOS a aktualizujte ji pouze pro za\u0159\u00edzen\u00ed s nejnov\u011bj\u0161\u00ed kompatibiln\u00ed verz\u00ed iOS.", "ref": "Jen polo\u017ete uz\u00e1v\u011br na verze iOS, kter\u00e9 podporuje, a pouze vytla\u010dte aktualizace u nejnov\u011bj\u0161\u00edch kompatibiln\u00edch verz\u00ed iOS."}
{"src": "That's how most apps work now.", "mt": "Tohle je zp\u016fsob, jak funguj\u00ed v\u011bt\u0161ina aplikac\u00ed te\u010f.", "ref": "Tak dnes funguje v\u011bt\u0161ina aplikac\u00ed."}
{"src": "> Also, since Apple can release new iOS and macOS versions frequently.", "mt": "Tak\u00e9, proto\u017ee Apple m\u016f\u017ee \u010dasto uvol\u0148ovat nov\u00e9 verze iOS a macOS.", "ref": "> Tak\u00e9 vzhledem k tomu, \u017ee Apple m\u016f\u017ee \u010dasto uvolnit nov\u00e9 verze iOS a macOS."}
{"src": "Isn't the problem that this still isn't frequently enough?", "mt": "Nen\u00ed to probl\u00e9m v tom, \u017ee to st\u00e1le nen\u00ed dostate\u010dn\u011b \u010dasto?", "ref": "Nen\u00ed probl\u00e9m, \u017ee to st\u00e1le nen\u00ed dost \u010dasto?"}
{"src": "It also makes for some terrible UX.", "mt": "Tato funkce tak\u00e9 vede k n\u011bjak\u00e9 \u0161patn\u00e9 u\u017eivatelsk\u00e9 zku\u0161enosti.", "ref": "Plat\u00ed to tak\u00e9 pro n\u011bkter\u00e1 stra\u0161n\u00e1 UX."}
{"src": "Even if Apple upped the rate of OS updates to account for minor bug fixes in a handful of apps, why does the user need to perform *a full OS upgrade* every time?", "mt": "Even kdy\u017e by Apple zv\u00fd\u0161il rychlost aktualizac\u00ed OS na z\u00e1klad\u011b oprav men\u0161\u00edch chyb v n\u011bkolika aplikac\u00edch, pro\u010d u\u017eivatel pot\u0159ebuje *plnou aktualizaci OS* ka\u017ed\u00fdch p\u00e1r m\u011bs\u00edc\u016f?", "ref": "I kdy\u017e Apple zv\u00fd\u0161ila rychlost aktualizac\u00ed OS, aby se pod\u00edlela na men\u0161\u00edch n\u00e1prav\u00e1ch programov\u00fdch chyb u p\u00e1r aplikac\u00ed, pro\u010d nepot\u0159ebuje u\u017eivatel v\u017edy prov\u00e9st *\u00faplnou aktualizaci OS*?"}
{"src": "And what does \"the developers can be confident that their patch/feature will get pushed out in the new release\" even mean?", "mt": "A co to znamen\u00e1 \"rozvoj\u00e1\u0159i mohou b\u00fdt p\u0159esv\u011bd\u010deni, \u017ee jejich oprava/vlastnost bude v nov\u00e9 verzi vyd\u00e1na\"?", "ref": "A co je\u0161t\u011b znamen\u00e1 \u201ev\u00fdvoj\u00e1\u0159i si mohou b\u00fdt jisti, \u017ee jejich z\u00e1plata/funkce bude protla\u010dena v nov\u00e9m vyd\u00e1n\u00ed?\u201c"}
{"src": "> This is in contrast to Google.", "mt": "Toto je v rozporu s Google.", "ref": ">Je to v kontrastu ke Google."}
{"src": "Google had to delink because there were a lot of Android versions in the wild, each with a huge market share.", "mt": "Google musel odpojit, proto\u017ee bylo mnoho verz\u00ed Androidu v divo\u010din\u011b, ka\u017ed\u00e1 s obrovsk\u00fdm pod\u00edlem na trhu.", "ref": "Google se musel odpojit, proto\u017ee zde bylo hodn\u011b android verz\u00ed v t\u00e9to divo\u010din\u011b, ka\u017ed\u00e1 s velk\u00fdm pod\u00edlem na trhu."}
{"src": "I can say without a doubt that if Android versions on phones were consistent like iOS, Google would never have done the releases with OS releases for these apps.", "mt": "M\u016f\u017eu \u0159\u00edct bez pochybnost\u00ed, \u017ee kdyby verze Androidu na telefonech byly konzistentn\u00ed jako iOS, Google by nikdy nevydal aktualizace OS pro tyto aplikace.", "ref": "M\u016f\u017eu bez pochyb \u0159\u00edci \u017ee verze Androidu ba telefonech byly konzistentn\u00ed jako iOS, George by nikdy neprov\u00e1d\u011bl vyd\u00e1n\u00ed s vyd\u00e1n\u00edmi OS pro tyto aplikace."}
{"src": "That's a bold claim, but either way it still doesn't explain how bundling app updates as OS updates is \"better\" for the developers, or the end user.", "mt": "To je drastick\u00fd n\u00e1rok, ale a\u0165 u\u017e je pravda nebo ne, st\u00e1le to neobjas\u0148uje, jak je \"lep\u0161\u00ed\" pro v\u00fdvoj\u00e1\u0159e nebo u\u017eivatele balen\u00ed aktualizac\u00ed aplikac\u00ed jako aktualizac\u00ed OS.", "ref": "Je to v\u00fdrazn\u00e1 st\u00ed\u017enost, ale ani jeden zp\u016fsob st\u00e1le nevysv\u011btluje, jak je prodej aplikac\u00ed jako aktualizac\u00ed OS pr v\u00fdvoj\u00e1\u0159e nebo koncov\u00e9ho u\u017eivatele \u201elep\u0161\u00ed\u201c."}
{"src": "I can see that you've ordered from a restaurant that does their own delivery.", "mt": "M\u016f\u017eu vid\u011bt, \u017ee jste si objednal z restaurace, kter\u00e1 d\u011bl\u00e1 vlastn\u00ed doru\u010dov\u00e1n\u00ed.", "ref": "Vid\u00edm, \u017ee jste si objednali z restaurace, kter\u00e1 zaji\u0161\u0165uje vlastn\u00ed rozvoz."}
{"src": "They have accepted your order which is #PRS_ORG#.", "mt": "P\u0159ijali jste v\u00e1\u0161 objedn\u00e1vku, kter\u00e1 je #PRS_ORG#.", "ref": "P\u0159ijali va\u0161i objedn\u00e1vku, co\u017e je #PRS_ORG#."}
{"src": "The restaurant called you and they do not have the item that you ordered?", "mt": "Restaurace v\u00e1s volala a nemaj\u00ed ten produkt, kter\u00fd jste si objednal?", "ref": "Zavolali v\u00e1m z restaurace a nemaj\u00ed zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 jste si objednali?"}
{"src": "Time is running out for Iran nuclear deal, Germany says", "mt": "\u010cas b\u011b\u017e\u00ed proti dohod\u011b o jadern\u00e9m programu \u00cdr\u00e1nu, \u0159\u00edk\u00e1 N\u011bmecko", "ref": "Podle N\u011bmecka se \u010das na dohodu o \u00edr\u00e1nsk\u00e9m jadern\u00e9m programu kr\u00e1t\u00ed"}
{"src": "Germany's foreign minister warned on Saturday that time was running out to find a way to revive a 2015 nuclear deal between world powers and Iran, speaking after meetings with her counterparts from G7 countries.", "mt": "Ministr zahrani\u010d\u00ed N\u011bmecka varoval v sobotu, \u017ee \u010das b\u011b\u017e\u00ed na to, aby se poda\u0159ilo naj\u00edt zp\u016fsob, jak obnoven\u00edm dohody z roku 2015 mezi sv\u011btov\u00fdmi velmocemi a", "ref": "N\u011bmeck\u00e1 ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed v sobotu po jedn\u00e1n\u00ed se sv\u00fdmi prot\u011bj\u0161ky ze zem\u00ed G7 varovala, \u017ee \u010das na nalezen\u00ed zp\u016fsobu, jak o\u017eivit jadernou dohodu mezi sv\u011btov\u00fdmi mocnostmi a \u00cdr\u00e1nem z roku 2015, se kr\u00e1t\u00ed."}
{"src": "Talks have resumed in Vienna to try to revive the nuclear pact, with both sides trying to gauge the prospects of success after the latest exchanges in the stop-start negotiations.", "mt": "V\u00edde\u0148 se znovu se\u0161el t\u00fdm, kter\u00fd se sna\u017e\u00ed obnoven\u00edm jadern\u00e9 smlouvy.", "ref": "Ve V\u00eddni byly obnoveny rozhovory o o\u017eiven\u00ed jadern\u00e9ho paktu a ob\u011b strany se sna\u017e\u00ed odhadnout, jak\u00e9 jsou vyhl\u00eddky na \u00fasp\u011bch po posledn\u00edch v\u00fdm\u011bn\u00e1ch n\u00e1zor\u016f v r\u00e1mci p\u0159eru\u0161en\u00fdch jedn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "\"Time is running out,\" German Foreign Minister Annalena Baerbock told reporters in Liverpool, England where G7 foreign ministers are meeting.", "mt": "\"\u010cas b\u011b\u017e\u00ed,\" \u0159ekla n\u011bmeck\u00e1 ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed Annalena Baerbock novin\u00e1\u0159\u016fm v Liverpoolu v Anglii, kde se setk\u00e1vaj\u00ed zahrani\u010dn\u00ed minist\u0159i G7.", "ref": "\u201e\u010cas se kr\u00e1t\u00ed,\u201c \u0159ekla n\u011bmeck\u00e1 ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed Annalena Baerbockov\u00e1 novin\u00e1\u0159\u016fm v anglick\u00e9m Liverpoolu, kde zasedaj\u00ed minist\u0159i zahrani\u010d\u00ed skupiny G7."}
{"src": "It has shown in the last days that we do not have any progress.", "mt": "V posledn\u00edch dnech se uk\u00e1zalo, \u017ee nem\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00fd pokrok.", "ref": "Posledn\u00ed dny uk\u00e1zaly, \u017ee jsme nedos\u00e1hli \u017e\u00e1dn\u00e9ho pokroku."}
{"src": "Baerbock said Iran had resumed the talks with a position that set the negotiations back six months.", "mt": "Baerbock \u0159ekla, \u017ee \u00cdr\u00e1n obnovil rozhovory s pozic\u00ed, kter\u00e1 jedn\u00e1n\u00ed zpozdila o \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f.", "ref": "Baerbockov\u00e1 uvedla, \u017ee \u00cdr\u00e1n obnovil rozhovory s postojem, kter\u00fd jedn\u00e1n\u00ed vr\u00e1til o \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f zp\u011bt."}
{"src": "The current round of talks in Vienna follow a pause of five months after the election of a hardline anti-Westerner as Iran's president, Ebrahim Raisi.", "mt": "Sou\u010dasn\u00e1 kola jedn\u00e1n\u00ed v V\u00edde\u0148sk\u00e9m jsou n\u00e1sledkem p\u011btim\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed pauzy po volb\u00e1ch tvrd\u00e9ho protikandid\u00e1ta Z\u00e1padu, Ebrahima Ra\u00eds\u00edho, nov\u00e9ho prezidenta \u00cdr\u00e1", "ref": "Sou\u010dasn\u00e9 kolo rozhovor\u016f ve V\u00eddni n\u00e1sleduje po p\u011btim\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed p\u0159est\u00e1vce, kter\u00e1 nastala po zvolen\u00ed Ebrah\u00edma Ra\u00eds\u00edho, zast\u00e1nce tvrd\u00e9 protiz\u00e1padn\u00ed linie, \u00edr\u00e1nsk\u00fdm prezidentem."}
{"src": "Earlier, U.S. officials said Secretary of State Antony Blinken had held a \"productive\" meeting with counterparts from Britain, Germany and France on Friday, discussing the way forward for the Iran talks.", "mt": "D\u0159\u00edve ameri\u010dt\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci uvedli, \u017ee ministr zahrani\u010d\u00ed Antony Blinken m\u011bl s britsk\u00fdmi, n\u011bmeck\u00fdmi a francouzsk\u00fdmi prot\u011bj\u0161ky \"produk\u010dn\u00ed\" sch\u016fzku na p\u00e1tek,", "ref": "P\u0159edt\u00edm ameri\u010dt\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 uvedli, \u017ee se ministr zahrani\u010d\u00ed Antony Blinken v p\u00e1tek z\u00fa\u010dastnil \u201eproduktivn\u00ed\u201c sch\u016fzky s kolegy z Brit\u00e1nie, N\u011bmecka a Francie, na kter\u00e9 jednal o dal\u0161\u00edm postupu p\u0159i jedn\u00e1n\u00edch s \u00cdr\u00e1nem."}
{"src": "A senior State Department official said there was an \"intense\" conversation among the G7 countries, which were united in their position on the nuclear talks.", "mt": "Vy\u0161\u0161\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edk ministerstva zahrani\u010d\u00ed \u0159ekl, \u017ee mezi G7 zem\u011bmi byla \"intenzivn\u00ed\" konverzace, kter\u00e9 byly jednotn\u00e9 ve sv\u00e9 pozici k jadern\u00fdm rozhovor\u016fm.", "ref": "Vysoce postaven\u00fd \u00fa\u0159edn\u00edk ministerstva zahrani\u010d\u00ed uvedl, \u017ee mezi zem\u011bmi G7, kter\u00e9 jsou ve sv\u00e9m postoji k jadern\u00fdm rozhovor\u016fm jednotn\u00e9, prob\u00edhala \u201eintenzivn\u00ed\u201c konverzace."}
{"src": "\"The statement will also be strong on the importance of getting Iran back to the table and that it is possible to conclude a deal but that the time is shrinking, so we're united in that,\" the official, briefing reporters on the condition of anonymity, said.", "mt": "\"Prohl\u00e1\u0161en\u00ed bude tak\u00e9 siln\u00e9 na d\u016fle\u017eitosti n\u00e1vratu \u00cdr\u00e1nu na st\u016fl a \u017ee je mo\u017en\u00e9 uzav\u0159\u00edt dohodu, ale \u017ee \u010das se zmen\u0161uje, tak\u017ee jsme v tom sjednocen\u00ed,\" \u0159ekl", "ref": "\u201eV prohl\u00e1\u0161en\u00ed bude tak\u00e9 d\u016frazn\u011b zd\u016frazn\u011bno, \u017ee je d\u016fle\u017eit\u00e9 dostat \u00cdr\u00e1n zp\u011bt k jednac\u00edmu stolu a \u017ee je mo\u017en\u00e9 uzav\u0159\u00edt dohodu, ale \u010das se kr\u00e1t\u00ed, tak\u017ee jsme v tom jednotn\u00ed,\u201c uvedl \u00fa\u0159edn\u00edk, kter\u00fd novin\u00e1\u0159e informoval pod podm\u00ednkou zachov\u00e1n\u00ed anonymity."}
{"src": "The official added that U.S. Special Envoy for Iran Robert Malley was heading back to Vienna for talks.", "mt": "Ofici\u00e1ln\u00ed dodal, \u017ee americk\u00fd zvl\u00e1\u0161tn\u00ed z\u00e1stupce pro \u00cdr\u00e1n Robert Malley se vrac\u00ed do V\u00eddn\u011b na jedn\u00e1n\u00ed.", "ref": "\u00da\u0159edn\u00edk dodal, \u017ee zvl\u00e1\u0161tn\u00ed vyslanec USA pro \u00cdr\u00e1n Robert Malley se vr\u00e1til na jedn\u00e1n\u00ed do V\u00eddn\u011b."}
{"src": "Iranian officials have previously said they were sticking to their tough stance.", "mt": "Ir\u00e1nsk\u00e9 \u00fa\u0159edn\u00edci d\u0159\u00edve tvrdili, \u017ee dr\u017e\u00ed k tvrd\u00e9 pozici.", "ref": "\u00cdr\u00e1n\u0161t\u00ed p\u0159edstavitel\u00e9 ji\u017e d\u0159\u00edve uvedli, \u017ee trvaj\u00ed na sv\u00e9m tvrd\u00e9m postoji."}
{"src": "Under the original nuclear deal, abandoned in 2018 by then-President Donald Trump, Iran limited its nuclear program in return for relief from U.S., European Union and U.N. sanctions.", "mt": "Pod p\u016fvodn\u00edm jadern\u00fdm dohovorem, kter\u00fd byl v roce 2018 opu\u0161t\u011bn tehdej\u0161\u00edm prezidentem Donaldem Trumpem, omezila \u00cdr\u00e1n sv\u00e9 jadern\u00e9 programy v\u00fdm\u011bnou za od", "ref": "Podle p\u016fvodn\u00ed jadern\u00e9 dohody, od kter\u00e9 v roce 2018 odstoupil tehdej\u0161\u00ed prezident Donald Trump, \u00cdr\u00e1n omezil sv\u016fj jadern\u00fd program v\u00fdm\u011bnou za zm\u00edrn\u011bn\u00ed sankc\u00ed USA, Evropsk\u00e9 unie a OSN."}
{"src": "The West fears the program would be used to develop weapons, something Tehran denies.", "mt": "Z\u00e1pad se ob\u00e1v\u00e1, \u017ee by se program pou\u017e\u00edval k v\u00fdvoji zbran\u00ed, o \u010dem\u017e se odm\u00edtl Tehran.", "ref": "Z\u00e1pad se ob\u00e1v\u00e1, \u017ee program bude vyu\u017eit k v\u00fdvoji zbran\u00ed, co\u017e Teher\u00e1n pop\u00edr\u00e1."}
{"src": "Raisi said on Saturday that Tehran was serious in its nuclear talks in Vienna, the official IRNA news agency reported.", "mt": "Raisi \u0159ekl v sobotu, \u017ee T\u00e9h\u00e9r\u00e1n je v\u00e1\u017en\u00fd v jadern\u00fdch rozhovorech ve V\u00eddni, uvedla ofici\u00e1ln\u00ed zpravodajsk\u00e1 agentura IRNA.", "ref": "Raisi v sobotu prohl\u00e1sil, \u017ee Teher\u00e1n bere sv\u00e9 jadern\u00e9 rozhovory ve V\u00eddni v\u00e1\u017en\u011b, uvedla ofici\u00e1ln\u00ed tiskov\u00e1 agentura IRNA."}
{"src": "The indirect U.S.-Iranian talks, in which diplomats from France, Britain, Germany, Russia and China shuttle between them because Tehran refuses direct contact with Washington, aim to get both sides to resume full compliance with the accord.", "mt": "Indirektn\u00ed rozhovory mezi USA a \u00cdr\u00e1nem, v nich\u017e diplomat\u00e9 z Francie, Velk\u00e9 Brit\u00e1nie, N\u011bmecka, Ruska a \u010c\u00edny mezi nimi \u0161lapou, proto\u017ee Teher\u00e1n odm\u00edt\u00e1", "ref": "C\u00edlem nep\u0159\u00edm\u00fdch americko-\u00edr\u00e1nsk\u00fdch rozhovor\u016f, p\u0159i nich\u017e mezi sebou komunikuj\u00ed diplomat\u00e9 z Francie, Brit\u00e1nie, N\u011bmecka, Ruska a \u010c\u00edny, proto\u017ee Teher\u00e1n odm\u00edt\u00e1 p\u0159\u00edm\u00fd kontakt s Washingtonem, je p\u0159im\u011bt ob\u011b strany k obnoven\u00ed pln\u00e9ho dodr\u017eov\u00e1n\u00ed dohody."}
{"src": "The G7 meeting which is expected to result in a joint call for Iran to moderate its nuclear program and grasp the opportunity of the Vienna talks.", "mt": "Setk\u00e1n\u00ed G7, kter\u00e9 m\u00e1 v\u00e9st k spole\u010dn\u00e9mu vyzv\u00e1n\u00ed \u00cdr\u00e1nu, aby urovnal sv\u00e9 jadern\u00e9 programy a vyu\u017eil p\u0159\u00edle\u017eitost v\u00edde\u0148sk\u00fdch rozhovor\u016f.", "ref": "O\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee v\u00fdsledkem setk\u00e1n\u00ed skupiny G7 bude spole\u010dn\u00e1 v\u00fdzva \u00cdr\u00e1nu, aby utlumil sv\u016fj jadern\u00fd program a vyu\u017eil p\u0159\u00edle\u017eitosti v\u00edde\u0148sk\u00fdch jedn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "From which country do you deliver?", "mt": "Z kter\u00e9ho st\u00e1tu odes\u00edl\u00e1te?", "ref": "Ze kter\u00e9 zem\u011b dod\u00e1v\u00e1te?"}
{"src": "When is the package with us?", "mt": "Kdy p\u0159ijede bal\u00ed\u010dek u n\u00e1s?", "ref": "Kdy je bal\u00ed\u010dek u n\u00e1s?"}
{"src": "They have many thanks for their help.", "mt": "Maj\u00ed mnoho d\u00edky za jejich pomoc.", "ref": "Za pomoc jim pat\u0159\u00ed velk\u00e9 d\u00edky."}
{"src": "Thank you for taking the time to talk with me today and I hope I have managed to resolve your query, if you wouldn't mind rating our chat today based on my customer service skills I would really appreciate it, the rating button can be found on this chat.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za to, \u017ee jste se na m\u011b zastavili a douf\u00e1m, \u017ee jsem se v\u00e1m poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it v\u00e1\u0161 dotaz, pokud byste nev\u00e1hal, bych v\u00e1m velmi r\u00e1d pomohl s hodnocen\u00edm na\u0161\u00ed", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes se mnou na\u0161li \u010das a douf\u00e1m, \u017ee se mi poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it v\u00e1\u0161 dotaz, pokud by v\u00e1m nevadilo ohodnotit n\u00e1\u0161 dne\u0161n\u00ed chat na z\u00e1klad\u011b m\u00fdch dovednost\u00ed v oblasti z\u00e1kaznick\u00fdch slu\u017eeb, opravdu bych to ocenil, tla\u010d\u00edtko hodnocen\u00ed najdete na tomto chatu."}
{"src": "Thank you for the information.", "mt": "D\u011bkuji za informace.", "ref": "D\u011bkuji za informace."}
{"src": "I will be more than happy to assist you.", "mt": "R\u00e1d bych v\u00e1m pomohl.", "ref": "Velmi r\u00e1d v\u00e1m pomohu."}
{"src": "I'll review your account, one moment, please.", "mt": "Prohl\u00e9dnu v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det, okam\u017eik, pros\u00edm.", "ref": "Okam\u017eik, pros\u00edm, zkontroluji v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "Thank you for your waiting time, I have checked the information into your account.", "mt": "D\u011bkuji za v\u00e1\u0161 \u010das, zkontroloval jsem informace do va\u0161eho \u00fa\u010dtu.", "ref": "D\u011bkujeme za \u010dekac\u00ed dobu, zkontrolovali jsme informace ve va\u0161em \u00fa\u010dtu."}
{"src": "I'm really sorry to know that you are having this issue with your eBook, however, I'm willing to help you.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, \u017ee m\u00e1te s e-knihou probl\u00e9my, ale r\u00e1d bych v\u00e1m pomohl.", "ref": "Je mi opravdu l\u00edto, \u017ee m\u00e1te tento probl\u00e9m se sv\u00fdm eBookem, jsem v\u0161ak ochoten v\u00e1m pomoci."}
{"src": "I'll share a couple of steps to perform into your eReader, okay?", "mt": "Sd\u00edleji p\u00e1r krok\u016f, kter\u00e9 budete muset ud\u011blat v va\u0161em eReaderu, okay?", "ref": "Pod\u011bl\u00edm se o p\u00e1r krok\u016f, kter\u00e9 je t\u0159eba prov\u00e9st ve va\u0161\u00ed \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih, ano?"}
{"src": "I enjoy articles like this help untangle the convoluted web of sociopathic megalomaniac men that my dad glorified ad nauseam and the plurality of leaders he decried.", "mt": "Cen\u00edm si \u010dl\u00e1nk\u016f jako tento, kter\u00e9 pom\u00e1haj\u00ed rozkl\u00ed\u010dovat zmaten\u00fd web sociopatick\u00fdch megalomansk\u00fdch mu\u017e\u016f, kter\u00e9 m\u016fj t\u00e1ta zosobit\u011b obdivoval a decried plurality of leaders.", "ref": "M\u00e1m r\u00e1d \u010dl\u00e1nky jako je tento, kter\u00e9 pom\u00e1haj\u00ed rozpl\u00e9st s\u00ed\u0165 sociopatick\u00fdch megalomansk\u00fdch mu\u017e\u016f, kter\u00e9 m\u016fj do omrzen\u00ed oslavoval a pluralitu v\u016fdc\u016f, kterou kritizoval."}
{"src": "Guess where Nixon and Carter fell, and his golden boy Reagan could do no ills.", "mt": "Zkus, kde Nixon a Carter spadli, a jeho zlat\u00fd chlapec Reagan mohl ud\u011blat nic zl\u00e9ho.", "ref": "H\u00e1dejte, kam spadali Noxon a Carter, a jeho zlat\u00fd chlapec Reagan nemohl ud\u011blat nic \u0161patn\u00e9ho."}
{"src": "While I have long since known that this world view is complete BS and in fact I despise each of those megalomaniacs from Caesar through Bonaparte, Nixon, Reagan, Bush and Trump,", "mt": "Zat\u00edmco jsem d\u00e1vno v\u011bd\u011bl, \u017ee tento sv\u011btov\u00fd n\u00e1zor je naprost\u00fd nesmysl a fakticky jsem nen\u00e1vid\u00ed ka\u017ed\u00e9ho z t\u011bch megalom\u00e1n\u016f od Caesara p\u0159es Bonaparta, N", "ref": "Zat\u00edmco jsem ji\u017e dlouho znal, \u017ee tento pohled na sv\u011bt ke kompletn\u00ed BS a ve skute\u010dnosti opovrhuji t\u011bmito megalomaniaky od C\u00e9zara k Bonapartovi, Nixonovi, Bushovi a Trumpovi."}
{"src": "I can appreciate the historical significance of Caesar or Napoleon, but the quasi-sacred nature of their sanitized histories turned me off them later on in life.", "mt": "M\u016f\u017eu ocenit historickou v\u00fdznamnost Caesara nebo Napoleona, ale quasi-svat\u00e1 povaha jejich vy\u010di\u0161t\u011bn\u00fdch histori\u00ed m\u011b pozd\u011bji v \u017eivot\u011b odpuzovala.", "ref": "Mohu si cenit historick\u00e9ho v\u00fdznamu C\u00e9zara nebo Napoleona, ale kvazi posv\u00e1tn\u00e1 povaha jejich p\u0159ikr\u00e1\u0161len\u00fdch histori\u00ed mne od nich pozd\u011bji v \u017eivot\u011b odklonila."}
{"src": "To this day, I still refuse to study the history of Poland as that would just allow the paranoid conspiracies of my dad to bubble forward.", "mt": "Dnes, st\u00e1le odm\u00edt\u00e1m studovat historii Polska, proto\u017ee by to jen umo\u017enilo paranoidn\u00ed spikleneck\u00e9 teorie m\u00e9ho otce vyno\u0159it se na povrch.", "ref": "K dne\u0161n\u00edmu dni st\u00e1le odm\u00edt\u00e1m studovat historii Polska, proto\u017ee by to jen umo\u017enilo nabobtnat paranoidn\u00ed konspirace m\u00e9ho otce."}
{"src": "Returning to this article, I love the small details that remind you that there actually was one good choice (despite smaller flaws - but mostly acting in good faith) and one side that was not good, did not act in good faith, and where malice was and is the more likely explanation than stupidity.", "mt": "Vrac\u00edm se k tomuto \u010dl\u00e1nku, miluji mal\u00e9 detaily, kter\u00e9 v\u00e1s upom\u00ednaj\u00ed, \u017ee skute\u010dn\u011b existoval jeden dobr\u00fd v\u00fdb\u011br (i kdy\u017e s men\u0161\u00edmi vadami - ale v\u011bt\u0161inou s dobr\u00fdm \u00famyslem) a", "ref": "Kdy\u017e se vr\u00e1t\u00edm k tomuto \u010dl\u00e1nku, miluji mal\u00e9 detaily, kter\u00e9 mi p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed, \u017ee zde skute\u010dn\u011b byla jedna dobr\u00e1 volba (i p\u0159es men\u0161\u00ed nedostatky - ale vet\u0161inou jednaj\u00edc\u00ed v dobr\u00e9 v\u00ed\u0159e) a jedna strana, kter\u00e1 nebyla dobr\u00e1, nejednala v dobr\u00e9 v\u00ed\u0159e, a kde zl\u00fd \u00famysl byl a je pravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\u00edm vysv\u011btlen\u00edm, ne\u017e hloupost."}
{"src": "That's the thing.", "mt": "To je pr\u00e1v\u011b to.", "ref": "Tak je to."}
{"src": "Republicans love to hide behind stupidity rather than admit malice, but make no mistake if the ideological basis of a party is being under siege.", "mt": "Republik\u00e1ni r\u00e1di se skr\u00fdvaj\u00ed za hloupost, ne\u017e p\u0159iznat zlo, ale nechte si to jasn\u011b, \u017ee pokud je ideologick\u00e1 z\u00e1kladna strany pod \u00fatokem.", "ref": "Republik\u00e1ni se r\u00e1di schov\u00e1vaj\u00ed a hloupost, ne\u017e aby p\u0159iznali zl\u00fd \u00famysl, ale ned\u011blaj\u00ed \u017e\u00e1dnou chybu, pokud je ideologick\u00e1 z\u00e1kladna strany pod obl\u00e9h\u00e1n\u00edm."}
{"src": "Then coincidence, serendipity, etc. rarely exist.", "mt": "Potom se n\u00e1hoda, \u0161\u0165astn\u00e1 n\u00e1hoda atd. z\u0159\u00eddka vyskytuje.", "ref": "Pak n\u00e1hoda, vrozen\u00e9 \u0161t\u011bst\u00ed apod. z\u0159\u00eddkakdy existuj\u00ed."}
{"src": "The besieged mentality means that every action must count, or else you are expensing limited energy on frivolous acts.", "mt": "Okam\u017eit\u00e1 mentalita znamen\u00e1, \u017ee ka\u017ed\u00e1 akce mus\u00ed m\u00edt smysl, jinak jste vy\u010derp\u00e1v\u00e1n\u00edm omezen\u00e9 energie vy\u0159izovali bezv\u00fdznamn\u00e9 v\u011bci.", "ref": "Obl\u00e9han\u00fd zp\u016fsob my\u0161len\u00ed znamen\u00e1, \u017ee ka\u017ed\u00e1 akce se mus\u00ed po\u010d\u00edtat, jinak vyd\u00e1v\u00e1te omezenou energii na frivoln\u00ed \u010diny."}
{"src": "But Republicans love to hide behind our more nuanced understanding of the world and try to throw back the various philosophical razors.", "mt": "Ale republik\u00e1ni r\u00e1di skr\u00fdvaj\u00ed se za na\u0161e v\u00edce podrobn\u00e9 pochopen\u00ed sv\u011bta a sna\u017e\u00ed se h\u00e1zet zp\u011bt r\u016fzn\u00e9 filozofick\u00e9 b\u0159itvy.", "ref": "Ale republik\u00e1ni miluj\u00ed skr\u00fdvat se za na\u0161e v\u00edce jemn\u011b rozd\u00edln\u00e9 pochopen\u00ed sv\u011bta a zkou\u0161et p\u0159edhazovat r\u016fzn\u00e9 filozofick\u00e9 b\u0159itvy."}
{"src": "Therefore, we are prepared to assist you with any questions or concerns you may have before placing an order or after you have received your order.", "mt": "Proto jsme p\u0159ipraveni v\u00e1m pomoci s jak\u00fdmikoliv ot\u00e1zkami nebo obavami, kter\u00e9 m\u00e1te p\u0159ed objedn\u00e1n\u00edm nebo po obdr\u017een\u00ed objedn\u00e1vky.", "ref": "Proto jsme p\u0159ipraveni v\u00e1m pomoci s jak\u00fdmikoli ot\u00e1zkami nebo obavami, kter\u00e9 m\u016f\u017eete m\u00edt p\u0159ed zad\u00e1n\u00edm objedn\u00e1vky nebo po obdr\u017een\u00ed objedn\u00e1vky."}
{"src": "Please kindly contact us via eBay messages and a member of our team will get back to you as soon as possible.", "mt": "Pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s pros\u00edm prost\u0159ednictv\u00edm zpr\u00e1v na eBay a jeden z na\u0161ich t\u00fdm\u016f se v\u00e1m ozve co nejd\u0159\u00edve.", "ref": "Pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s prost\u0159ednictv\u00edm zpr\u00e1v eBay a \u010dlen na\u0161eho t\u00fdmu se v\u00e1m co nejd\u0159\u00edve ozve."}
{"src": "Please note: Our office opening times are: Monday-Friday from 09:00 - 17:30.", "mt": "Pros\u00edm, poznamte: Na\u0161\u00ed kancel\u00e1\u0159 otev\u00edr\u00e1me: P\u00e1tek-Pond\u011bl\u00ed od 09:00 - 17:30.", "ref": "Uv\u011bdomte si, pros\u00edm: Otev\u00edrac\u00ed doba na\u0161\u00ed kancel\u00e1\u0159e je: Pond\u011bl\u00ed a\u017e p\u00e1tek od 09:00 do 17:30."}
{"src": "The office remains closed on the weekend.", "mt": "Budova z\u016fst\u00e1v\u00e1 uzav\u0159ena o v\u00edkendu.", "ref": "O v\u00edkendu z\u016fst\u00e1v\u00e1 kancel\u00e1\u0159 zav\u0159en\u00e1."}
{"src": "On the days the office is closed, we will not be able dispatch your orders.", "mt": "V dob\u011b, kdy je kancel\u00e1\u0159 zav\u0159en\u00e1, nebudeme moci odeslat Va\u0161e objedn\u00e1vky.", "ref": "Ve dnech, kdy je kancel\u00e1\u0159 zav\u0159en\u00e1, nebudeme moci va\u0161e objedn\u00e1vky expedovat."}
{"src": "Also all orders placed on the weekends will be dispatched within the next working days.", "mt": "Tak\u00e9 v\u0161echny objedn\u00e1vky, kter\u00e9 byly odesl\u00e1ny b\u011bhem v\u00edkendu, budou expedov\u00e1ny v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch pracovn\u00edch dnech.", "ref": "Tak\u00e9 v\u0161echny objedn\u00e1vky zadan\u00e9 o v\u00edkendech budou expedov\u00e1ny b\u011bhem n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "Our aim is to offer our customers the best service possible.", "mt": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem je nab\u00edzet na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm nejlep\u0161\u00ed slu\u017ebu mo\u017enou.", "ref": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem je nab\u00eddnout na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm ty nejlep\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 slu\u017eby."}
{"src": "That is why we dispatch our orders within 1 working day once the payment has cleared.", "mt": "Proto jsme odes\u00edlaj\u00ed na\u0161e objedn\u00e1vky do 1 pracovn\u00edho dne po zasl\u00e1n\u00ed platby.", "ref": "Proto na\u0161e objedn\u00e1vky expedujeme do 1 pracovn\u00edho dne po p\u0159ips\u00e1n\u00ed platby."}
{"src": "The delivery services we offer is standard tracked post (2-3 working days), first class service, as well as an express service.", "mt": "Slu\u017eby doru\u010dov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 nab\u00edz\u00edme, zahrnuj\u00ed standardn\u00ed po\u0161tovn\u00ed slu\u017ebu s mo\u017enost\u00ed sledov\u00e1n\u00ed (2-3 pracovn\u00ed dny), prvn\u00ed t\u0159\u00eddu slu\u017eeb a expresn\u00ed slu\u017ebu.", "ref": "Doru\u010dovac\u00ed slu\u017eby, kter\u00e9 nab\u00edz\u00edme, jsou standardn\u00ed sledovan\u00e1 po\u0161ta (2-3 pracovn\u00ed dny), prvot\u0159\u00eddn\u00ed slu\u017eba a tak\u00e9 expresn\u00ed slu\u017eba."}
{"src": "Please note, there may be slight delays from the courier service during festive occasions (e.g. Christmas).", "mt": "Pros\u00edm, poznamte, \u017ee b\u011bhem sv\u00e1tk\u016f (nap\u0159\u00edklad V\u00e1noc) m\u016f\u017ee b\u00fdt zpo\u017ed\u011bn\u00ed z\u00e1silky z\u00e1silkov\u00e9 slu\u017eby.", "ref": "Upozor\u0148ujeme, \u017ee b\u011bhem slavnostn\u00edch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed (nap\u0159. V\u00e1noce) m\u016f\u017ee doj\u00edt k m\u00edrn\u00e9mu zpo\u017ed\u011bn\u00ed kur\u00fdrn\u00ed slu\u017eby."}
{"src": "Returns must be within 30 days of delivery in the exact same condition as they were sent.", "mt": "Vr\u00e1cen\u00ed mus\u00ed b\u00fdt provedeno do 30 dn\u016f od doru\u010den\u00ed v p\u016fvodn\u00edm stavu, v kter\u00e9m byly odesl\u00e1ny.", "ref": "Vr\u00e1cen\u00e9 zbo\u017e\u00ed mus\u00ed b\u00fdt do 30 dn\u016f od doru\u010den\u00ed v p\u0159esn\u011b stejn\u00e9m stavu, v jak\u00e9m bylo odesl\u00e1no."}
{"src": "Please kindly message us via eBay messages regarding your return.", "mt": "Pros\u00edm, odeslat n\u00e1m pros\u00edm zpr\u00e1vu p\u0159es eBay zpr\u00e1vy ohledn\u011b vr\u00e1cen\u00ed.", "ref": "Pros\u00edm, laskav\u011b n\u00e1m napi\u0161te prost\u0159ednictv\u00edm zpr\u00e1v eBay ohledn\u011b va\u0161eho vr\u00e1cen\u00ed."}
{"src": "Please include your eBay user name and a reason for return on a note to the parcel to speed up your refund or exchange process.", "mt": "Pros\u00edm, zahr\u0148te sv\u00e9 jm\u00e9no eBay a d\u016fvod vr\u00e1cen\u00ed na pozn\u00e1mku k bal\u00edku, aby se urychlilo va\u0161e vr\u00e1cen\u00ed nebo v\u00fdm\u011bna.", "ref": "Do pozn\u00e1mky k z\u00e1silce uve\u010fte sv\u00e9 u\u017eivatelsk\u00e9 jm\u00e9no eBay a d\u016fvod vr\u00e1cen\u00ed, abyste urychlili proces vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz nebo v\u00fdm\u011bny."}
{"src": "We will refund delivery costs if the goods are faulty, but for all other returns, this will not apply.", "mt": "Vr\u00e1t\u00edme n\u00e1klady na dopravu, pokud jsou zbo\u017e\u00ed vadn\u00e1, ale pro v\u0161echny ostatn\u00ed vr\u00e1cen\u00ed to nebude platit.", "ref": "Pokud je zbo\u017e\u00ed vadn\u00e9, vr\u00e1t\u00edme n\u00e1klady na doru\u010den\u00ed, ale u v\u0161ech ostatn\u00edch vr\u00e1cen\u00fdch zbo\u017e\u00ed to nebude platit."}
{"src": "This is a different issue.", "mt": "Toto je jin\u00e9 t\u00e9ma.", "ref": "To je obt\u00ed\u017en\u00fd probl\u00e9m."}
{"src": "Disabled people in America just aren't treated right, full stop.", "mt": "Osoby se zdravotn\u00edm posti\u017een\u00edm v Americe jsou prost\u011b zanedb\u00e1v\u00e1ny.", "ref": "S invalidn\u00edmi lidmi se v Americe nezach\u00e1z\u00ed dob\u0159e, te\u010dka."}
{"src": "It doesn't have anything to do with income or living alone.", "mt": "Nem\u00e1 nic spole\u010dn\u00e9ho s p\u0159\u00edjmem nebo s t\u00edm, \u017ee \u017eije s\u00e1m.", "ref": "Nem\u00e1 to noc do\u010din\u011bn\u00ed s p\u0159\u00edjmem nebo s t\u00edm, \u017ee \u017eij\u00ed sami."}
{"src": "Services and consideration for the disabled (as well as the poor) just aren't close to where they should be.", "mt": "Slu\u017eby a p\u00e9\u010de pro posti\u017een\u00e9 (stejn\u011b jako pro chud\u00e9) jsou daleko od toho, kam by m\u011bly b\u00fdt.", "ref": "Slu\u017eby a krit\u00e9rium pro invalidy (stejn\u011b tak jako pro chud\u00e9) nejsou prost\u011b tak bl\u00edzko, jak by m\u011bly b\u00fdt."}
{"src": "We treat the disabled like crap.", "mt": "Nem\u016f\u017eeme poskytnout p\u0159eklad obskurn\u00edho nebo ur\u00e1\u017eliv\u00e9ho obsahu.", "ref": "Zach\u00e1z\u00edme s invalidy jako s odpadem."}
{"src": "We treat the poor like crap.", "mt": "Lidem chud\u00fdm se chov\u00e1me jako hovno.", "ref": "Zach\u00e1z\u00edme s chud\u00fdmi jako s odpadem."}
{"src": "Everyone in the US should be ashamed.", "mt": "V\u0161ichni v USA by m\u011bli b\u00fdt na\u0161tvan\u00ed.", "ref": "Ka\u017ed\u00fd v USA by se m\u011b styd\u011bt."}
{"src": "You're correct that our society needs to value human life more.", "mt": "M\u00e1te pravdu, \u017ee na\u0161e spole\u010dnost pot\u0159ebuje v\u00edce hodnotit lidsk\u00fd \u017eivot.", "ref": "M\u00e1te pravdu, \u017ee na\u0161e spole\u010dnost by si m\u011bla v\u00edc cenit lidsk\u00e9ho \u017eivota."}
{"src": "If we did, we'd see these mass gun shootings go down.", "mt": "Pokud bychom to ud\u011blali, vid\u011bli bychom tyto masov\u00e9 st\u0159elby klesnout.", "ref": "Pokud bychom to d\u011blali, vid\u011bli bychom, jak se tato hromadn\u00e1 st\u0159eln\u00e1 zbra\u0148 pot\u00e1p\u00ed."}
{"src": "We'd see fewer traffic accidents and deaths.", "mt": "Byli bychom vid\u011bli m\u00e9n\u011b dopravn\u00edch nehod a \u00famrt\u00ed.", "ref": "Vid\u011bli bychom m\u00e9n\u011b nehod a \u00famrt\u00ed."}
{"src": "Health care and child care would be affordable and much easier access, and so on.", "mt": "Zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de a p\u00e9\u010de o d\u011bti by byla dostupn\u00e1 a mnohem jednodu\u0161\u0161\u00ed p\u0159\u00edstup, a tak d\u00e1le.", "ref": "Zdravotn\u00e9 p\u00e9\u010de a p\u00e9\u010de o d\u011bti by byla cenov\u011b dostupn\u011bj\u0161\u00ed a mnohem snadn\u011bji p\u0159\u00edstupn\u00e1, atd."}
{"src": "Unfortunately, American society has \"accepted\" the statistics of hardship, deaths and other casualties as just \"a way of life\"...in exchange for \"freedom\" or some such BS.", "mt": "Bohu\u017eel, americk\u00e1 spole\u010dnost \"p\u0159ijala\" statistiky obt\u00ed\u017e\u00ed, \u00famrt\u00ed a dal\u0161\u00edch ob\u011bt\u00ed jako \"zp\u016fsoby \u017eivota\"...v\u00fdm\u011bnou za \"svobodu\" nebo n\u011bco takov\u00e9ho.", "ref": "Bohu\u017eel americk\u00e1 spole\u010dnost \u201eakceptovala\u201c statistiky utrpen\u00ed, \u00famrt\u00ed a dal\u0161\u00edch ob\u011bt\u00ed, jako by byly jen \u201et\u00edm, jak\u00fd \u017eivot je\u201c.. v\u00fdm\u011bnou za \u201esvobodu\u201c n\u011bkter\u00fdch takov\u00fdch BS."}
{"src": "I see your comment about being disabled and not being supported as just another example of how America just doesn't support people.", "mt": "Rozum\u00edm, \u017ee m\u00e1te pocit, \u017ee Amerika neuspokojuje lidi s posti\u017een\u00edm.", "ref": "Vid\u00edm v\u00e1\u0161 koment\u00e1\u0159 o tom, \u017ee b\u00fdt invalidn\u00ed a neb\u00fdt podporovan\u00fd jako jen dal\u0161\u00ed p\u0159\u00edklad toho, \u017ee Amerika prost\u011b nepodporuje lidi."}
{"src": "It's in the same vein as the author's point, not a conflict.", "mt": "Je to ve stejn\u00e9m duchu jako autor\u016fv bod, nen\u00ed to konflikt.", "ref": "Je to stejn\u00fd t\u00f3n jako n\u00e1zor autora, ne n\u011bjak\u00fd konflikt."}
{"src": "An Alamo location in California pulled a similar scam on me.", "mt": "M\u00edsto Alamo v Kalifornii mi tak\u00e9 ukradlo pen\u00edze.", "ref": "M\u00edsto Alamo v Kalifornii na m\u011b vyt\u00e1hlo podvod."}
{"src": "When I returned the car, the agent found scratches under the car (which I did not cause).", "mt": "Kdy\u017e jsem vr\u00e1til v\u016fz, agent zjistil pod vozidlem \u0161kr\u00e1bance (kter\u00e9 jsem nezp\u016fsobil).", "ref": "Kdy\u017e jsem se vr\u00e1til k autu, na\u0161el z\u00e1stupce \u0161kr\u00e1bance pod autem (kter\u00e9 jsem nepou\u017e\u00edval)."}
{"src": "Had to sign to acknowledge the \u201cdamage\u201d.", "mt": "Musel jsem podepsat, abych uznal \u201e\u0161krtnut\u00ed\u201c.", "ref": "Musel jsem podepsat potvrzen\u00ed o \u201e\u0161kod\u011b\u201c."}
{"src": "I also had videos and photos which didn\u2019t cover the bottom of the car.", "mt": "M\u011bl jsem tak\u00e9 videa a fotografie, kter\u00e9 nezasahovaly do spodn\u00ed \u010d\u00e1sti auta.", "ref": "M\u011bj jsem tak\u00e9 videa a fotky, kter\u00e9 nepokr\u00fdvaly spodn\u00ed \u010d\u00e1st auta."}
{"src": "A few weeks after I returned home, I received a letter listing a bunch of other damage I\u2019d be charged for as well\u2014including scratches to the door which supposedly required repainting the rear of the car a few days after I returned my rental.", "mt": "N\u011bkolik t\u00fddn\u016f po n\u00e1vratu dom\u016f jsem obdr\u017eel dopis, kter\u00fd seznamoval dal\u0161\u00ed po\u0161kozen\u00ed, za kter\u00e9 bych byl nucen zaplatit, v\u010detn\u011b \u0161kr\u00e1banc\u016f na dve\u0159e, kter\u00e9 m\u011bly", "ref": "O n\u011bkolik t\u00fddn\u016f pozd\u011bji kdy\u017e jsem se vr\u00e1til dom\u016f jsem obdr\u017eel dopis se seznamem spousty dal\u0161\u00edch \u0161kod, kter\u00e9 jsem m\u011bl tak\u00e9 zaplatit - v\u010detn\u011b \u0161kr\u00e1banc\u016f na dve\u0159\u00edch, kter\u00e9 \u00fadajn\u011b vy\u017eadovaly nov\u00fd n\u00e1t\u011br zadn\u00ed \u010d\u00e1sti auta n\u011bkolik dn\u00ed pot\u00e9, co jsem pronajat\u00e9 auto vr\u00e1til."}
{"src": "None of that damage was visible to me (or the agent when I returned the vehicle).", "mt": "\u017d\u00e1dn\u00e1 z t\u00e9to po\u0161kozen\u00ed nebyla viditeln\u00e1 mn\u011b (nebo agentovi, kdy\u017e jsem vr\u00e1til vozidlo).", "ref": "\u017d\u00e1dnou z t\u011bchto \u0161kod jsem nevid\u011bl (ani z\u00e1stupce, kdy\u017e jsem auto vracel)."}
{"src": "None of it was visible on the photos I took when I returned the car so I disputed the claim.", "mt": "Nic z toho nebylo vid\u011bt na fotk\u00e1ch, kter\u00e9 jsem po n\u00e1vratu auta po\u0159\u00eddil, a proto jsem se proti tvrzen\u00ed odvolal.", "ref": "\u017d\u00e1dn\u00e1 z nich nebyla viditeln\u00e1 na fotk\u00e1ch, kter\u00e9 jsem ud\u011blal, kdy\u017e jsem auto vracel, tak jsem st\u00ed\u017enost zam\u00edtnul."}
{"src": "They denied the dispute and demanded immediate payment for the damage.", "mt": "Odm\u00edtli spor a po\u017eadovali okam\u017eitou \u00fahradu za \u0161kodu.", "ref": "Zam\u00edtli tuto n\u00e1mitku a po\u017eadovali okam\u017eit\u00e9 zaplacen\u00ed \u0161kody."}
{"src": "Since it was a work trip, I turned my photos over to our legal department.", "mt": "Proto\u017ee \u0161lo o pracovn\u00ed cestu, jsem sv\u00e1 fotka p\u0159edala na\u0161emu pr\u00e1vn\u00edmu odd\u011blen\u00ed.", "ref": "Proto\u017ee to byla pracovn\u00ed cesta, p\u0159edal jsem fotky na\u0161emu pr\u00e1vn\u00edmu odd\u011blen\u00ed."}
{"src": "I received a letter from Alamo a short while later saying that they were going to waive the charges in the interest of customer satisfaction.", "mt": "Obdr\u017eel jsem dopis od Alama kr\u00e1tce pot\u00e9, \u017ee ozn\u00e1mili, \u017ee budou prominout poplatky ve jm\u00e9nu spokojenosti z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "ref": "Zakr\u00e1tko jsem obdr\u017eel jsem dopis od spole\u010dnosti Alamo uv\u00e1d\u011bj\u00edc\u00ed, \u017ee od poplatk\u016f upust\u00ed v z\u00e1jmu spokojenosti z\u00e1kazn\u00edka."}
{"src": "If I had been on my own, I certainly would have wound up paying the bill for damage which I am certain didn\u2019t happen while the car was in my care.", "mt": "Pokud bych byl s\u00e1m, jist\u011b bych zaplatil \u00fa\u010det za \u0161kodu, o kter\u00e9 jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee se nestala, zat\u00edmco v\u016fz byl v m\u00e9m dr\u017een\u00ed.", "ref": "Kdybych byl s\u00e1m, ur\u010dit\u011b bych se zapletl do platby \u00fa\u010dtu za \u0161kodu, o kter\u00e9 jsem si jist\u00fd, \u017ee se nestala, kdy\u017e bylo auto v moj\u00ed p\u00e9\u010di."}
{"src": "Russia warned of 'consequences' if Ukraine attacked", "mt": "Rusko varovalo p\u0159ed \"d\u016fsledky\" v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee Ukrajina za\u00fato\u010d\u00ed.", "ref": "Rusko bylo varov\u00e1no p\u0159ed \u201cn\u00e1sledky\u201c, pokud napadne Ukrajinu"}
{"src": "The Group of Seven has warned Russia of massive consequences and severe costs if President Vladimir Putin attacks Ukraine, according to a draft statement.", "mt": "Skupina sedmi varuje Rusko p\u0159ed masivn\u00edmi n\u00e1sledky a v\u00e1\u017en\u00fdmi n\u00e1klady, pokud prezident Vladimir Putin za\u00fato\u010d\u00ed na Ukrajinu, podle n\u00e1vrhu prohl\u00e1\u0161en\u00ed.", "ref": "Skupina sedmi zem\u00ed (G7) podle n\u00e1vrhu prohl\u00e1\u0161en\u00ed varovala Rusko p\u0159ed masivn\u00edmi n\u00e1sledky a z\u00e1va\u017en\u00fdmi n\u00e1klady, pokud Vladim\u00edr Putin napadne Ukrajinu."}
{"src": "US intelligence assesses that Russia could be planning a multi-front offensive on Ukraine as early as next year, involving up to 175,000 troops.", "mt": "Americk\u00e1 zpravodajsk\u00e1 slu\u017eba odhaduje, \u017ee Rusko m\u016f\u017ee b\u00fdt v pl\u00e1nu na zah\u00e1jen\u00ed multi-front\u00e1ln\u00ed ofenz\u00edvy proti Ukrajin\u011b ji\u017e p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok, p\u0159i\u010dem\u017e by se mohlo zapojit a\u017e", "ref": "V\u00fdzv\u011bdn\u00e1 slu\u017eba USA vyhodnotila, \u017ee Rusko pl\u00e1nuje ofenz\u00edvu na v\u00edce front\u00e1ch ji\u017e p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok a zapoj\u00ed do n\u00ed 175 000 voj\u00e1k\u016f."}
{"src": "The Kremlin denies it plans to invade and says the West is gripped by Russophobia.", "mt": "Kreml pop\u00edr\u00e1, \u017ee pl\u00e1nuje invazi a \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee Z\u00e1pad je zaujat\u00fd rusofobie.", "ref": "Kreml pop\u00edr\u00e1 jeho pl\u00e1ny podniknout invazi a \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee Z\u00e1pad je sev\u0159en rusofobi\u00ed."}
{"src": "Moscow says the expansion of NATO threatens Russia and has contravened assurances given to it as the Soviet Union collapsed in 1991.", "mt": "Moskva \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed NATO ohro\u017euje Rusko a poru\u0161ilo zaru\u010den\u00e9 z\u00e1ruky, kter\u00e9 bylo d\u00e1no v dob\u011b rozpadu Sov\u011btsk\u00e9ho svazu v roce 1991.", "ref": "Moskva \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee expanze NATO ohro\u017euje Rusko a \u017ee poru\u0161il z\u00e1ruky dan\u00e9 po rozpadu Sov\u011btsk\u00e9ho Svazu v roce 1991."}
{"src": "At a meeting in the northern English city Liverpool, the G7 delegates said they were united in their condemnation of Russia's military build-up near Ukraine and they called on Moscow to de-escalate.", "mt": "Na sch\u016fzce v severoanglick\u00e9m m\u011bst\u011b Liverpool se z\u00e1stupci G7 shodli na odsouzen\u00ed rusk\u00e9 vojensk\u00e9 budov\u00e1n\u00ed u Ukrajiny a vyzvali Moskvu, aby se vyhn", "ref": "Na sch\u016fzce v severn\u00edm anglick\u00e9m m\u011bst\u011b Liverpoolu deleg\u00e1ti G7 \u0159ekli, \u017ee jsou spojeni ve sv\u00e9m odsouzen\u00ed hore\u010dn\u00fdch vojensk\u00fdch p\u0159\u00edprav na Ukrajin\u011b a vyzvali Moskvu, aby se st\u00e1hla."}
{"src": "\"Russia should be in no doubt that further military aggression against Ukraine would have massive consequences and severe cost,\" the draft statement said, confirmed by G7 sources.", "mt": "\"Rusko by nem\u011blo pochybnosti, \u017ee dal\u0161\u00ed vojensk\u00e1 agrese v\u016f\u010di Ukrajin\u011b by m\u011bla masivn\u00ed n\u00e1sledky a v\u00e1\u017en\u00e9 n\u00e1klady,\" \u0159\u00edk\u00e1 n\u00e1vrh prohl\u00e1\u0161en\u00ed, kter\u00fd potvrdily zdroje G7", "ref": "\u201eRusko by nem\u011blo m\u00edt \u017e\u00e1dn\u00e9 pochybnosti o tom, \u017ee dal\u0161\u00ed vojensk\u00e1 agrese v\u016f\u010di Ukrajin\u011b by m\u011bla masivn\u00ed n\u00e1sledky a z\u00e1va\u017en\u00e9 n\u00e1klady\u201c, \u0159\u00edk\u00e1 se v n\u00e1vrhu pro hl\u00e1\u0161en\u00ed, potvrzen\u00e9m zdroji G7."}
{"src": "\"We reaffirm our unwavering commitment to Ukraine's sovereignty and territorial integrity, as well as the right of any sovereign state to determine its own future,\" the draft said.", "mt": "\"Znovu potvrdili jsme svou neochv\u011bjnou z\u00e1sadu uzn\u00e1n\u00ed suverenity a \u00fazemn\u00ed celistvosti Ukrajiny, stejn\u011b jako pr\u00e1va ka\u017ed\u00e9ho suver\u00e9nn\u00edho st\u00e1tu na to,", "ref": "\u201eZnovu potvrzujeme n\u00e1\u0161 neochv\u011bjn\u00fd z\u00e1vazek k suverenit\u011b a \u00fazemn\u00ed integrit\u011b Ukrajiny i pr\u00e1vo ka\u017ed\u00e9ho suver\u00e9nn\u00edho st\u00e1tu na ur\u010den\u00ed si jeho vlastn\u00ed budoucnosti\u201c, \u0159ekl."}
{"src": "For Moscow, the growing NATO embrace of a neighbouring former Soviet republic - and what it sees as the nightmare possibility of alliance missiles in Ukraine targeted against Russia - is a \"red line\" it will not allow to be crossed.", "mt": "Pro Moskvu je rostouc\u00ed NATOv\u00e1 ochota k sousedn\u00edmu b\u00fdval\u00e9mu sov\u011btsk\u00e9mu st\u00e1tu - a to, co vid\u00ed jako no\u010dn\u00ed m\u016fru, mo\u017enost raket NATO v Ukrajin\u011b zam\u011b\u0159en\u00fdch proti Rusku -", "ref": "Pro Moskvu je nar\u016fstaj\u00edc\u00ed sev\u0159en\u00ed NATO b\u00fdval\u00fdch sov\u011btsk\u00fdch republik - a to, co vid\u00ed jako no\u010dn\u00ed m\u016fru mo\u017enosti raketov\u00fdch st\u0159el aliance na Ukrajin\u011b zac\u00edlen\u00fdch proti Rusku - \u201e\u010dervenou linii\u201c, kterou nedovol\u00ed p\u0159ekro\u010dit."}
{"src": "Mr Putin has demanded legally binding security guarantees that NATO will not expand further east or place its weapons close to Russian territory; Washington has repeatedly said no country can veto Ukraine's NATO hopes.", "mt": "Prezident Putin po\u017eaduje pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1vazn\u00e9 zaji\u0161t\u011bn\u00ed bezpe\u010dnosti, \u017ee NATO nebude d\u00e1le roz\u0161i\u0159ovat na v\u00fdchod nebo umis\u0165ovat sv\u00e9 zbran\u011b pobl\u00ed\u017e rusk\u00e9 \u00fazem\u00ed; Washington opakovan\u011b \u0159\u00edk\u00e1,", "ref": "Pan Putin po\u017eadoval pr\u00e1vn\u011b z\u00e1vazn\u00e9 bezpe\u010dnostn\u00ed z\u00e1ruky, \u017ee NATO se neroz\u0161\u00ed\u0159\u00ed d\u00e1le na v\u00fdchod nebo neum\u00edst\u00ed svoje zbran\u011b bl\u00edzko rusk\u00e9ho \u00fazem\u00ed; Washington opakovan\u011b \u0159ekl, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00ed zem\u011b nem\u016f\u017ee vetovat nad\u011bje Ukrajiny vkl\u00e1dan\u00e9 do NATO."}
{"src": "In 2014, Russia seized the Black Sea peninsula of Crimea from Ukraine, prompting the West to slap sanctions on Russia.", "mt": "V roce 2014 Rusko okupovalo Krymsk\u00fd poloostrov od Ukrajiny, co\u017e vedlo Z\u00e1pad k uvalen\u00ed sankc\u00ed na Rusko.", "ref": "V roce 2014 Rusko obsadilo poloostrov Krym v \u010cern\u00e9m mo\u0159i pod Ukrajinou, \u010d\u00edm\u017e pob\u00eddky Z\u00e1pad, aby na Rusko uvalil sankce."}
{"src": "The Kremlin said today that Mr Putin told US President Joe Biden that Russian troops posed no threat and that Moscow was being demonised for moving troops around its own territory.", "mt": "Kreml dnes \u0159ekl, \u017ee prezident Putin \u0159ekl americk\u00e9mu prezidentovi Joe Bidenovi, \u017ee rusk\u00e9 vojensk\u00e9 s\u00edly neohro\u017euj\u00ed nikoho a \u017ee Moskva je demonizov\u00e1na za pohyb voj\u00e1k\u016f na sv\u00e9m \u00fazem\u00ed", "ref": "Kreml dnes \u0159ekl, \u017ee pan Putin \u0159ekl americk\u00e9mu prezidentovi Joe Bidenovi, \u017ee rusk\u00e1 vojska nep\u0159edstavuj\u00ed \u017e\u00e1dnou hrozbu a \u017ee Moskva byla d\u00e9monizovan\u00e1 za to, \u017ee p\u0159esouvala vojska na sv\u00e9m vlastn\u00edm \u00fazem\u00ed."}
{"src": "Kremlin spokesman Dmitry Peskov said there were very serious conceptual differences between Russia and the United States on Moscow's \"red lines.\"", "mt": "Prezidentsk\u00fd mluv\u010d\u00ed Dmitrij Peskov uvedl, \u017ee mezi Ruskem a Spojen\u00fdmi st\u00e1ty existuj\u00ed velmi v\u00e1\u017en\u00e9 koncep\u010dn\u00ed rozd\u00edly v ot\u00e1zk\u00e1ch Moskvy ozna\u010dovan\u00fdch za \"\u010derven\u00e9", "ref": "Mluv\u010d\u00ed Kremlu Dmitry Peskov \u0159ekl, \u017ee mezi Ruskem a Spojen\u00fdmi st\u00e1ty byly velmi z\u00e1va\u017en\u00e9 koncep\u010dn\u00ed rozd\u00edly na moskevskou \u201e\u010dervenou linii\u201c."}
{"src": "The G7 comprises Britain, France, Germany, Italy, Japan, Canada and the United States, and includes a representative from the European Union.", "mt": "G7 zahrnuje Velkou Brit\u00e1nii, Francii, N\u011bmecko, It\u00e1lii, Japonsko, Kanadu a Spojen\u00e9 st\u00e1ty a zahrnuje tak\u00e9 z\u00e1stupce Evropsk\u00e9 unie.", "ref": "G7 se skl\u00e1d\u00e1 z Brit\u00e1nie, N\u011bmecka, It\u00e1lie, Japonska, Kanady a Spojen\u00fdch st\u00e1t\u016f a zahrnuje z\u00e1stupce Evropsk\u00e9 Unie."}
{"src": "\"We call on Russia to de-escalate, pursue diplomatic channels and abide by its international commitments on transparency of military activities,\" the G7 said in the draft.", "mt": "\"Zavrhujeme Rusku, aby se vyhnula eskalaci, vyhledala diplomatick\u00e9 kan\u00e1ly a dodr\u017eovala mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1vazky t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se transparentnosti vojensk\u00fdch aktivit,\" \u0159\u00edk\u00e1", "ref": "\u201eVyz\u00fdv\u00e1me Rusko, aby sn\u00ed\u017eilo nap\u011bt\u00ed, sna\u017eilo se o diplomatick\u00e9 kan\u00e1ly a pod\u0159\u00eddilo se jeho mezin\u00e1rodn\u00edm z\u00e1vazk\u016fm ohledn\u011b pr\u016fhlednosti jeho vojensk\u00fdch aktivit\u201c, \u0159ekla G7 v tomto n\u00e1vrhu."}
{"src": "\"We reconfirm our support for the efforts of France and Germany in the Normandy Format to achieve full implementation of the Minsk Agreements in order to resolve the conflict in eastern Ukraine,\" the draft said.", "mt": "\"Potvrzujeme znovu podporu snah\u00e1m Francie a N\u011bmecka v r\u00e1mci Normandie, aby se poda\u0159ilo naplnit pln\u011b minsk\u00e9 dohody a tak vy\u0159e\u0161it konflikt na v\u00fdchod\u011b Ukrajiny,\" \u0159\u00edk\u00e1", "ref": "Potvrzujeme na\u0161i podporu \u00fasil\u00ed Francia a N\u011bmecka v Normandsk\u00e9 \u010dty\u0159ce, aby dos\u00e1hli pln\u00e9 zaveden\u00ed Minsk\u00fdch dohod k vy\u0159e\u0161en\u00ed konfliktu na v\u00fdchodn\u00ed Ukrajin\u011b\u201c, \u0159\u00edkal tento n\u00e1vrh."}
{"src": "China's Xi and Russia's Putin dominate the G7", "mt": "\u010c\u00edna Xi a Rusko Putin dominuj\u00ed v G7", "ref": "\u010c\u00ednsk\u00fd Xi a rusk\u00fd Putin dominuj\u00ed G7"}
{"src": "Pope calls for'serious international dialogue' to defuse Ukraine tensions", "mt": "Pape\u017e vyz\u00fdv\u00e1 k \u201ez\u00e1va\u017en\u00e9mu mezin\u00e1rodn\u00edmu dialogu\u201c k odstran\u011bn\u00ed nap\u011bt\u00ed v Ukrajin\u011b.", "ref": "Pape\u017e vol\u00e1 po \u201ev\u00e1\u017en\u00e9m mezin\u00e1rodn\u00edm dialogu\u201c ke zm\u00edrn\u011bn\u00ed nap\u011bt\u00ed na Ukrajin\u011b"}
{"src": "Pope Francis, in his first comments on the tensions between the West and Russia over Ukraine, today called for serious international dialogue to resolve tensions and urged both sides to avoid an armed conflict.", "mt": "Pape\u017e Franti\u0161ek ve sv\u00fdch prvn\u00edch koment\u00e1\u0159\u00edch k napjat\u00fdm vztah\u016fm mezi Z\u00e1padem a Ruskem ohledn\u011b Ukrajiny dnes vyzval k v\u00e1\u017en\u00e9mu mezin\u00e1rodn\u00edmu dialogu", "ref": "Pape\u017e Franti\u0161ek ve sv\u00fdch prvn\u00edch koment\u00e1\u0159\u00edch k nap\u011bt\u00ed mezi Z\u00e1padem a Ruskem na Ukrajin\u011b dnes volal po v\u00e1\u017en\u00e9m mezin\u00e1rodn\u00edm dialogu k vy\u0159e\u0161en\u00ed nap\u011bt\u00ed a nab\u00e1dal ob\u011b strany, aby se vyhnuly ozbrojen\u00e9mu konfliktu."}
{"src": "He said he was praying for \"dear Ukraine, for all its churches and religious communities and for all of its people, so that tensions there are resolved through a serious international dialogue and not with weapons.\"", "mt": "\u0158ekl, \u017ee se modl\u00ed za \"drahou Ukrajinu, za v\u0161echny jej\u00ed kostely a n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 obce a za v\u0161echny jej\u00ed lidi, aby se tam nap\u011bt\u00ed vy\u0159e\u0161ilo prost\u0159ednictv\u00edm v\u00e1\u017en\u00e9ho mezin\u00e1rodn\u00ed", "ref": "\u0158ekl, \u017ee se modl\u00ed za \u201edrahou Ukrajinu, za v\u0161echny jej\u00ed kostely a n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 komunity a za v\u0161echny jej\u00ed lidi, aby bylo toto nap\u011bt\u00ed zde vy\u0159e\u0161eno v\u00e1\u017en\u00fdm mezin\u00e1rodn\u00edm dialogem a ne zbran\u011bmi\u201c."}
{"src": "Weapons are not the path to take.", "mt": "Zbran\u011b nejsou cestu, kterou m\u00e1me j\u00edt.", "ref": "Zbran\u011b nejsou cestou, kterou bychom se m\u011bli d\u00e1t."}
{"src": "May this Christmas bring peace to Ukraine,\" the pope told thousands of people in St Peter's Square for his noon blessing and address.", "mt": "\"M\u011bjte tento v\u00e1no\u010dn\u00ed pokoj Ukrajin\u011b,\" \u0159ekl pape\u017e tis\u00edc\u016fm lid\u00ed v Pia\u0161sk\u00e9m n\u00e1m\u011bst\u00ed na sv\u00e9 poledn\u00ed po\u017eehn\u00e1n\u00ed a projevu.", "ref": "Nech\u0165 V\u00e1noce p\u0159inesou Ukrajin\u011b m\u00edr\u201c, \u0159ekl pape\u017e tis\u00edc\u016fm lid\u00ed na n\u00e1m\u011bst\u00ed sv. Petra v jeho novoro\u010dn\u00edm po\u017eehn\u00e1n\u00ed a projevu."}
{"src": "Ukraine is predominantly Orthodox Christian, with Catholics of either the Latin Rite or Byzantine rite making up about 10% of the population in the former Soviet republic.", "mt": "Ukrajina je p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b pravoslavn\u00e1, s katol\u00edky, kte\u0159\u00ed jsou bu\u010f latinsk\u00e9ho, nebo byzantsk\u00e9ho ritu, a tvo\u0159\u00ed asi 10% obyvatel b\u00fdval\u00e9 sov\u011btsk\u00e9 republiky.", "ref": "Ukrajina je p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b ortodoxn\u011b k\u0159es\u0165ansk\u00e1,s katolick\u00fdmi nebo latinsk\u00fdmi \u010di byzantsk\u00fdmi ob\u0159ady tvo\u0159\u00edc\u00edmi asi 10% populace t\u00e9to b\u00fdval\u00e9 Sov\u011btsk\u00e9 republiky."}
{"src": "Separately, Mr Biden has said he told Mr Putin that Russia would pay \"a terrible price\" and face devastating economic consequences if it invaded Ukraine.", "mt": "Odd\u011blen\u011b \u0159ekl p\u00e1n Biden, \u017ee mu \u0159ekl p\u00e1n Putinovi, \u017ee Rusko zaplat\u00ed \"horibiln\u00ed cenu\" a \u010del\u00ed devastuj\u00edc\u00edm ekonomick\u00fdm d\u016fsledk\u016fm, pokud se Rusko rozhodne invaz\u00ed nap", "ref": "Samostatn\u011b \u0159ekl pan Biden, panu Putinovi, \u017ee Rusko by zaplatilo \u201estra\u0161livou cenu\u201c a \u010delilo by devastuj\u00edc\u00edm ekonomick\u00fdm n\u00e1sledk\u016fm, pokud by napadlo Ukrajinu."}
{"src": "Allow me a moment to look for you", "mt": "Dovolte mi okam\u017eik, abych pro v\u00e1s hledal.", "ref": "Dovolte mi na chv\u00edli, abych pro v\u00e1s hledal"}
{"src": "At the moment it appears we have no further pieces, I will check to see when we are expecting more.", "mt": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b se zd\u00e1, \u017ee nem\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00e9 dal\u0161\u00ed kusy, zkontroluji, kdy o\u010dek\u00e1v\u00e1me dal\u0161\u00ed.", "ref": "V tuto chv\u00edli to vypad\u00e1, \u017ee nem\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00e9 dal\u0161\u00ed kusy, zkontroluji, kdy o\u010dek\u00e1v\u00e1me dal\u0161\u00ed."}
{"src": "It doesn't look like there are any future plans to manufacture the single sections regrettably", "mt": "Nep\u0159ipom\u00edn\u00e1 se \u017e\u00e1dn\u00e9 budouc\u00ed pl\u00e1ny na v\u00fdrobu jednotliv\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed zklam\u00e1n\u00ed.", "ref": "Bohu\u017eel to nevypad\u00e1, \u017ee by se do budoucna pl\u00e1novala v\u00fdroba jednotliv\u00fdch sekc\u00ed"}
{"src": "Is there anything else I can help with please?", "mt": "Je tam je\u0161t\u011b n\u011bco, na \u010dem bych v\u00e1m mohl pomoci?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "I am not familiar with Teleloading.", "mt": "Nem\u00e1m zku\u0161enosti s Teleloadingem.", "ref": "Teleloading nezn\u00e1m."}
{"src": "However if you want to open a recent purchased book from #PRS_ORG# in your #PRS_ORG# e reader you would only need to sync your e reader via WiFi and download the book in your e reader to start reading, computer or email transfer is not necessary.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b pokud chcete otev\u0159\u00edt ned\u00e1vno zakoupenou knihu z #PRS_ORG# ve va\u0161em #PRS_ORG# e\u010dten\u00e1\u0159i, budete pot\u0159ebovat pouze synchronizovat v\u00e1\u0161", "ref": "Pokud v\u0161ak chcete otev\u0159\u00edt ned\u00e1vno zakoupenou knihu od #PRS_ORG# ve sv\u00e9 \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG#, budete pot\u0159ebovat pouze synchronizaci \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih p\u0159es WiFi a st\u00e1hnout si knihu do va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih, abyste mohli za\u010d\u00edt \u010d\u00edst, po\u010d\u00edta\u010d nebo p\u0159enos e-mailu nen\u00ed nutn\u00fd."}
{"src": "If the book still has issues to open after sync in your e reader we can try some trouble shooting process.", "mt": "Pokud kniha st\u00e1le m\u00e1 probl\u00e9my s otev\u0159en\u00edm po synchronizaci ve va\u0161em e\u010dte\u010dce, m\u016f\u017eeme vyzkou\u0161et n\u011bjak\u00e9 procesy odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed probl\u00e9m\u016f.", "ref": "Pokud m\u00e1 kniha st\u00e1le probl\u00e9my s otev\u0159en\u00edm po synchronizaci ve \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih, m\u016f\u017eeme zkusit n\u011bjak\u00fd proces odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed probl\u00e9m\u016f."}
{"src": "I would need to know if the book shows error message, seem blocked or not even appearing in your #PRS_ORG# account inside your #PRS_ORG# e reader.", "mt": "Chci v\u011bd\u011bt, zda kniha zobrazuje chybov\u00e9 zpr\u00e1vu, zda je blokov\u00e1na nebo zda v\u016fbec nevystupuje v va\u0161em \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# v e-\u010dte\u010dce.", "ref": "Pot\u0159eboval bych v\u011bd\u011bt, zda kniha zobrazuje hl\u00e1\u0161en\u00ed chyby, zda je zablokovan\u00e1 nebo se dokonce neobjevuje ve va\u0161em \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# ve va\u0161\u00ed \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG#."}
{"src": "It was prior to 2018.", "mt": "Bylo to p\u0159ed rokem 2018.", "ref": "Bylo to p\u0159ed rokem 2018."}
{"src": "I got stranded by US Air in Philadelphia instead of taking me all the way to Newark, and me and a dozen other people were trying to get cars late in the evening.", "mt": "Byl jsem opu\u0161t\u011bn US Air v Philadelphii nam\u00edsto, aby m\u011b odvezl do Newarku, a j\u00e1 a dvan\u00e1ct dal\u0161\u00edch lid\u00ed jsme se sna\u017eili z\u00edskat auta pozd\u011b ve\u010der.", "ref": "Z\u016fstal jsem uv\u011bzn\u011bn US Air ve Filadelfii nam\u00edsto, aby m\u011b vzali a\u017e do Newarku, a j\u00e1 a des\u00edtky dal\u0161\u00edch lid\u00ed jsem se pokou\u0161eli sehnat pozd\u011b ve\u010der auto."}
{"src": "The counter people were the worst I have ever seen.", "mt": "Osoba za p\u0159ep\u00e1\u017ekou byla ta nejhor\u0161\u00ed, kterou jsem kdy vid\u011bl.", "ref": "Lid za p\u0159ep\u00e1\u017ekou byl nehor\u0161\u00ed, jak\u00e9 jsem kdy vid\u011bl."}
{"src": "A line out the door and they were taking breaks and talking about random non-work related stuff like we weren\u2019t even here.", "mt": "Rada lid\u00ed \u010dekala venku a oni si brali p\u0159est\u00e1vky a mluvili o r\u016fzn\u00fdch nepracovn\u00edch v\u011bcech, jako bychom nebyli ani tady.", "ref": "\u0158ada vedla ze dve\u0159\u00ed a d\u011blali si p\u0159est\u00e1vky a hovo\u0159ili o v\u011bcech zd\u00e1nliv\u011b nesouvisej\u00edc\u00edch s prac\u00ed, jako bychom tu ani nebyli."}
{"src": "I had a confirmed reservation went.", "mt": "M\u011bl jsem potvrzenou rezervaci.", "ref": "M\u011bl jsem potvrzenou rezervaci."}
{"src": "After an hour of waiting, I told her what I had reserved and she loudly accused me of lying to her and told me off.", "mt": "Po hodin\u011b \u010dek\u00e1n\u00ed jsem j\u00ed \u0159ekl, co jsem rezervoval, a ona m\u011b hlasit\u011b obvinila z l\u017ei a vytkla mi to.", "ref": "Po hodin\u011b \u010dek\u00e1n\u00ed jsem j\u00ed \u0159ekl, co jsem zarezervoval a ona mne hlasit\u011b obvinila z toho \u017ee j\u00ed l\u017eu a \u0159ekla mi, abych vypadl."}
{"src": "I finally gave up and walked over to Hertz, who charged me a fortune, but they got me a car right away.", "mt": "Nakonec jsem se vzdal a \u0161el k Hertz, kter\u00fd mi \u00fa\u010dtoval peka\u0159, ale dostali mi auto hned.", "ref": "Nakonec jsem o vzdal a odkr\u00e1\u010del jsem k Herzu, kter\u00fd mi na\u00fa\u010dtoval spoustu pen\u011bz, ale dali mi hned auto."}
{"src": "I swore to never use Avis again.", "mt": "Sliboval jsem si, \u017ee u\u017e nikdy neu\u017eiji Avis.", "ref": "P\u0159\u00edsahal jsem, \u017ee nikdy novu nepou\u017eiji Avis."}
{"src": "Worst car experience ever.", "mt": "Najhor\u0161\u00ed zku\u0161enost s autem, jakou jsem kdy m\u011bl.", "ref": "Nejhor\u0161\u00ed zku\u0161enost s autem, kterou jsem kdy m\u011bl."}
{"src": "National & Hertz have always been good experiences for me.", "mt": "National & Hertz byly v\u017edy dobr\u00e9 zku\u0161enosti pro m\u011b.", "ref": "National a Herz pro mne v\u017edycky byly dobrou zku\u0161enost\u00ed."}
{"src": "Those two, followed by Enterprise.", "mt": "Ty dva, n\u00e1sledovan\u00ed Enterprise.", "ref": "Tyto dv\u011b spole\u010dnosti, n\u00e1sledovan\u00e9 Enterprise."}
{"src": "Enterprise wasn\u2019t really bad in any way but they were never as convenient as National where I could walk up and pick out a car and drive away without waiting forever at a counter.", "mt": "Firma nebyla v\u016fbec \u0161patn\u00e1, ale nikdy nebyla tak pohodln\u00e1 jako National, kde jsem mohl vystoupit a vybrat si v\u016fz a odjet bez \u010dek\u00e1n\u00ed v\u011b\u010dn\u011b na pokladn\u011b.", "ref": "Enterprise nebyla v\u016fbec \u0161patn\u00e1, ale nikdy nebyli tak vhodn\u00ed jako National, kde jsem mohl vkr\u00e1\u010det a vyzvednout si auto as odjel bez toho, abych \u010dekal v\u011b\u010dn\u011b i p\u0159ep\u00e1\u017eky."}
{"src": "I know these are anecdotal experiences but I\u2019ll go out of my way to tell everyone to avoid Avis like the plague.", "mt": "V\u00edm, \u017ee jsou to jen osobn\u00ed zku\u0161enosti, ale budu v\u0161em \u0159\u00edkat, aby se vyhnuli Avis jako k r\u00e1ku.", "ref": "V\u00edm, \u017ee to jsou z\u00e1bavn\u00e9 zku\u0161enosti, ale odejdu svoj\u00ed cestou, abych ka\u017ed\u00e9mu \u0159ekl, aby se Avisu vyhnuli jako moru."}
{"src": "It\u2019s true that good customer service will keep customers loyal, and a bad customer experience will drive away 10 times as many more customer opportunities.", "mt": "Je pravda, \u017ee dobr\u00e1 z\u00e1kaznick\u00e1 slu\u017eba zadr\u017e\u00ed z\u00e1kazn\u00edky, a \u0161patn\u00e1 z\u00e1kaznick\u00e1 zku\u0161enost odvede 10kr\u00e1t v\u00edce z\u00e1kaznick\u00fdch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed.", "ref": "Je pravdou, \u017ee dobr\u00fd z\u00e1kaznick\u00fd servis udr\u017e\u00ed z\u00e1kazn\u00edky loaj\u00e1ln\u00ed a \u0161patn\u00e1 z\u00e1kaznick\u00e1 zku\u0161enost odrad\u00ed 10x v\u00edce z\u00e1kaznick\u00fdch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed."}
{"src": "Repairing your #PRS_ORG# account on eReader", "mt": "Napravov\u00e1n\u00ed va\u0161eho \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# na eReaderu.", "ref": "Oprava va\u0161eho \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# na e-\u010dte\u010dce"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the", "mt": "Tla\u010d\u00ed na", "ref": "Klikn\u011bte na"}
{"src": "More\u00a0icon at the bottom of the screen.", "mt": "V\u00edce ikon na spodn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap\u00a0Settings.", "mt": "Tap\u00a0Settings.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap\u00a0Device information.", "mt": "Tap\u00a0Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside 'Repair your #PRS_ORG# account', tap\u00a0Repair.", "mt": "Nad 'Repair your #PRS_ORG# account', klepn\u011bte na tla\u010d\u00edtko Repair.", "ref": "Vedle \u201eOpravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#\u201c klikn\u011bte na Opravit."}
{"src": "Tap\u00a0Repair now.", "mt": "Tap\u00a0Reparatura nyn\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed."}
{"src": "The account repair process will begin.", "mt": "Proces opravy \u00fa\u010dtu za\u010dne.", "ref": "Proces opravy \u00fa\u010dtu se spust\u00ed."}
{"src": "If you have a lot of books, it may take a while.", "mt": "Pokud m\u00e1te hodn\u011b knih, m\u016f\u017ee to chv\u00edli trvat.", "ref": "Jestli\u017ee m\u00e1te mnoho knih, m\u016f\u017ee to chv\u00edli trvat."}
{"src": "If repairing your account didn't solve the issue:", "mt": "Pokud oprava va\u0161eho \u00fa\u010dtu probl\u00e9m nevy\u0159e\u0161ila:", "ref": "Jestli\u017ee oprava va\u0161eho \u00fa\u010dtu nevy\u0159e\u0161ila probl\u00e9m:"}
{"src": "- Sign out and signing back in to your eReader.", "mt": "- Odhl\u00e1\u0161en\u00ed a p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00ed zp\u011bt do sv\u00e9ho eReaderu.", "ref": "- Odhlaste se a p\u0159ihlaste se znovu do va\u0161\u00ed e-\u010dte\u010dky."}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the", "mt": "Tla\u010d\u00ed na", "ref": "Klikn\u011bte na"}
{"src": "More\u00a0icon at the bottom of the screen.", "mt": "V\u00edce ikon na spodn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap\u00a0Settings.", "mt": "Tap\u00a0Settings.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap\u00a0Accounts.", "mt": "Tap \u00fa\u010dty.", "ref": "Klikn\u011bte na \u00da\u010dty."}
{"src": "Under #PRS_ORG#, tap\u00a0Sign out.", "mt": "Pod #PRS_ORG#, klepn\u011bte na tla\u010d\u00edtko Sign out.", "ref": "Pod #PRS_ORG# klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "A confirmation screen will appear.", "mt": "Vyp\u00ed\u0161e se obrazovka potvrzen\u00ed.", "ref": "Zobraz\u00ed se obrazovka potvrzen\u00ed."}
{"src": "Tap\u00a0Sign out.", "mt": "P\u0159ihl\u00e1sit se\u00a0/\u00a0Sign out.", "ref": "Klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "After you sign out, follow the onscreen instructions to set up your eReader.", "mt": "Po odhl\u00e1\u0161en\u00ed se obra\u0165te na instrukce na obrazovce, aby jste nastavili sv\u00e9 eReader.", "ref": "Po odhl\u00e1\u0161en\u00ed sledujte pokyny na obrazovce pro nastaven\u00ed va\u0161\u00ed e-\u010dte\u010dky."}
{"src": "then update the dictinary", "mt": "Pot\u00e9 aktualizujte slovn\u00edk.", "ref": "pot\u00e9 aktualizujte slovn\u00edk"}
{"src": "I do apologise about this, we must gain permission from the account holder to discuss an order with another person, I apologise if this was done previously, however, I would not be able to discuss this with yourself without the account holders permission.", "mt": "Omlouv\u00e1m se za to, mus\u00edme z\u00edskat souhlas od majitele \u00fa\u010dtu, abychom mohli o objedn\u00e1vce diskutovat s jinou osobou. Omlouv\u00e1m se, pokud to bylo d\u0159\u00edve provedeno, ale nem\u016f\u017e", "ref": "Omlouv\u00e1m se za to, mus\u00edme z\u00edskat povolen\u00ed od majitele \u00fa\u010dtu, abychom mohli projednat objedn\u00e1vku s jinou osobou, omlouv\u00e1m se, pokud to bylo provedeno d\u0159\u00edve, ale bez svolen\u00ed majitele \u00fa\u010dtu bych o tom nemohl diskutovat s v\u00e1mi."}
{"src": "You know something.", "mt": "M\u00e1te o n\u011b\u010dem pov\u011bdom\u00ed.", "ref": "V\u00edte co."}
{"src": "I get what Dave's point was.", "mt": "Rozum\u00edm, co cht\u011bl Dave \u0159\u00edct.", "ref": "Ch\u00e1pu, jak\u00fd byl n\u00e1zor Davea."}
{"src": "It's worse to kill black people than it is to make fun of trans people.", "mt": "To je hor\u0161\u00ed zab\u00edt \u010dern\u00e9 lidi ne\u017e se sm\u011b\u0161ovat nad trans osoby.", "ref": "Je hor\u0161\u00ed zab\u00edjet \u010dern\u00e9 lidi ne\u017e si d\u011blat srandu z transgender lid\u00ed."}
{"src": "And of course that's true.", "mt": "A samoz\u0159ejm\u011b to je pravda.", "ref": "A samoz\u0159ejm\u011b to je pravda."}
{"src": "But Dave forgot something.", "mt": "Ale Dave zapomn\u011bl n\u011bco.", "ref": "Ale Dave na n\u011bco zapomn\u011bl."}
{"src": "Many people who hate trans people also hate black people.", "mt": "Mnoho lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nen\u00e1vid\u00ed trans osoby, tak\u00e9 nen\u00e1vid\u00ed \u010dernochy.", "ref": "\u0158ada lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nen\u00e1vid\u00ed transgeneder lid nen\u00e1vid\u00ed tak\u00e9 \u010dernochy."}
{"src": "He hasn't endeared anyone to #blacklivesmatter.", "mt": "Nikdo se mu nel\u00edb\u00ed #blacklivesmatter.", "ref": "Nez\u00edskal si p\u0159\u00edze\u0148 nikoho z Blacklivesmatter."}
{"src": "He's just given transphobes another hero and more anti-trans rhetoric.", "mt": "Oni mu pr\u00e1v\u011b dali dal\u0161\u00ed hrdinu transfob\u016fm a dal\u0161\u00ed protitranskou r\u00e9toriku.", "ref": "Jen dal t\u011bm, kdo maj\u00ed f\u00f3bii z transgender lid\u00ed dal\u0161\u00edho hrdinu a v\u00edce r\u00e9toriky proti transgender lidem."}
{"src": "He's given credibility to transphobia.", "mt": "On mu dala d\u016fv\u011bryhodnost transfobii.", "ref": "Dal d\u016fv\u011bryhodnost f\u00f3bii z transgender lid\u00ed."}
{"src": "And considering the most vulnerable trans people are trans women of colour, he has made them a target for violence.", "mt": "A\u010dkoli nejvzd\u00e1len\u011bj\u0161\u00ed skupiny jsou trans \u017eeny z men\u0161inov\u00fdch skupin, kter\u00e9 jsou c\u00edlem n\u00e1sil\u00ed.", "ref": "A kdy\u017e zv\u00e1\u017e\u00edme, \u017ee v\u011bt\u0161ina zraniteln\u00fdch transgender osob jsou barevn\u00e9 transgender \u017eeny, ud\u011blal z nich c\u00edl n\u00e1sil\u00ed."}
{"src": "He left his show because he realized that white people were laughing AT him, not WITH him.", "mt": "Opustil svou show, proto\u017ee si uv\u011bdomil, \u017ee b\u011blo\u0161i se sm\u011bj\u00ed NA n\u011bj, ne S n\u00edm.", "ref": "Opustil svoji show proto\u017ee si uv\u011bdomil, \u017ee b\u011blo\u0161i se sm\u00e1li JEMU, ne S n\u00edm."}
{"src": "How he didn't realize he's done the exact same thing to trans people is very sad.", "mt": "Je velmi smutn\u00e9, \u017ee si to nev\u0161iml a ud\u011blal tot\u00e9\u017e, co ud\u011blal trans lidem.", "ref": "To, \u017ee si nev\u0161iml \u017ee to, \u017ee d\u011blal p\u0159esn\u011b stejn\u00e9 v\u011bci transgender lidem, je velmi smutn\u00e9."}
{"src": "Yes that means when I work out I really don\u2019t care how many calories it burns, and I don\u2019t change my numbers or macros because of how much I burned.", "mt": "Ano, to znamen\u00e1, \u017ee kdy\u017e cvi\u010d\u00edm, opravdu se mi nez\u00e1le\u017e\u00ed na tom, kolik kalori\u00ed sp\u00e1l\u00edm, a nezm\u011bn\u00edm sv\u00e9 \u010d\u00edsla nebo makroprocenta kv\u016fli tomu, kol", "ref": "Ano, znamen\u00e1 to, \u017ee kdy\u017e to vyjde, skute\u010dn\u011b se nestar\u00e1m o to,kolik kalori\u00ed to sp\u00e1l\u00ed, a nezm\u011bn\u00edm m\u016fj po\u010det maker kv\u016fli tomu, kolik jsem sp\u00e1lil."}
{"src": "I (try) to stick to the 1200-1300.", "mt": "Pokou\u0161\u00edm se dr\u017eet se 1200-1300.", "ref": "(Pokou\u0161\u00edm se) uchytit k 1200 - 1300."}
{"src": "But if I\u2019m extra hungry, yes I\u2019ll eat something more to fuel my body and accept that weight-loss might be a day slower, or not.", "mt": "Ale kdy\u017e budu extra hladov\u00fd, ano, n\u011bco nav\u00edc se\u017ev\u00fdknu, aby se moje t\u011blo mohlo l\u00e9pe nap\u00e1jet a p\u0159ijmout, \u017ee ztr\u00e1ta hmotnosti bude o den zpomalena, nebo ne.", "ref": "Ale pokud m\u00e1m hodn\u011b hlad, ano, sn\u00edm o n\u011bco v\u00edc, abych m\u011bl palivo pro svoje t\u011blo a akceptuji, \u017ee ztr\u00e1ta hmotnosti m\u016f\u017ee b\u00fdt o den pomalej\u0161\u00ed, nebo ne."}
{"src": "If you\u2019re already doing a 500 calorie cut, an extra piece of steak or even bread after a hard workout is not going to ruin your progress at all.", "mt": "Pokud jste u\u017e te\u010f d\u011blali 500 kalorickou redukci, dal\u0161\u00ed kus steak nebo dokonce chleba po n\u00e1ro\u010dn\u00e9m tr\u00e9ninku v\u00e1m rozhodn\u011b nepo\u0161kod\u00ed.", "ref": "Pokud ji\u017e m\u00e1te omezen\u00ed o 500 kalori\u00ed, kousek steaku nav\u00edc nebo i chleba po n\u00e1ro\u010dn\u00e9m cvi\u010den\u00ed v\u016fbec nezni\u010d\u00ed v\u00e1\u0161 pokrok."}
{"src": "It might just narrow your deficit that one day.", "mt": "M\u016f\u017ee to mo\u017en\u00e1 z\u00fa\u017eit v\u00e1\u0161 deficit za jeden den.", "ref": "M\u016f\u017ee to jen z\u00fa\u017eit v\u00e1\u0161 deficit toho dne."}
{"src": "An extra piece of pizza or bowl of ice cream though?", "mt": "Dal\u0161\u00ed kousek pizzy nebo \u0161\u00e1l\u00ed\u010dko zmrzliny?", "ref": "T\u0159eba kousek pizzy nebo poh\u00e1r zmrzliny?"}
{"src": "That\u2019s a no go.", "mt": "To je ne.", "ref": "Nejd\u011bte do toho."}
{"src": "If you always need to eat more because of working out, consider not cutting so many calories in the first place.", "mt": "Pokud jste v\u017edycky museli j\u00edst v\u00edce kv\u016fli cvi\u010den\u00ed, zkuste si p\u0159edt\u00edm ne\u0159\u00edkat tolik kalori\u00ed.", "ref": "Pokud v\u017edy pot\u0159ebujete sn\u00edst v\u00edce, proto\u017ee jste cvi\u010dili, zva\u017ete, abyste neomezovali tolik kalori\u00ed na prvn\u00edm m\u00edst\u011b."}
{"src": "Maybe start with 300 deficit.", "mt": "Mo\u017en\u00e1 za\u010d\u00edt s 300 deficitem.", "ref": "Za\u010dn\u011bte mo\u017en\u00e1 s deficitem 300 kalori\u00ed."}
{"src": "Hope this helps!", "mt": "Douf\u00e1m, \u017ee v\u00e1m pom\u016f\u017ee!", "ref": "Doufejte, \u017ee to pom\u016f\u017ee!"}
{"src": "You know what I understand you.", "mt": "Rozum\u00edte mi, co ch\u00e1pu.", "ref": "V\u00edte, \u017ee v\u00e1m rozum\u00edm."}
{"src": "since we want you to have your order from us.", "mt": "proto\u017ee chceme, abyste od n\u00e1s dostali Va\u0161i objedn\u00e1vku.", "ref": "proto\u017ee chceme, abyste si od n\u00e1s objedn\u00e1vali."}
{"src": "As a courtesy on your first order I will process a full amount credit on this order so you can use this credit to place a order with the right branch,", "mt": "Jako projev \u00facty k va\u0161\u00ed prvn\u00ed objedn\u00e1vce v\u00e1m budu zpracovat pln\u00fd kredit na t\u00e9to objedn\u00e1vce, tak\u017ee m\u016f\u017eete pou\u017e\u00edt tento kredit k objedn\u00e1n\u00ed u spr\u00e1vn\u00e9 pobo\u010dky.", "ref": "Jako laskavost k va\u0161\u00ed prvn\u00ed objedn\u00e1vce zpracuji kredit v pln\u00e9 v\u00fd\u0161i t\u00e9to objedn\u00e1vky, abyste mohli tento kredit pou\u017e\u00edt k zad\u00e1n\u00ed objedn\u00e1vky na spr\u00e1vn\u00e9 pobo\u010dce,"}
{"src": "Oh, so glad you asked, I have a lot to say about this.", "mt": "Oh, tak jsem r\u00e1da, \u017ee jste se zeptali, m\u00e1m na to hodn\u011b co \u0159\u00edct.", "ref": "Ach, jsem tak r\u00e1da, \u017ee ses zeptala, m\u00e1m k tomu hodn\u011b co \u0159\u00edct."}
{"src": "Yes, there\u2019s been a pretty drastic change.", "mt": "Ano, nastala pom\u011brn\u011b drastick\u00e1 zm\u011bna.", "ref": "Ano, je to hodn\u011b drastick\u00fd zm\u011bna."}
{"src": "I have been overweight/obese since I was 3 years old, so existing like that is all I ever knew until age 30.", "mt": "Byl jsem obezitou/\u0165uklou od 3 let, tak existing jako to bylo v\u0161echno, co jsem kdy v\u011bd\u011bl, a\u017e do v\u011bku 30 let.", "ref": "M\u011bla jsem nadv\u00e1hu/obezitu od sv\u00fdch 3 let, a tak jsem v\u017edycky existovala pokud v\u00edm a\u017e do m\u00fdch 30."}
{"src": "The vast majority of my family and friends who knew me before treat me the same and are SO.", "mt": "V\u011bt\u0161ina z m\u00e9 rodiny a p\u0159\u00e1tel, kte\u0159\u00ed m\u011b znali p\u0159edt\u00edm, m\u011b zach\u00e1z\u00ed stejn\u011b a jsou SO.", "ref": "Obrovsk\u00e1 v\u011bt\u0161ina moj\u00ed rodiny a p\u0159\u00edtel, kte\u0159\u00ed m\u011b znali p\u0159edt\u00edm, se ke mn\u011b chovaj\u00ed stejn\u011b a jsou TAK"}
{"src": "damn.", "mt": "Probl\u00e9m.", "ref": "zatracen\u011b"}
{"src": "supportive.", "mt": "Podporuj\u00edc\u00ed.", "ref": "podporuj\u00edc\u00ed."}
{"src": "I do have a select few familial relationships, which were strained to begin with, where it seems that my weight loss has exacerbated the existing problems.", "mt": "M\u00e1m sice n\u011bkolik vybran\u00fdch rodinn\u00fdch vztah\u016f, kter\u00e9 byly od za\u010d\u00e1tku napjat\u00e9, ale zd\u00e1 se, \u017ee m\u016fj \u00fabytek hmotnosti zhor\u0161il st\u00e1vaj\u00edc\u00ed probl\u00e9my.", "ref": "M\u00e1m n\u011bkolik vybran\u00fdch rodinn\u00fdch vztah\u016f, kte\u0159\u00ed byli napjat\u00ed t\u00edm, \u010d\u00edm za\u010d\u00edt, kde se zd\u00e1, \u017ee moje ztr\u00e1ta hmotnosti zt\u00ed\u017eila st\u00e1vaj\u00edc\u00ed probl\u00e9my."}
{"src": "This could be the result of their complexes or mine, because I think they\u2019re used to being able to shit on me and I, in turn, am now even less willing to take their shit.", "mt": "Tohle by mohlo b\u00fdt v\u00fdsledkem jejich komplex\u016f nebo m\u00fdch, proto\u017ee si mysl\u00edm, \u017ee jsou zvykl\u00ed na to, \u017ee mohou na m\u011b k\u00e1rat, a j\u00e1, naopak, jsem te\u010f je\u0161t\u011b m\u00e9n\u011b ochotn\u00fd jejich k", "ref": "Mohl by to b\u00fdt v\u00fdsledek jejich nebo m\u00fdch komplex\u016f, proto\u017ee si mysl\u00edm, \u017ee byli zvykl\u00ed na m\u011b sr\u00e1t,a naopak, dnes si je\u0161t\u011b m\u00e9n\u011b p\u0159eji br\u00e1t jejich sra\u010dky."}
{"src": "One person in particular has, very weirdly, tried to take credit for my weight loss.", "mt": "Jeden \u010dlov\u011bk, zvl\u00e1\u0161tn\u011b, se pokou\u0161el z\u00edskat za sv\u00e9 m\u00e9 \u00fasil\u00ed o hubnut\u00ed.", "ref": "Zejm\u00e9na jedna osoba se velmi zvl\u00e1\u0161tn\u011b sna\u017eila z\u00edskat uzn\u00e1n\u00ed za moji ztr\u00e1tu hmotnosti."}
{"src": "Basically, they\u2019ve insinuated that they were the driving force that got me here, under the guise of being supportive, when in reality they didn\u2019t even know I was making these changes until I had already gone through with the RNY and lost well over 100lbs.", "mt": "V z\u00e1sad\u011b, tvrdili, \u017ee jsem byl jejich tahounem, kter\u00fd m\u011b sem dostal, pod rou\u0161kou podpory, kdy\u017e ve skute\u010dnosti o tom nev\u011bd\u011bli, dokud jsem se s RNY a ztr\u00e1tou v\u00edce ne\u017e", "ref": "V podstat\u011b nazna\u010dovali, \u017ee byli hnac\u00ed silou, kter\u00e1 m\u011b sem dostala, pod z\u00e1st\u011brkou toho, \u017ee mne podporuj\u00ed, kdy\u017e ve skute\u010dnosti ani nev\u011bd\u011bli, \u017ee jsem prov\u00e1d\u011bla tyto zm\u011bny, dokud jsem ji neproch\u00e1zela sv\u00fdm RNY a ztratila jsem dob\u0159e p\u0159es 100 liber."}
{"src": "In fact, they were the last to know, intentionally, because I just didn\u2019t want them to try to take control and bully me into things like I used to let them.", "mt": "Na skute\u010dnosti, byli to posledn\u00ed, kte\u0159\u00ed to v\u011bd\u011bli, z\u00e1m\u011brn\u011b, proto\u017ee jsem prost\u011b necht\u011bl, aby se sna\u017eili z\u00edskat kontrolu a hn\u00e1t m\u011b k tomu, aby se chovala jako kdysi.", "ref": "Ve skute\u010dnosti byli t\u011bmi posledn\u00edmi, kdo to v\u011bd\u011bl, z\u00e1m\u011brn\u011b, proto\u017ee jsem prost\u011b necht\u011bla, aby se pokou\u0161eli p\u0159evz\u00edt kontrolu a zastra\u0161ovat m\u011b v\u011bcmi, jak jsem jim dovolovala."}
{"src": "Unsurprisingly, now they\u2019ve taken to insulting my other features, like telling me my nose and forehead look too big since I lost weight and that I need a nose job and bangs to fix it - this is typical behavior from them.", "mt": "Nen\u00ed divu, \u017ee te\u010f za\u010dali mluvit o m\u00fdch ostatn\u00edch rysy, jako \u017ee m\u00e1m p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00fd nos a \u010delo, proto\u017ee jsem ztratil na v\u00e1ze a \u017ee pot\u0159ebuju operaci nosu a bangy", "ref": "Podle o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed se ur\u00e1\u017eeli jin\u00e9 moje vlastnosti, kdy\u017e mi \u0159\u00edkali, \u017ee m\u016fj nos a \u010delo vypadaj\u00ed od t\u00e9 doby, co jsem zhubla, p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00e9, a \u017ee pot\u0159ebuj\u00ed bouchnout do nosu, aby se mi napravil - to je jejich typick\u00e9 chov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "At first, they just private messaged me these things but when I didn\u2019t respond, they took to commenting about it publicly on social media, with no shame.", "mt": "Na za\u010d\u00e1tku mi to pos\u00edlali jen soukrom\u00fdmi zpr\u00e1vami, ale kdy\u017e jsem se na to neohl\u00e1sil, za\u010dali komentovat o tom ve\u0159ejn\u011b na soci\u00e1ln\u00edch m\u00e9di\u00edch, bez sebemen\u0161\u00edho poku\u0161en\u00ed.", "ref": "Nejd\u0159\u00edve mi jen pos\u00edlali soukrom\u00e9 SMS s t\u011bmito v\u011bcmi, ale kdy\u017e jsem neodpov\u00eddala, komentovali o tom ve\u0159ejn\u011b na soci\u00e1ln\u00edch m\u00e9di\u00edch, bez jak\u00e9hokoliv studu."}
{"src": "When I was bigger, that would have destroyed me and I would have listened but now I just ignore it.", "mt": "Kdy\u017e jsem byl v\u011bt\u0161\u00ed, to by m\u011b zni\u010dilo a poslouchal bych, ale te\u010f to prost\u011b ignoruji.", "ref": "Kdy\u017e jsem byla v\u011bt\u0161\u00ed, zni\u010dili by mn\u011b a poslouchal abych to, ale nyn\u00ed jsem to jen ignorovala."}
{"src": "Luckily, my skin is thicker now (not just cause it\u2019s in excess these days).", "mt": "\u0160\u0165astn\u011b, moje k\u016f\u017ee je te\u010f tlust\u0161\u00ed (nejen proto, \u017ee je te\u010f v p\u0159ebytku).", "ref": "Na\u0161t\u011bst\u00ed je moje k\u016f\u017ee te\u010f siln\u011bj\u0161\u00ed (krom\u011b toho, \u017ee nyn\u00ed p\u0159eb\u00fdv\u00e1)."}
{"src": "The attention from strangers is by far the weirdest part for me.", "mt": "Dostupnost pozornosti ciz\u00edch lid\u00ed je pro m\u011b a\u017e dosud nejskli\u010dejn\u011bj\u0161\u00ed \u010d\u00e1st.", "ref": "Pozornost ciz\u00edch lid\u00ed je pro mne zdaleka nejzvl\u00e1\u0161tn\u011bj\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed."}
{"src": "When I was bigger, people really didn\u2019t pay me any attention.", "mt": "Kdy\u017e jsem byl v\u011bt\u0161\u00ed, lidi mi opravdu nev\u011bnovali pozornost.", "ref": "Kdy\u017e jsem byla v\u011bt\u0161\u00ed, lid\u00e9 mi skute\u010dn\u011b nev\u011bnovali pozornost."}
{"src": "Like, little to no eye contact.", "mt": "Jako, m\u00e1lo a\u017e \u017e\u00e1dn\u00fd kontakt o\u010d\u00ed.", "ref": "Jako mal\u00fd nebo \u017e\u00e1dn\u00fd o\u010dn\u00ed kontakt."}
{"src": "No saying hello or smiling at me as we pass on the street unless they knew me.", "mt": "\u017d\u00e1dn\u00e9 pozdravy nebo \u00fasm\u011bvy, kdy\u017e se na m\u011b zastav\u00edte na ulici, pokud m\u011b nezn\u00e1te.", "ref": "Nepozdraven\u00ed nebo neusm\u00e1n\u00ed se na mne, jak jsem proch\u00e1zeli ulic\u00ed, i kdy\u017e m\u011b znali."}
{"src": "Definitely no going out of their way to help or compliment me.", "mt": "Definitivn\u011b \u017e\u00e1dn\u00e9 nadstandardn\u00ed \u00fasil\u00ed pomoci nebo chv\u00e1lit m\u011b.", "ref": "Ur\u010dit\u011b nehodit ven jako oni, aby mi nemuseli pomoci nebo skl\u00e1dal lichotky."}
{"src": "It was more isolating than I realized because it\u2019s what I was used to.", "mt": "Bylo to izolovan\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e jsem si uv\u011bdomovala, proto\u017ee to bylo to, na \u010demu jsem byla zvykl\u00e1.", "ref": "byla jsem izolovan\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e jsem si uv\u011bdomovala, proto\u017ee na to jsem byla zvykl\u00e1."}
{"src": "I knew people could be judgmental of my size - with many doing so openly - but I never realized, until I lost weight, the micro-level of it and just how subtle it can come about.", "mt": "V\u011bd\u011bl jsem, \u017ee lid\u00e9 mohou b\u00fdt soudci m\u00e9 velikosti - s mnoha, kte\u0159\u00ed to d\u011blaj\u00ed otev\u0159en\u011b - ale nikdy jsem si neuv\u011bdomil, a\u017e jsem ztratil v\u00e1hu, mikro\u00farove\u0148", "ref": "V\u011bd\u011bla jsem, \u017ee lid\u00e9 budou posuzovat moji velikost - a hodn\u011b to bude d\u011bla otev\u0159en\u011b - ale nikdy jsem si o neuv\u011bdomovala, dokud jsem nezchudla, mikro\u00farove\u0148 toho a vychytrale k tomu m\u016f\u017ee doch\u00e1zet."}
{"src": "Not only was I unaware of it, simply because it\u2019s what I was used to, but I also don\u2019t think those who perpetuate it are actively aware they\u2019re doing it.", "mt": "Nen\u00ed to jen proto, \u017ee jsem o tom nev\u011bd\u011bl, proto\u017ee jsem na to byl zvykl\u00fd, ale ani ti, kte\u0159\u00ed ho \u0161\u00ed\u0159\u00ed, si podle m\u011b nejsou v\u011bdomi toho, \u017ee ho \u0161\u00ed\u0159\u00ed.", "ref": "Nejen, \u017ee jsem si to neuv\u011bdomovala, jednodu\u0161e proto, \u017ee to bylo n\u011bco, na co jsem byla zvykl\u00e1, ale tak\u00e9 si nemysl\u00edm, \u017ee ti, kte\u0159\u00ed to udr\u017euj\u00ed, si jsou aktivn\u011b v\u011bdomi toho, \u017ee to d\u011blaj\u00ed."}
{"src": "I really believe it is a subconscious bias, bred and exacerbated by the portrayal and treatment of overweight people in media, that many people just don\u2019t realize they project.", "mt": "V\u00e1\u017e\u00edm si to, \u017ee je to subkonzistentn\u00ed zkreslen\u00ed, kter\u00e9 se vyv\u00edj\u00ed a zhor\u0161uje zobrazen\u00edm a zach\u00e1zen\u00edm s obezitou v m\u00e9di\u00edch, o kter\u00e9m si m", "ref": "Skute\u010dn\u011b v\u011b\u0159\u00edm, \u017ee je to podv\u011bdom\u00fd p\u0159edsudek, \u017eiven\u00fd a zhor\u0161ovan\u00fd vyobrazen\u00edm a zach\u00e1zen\u00edm s lidmi s nadm\u011brnou hmotnost v m\u00e9di\u00edch, kter\u00e9 si hodn\u011b lid\u00ed neuv\u011bdomuj\u00ed, \u017ee se prom\u00edtaj\u00ed."}
{"src": "Now, it feels like everyone everywhere looks at me, smiles at me, talks to me, etc.", "mt": "Te\u010f to vypad\u00e1 tak, \u017ee m\u011b v\u0161ichni v\u0161ude pozoruj\u00ed, usm\u00edvaj\u00ed se na m\u011b, mluv\u00ed s m\u011b atd.", "ref": "nyn\u00ed m\u00e1m pocit, jako by se v\u0161ichni na mn\u011b d\u00edvali, usm\u00edvali se, mluvili se mnou atd."}
{"src": "Both men and women engage with me differently, making more efforts to talk to/get to know me - and that\u2019s just platonically.", "mt": "Oba mu\u017ei i \u017eeny se s mnou chovaj\u00ed jinak, sna\u017e\u00ed se v\u00edce mluvit s mnou/zn\u00e1t m\u011b - a to je jen platonicky.", "ref": "Mu\u017ei i \u017eeny se mnou navazuj\u00ed vztah r\u016fzn\u011b, v\u00edce se sna\u017e\u00ed se mnou mluvit, poznat mn\u011b - a to jen platonicky."}
{"src": "Romantically, my dating pool has expanded from what few were willing to be seen with me to what feels like\u2026 everyone lol.", "mt": "Romanticky se m\u016fj v\u00fdb\u011br partner\u016f roz\u0161\u00ed\u0159il z n\u011bkolika m\u00e1lo, kte\u0159\u00ed byli ochotni b\u00fdt vid\u011bni s mnou, na to, co vypad\u00e1 jako\u2026 ka\u017ed\u00fd lol.", "ref": "Romanticky, m\u016fj prostor k rand\u011bn\u00ed se roz\u0161\u00ed\u0159il od t\u011bch p\u00e1r, co se se mnou cht\u011bli vid\u011bt - k tomu co vypad\u00e1 jako... ka\u017ed\u00e9mu."}
{"src": "It is DAUNTING.", "mt": "Je to \u00daZK\u00c9.", "ref": "Je to ZNEPOKOJUJ\u00cdC\u00cd."}
{"src": "I assumed that, at the very least, the fact that I was morbidly obese, have lost all this weight and now have excess skin would deter some people, but despite the fact that I put my weight loss and excess skin right at the forefront (because I don\u2019t want it to be a secret), it has bothered/deterred approximately no one in my experience.", "mt": "Domn\u00edval jsem se, \u017ee alespo\u0148 to, \u017ee jsem morbidn\u011b obezita, ztratila tolik hmotnosti a nyn\u00ed m\u00e1m nadbyte\u010dn\u00fd k\u016f\u017ee, by odrazovalo n\u011bkter\u00e9 lidi, ale p\u0159esto\u017ee jsem sv\u00e9 ztr\u00e1ty hmot", "ref": "Domn\u00edvala jsem se, \u017ee minim\u00e1ln\u011b skute\u010dnost, \u017ee jsem byla morbidn\u011b ob\u00e9zn\u00ed, ztratila jsem ve\u0161kerou tuto hmotnost a nyn\u00ed m\u00e1m p\u0159ebyte\u010dnou k\u016f\u017ei by n\u011bkter\u00e9 lidi odradilo, ale i p\u0159es skute\u010dnost, \u017ee jsem ztratila hmotnost a m\u00e1m p\u0159ebyte\u010dnou k\u016f\u017ei p\u0159\u00edmo v p\u0159edn\u00ed \u010d\u00e1sti (proto\u017ee nechci, aby to bylo tajemstv\u00ed), netr\u00e1pilo to ani neodstra\u0161ovalo to pr\u016fm\u011brn\u011b nikoho v moj\u00ed zku\u0161enosti."}
{"src": "It seems to have done the opposite and made them more interested, actually.", "mt": "Jejich z\u00e1jem se zd\u00e1, \u017ee naopak zv\u00fd\u0161il.", "ref": "Zd\u00e1 se, \u017ee se ud\u011blal opak a je\u0161t\u011b o to v\u00edce se zaj\u00edmaj\u00ed, skute\u010dn\u011b."}
{"src": "Huge shock to me.", "mt": "Velk\u00fd \u0161ok pro m\u011b.", "ref": "Byl to pro m\u011b obrovsk\u00fd \u0161ok."}
{"src": "I do have to put a little PSA here, though, for men who are newly talking to/dating a woman who has lost weight: comments like \u201cI am so happy you lost the weight, you clearly haven\u2019t realized how gorgeous you are yet\u201d is NOT the way to go.", "mt": "M\u00e1m si to \u0159\u00edct, ale pro mu\u017ee, kte\u0159\u00ed se pr\u00e1v\u011b za\u010d\u00ednaj\u00ed bavit s/na date s \u017eenou, kter\u00e1 ztratila na v\u00e1ze: koment\u00e1\u0159e typu \u201eJe mi tak fajn, \u017ee jsi ztr", "ref": "Vlo\u017e\u00edm zde trochu PSA, i kdy\u017e pro mu\u017ee, kte\u0159\u00ed se nov\u011b bav\u00ed a rand\u00ed se \u017eenou, kter\u00e1 ztratila hmotnost NJSOU koment\u00e1\u0159e jako \u201ejsem tak \u0161\u0165astn\u00fd, \u017ee ztratilas hmotnost, nedok\u00e1\u017ee\u0161 si p\u0159edstavit, jak jsi te\u010f bo\u017esk\u00e1\u201c t\u00edm, jak m\u00e1te postupovat."}
{"src": "I have heard some variation of this more times than I care to count and they all thought it was a compliment.", "mt": "Sly\u0161el jsem n\u011bjakou variantu tohoto v\u00edcekr\u00e1t, ne\u017e bych cht\u011bl a v\u0161ichni si mysleli, \u017ee je to chv\u00e1la.", "ref": "Sly\u0161ela jsem n\u011bkter\u00e9 variace na to u\u017e v\u00edckr\u00e1t ne\u017e bych spo\u010d\u00edtala a v\u0161ichni si mysleli, \u017ee to byl kompliment."}
{"src": "I told ya so....", "mt": "Raz jsem ti to \u0159ekl...", "ref": "\u0158\u00edkala jsem v\u00e1m to..."}
{"src": "The grocery store I worked at was undergoing a complete and total reorganization.", "mt": "Obchod s potravinami, kde jsem pracoval, proch\u00e1zel kompletn\u00ed a \u00faplnou reorganizac\u00ed.", "ref": "Obchod s potravinami, ve kter\u00e9m jsem pracovala, proch\u00e1zel kompletn\u00ed a celkovou reorganizac\u00ed."}
{"src": "Aisles were changing, and we were all learning where everything was.", "mt": "Pra\u010dky se m\u011bnily a my v\u0161ichni se u\u010dili, kde v\u0161echno je.", "ref": "Uli\u010dky se zm\u011bnily a u\u010dili jsme se, kde v\u0161echno je."}
{"src": "Needless to say, it was chaos.", "mt": "Nen\u00ed t\u0159eba \u0159\u00edkat, \u017ee to bylo chaos.", "ref": "Je zbyte\u010dn\u00e9 \u0159\u00edkat, \u017ee to byl chaos."}
{"src": "At the time this happened, we were pretty busy, and I had a line of customers, but Karen decides to skip the line to ask me where something was.", "mt": "V dob\u011b, kdy se to stalo, jsme byli pom\u011brn\u011b zanepr\u00e1zdn\u011bn\u00ed, a j\u00e1 jsem m\u011bl frontu z\u00e1kazn\u00edk\u016f, ale Karen se rozhodla p\u0159eskakovat frontu, aby se zeptala m\u011b, kde je", "ref": "V dob\u011b, kdy se to stalo, jsem m\u011bli celkem dost pr\u00e1ce,a m\u011bl jsem \u0159adu z\u00e1kazn\u00edk\u016f, ale Karen se rozhodla p\u0159esko\u010dit \u0159adu a ptala se mn\u011b, kde n\u011bco je."}
{"src": "I don't remember the exact item, but it was something like paper plates (or something that would be near them...plastic forks?", "mt": "Nepamatuji si p\u0159esn\u00fd p\u0159edm\u011bt, ale byl to n\u011bco jako pap\u00edrov\u00e9 tal\u00ed\u0159e (nebo n\u011bco, co by bylo pobl\u00ed\u017e nich...plastov\u00e9 vidli\u010dky?", "ref": "Nepamatuji si p\u0159esn\u011b to zbo\u017e\u00ed, ale bylo to n\u011bco jako pap\u00edrov\u00e9 tal\u00ed\u0159ky (nebo n\u011bco, co bylo bl\u00edzko nich... plastov\u00e9 vidli\u010dky,"}
{"src": "straws?).", "mt": "P\u0159evedu to do \u010de\u0161tiny: (plastov\u00e9 ty\u010dinky)?", "ref": "br\u010dka?)."}
{"src": "Since I had a line of customers, I couldn't leave to help her locate, so I told her \"I believe they are now on aisle 7.\"", "mt": "Od t\u00e9 doby, co jsem m\u011bl frontu z\u00e1kazn\u00edk\u016f, jsem nemohl odej\u00edt, aby mi pomohla naj\u00edt, tak jsem j\u00ed \u0159ekl: \u201eDostala jsem pocit, \u017ee jsou te\u010f na prodejn\u011b 7", "ref": "Proto\u017ee jsem m\u011bla \u0159adu z\u00e1kazn\u00edk\u016f, nemohla jsem odej\u00edt, abych j\u00ed pomohla to naj\u00edt, tak jsem j\u00ed \u0159ekla \u201emysl\u00edm, \u017ee jsou te\u010f v uli\u010dce 7\u201c."}
{"src": "Before I can even get on my walkie to ask someone for sure, she storms off.", "mt": "P\u0159edt\u00edm, ne\u017e se mi poda\u0159\u00ed dostat se na walkie-talkie a zeptat se n\u011bkoho na jistotu, vyru\u0161\u00ed se.", "ref": "Ne\u017e jsem mohla odej\u00edt a zeptat se n\u011bkoho pro uji\u0161t\u011bn\u00ed, odfi\u010dela."}
{"src": "Only to come storming back a couple of minutes later to tell me they are not there.", "mt": "P\u0159ich\u00e1zet jen za p\u00e1r minut zp\u011bt a \u0159\u00edct mi, \u017ee tam nejsou.", "ref": "Vr\u00e1tila se jen o p\u00e1r minut pozd\u011bji, aby mi \u0159ekla, \u017ee tam nejsou."}
{"src": "A manager is now nearby, so I ask him if he can help her, and I tell him that I thought they were on 7, but she said they were not.", "mt": "Mana\u017eer je te\u010f pobl\u00ed\u017e, tak ho po\u017e\u00e1d\u00e1m, zda by mohl pomoci, a \u0159eknu mu, \u017ee jsem si myslel, \u017ee jsou na 7, ale ona \u0159ekla, \u017ee ne.", "ref": "Vedouc\u00ed byl te\u010f pobl\u00ed\u017e, tak jsem ho po\u017e\u00e1dala, jestli by j\u00ed nemohl pomoc, a \u0159ekla jsem mu, \u017ee jsem si myslela, \u017ee byly v uli\u010dce 7, ale nebyly."}
{"src": "He looks confused and says \"OK, maybe they are on 8.", "mt": "Pohled\u00e1 se zmaten\u00fd a \u0159\u00edk\u00e1: \"OK, mo\u017en\u00e1 jsou na osmou.\"", "ref": "Pod\u00edval se zmaten\u011b a \u0159ekl: \u201eDobr\u00e1, mo\u017en\u00e1 jsou v 8."}
{"src": "I'll help you find them, ma'am.\"", "mt": "Pom\u016f\u017eu v\u00e1m je naj\u00edt, pan\u00ed.\"", "ref": "Pomohu v\u00e1m je naj\u00edt, pan\u00ed\u201c."}
{"src": "As they are about to walk away, she turns to me and says \"You should know better than to tell someone where something is if you don't actually know\".", "mt": "Kdy\u017e jsou na pokraji odchodu, obr\u00e1t\u00ed se na m\u011b a \u0159ekne: \"M\u011bli byste v\u011bd\u011bt l\u00e9pe, ne\u017e n\u011bkoho informovat o n\u011bjak\u00e9 v\u011bci, pokud ji sami nezn\u00e1te\".", "ref": "Jak odch\u00e1zeli, oto\u010dil se ke mn\u011b a \u0159\u00edk\u00e1 \u201eM\u011bla bys to v\u011bd\u011bt l\u00edp, ne\u017e \u0159\u00edct n\u011bco, co skute\u010dn\u011b nev\u00ed\u0161\u201c."}
{"src": "Long story short, she comes back to the checkout, but goes to another line.", "mt": "Kr\u00e1tce \u0159e\u010deno, vrac\u00ed se k pokladn\u011b, ale jde do jin\u00e9ho p\u00e1sma.", "ref": "Abych zkr\u00e1tila dlouh\u00fd p\u0159\u00edb\u011bh, vr\u00e1tila se zp\u011bt k pokladn\u011b, ale do jin\u00e9 \u0159ady."}
{"src": "As the manager comes back, he leans in and whispers to me \"They WERE on aisle 7, like you told her.\"", "mt": "Kdy se mana\u017eer vr\u00e1t\u00ed, lehce se k n\u011bmu naklon\u00ed a \u0161eptem mi \u0159ekne: \"Byli na p\u00e1t\u00e9m pruhu, jak jste j\u00ed \u0159\u00edkal.\"", "ref": "Jak se vedouc\u00ed vr\u00e1til zp\u011bt, naklonil se a za\u0161eptal ke mn\u011b \u201eBYLY v uli\u010dce 7, jak jste j\u00ed \u0159ekla\u201c."}
{"src": "HA....told you so!", "mt": "HA....\u0159ekl jsem v\u00e1m to!", "ref": "HA.. \u0159\u00edkala jsem v\u00e1m to!"}
{"src": "This year's trend for a second Christmas tree in the bedroom sends sales of smaller spruces soaring", "mt": "Trend letos pro druh\u00fd v\u00e1no\u010dn\u00ed stromek do lo\u017enice poslal prodeje men\u0161\u00edch borovic strm\u011b vzh\u016fru.", "ref": "Leto\u0161n\u00ed m\u00f3da druh\u00e9ho v\u00e1no\u010dn\u00edho stromku v lo\u017enici zvy\u0161uje prodeje men\u0161\u00edch smr\u010dk\u016f"}
{"src": "Got just the one Christmas tree?", "mt": "M\u00e1te jen jeden v\u00e1no\u010dn\u00ed strom?", "ref": "M\u00e1te jen jeden v\u00e1no\u010dn\u00ed stromek?"}
{"src": "Then you could be behind the times.", "mt": "Potom jste zaostal.", "ref": "Pak byste mohli b\u00fdt pozadu s dobou."}
{"src": "This year's trend is for a second tree in the bedroom, and it has sent sales of smaller spruces soaring.", "mt": "Trendem tohoto roku je druh\u00fd strom v lo\u017enici a vedl k prudk\u00e9mu n\u00e1r\u016fstu prodeje men\u0161\u00edch borovic.", "ref": "Letos je v m\u00f3d\u011b druh\u00fd v\u00e1no\u010dn\u00ed stromek v lo\u017enici, co\u017e zvy\u0161uje prodeje men\u0161\u00edch smr\u010dk\u016f."}
{"src": "More than a quarter of British homes now boast two festive firs, experts say - and it could be more than a status symbol.", "mt": "V\u00edce ne\u017e \u010dtvrtina britsk\u00fdch dom\u00e1cnost\u00ed nyn\u00ed m\u00e1 dva v\u00e1no\u010dn\u00ed stromy, tvrd\u00ed odborn\u00edci - a mohlo by to b\u00fdt v\u00edce ne\u017e jen statusov\u00fd symbol.", "ref": "Podle odborn\u00edk\u016f se v\u00edce ne\u017e \u010dtvrtina britsk\u00fdch dom\u00e1cnost\u00ed py\u0161n\u00ed dv\u011bma slavnostn\u00edmi jedlemi - a m\u016f\u017ee j\u00edt o v\u00edc ne\u017e jen status."}
{"src": "Both the soothing green colour and the pine aroma are said to be good for mental health and sleep cycles - while even fake trees can help evoke a feeling of nostalgia.", "mt": "Oba uklid\u0148uj\u00edc\u00ed zelen\u00fd odst\u00edn a v\u016fn\u011b borovice se tvrd\u00ed, \u017ee jsou dobr\u00e9 pro du\u0161evn\u00ed zdrav\u00ed a cykly sp\u00e1nku - zat\u00edmco i fale\u0161n\u00e9 stromy mohou pomoci vyvolat pocit", "ref": "\u0158\u00edk\u00e1 se, \u017ee zelen\u00e1 barva uklid\u0148uje a v\u016fn\u011b borovice p\u016fsob\u00ed p\u0159\u00edzniv\u011b na du\u0161evn\u00ed zdrav\u00ed a sp\u00e1nkov\u00fd cyklus, p\u0159i\u010dem\u017e i um\u011bl\u00e9 stromky mohou pomoci navodit pocit nostalgie."}
{"src": "Other families get two trees so children can decorate one as gaudily as they like, providing a place for any home-made masterpieces, while leaving a more elegantly garlanded fir on more prominent display to impress the neighbours.", "mt": "Ostatn\u00ed rodiny dostanou dva stromy, aby d\u011bti mohly jeden ozdobit tak, jak se jim l\u00edb\u00ed, a aby m\u011bly m\u00edsto pro dom\u00e1c\u00ed kreativitu, zat\u00edmco druh\u00fd strom, kter\u00fd je l\u00e9pe ozdoben, bude", "ref": "Jin\u00e9 rodiny si po\u0159izuj\u00ed dva stromky, aby si d\u011bti mohly jeden ozdobit podle sv\u00e9 fantazie a m\u011bly tak m\u00edsto pro v\u0161echny sv\u00e9 dom\u00e1c\u00ed v\u00fdtvory, zat\u00edmco elegantn\u011bji ozdobenou jedli nechaj\u00ed na viditeln\u00e9m m\u00edst\u011b, aby ud\u011blala dojem na sousedy."}
{"src": "Among those buying into the trend, which started in the US, are Carole Middleton, mother of the Duchess of Cambridge, who gets a second tree for grandchildren George, Louis and Charlotte at her home in Bucklebury, West Berkshire.", "mt": "Mezi t\u011bmi, kte\u0159\u00ed se p\u0159ipojuj\u00ed k t\u00e9to tendence, kter\u00e1 za\u010dala v USA, je Carole Middleton, matka duchessy z Cambridge, kter\u00e1 si kupuje druh\u00fd strom pro vnou\u010data George, Louis a", "ref": "Mezi t\u011bmi, kdo se do tohoto trendu, kter\u00fd za\u010dal v USA, zapojili, je i Carole Middletonov\u00e1, matka v\u00e9vodkyn\u011b z Cambridge, kter\u00e1 ve sv\u00e9m dom\u011b v Bucklebury v hrabstv\u00ed West Berkshire po\u0159\u00eddila druh\u00fd stromek pro vnou\u010data George, Louise a Charlotte."}
{"src": "Last week, she posted on Instagram: \"Once again this year we plan to have two Christmas trees: one for the children to decorate and one which I do myself.\"", "mt": "Posledn\u00ed t\u00fdden na Instagramu napsala: \"Op\u011bt letos pl\u00e1nujeme m\u00edt dva v\u00e1no\u010dn\u00ed stromy: jeden pro d\u011bti, aby si ho mohli ozdobit, a druh\u00fd, kter\u00fd si sama ozdob\u00edm.\"", "ref": "Minul\u00fd t\u00fdden vlo\u017eila na Instagram: \u201eLetos op\u011bt pl\u00e1nujeme m\u00edt dva v\u00e1no\u010dn\u00ed stromky: jeden, kter\u00fd budou zdobit d\u011bti, a druh\u00fd, kter\u00fd budu zdobit j\u00e1.\u201c"}
{"src": "British Garden Centres said sales of smaller trees are up 50 per cent this year across its 58 sites.", "mt": "Britsk\u00e9 zahradnick\u00e9 centr\u00e1ly uvedly, \u017ee prodej men\u0161\u00edho strom\u016f vzrostl o 50 procent letos na v\u0161ech 58 sv\u00fdch m\u00edstech.", "ref": "Spole\u010dnost British Garden Centres uvedla, \u017ee prodej men\u0161\u00edch stromk\u016f v leto\u0161n\u00edm roce vzrostl o 50 % ve v\u0161ech jej\u00edch 58 pobo\u010dk\u00e1ch."}
{"src": "Director Boyd Douglas-Davies, who is also president of the Horticulture Trades Association, said: \"People are trading up from a plant in the bedroom and putting in beautifully decorated trees.\"", "mt": "\u0158editel Boyd Douglas-Davies, kter\u00fd je tak\u00e9 prezidentem asociace pro zahradnick\u00fd obchod, \u0159ekl: \"Lid\u00e9 p\u0159ech\u00e1zej\u00ed z rostliny v lo\u017enici na kr\u00e1sn\u011b zdoben\u00e9 stromy.\"", "ref": "\u0158editel Boyd Douglas-Davies, kter\u00fd je z\u00e1rove\u0148 prezidentem Asociace zahradnick\u00fdch profes\u00ed, \u0159ekl: \u201eLid\u00e9 m\u011bn\u00ed v lo\u017enic\u00edch kv\u011btiny za kr\u00e1sn\u011b zdoben\u00e9 stromky.\u201c"}
{"src": "Fellow garden centre chain Squire's reports that 30 per cent of their customers plan on having at least two trees - and more than one in ten intend to have three or more.", "mt": "Sousedn\u00ed \u0159et\u011bzec zahradn\u00edch center Squire's hl\u00e1s\u00ed, \u017ee 30 procent z\u00e1kazn\u00edk\u016f pl\u00e1nuje m\u00edt alespo\u0148 dva stromy - a v\u00edce ne\u017e jeden z deseti se chyst\u00e1 m\u00edt t\u0159i nebo v\u00edce", "ref": "\u0158et\u011bzec zahradn\u00edch center Squire's uv\u00e1d\u00ed, \u017ee 30 % jejich z\u00e1kazn\u00edk\u016f pl\u00e1nuje m\u00edt alespo\u0148 dva stromky a v\u00edce ne\u017e desetina z nich m\u00e1 v \u00famyslu m\u00edt t\u0159i a v\u00edce stromk\u016f."}
{"src": "Chairman Sarah Squire said: \"They give a bedroom a lovely, calming scent that is the perfect aid for a good night's sleep.\"", "mt": "P\u0159edsedkyn\u011b Sarah Squire \u0159ekla: \u201eD\u00e1vaj\u00ed lo\u017enici kr\u00e1sn\u00fd, uklid\u0148uj\u00edc\u00ed z\u00e1pach, kter\u00fd je dokonal\u00fdm pomocn\u00edkem pro dobr\u00fd sp\u00e1nek.\u201c", "ref": "\u0158editelka Sarah Squireov\u00e1 \u0159ekla: \u201eD\u00e1vaj\u00ed lo\u017enici kr\u00e1su, uklid\u0148uj\u00edc\u00ed v\u016fni, kter\u00e1 je dokonal\u00fdm pomocn\u00edkem pro dobr\u00fd sp\u00e1nek.\u201c"}
{"src": "Just as bedroom plants have been known to help mental health and purify the air, trees are also said to aid slumber.", "mt": "Stejn\u011b jako pokojov\u00e9 rostliny jsou zn\u00e1my pro sv\u00e9 pomocn\u00e9 \u00fa\u010dinky na du\u0161evn\u00ed zdrav\u00ed a \u010di\u0161t\u011bn\u00ed vzduchu, stromy jsou tak\u00e9 pova\u017eov\u00e1ny za pomocn\u00edky p\u0159i sp\u00e1nku.", "ref": "Stejn\u011b jako je zn\u00e1mo, \u017ee rostliny v lo\u017enici pom\u00e1haj\u00ed du\u0161evn\u00edmu zdrav\u00ed a \u010dist\u00ed vzduch, tak i stromy \u00fadajn\u011b napom\u00e1haj\u00ed sp\u00e1nku."}
{"src": "Sleep expert Carl Walsh said: \"Our brains collect information from our surroundings and this translates into signals releasing hormones in response.", "mt": "Odborn\u00edk na sp\u00e1nek Carl Walsh \u0159ekl: \"Na\u0161e mozky sb\u00edraj\u00ed informace z na\u0161eho okol\u00ed a tyto se p\u0159ekl\u00e1daj\u00ed do sign\u00e1l\u016f, kter\u00e9 uvol\u0148uj\u00ed hormony v odpov\u011bdi.", "ref": "Odborn\u00edk na sp\u00e1nek Carl Walsh \u0159ekl: \u201eN\u00e1\u0161 mozek sb\u00edr\u00e1 informace z okol\u00ed a ty se v odpov\u011bdi prom\u00edtaj\u00ed do sign\u00e1l\u016f uvol\u0148uj\u00edc\u00edch hormony."}
{"src": "In this instance melatonin and cortisol are the hormones that control your sleep cycle and put your body into a sleepy state.\"", "mt": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b jsou melatonin a kortizol hormony, kter\u00e9 ovl\u00e1daj\u00ed va\u0161i cyklus sp\u00e1nku a vkl\u00e1daj\u00ed va\u0161e t\u011blo do sp\u00e1nkov\u00e9ho stavu.", "ref": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b jsou to hormony melatonin a cortizol, kter\u00e9 \u0159\u00edd\u00ed sp\u00e1nkov\u00fd cyklus a uv\u00e1d\u011bj\u00ed t\u011blo do stavu sp\u00e1nku.\u201c"}
{"src": "He added that a bedroom tree could also transport people back to a more carefree and youthful era.", "mt": "Dodal, \u017ee i pokojov\u00fd strom mohl transportovat lidi zp\u011bt do v\u00edce uvoln\u011bn\u00e9 a mladistv\u00e9 \u00e9ry.", "ref": "Dodal, \u017ee stromek v lo\u017enici m\u016f\u017ee tak\u00e9 p\u0159en\u00e9st lidi zp\u011bt do bezstarostn\u00e9ho a mlad\u0161\u00edho obdob\u00ed."}
{"src": "\"Christmas can be a pretty stressful time.", "mt": "\"V\u00e1noce mohou b\u00fdt pom\u011brn\u011b stresuj\u00edc\u00ed \u010das.\"", "ref": "\u201eV\u00e1noce mohou b\u00fdt hodn\u011b stresuj\u00edc\u00ed obdob\u00ed."}
{"src": "A bedroom tree takes people back to their childhood when they had no responsibilities and can forget about stressful things.", "mt": "Postelov\u00fd strom vezme lidi zp\u00e1tky do jejich d\u011btstv\u00ed, kdy nem\u011bli \u017e\u00e1dn\u00e9 povinnosti a mohli se zapomenout na stresuj\u00edc\u00ed v\u011bci.", "ref": "Stromek v lo\u017enici vrac\u00ed lidi do d\u011btstv\u00ed, kdy nem\u011bli \u017e\u00e1dn\u00e9 povinnosti a mohli zapomenout na stresuj\u00edc\u00ed v\u011bci."}
{"src": "That is always good for sleep.\"", "mt": "To je v\u017edy dobr\u00e9 na sp\u00e1nek.", "ref": "To v\u017edy sp\u00e1nku prosp\u011bje.\u201c"}
{"src": "Have a great day", "mt": "M\u011bjte skv\u011bl\u00fd den", "ref": "M\u011bjte kr\u00e1sn\u00fd zbytek dne"}
{"src": "Thank you for taking the time to chat to me today.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za to, \u017ee jste se na m\u011b zastavili a m\u011bli \u010das na mluvit s v\u00e1mi dnes.", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes na\u0161li \u010das na rozhovor se mnou."}
{"src": "Once this chat has ended you will be sent a 'rate my chat' feedback email.", "mt": "Jakmile se tato konverzace skon\u010d\u00ed, budete obdr\u017eet email s n\u00e1zvem \"hodnocen\u00ed m\u00e9ho chatu\".", "ref": "Jakmile tento chat skon\u010d\u00ed, bude v\u00e1m zasl\u00e1n e-mail se zp\u011btnou vazbou \u201eohodno\u0165te m\u016fj chat\u201c."}
{"src": "Please kindly fill this in if you have a moment, however if you don't have time then may I wish you a wonderful day and thank you again.", "mt": "Pros\u00edm, vypl\u0148te pros\u00edm, pokud m\u00e1te \u010das, jinak v\u00e1m p\u0159eji kr\u00e1sn\u00fd den a d\u011bkuji znovu.", "ref": "Pokud m\u00e1te chvilku, vypl\u0148te pros\u00edm toto, ale pokud nem\u00e1te \u010das, p\u0159eji v\u00e1m kr\u00e1sn\u00fd den a je\u0161t\u011b jednou d\u011bkuji."}
{"src": "Thank you, please bear with me a moment whilst I look into this for you", "mt": "D\u011bkuji, pros\u00edm, po\u010dkejte chv\u00edli, zat\u00edmco se sna\u017e\u00edm pro v\u00e1s naj\u00edt \u0159e\u0161en\u00ed.", "ref": "D\u011bkuji, vydr\u017ete se mnou chvilku, ne\u017e se na to za v\u00e1s pod\u00edv\u00e1m"}
{"src": "I do apologise about this, as the account holder is not yourself we would need #NAME# to contact us to confirm her details, once she has done this and has confirmed she is happy for us to discuss the order with yourself we can then look at the previous correspondence for you.", "mt": "Omlouv\u00e1m se za to, proto\u017ee majitel \u00fa\u010dtu nen\u00ed vy s\u00e1m, proto bychom pot\u0159ebovali #NAME# kontaktovat, aby potvrdil jej\u00ed \u00fadaje. Jakmile to ud\u011bl\u00e1 a potvrd\u00ed, \u017ee je s", "ref": "Omlouv\u00e1m se za to, proto\u017ee vlastn\u00edkem \u00fa\u010dtu nejste vy, pot\u0159ebovali by jsme, aby n\u00e1s #NAME# kontaktovala, abychom potvrdili jej\u00ed \u00fadaje, jakmile to ud\u011bl\u00e1 a potvrd\u00ed, \u017ee je r\u00e1da, \u017ee s v\u00e1mi probereme objedn\u00e1vku, m\u016f\u017eeme se pro v\u00e1s pod\u00edvat na p\u0159edchoz\u00ed korespondenci."}
{"src": "and ydo your first purchase from the #PRS_ORG# website", "mt": "a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a) a)", "ref": "a prove\u010fte sv\u016fj prvn\u00ed n\u00e1kup na webov\u00e9 str\u00e1nce #PRS_ORG#"}
{"src": "To update your payment information please follow these steps:", "mt": "Pro aktualizaci va\u0161ich platebn\u00edch \u00fadaj\u016f pros\u00edm postupujte podle t\u011bchto krok\u016f:", "ref": "Chcete-li aktualizovat sv\u00e9 platebn\u00ed \u00fadaje, postupujte takto:"}
{"src": "Log in to your #PRS_ORG# account.", "mt": "P\u0159ihlaste se k va\u0161emu \u00fa\u010dtu #PRS_ORG#.", "ref": "P\u0159ihlaste se k va\u0161emu \u00fa\u010dtu #PRS_ORG#."}
{"src": "Click on \"My Account\" and in the menu select \"Account Settings\u201d", "mt": "Klikn\u011bte na \"M\u016fj \u00fa\u010det\" a v menu vyberte \"Nastaven\u00ed \u00fa\u010dtu\".", "ref": "Klikn\u011bte na \u201eM\u016fj \u00fa\u010det\u201c a v nab\u00eddce vyberte \u201eNastaven\u00ed \u00fa\u010dtu\u201c"}
{"src": "Select the \u201cPayment Information\u201d tab.", "mt": "Vyberte si karti\u010dku \u201eInformace o platb\u011b\u201c.", "ref": "Vyberte z\u00e1lo\u017eku \u201ePlatebn\u00ed \u00fadaje\u201c."}
{"src": "Under \u201cPayment Information\u201d, select the type of credit card and enter your card number, security code (CVV), name on the card, and expiration date.", "mt": "V sekci \u201eInformace o platb\u011b\u201c vyberte typ kreditn\u00ed karty a zadejte \u010d\u00edslo karty, bezpe\u010dnostn\u00ed k\u00f3d (CVV), jm\u00e9no na kart\u011b a datum expirace.", "ref": "V \u010d\u00e1sti \u201ePlatebn\u00ed \u00fadaje\u201c vyberte typ kreditn\u00ed karty a zadejte \u010d\u00edslo sv\u00e9 karty, bezpe\u010dnostn\u00ed k\u00f3d (CVV), jm\u00e9no na kart\u011b a datum vypr\u0161en\u00ed platnosti."}
{"src": "Click \"Save\u201d", "mt": "Klikn\u011bte na \"Ulo\u017eit\"", "ref": "Klikn\u011bte na \u201eUlo\u017eit\u201c"}
{"src": "The order was processed as a pick up order that means you chose it to be picked up by you.", "mt": "Objedn\u00e1vka byla zpracov\u00e1na jako objedn\u00e1vka k vyzvednut\u00ed, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee jste ji vybrali k vyzvednut\u00ed osobn\u011b.", "ref": "Objedn\u00e1vka byla zpracov\u00e1na jako objedn\u00e1vka k vyzvednut\u00ed, to znamen\u00e1, \u017ee jste si ji vybrali k vyzvednut\u00ed."}
{"src": "That's why we are unable to assign a rider for this.", "mt": "Proto jsme nemohli p\u0159id\u011blit jezdce pro toto.", "ref": "Proto k tomu nejsme schopni p\u0159id\u011blit jezdce."}
{"src": "As the order has already been accepted, we are unable to cancel the order at this point.", "mt": "Jeliko\u017e objedn\u00e1vka ji\u017e byla p\u0159ijata, nem\u016f\u017eeme zru\u0161it objedn\u00e1vku v tomto okam\u017eiku.", "ref": "Vzhledem k tomu, \u017ee objedn\u00e1vka ji\u017e byla p\u0159ijata, nem\u016f\u017eeme v tuto chv\u00edli objedn\u00e1vku zru\u0161it."}
{"src": "There's a circularity to it...", "mt": "Je tam kruhovost...", "ref": "Je v tom ob\u011bhovost..."}
{"src": "I think the meal boxes are an insane proposition.", "mt": "Dost\u00e1v\u00e1m se k my\u0161lence, \u017ee j\u00eddlov\u00e9 boxy jsou \u0161\u00edlen\u00e1 v\u011bc.", "ref": "Mysl\u00edm si, \u017ee krabi\u010dky na j\u00eddlo jsou choromysln\u00e9 n\u00e1vrhy."}
{"src": "The math they do is just crazy.", "mt": "Matematika, kterou d\u011blaj\u00ed, je prost\u011b \u0161\u00edlen\u00e1.", "ref": "Matematika, kterou d\u011blaj\u00ed, je prost\u011b bl\u00e1zniv\u00e1."}
{"src": "\"We're actually saving money because we don't have to go out and buy a whole bottle of soy sauce to try Asian cooking...\" Madness.", "mt": "\"Skute\u010dn\u011b u\u0161et\u0159ujeme pen\u00edze, proto\u017ee nemus\u00edme j\u00edt ven a koupit celou l\u00e1hev sojov\u00e9 om\u00e1\u010dky, aby se dalo vyzkou\u0161et asijsk\u00e1 kuchyn\u011b... Bl\u00e1znivost.", "ref": "\u201eVe skute\u010dnosti \u0161et\u0159\u00edme pen\u00edze, proto\u017ee nechceme j\u00edt ven a koupit si celou lahvi\u010dku sojov\u00e9 om\u00e1\u010dky, abychom zkusili \u00e1zijsk\u00e9 va\u0159en\u00ed\u201c... \u0160\u00edlenstv\u00ed."}
{"src": "I think that in the consumer space, cheaper goods at lower margins is the only reason that anyone outside of the upper class has experienced any sort of wage growth.", "mt": "Dost\u00e1v\u00e1m se k n\u00e1zoru, \u017ee v spot\u0159ebitelsk\u00e9m prostoru je jedin\u00fdm d\u016fvodem, pro\u010d n\u011bkdo mimo horn\u00ed t\u0159\u00eddu za\u017e\u00edv\u00e1 n\u011bjak\u00fd r\u016fst mezd, to, \u017ee jsou zbo\u017e\u00ed levn\u011bj\u0161\u00ed a prod\u00e1v\u00e1", "ref": "Mysl\u00edm si, \u017ee v prostoru spot\u0159ebitele je levn\u011bj\u0161\u00ed zbo\u017e\u00ed za ni\u017e\u0161\u00ed mar\u017ei jedin\u00fdm d\u016fvodem, pro\u010d n\u011bkdo mimo vy\u0161\u0161\u00ed t\u0159\u00eddu za\u017eil n\u011bjak\u00fd druh n\u00e1r\u016fstu mzdy."}
{"src": "Wages didn't really go up, but shit got cheaper.", "mt": "Platy se vlastn\u011b neuplatily, ale zdra\u017eilo se to, co se d\u00e1 koupit.", "ref": "Mzdy ve skute\u010dnosti nerostou, ale sra\u010dky zlev\u0148uj\u00ed."}
{"src": "The problem is that we sold out the people below us.", "mt": "Probl\u00e9mem je, \u017ee jsme prodali lidi pod sebou.", "ref": "Probl\u00e9m je, \u017ee jsme vyprodali lidi pod n\u00e1mi."}
{"src": "I agree with you.", "mt": "Souhlas\u00edm s v\u00e1mi.", "ref": "Souhlas\u00edm s v\u00e1mi."}
{"src": "Some of us need to give up at least some convenience to make society better.", "mt": "N\u011bkte\u0159\u00ed z n\u00e1s mus\u00ed alespo\u0148 trochu vzd\u00e1t pohodl\u00ed, aby spole\u010dnost byla lep\u0161\u00ed.", "ref": "N\u011bkte\u0159\u00ed z n\u00e1s se pot\u0159ebuj\u00ed vzd\u00e1t alespo\u0148 n\u011bjak\u00e9ho pohodl\u00ed, aby spole\u010dnost byla lep\u0161\u00ed."}
{"src": "Even if I'm not in the income level that would pay more taxes, I can still buy fewer things that are more expensive so that they can be made by people making a living wage and I can be willing to wait a few days to get it so that some gig worker doesn't have to be worked to the bone...", "mt": "A\u010dkoli jsem v p\u0159\u00edjmov\u00e9m rozmez\u00ed, kter\u00e9 by platilo v\u00edce dan\u00ed, mohu st\u00e1le kupovat m\u00e9n\u011b v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 jsou dra\u017e\u0161\u00ed, aby mohly b\u00fdt vyrobeny lidmi, kte\u0159\u00ed vyd\u011bl\u00e1vaj\u00ed", "ref": "I kdy\u017e nejsem na p\u0159\u00edjmov\u00e9 \u00farovni, kdy bych platil v\u00edce dan\u00ed, m\u016f\u017eu si st\u00e1le koupit m\u00e9n\u011b v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 jsou dra\u017e\u0161\u00ed, tak\u017ee mohou b\u00fdt vyrobeny lidmi vyd\u011bl\u00e1vaj\u00edc\u00edmi mzdu na \u017eivobyt\u00ed a m\u016f\u017eu b\u00fdt ochotn\u00fd po\u010dkat n\u011bkolik dn\u00ed, abych to z\u00edskal, tak,a by n\u011bjak\u00fd \u017eiv\u00fd d\u011bln\u00edk nemusel pracovat a\u017e na kost..."}
{"src": "Please keep tapping where the images are showing, are you able to see the images and follow where to tap?", "mt": "Pros\u00edm, pokra\u010dujte v tla\u010den\u00ed tam, kde se zobrazuj\u00ed obr\u00e1zky, zda jste schopni vid\u011bt obr\u00e1zky a sledovat, kam m\u00e1te tla\u010dit?", "ref": "Pokra\u010dujte v klep\u00e1n\u00ed na m\u00edsto, kde se zobrazuj\u00ed obr\u00e1zky, m\u016f\u017eete obr\u00e1zky zobrazit a sledovat, kam klepnout?"}
{"src": "I will keep providing the images", "mt": "Dok\u00e1\u017eu poskytnout dal\u0161\u00ed obr\u00e1zky.", "ref": "Obr\u00e1zky budu poskytovat i nad\u00e1le"}
{"src": "But please let me know if you were able to tap on your device where the images say", "mt": "Ale pros\u00edm, dej mi v\u011bd\u011bt, zda jste byli schopni na sv\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed kliknout na m\u00edsto, kde jsou obr\u00e1zky.", "ref": "Ale dejte mi, pros\u00edm, v\u011bd\u011bt, jestli se v\u00e1m poda\u0159ilo klepnout na va\u0161e za\u0159\u00edzen\u00ed tam, kde je to na obr\u00e1zc\u00edch uvedeno"}
{"src": "Dallas Cowboys bring benches to Washington, rivalry heats up", "mt": "Dallas Cowboys p\u0159ivezli lavice do Washingtonu, rivalita se zah\u0159\u00e1la", "ref": "Dallas Cowboys si p\u0159ivezou do Washingtonu lavi\u010dky, rivalita se vyost\u0159uje"}
{"src": "The visiting sideline at Washington has a familiar home look for the Dallas Cowboys.", "mt": "Nav\u0161t\u00edven\u00fd bok Washingtonu m\u00e1 pro Dallas Cowboys zn\u00e1m\u00fd dom\u00e1c\u00ed vzhled.", "ref": "Postrann\u00ed \u010d\u00e1ra hostuj\u00edc\u00edho Washingtonu m\u00e1 pro Dallas Cowboys vzhled dom\u00e1c\u00edho prost\u0159ed\u00ed."}
{"src": "After getting word from other teams that the sideline benches at FedEx Field were in major need of an upgrade, the Cowboys brought their own for this showdown game.", "mt": "Po obdr\u017een\u00ed zpr\u00e1v od ostatn\u00edch t\u00fdm\u016f, \u017ee lavi\u010dky na boku h\u0159i\u0161t\u011b v FedEx Field byly v z\u00e1va\u017en\u00e9m stavu a pot\u0159ebuj\u00ed modernizaci, p\u0159ivezli Cowboys sv\u00e9 vlastn\u00ed pro tento z\u00e1pas.", "ref": "Pot\u00e9, co se od ostatn\u00edch t\u00fdm\u016f dozv\u011bd\u011bli, \u017ee lavi\u010dky u postrann\u00ed \u010d\u00e1ry na h\u0159i\u0161ti FedEx Field pot\u0159ebuj\u00ed vylep\u0161it, p\u0159ivezli si Cowboys na tento z\u00e1pas vlastn\u00ed."}
{"src": "When they arrived at the stadium Sunday, they were already decked out in Cowboys logos and wordmarks.", "mt": "Kdy\u017e dorazili na stadion v ned\u011bli, u\u017e byli obl\u00e9h\u00e1n\u00ed Cowboysov\u00fdmi logy a slovem.", "ref": "Kdy\u017e v ned\u011bli dorazili na stadion, byli u\u017e ov\u011b\u0161eni logy a n\u00e1pisy Cowboys."}
{"src": "The Cowboys heard from the Seahawks, who recently played against Washington on a Monday night and had complaints that the heated benches were malfunctioning.", "mt": "Cowboys sly\u0161eli od Seahawks, kte\u0159\u00ed ned\u00e1vno hr\u00e1li proti Washingtonu v pond\u011bl\u00ed ve\u010der a m\u011bli st\u00ed\u017enosti, \u017ee hork\u00e9 lavice nefungovaly.", "ref": "Cowboys se ozvali Seahawks, kte\u0159\u00ed ned\u00e1vno hr\u00e1li proti Washingtonu, v pond\u011bl\u00ed ve\u010der a m\u011bli st\u00ed\u017enosti na nefunk\u010dnost vyh\u0159\u00edvan\u00fdch lavi\u010dek."}
{"src": "Earlier in the week, Cowboys running back Ezekiel Elliott actually commented about the benefits of playing outdoors in colder games, because of the heated benches are beneficial to his knee injury.", "mt": "D\u0159\u00edv v t\u00fddnu se running back Cowboys Ezekiel Elliott vyj\u00e1d\u0159il k v\u00fdhod\u00e1m hran\u00ed venku v chladn\u00fdch z\u00e1pasech, proto\u017ee tepl\u00e9 lavice jsou pro jeho zran\u011bn\u00ed kolena v\u00fdhodn\u00e9.", "ref": "Za\u010d\u00e1tkem t\u00fddne se zad\u00e1k Cowboys Ezekiel Elliott aktu\u00e1ln\u011b vyj\u00e1d\u0159il o v\u00fdhod\u00e1ch hran\u00ed venku v chladn\u011bj\u0161\u00edm po\u010das\u00ed, proto\u017ee vyh\u0159\u00edvan\u00e9 lavi\u010dky jsou prosp\u011b\u0161n\u00e9 pro jeho zran\u011bn\u00e9 koleno."}
{"src": "The Cowboys just made sure Zeke and his teammates got that opportunity.", "mt": "Cowboys si jen zaji\u0161\u0165ovali, aby Zeke a jeho spoluhr\u00e1\u010di m\u011bli tu p\u0159\u00edle\u017eitost.", "ref": "Cowboys se pr\u00e1v\u011b postarali o to, aby Zeke a jeho spoluhr\u00e1\u010di tuto p\u0159\u00edle\u017eitost dostali."}
{"src": "This move is just the latest twist in the Dallas-Washington rivalry, one that got juiced up even more this week when Cowboys head coach Mike McCarthy predicted a win for his team, prompting some fireworks back and forth with Washington's Ron Rivera and players.", "mt": "Tento krok je jen dal\u0161\u00ed obrat v rivalit\u011b Dallas-Washington, kter\u00fd se je\u0161t\u011b v\u00edce zes\u00edlil tento t\u00fdden, kdy\u017e vedouc\u00ed tren\u00e9r Cowboys Mike McCarthy p\u0159edpov\u011bd\u011bl v\u00fdhru pro svou t\u00fdm, co\u017e vyvolalo n\u011bkter\u00e9 oh", "ref": "Tento krok je jen posledn\u00edm zvratem v rivalit\u011b mezi Dallasem a Washingtonem, kter\u00e1 tento t\u00fdden dostala je\u0161t\u011b v\u011bt\u0161\u00ed \u0161\u0165\u00e1vu, kdy\u017e hlavn\u00ed tren\u00e9r Cowboys Mike McCarthy p\u0159edpov\u011bd\u011bl v\u00edt\u011bzstv\u00ed sv\u00e9ho t\u00fdmu, co\u017e vyvolalo pozdvi\u017een\u00ed u washingtonsk\u00e9ho Rona Rivery a hr\u00e1\u010d\u016f."}
{"src": "Washington has beaten the Cowboys in consecutive matchups.", "mt": "Washington porazil Cowboys v \u0159ad\u011b vz\u00e1jemn\u00fdch z\u00e1pas\u016f.", "ref": "Washington porazil Cowboys v n\u011bkolika po sob\u011b jdouc\u00edch z\u00e1pasech."}
{"src": "It has been more than 30 years since it has defeated Dallas in three straight meetings (1986-88).", "mt": "Bylo to v\u00edce ne\u017e 30 let, co porazilo Dallas v t\u0159ech po sob\u011b jdouc\u00edch z\u00e1pasech (1986-88).", "ref": "Je to u\u017e v\u00edce ne\u017e 30 let, co je Dallas porazil ve t\u0159ech utk\u00e1n\u00edch v \u0159ad\u011b (1986-88)."}
{"src": "Cowboys fans made up more than half of the crowd at FedEx field, which was evident based on the blue and white jerseys in the stands.", "mt": "Fanou\u0161ci Cowboys\u016f tvo\u0159ili v\u00edce ne\u017e polovinu div\u00e1k\u016f na FedEx Fieldu, co\u017e bylo patrn\u00e9 podle modr\u00fdch a b\u00edl\u00fdch dres\u016f v tribun\u00e1ch.", "ref": "Fanou\u0161ci Cowboys tvo\u0159ili v\u00edce ne\u017e polovinu div\u00e1k\u016f na FedEx Field, co\u017e bylo patrn\u00e9 z modrob\u00edl\u00fdch dres\u016f na tribun\u00e1ch."}
{"src": "Owner Jerry Jones foreshadowed that earlier this week when he said on 105.3 FM in Dallas, \"We have always sold more Cowboys' hats, caps, T-shirts.", "mt": "Vlastn\u00edk Jerry Jones p\u0159edt\u00edm nazna\u010dil, \u017ee to d\u0159\u00edve v t\u00fddnu \u0159ekl na 105.3 FM v Dallasu, \"M\u00e1me v\u017edy prod\u00e1vali v\u00edce klobouk\u016f Cowboys, klobouky, tri\u010dka", "ref": "Majitel Jerry Jones to p\u0159edznamenal na za\u010d\u00e1tku tohoto t\u00fddne, kdy\u017e v rozhlasov\u00e9 stanici 105,3 FM v Dallasu \u0159ekl: \u201eV\u017edy jsme prod\u00e1vali v\u00edce \u010depic, k\u0161iltovek a tri\u010dek Cowboys."}
{"src": "We've always had our greatest fan support positive coming from Washington, that's outside the Dallas area.", "mt": "M\u011bli jsme v\u017edy nejv\u011bt\u0161\u00ed podporu fanou\u0161k\u016f pozitivn\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z Washingtonu, to je mimo oblast Dallas.", "ref": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed podporu fanou\u0161k\u016f jsme v\u017edy m\u011bli z Washingtonu, tedy mimo oblast Dallasu."}
{"src": "Outside the Texas area, Washington is where we have the most support of all when it comes to all the things you might count.\"", "mt": "V Texasu je to jin\u00e1 situace, v Washingtonu m\u00e1me ale kdejakou podporu, co se t\u00fd\u010de v\u0161ech v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 byste mohli po\u010d\u00edtat.", "ref": "Pokud jde o v\u0161echny v\u011bci, kter\u00e9 byste mohli po\u010d\u00edtat, m\u00e1te mimo oblast Texasu nejv\u011bt\u0161\u00ed podporu ve Washingtonu.\u201c"}
{"src": "The rider assigned never showed up.", "mt": "Rytec, kter\u00fd byl p\u0159id\u011blen, se nikdy neobjevil.", "ref": "P\u0159id\u011blen\u00fd jezdec se nikdy neuk\u00e1zal."}
{"src": "We have unassigned him and the system is now looking for a new rider.", "mt": "M\u011bli jsme ho vy\u0159azen\u00fd a syst\u00e9m te\u010f hled\u00e1 nov\u00e9ho jezdce.", "ref": "Zru\u0161ili jsme ho a syst\u00e9m nyn\u00ed hled\u00e1 nov\u00e9ho jezdce."}
{"src": "Kindly give it 15 more minutes to get there.", "mt": "Laskav\u011b, dejte mu 15 minut v\u00edc, aby se tam dostal.", "ref": "Dejte tomu, pros\u00edm, je\u0161t\u011b 15 minut, ne\u017e se tam dostane."}
{"src": "In some communities, the church provides a safe place for some persecuted social groups.", "mt": "V n\u011bkter\u00fdch komunit\u00e1ch poskytuje c\u00edrkev bezpe\u010dn\u00e9 m\u00edsto pro n\u011bkter\u00e9 pron\u00e1sledovan\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed skupiny.", "ref": "V n\u011bkter\u00fdch komunit\u00e1ch poskytuje kostel bezpe\u010dn\u00e9 m\u00edsto pr n\u011bkter\u00e9 pron\u00e1sledovan\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed skupiny."}
{"src": "It\u2019s not a coincidence the civil rights movement was very much intertwined with minority churches, masjid, & temples.", "mt": "Nen\u00ed n\u00e1hoda, \u017ee hnut\u00ed za ob\u010dansk\u00e1 pr\u00e1va bylo velmi \u00fazce spjato s men\u0161inov\u00fdmi c\u00edrkvemi, me\u0161itami a chr\u00e1my.", "ref": "Nen\u00ed n\u00e1hodou, \u017ee hnut\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v bylo hodn\u011b propleteno s men\u0161inov\u00fdmi kostely, me\u0161itami a chr\u00e1my."}
{"src": "Ahmad Aubrey\u2019s trial is also an example of positive impact.", "mt": "Soudn\u00ed proces Ahmad Aubreyho je tak\u00e9 p\u0159\u00edkladem pozitivn\u00edho dopadu.", "ref": "Pokus Ahmada Aubreyeho je tak\u00e9 jedn\u00edm p\u0159\u00edkladem pozitivn\u00edho vlivu."}
{"src": "The Satanic Temple is also doing good stuff.", "mt": "Satanistick\u00fd chr\u00e1m tak\u00e9 d\u011bl\u00e1 dobr\u00e9 v\u011bci.", "ref": "Satansk\u00fd chr\u00e1m tak\u00e9 d\u011bl\u00e1 dobrou v\u011bc."}
{"src": "However, examples where something is very wrong with the system has always been evident.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b, p\u0159\u00edklady, kde je n\u011bco velmi \u0161patn\u011b s syst\u00e9mem, byly v\u017edy patrn\u00e9.", "ref": "Av\u0161ak p\u0159\u00edklady, kde je se syst\u00e9mem n\u011bco \u0161patn\u011b, byly v\u017edy evidentn\u00ed."}
{"src": "Religious organizations and institutions should generally be held to the same standards as any other charitable organization.", "mt": "Religiozn\u00ed organizace a instituce by m\u011bly b\u00fdt obecn\u011b podrobeny stejn\u00fdm standard\u016fm jako jak\u00e9koli jin\u00e9 charitativn\u00ed organizace.", "ref": "N\u00e1bo\u017eensk\u00e9 organizace a instituce by se m\u011bly b\u00fdt obecn\u011b dr\u017eet stejn\u00fdch norem, jak jin\u00e9 charitativn\u00ed instituce."}
{"src": "Transparency is the name of the game.", "mt": "Transparentnost je n\u00e1zev hry.", "ref": "N\u00e1zvem t\u00e9to hry je pr\u016fhlednost."}
{"src": "Looking at cases like the Catholic Church, it might be advisable to ensure funds acquired by these tax-exempt religious organizations don't leave the country.", "mt": "Prohl\u00e9dnut\u00edm p\u0159\u00edpad\u016f jako je katolick\u00e1 c\u00edrkev by mohlo b\u00fdt vhodn\u00e9 zajistit, aby finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky z\u00edskan\u00e9 t\u011bmito da\u0148ov\u011b osvobozen\u00fdmi n\u00e1bo\u017eensk\u00fdmi organizacemi neopou", "ref": "Kdy\u017e se d\u00edv\u00e1me na p\u0159\u00edklady jako je katolick\u00fd kostel, m\u016f\u017ee b\u00fdt doporu\u010deno zajistit, aby pen\u011b\u017en\u00ed prost\u0159edky po\u017eadovan\u00e9 t\u011bmito n\u00e1bo\u017eensk\u00fdmi organizacemi osvobozen\u00fdmi od dan\u00ed neopou\u0161t\u011bly zemi."}
{"src": "When I think of religious memberships, perhaps a co-op model is useful; each member gets a single vote as a stakeholder.", "mt": "Kdy\u017e si p\u0159edstav\u00edm n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 \u010dlenstv\u00ed, mo\u017en\u00e1 je u\u017eite\u010dn\u00e1 spolupr\u00e1ce; ka\u017ed\u00fd \u010dlen m\u00e1 jeden hlas jako akcion\u00e1\u0159.", "ref": "Kdy\u017e p\u0159em\u00fd\u0161l\u00edm o n\u00e1bo\u017eensk\u00e9m \u010dlenstv\u00ed, mo\u017en\u00e1 je u\u017eite\u010dn\u00fd model spolupod\u00edlnictv\u00ed; ka\u017ed\u00fd \u010dlen dostane jeden hlas jako akcion\u00e1\u0159."}
{"src": "Hopefully, they are at least contributing to Social Security.", "mt": "Nad\u011bje jsou, \u017ee alespo\u0148 p\u0159isp\u00edvaj\u00ed do syst\u00e9mu d\u016fchodov\u00e9ho poji\u0161t\u011bn\u00ed.", "ref": "Doufejme \u017ee alespo\u0148 p\u0159isp\u011bj\u00ed soci\u00e1ln\u00ed bezpe\u010dnosti."}
{"src": "Checking here again,  I can see here that the rider accidentally marked the order as delivered.", "mt": "Zde znovu kontroluji a vid\u00edm, \u017ee jezdec n\u00e1hodou ozna\u010dil objedn\u00e1vku jako doru\u010denou.", "ref": "P\u0159i op\u011btovn\u00e9 kontrole zde vid\u00edm, \u017ee jezdec omylem ozna\u010dil objedn\u00e1vku jako doru\u010denou."}
{"src": "We currently do not have the exact information on what happened to the rider as well as to your order.", "mt": "Moment\u00e1ln\u011b nem\u00e1me p\u0159esn\u00e9 informace o tom, co se stalo s jezdcem, stejn\u011b jako o va\u0161em objedn\u00e1vkov\u00e9m \u010d\u00edsle.", "ref": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b nem\u00e1me p\u0159esn\u00e9 informace o tom, co se stalo s jezdcem, stejn\u011b jako s va\u0161\u00ed objedn\u00e1vkou."}
{"src": "We are now investigating this for you.", "mt": "Dnes se na to d\u00edv\u00e1me.", "ref": "Nyn\u00ed to pro v\u00e1s zji\u0161\u0165ujeme."}
{"src": "Here's what I can do.", "mt": "Zde je to, co mohu ud\u011blat.", "ref": "Tu je, co m\u016f\u017eu d\u011blat."}
{"src": "Please follow the steps indicated below to perform a sync repair on your #PRS_ORG# (you will need a Wi-Fi connection before you start):", "mt": "Proslechn\u011bte kroky uveden\u00e9 n\u00ed\u017ee, abyste provedli opravu synchronizace na va\u0161em #PRS_ORG# (pot\u0159ebujete k tomu p\u0159ipojen\u00ed k Wi-Fi p\u0159edt\u00edm, ne\u017e za\u010dnete", "ref": "Chcete-li prov\u00e9st opravu synchronizace na sv\u00e9m#PRS_ORG#, postupujte podle n\u00ed\u017ee uveden\u00fdch krok\u016f (ne\u017e za\u010dnete, budete pot\u0159ebovat p\u0159ipojen\u00ed Wi-Fi):"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap on the More icon at the bottom-right of the screen (3 horizontal lines).", "mt": "Klikn\u011bte na ikonu More v prav\u00e9m doln\u00edm rohu obrazovky (3 horizont\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1ry).", "ref": "Klepn\u011bte na ikonu V\u00edc v prav\u00e9m doln\u00edm rohu obrazovky (3 vodorovn\u00e9 \u010d\u00e1ry)."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside Repair/restore your #PRS_ORG# account, tap Repair/Restore.", "mt": "Nab\u00edzejte opravit/obnovit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#, klepn\u011bte na Repair/Restore.", "ref": "Vedle Opravit/obnovit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#, klepn\u011bte na Opravit/Obnovit."}
{"src": "Tap Repair now/Restore", "mt": "Tap Repair now/Restore", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed/Obnovit"}
{"src": "When the syncing has completed, please tap again on Sync Now, to install any available upgrades.", "mt": "Kdy\u017e se synchronizace dokon\u010d\u00ed, stiskn\u011bte znovu tla\u010d\u00edtko Sync Now, aby se nainstalovaly dostupn\u00e9 aktualizace.", "ref": "Po dokon\u010den\u00ed synchronizace klikn\u011bte znovu na Synchronizovat nyn\u00ed a nainstalujte v\u0161echny dostupn\u00e9 aktualizace."}
{"src": "The Shuttlebays of the Enterprise-D", "mt": "Lod\u011bnice Enterprise-D", "ref": "Raketopl\u00e1nov\u00e9 odd\u00edly Enterprise-D"}
{"src": "The **Enterprise-D** of *The Next Generation* had **three** shuttlebays.", "mt": "Leteck\u00e1 lo\u010f **Enterprise-D** ze s\u00e9rie *The Next Generation* m\u011bla **t\u0159i** hang\u00e1ry pro letadla.", "ref": "**Enterprise-D** *P\u0159\u00ed\u0161t\u00ed generace* m\u011bla **t\u0159i** raketopl\u00e1nov\u00e9 odd\u00edly."}
{"src": "On the show, we always see Shuttlebays 2 and 3 on decks 12 and 13.", "mt": "Na show v\u017edy vid\u00edme Shuttlebays 2 a 3 na palub\u00e1ch 12 a 13.", "ref": "V po\u0159adu v\u017edy vid\u00edme Raketopl\u00e1n 2 a 3 na palub\u011b 12 a 13."}
{"src": "These two shuttlebays were represented by a full-size studio set that could house full-size shuttlecraft sets.", "mt": "Tyto dv\u011b hang\u00e1ry byly reprezentov\u00e1ny plnohodnotn\u00fdm studiem, kter\u00e9 mohlo ubytovat plnohodnotn\u00e9 sady letadel.", "ref": "Tyto dva raketopl\u00e1ny byly p\u0159edstavov\u00e1ny sadou ve studiu v pln\u00e9 velikosti, kter\u00e1 by mohla pojmout sady raketopl\u00e1nu v pln\u00e9 velikosti."}
{"src": "I always loved it when episodes would showcase the twin shuttlebays at the back of the mid-section, neck, or whatever you want to call it.", "mt": "V\u017edy jsem miloval, kdy\u017e epizody ukazovaly dvojit\u00e9 hang\u00e1ry na zadn\u00ed stran\u011b st\u0159edn\u00ed \u010d\u00e1sti, krku nebo jakkoli to chcete nazvat.", "ref": "V\u017edy jsem miloval, kdy\u017e d\u00edly p\u0159edstavovaly dvojici raketopl\u00e1n\u016f v zadn\u00ed \u010d\u00e1sti prost\u0159edn\u00ed sekce nebo jakkoliv ji chcete naz\u00fdvat."}
{"src": "How come we never saw the main shuttlebay?", "mt": "Pro\u010d jsme nikdy nevid\u011bli hlavn\u00ed hang\u00e1r?", "ref": "Jak to, \u017ee jsme nikdy nevid\u011bli hlavn\u00ed reketopl\u00e1n?"}
{"src": "It was located below the main bridge on decks 3&4 and would presumably be a massive facility.", "mt": "Bylo um\u00edst\u011bno pod hlavn\u00edm mostem na palub\u00e1ch 3 a 4 a m\u011blo by b\u00fdt z\u0159ejm\u011b obrovskou instalac\u00ed.", "ref": "Nach\u00e1zel se pod hlavn\u00edm mostem na palub\u00e1ch 3 a 4 a byl pravd\u011bpodobn\u011b obrovsk\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm."}
{"src": "Instead of going there, the bridge crew would take a turbolift ride right past it all the way down to deck 13.", "mt": "M\u00edsto toho, aby se tam vydali, by pos\u00e1dka mostu cestovala v turboliftu p\u0159\u00edmo kolem n\u011bj a\u017e na palubu 13.", "ref": "Nam\u00edsto toho, aby tam \u0161li, mohla pos\u00e1dka mostu pou\u017e\u00edt turbov\u00fdtah napravo a minout ho celou cestou dol\u016f na palubu 13."}
{"src": "In the original *Star Trek*, a miniature set was built and used with a miniature shuttle to give the shuttlebay life.", "mt": "V origin\u00e1ln\u00edm *Star Treku* byl postaven a pou\u017eit miniaturizovan\u00fd set a s n\u00edm miniaturizovan\u00fd letoun, aby se dalo d\u00e1t do \u017eivota hang\u00e1ru letadel.", "ref": "V origin\u00e1le \u201eStar Trek\u201c, miniaturn\u00ed sada byla postavena a pou\u017e\u00edv\u00e1na s miniaturn\u00edm raketopl\u00e1nem, aby dala raketopl\u00e1nu \u017eivot."}
{"src": "Characters were sometimes seen talking by doors that opened into the shuttlebay with the miniature set and shuttle superimposed to give the ship scale and life.", "mt": "Charakteri byli n\u011bkdy vid\u011bt mluvit u dve\u0159\u00ed, kter\u00e9 se otev\u00edraly do hang\u00e1ru s miniaturn\u00edmi sc\u00e9nami a nad nimi se vyno\u0159ovaly lod\u011b, aby se dalo l\u00e9pe", "ref": "Postavy byly n\u011bkdy vid\u011bn\u00e9, jak hovo\u0159\u00ed dve\u0159mi, kter\u00e9 se otev\u0159ely do raketopl\u00e1nu s miniaturn\u00ed sadou raketopl\u00e1nu naskl\u00e1dan\u00fdch tak, aby dala lodi m\u011b\u0159\u00edtko a \u017eivot."}
{"src": "Couldn't they have done this on TNG?", "mt": "Nem\u011bli by mohli ud\u011blat tohle na TNG?", "ref": "Copak to nemohli ud\u011blat na TNG?"}
{"src": "We saw Worf and Data launch a shuttle from the main shuttlebay in \"The Best of Both Worlds, Part II,\" but the shuttle launch was seen from inside the shuttle.", "mt": "Vid\u011bli jsme Wofra a Dataho, jak spustili z hlavn\u00edho hang\u00e1ru v \"Nejlep\u0161\u00ed z obou sv\u011bt\u016f, \u010d\u00e1st II\", ale start raketopl\u00e1nu byl vid\u011bt zvnit\u0159ku raket", "ref": "Vid\u011bli jsem spu\u0161t\u011bn\u00ed Worf a Data rekatopl\u00e1nu z hlavn\u00ed raketopl\u00e1nov\u00e9 z\u00e1kladny v \u201eTo nejlep\u0161\u00ed z obou sv\u011bt\u016f, \u010d\u00e1st II\u201c, ale spu\u0161t\u011bn\u00ed raketopl\u00e1nu bylo vid\u011bno zevnit\u0159 raketopl\u00e1nu."}
{"src": "We simply see the wall outside the window as the shuttle flies out, quickly replaced by space.", "mt": "Jasn\u00e9 vid\u00edme ze zdi venku okna, jak se letadlo vyno\u0159\u00ed a rychle nahrad\u00ed prostorem.", "ref": "Jednodu\u0161e vid\u00edme st\u011bnu mimo okno, jak se raketopl\u00e1n vypl\u0148uje, rychle nahrazenou vesm\u00edrem."}
{"src": "The only time we saw the shuttlebay in full scale was in \"Cause and Effect.\"", "mt": "Jedinou dobu, kdy jsme vid\u011bli hang\u00e1r v pln\u00e9 velikosti, byla v epizod\u011b \"Cause and Effect\".", "ref": "Jedinkr\u00e1t, kdy jsme vid\u011bli raketopl\u00e1n v pln\u00e9m m\u011b\u0159\u00edtku, to bylo v \u201eP\u0159\u00ed\u010dina a n\u00e1sledek\u201c."}
{"src": "We see a space shot of the roll door opening, decompressing the main shuttlebay, and we get a quick glimpse of inside along with a few parked shuttles.", "mt": "Vid\u00edme kosmick\u00fd z\u00e1b\u011br, jak se otev\u00edr\u00e1 rolovac\u00ed dve\u0159e, rozkl\u00e1d\u00e1 se hlavn\u00ed hang\u00e1r a rychle zahl\u00e9dneme uvnit\u0159 i p\u00e1r parkuj\u00edc\u00edch lod\u00ed.", "ref": "Vid\u00edme z\u00e1b\u011br vesm\u00edru otv\u00edr\u00e1n\u00ed se shrnuj\u00edc\u00edch dve\u0159\u00ed, stla\u010dov\u00e1n\u00ed hlavn\u00edho raketopl\u00e1nu a z\u00edsk\u00e1me rychl\u00fd letm\u00fd pohled vnit\u0159ku spolu s n\u011bkolika zaparkovan\u00fdmi raketopl\u00e1ny."}
{"src": "Any ideas as to why the main shuttlebay was never seen outside these two instances?", "mt": "M\u00e1te n\u011bjak\u00e9 n\u00e1pady, pro\u010d hlavn\u00ed hang\u00e1r nebyl nikdy vid\u011bt mimo tyto dva p\u0159\u00edpady?", "ref": "M\u00e1te n\u011bjak\u00e9 n\u00e1pady, pro\u010d nebyl hlavn\u00ed raketopl\u00e1n nikdy vid\u011bt mimo tyto dva p\u0159\u00edpady?"}
{"src": "did you sign out and sign in on your app?", "mt": "Opravdu jste se odhl\u00e1sili a p\u0159ihl\u00e1sili na va\u0161em aplikaci?", "ref": "odhl\u00e1sili jste se a p\u0159ihl\u00e1sili jste se do sv\u00e9 aplikace?"}
{"src": "did you do the 2 procedures?", "mt": "Provedl jste 2 postupy?", "ref": "d\u011blal jsi 2 procedury?"}
{"src": "if you did both procedures and didn't solve the issue I can refund the money to your Store Credit account.", "mt": "Pokud jste provedli ob\u011b postupy a probl\u00e9m nevy\u0159e\u0161ili, mohu v\u00e1m vr\u00e1tit pen\u00edze na v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det Store Credit.", "ref": "pokud jste provedli oba postupy a probl\u00e9m nevy\u0159e\u0161ili, mohu v\u00e1m vr\u00e1tit pen\u00edze na v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det Store Credit."}
{"src": "that way you can buy the book of your choice immedialtrely.", "mt": "T\u00edmto zp\u016fsobem m\u016f\u017eete okam\u017eit\u011b zakoupit knihu sv\u00e9 volby.", "ref": "tak si knihu dle vlastn\u00edho v\u00fdb\u011bru m\u016f\u017eete ihned koupit."}
{"src": "would that be okay", "mt": "Bylo by to v po\u0159\u00e1dku.", "ref": "bylo by to v po\u0159\u00e1dku"}
{"src": "are you there?", "mt": "Jsou jste tam?", "ref": "jste tam?"}
{"src": "for quality purposes i will have to release this chat if there is no interaction in the next 2 minutes", "mt": "Pro \u00fa\u010dely kvality mus\u00edm uvolnit tento chat, pokud zde nebude \u017e\u00e1dn\u00e1 interakce v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch 2 minut\u00e1ch.", "ref": "pro \u00fa\u010dely kvality budu muset uvolnit tento chat jestli\u017ee nen\u00ed interakce v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch 2 minut\u00e1ch"}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi pot\u011b\u0161en\u00edm v\u00e1m pomoci dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent day.", "mt": "Mysl\u00edm, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den."}
{"src": "Ok, please do me the favour to follow the next steps>", "mt": "Pros\u00edm, pros\u00edm, pros\u00edm, ud\u011bl\u00e1m v\u0161e, aby jste mohl pokra\u010dovat.", "ref": "Dob\u0159e, pros\u00edm, ud\u011blejte mi laskavost, abych pokra\u010doval podle dal\u0161\u00edch krok\u016f>"}
{"src": "Plug the wall charger (not included) to a power outlet, and then connect your eReader to the wall charger.", "mt": "Nabijte si eReader pomoc\u00ed z\u00e1suvkov\u00e9 z\u00e1suvky (nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed balen\u00ed) a pot\u00e9 p\u0159ipojte eReader k z\u00e1suvce.", "ref": "Zapojte n\u00e1st\u011bnnou nab\u00edje\u010dku (nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed dod\u00e1vky) do elektrick\u00e9 z\u00e1suvky a pot\u00e9 p\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih k n\u00e1st\u011bnn\u00e9 nab\u00edje\u010dce."}
{"src": "Press and hold the power button until you see the words \"Powered off\" at the top of the screen.", "mt": "Tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed stiskn\u011bte a podr\u017ete, dokud na horn\u00ed stran\u011b obrazovky neuvid\u00edte slova \"Vypnuto\".", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed, dokud se v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky nezobraz\u00ed n\u00e1pis \u201eVypnuto\u201c."}
{"src": "Continue holding down the power button for 3-4 seconds.", "mt": "Pokra\u010dujte v podr\u017een\u00ed tla\u010d\u00edtka nap\u00e1jen\u00ed po dobu 3-4 sekund.", "ref": "Pokra\u010dujte p\u0159idr\u017een\u00edm tla\u010d\u00edtka nap\u00e1jen\u00ed po dobu 3-4 sekund."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "P\u0159epn\u011bte vyp\u00edna\u010d vypnut\u00ed.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Press and hold the power button on your eReader for 30 seconds.", "mt": "Tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed na va\u0161em eReaderu dr\u017ete stisknut\u00e9 po dobu 30 sekund.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed na \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih po dobu 30 sekund."}
{"src": "Wait for the 'Restore' screen to appear.", "mt": "\u010cekaj, a\u017e se objev\u00ed obrazovka \"Obnovit\".", "ref": "Po\u010dkejte, a\u017e se objev\u00ed obrazovka \u201eObnovit\u201c."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "P\u0159epn\u011bte vyp\u00edna\u010d vypnut\u00ed.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "After the e-reader has been reset, it will ask you to set your language preferences and a WiFi network.", "mt": "Po resetov\u00e1n\u00ed e-readeru se v\u00e1s zept\u00e1 na nastaven\u00ed jazykov\u00fdch preferenc\u00ed a WiFi s\u00edt\u011b.", "ref": "Po resetov\u00e1n\u00ed e-\u010dte\u010dky budete po\u017e\u00e1d\u00e1ni o nastaven\u00ed jazykov\u00fdch preferenc\u00ed a WiFi s\u00edt\u011b."}
{"src": "After that you will need to sign in with your e-mail address and password", "mt": "Po tom budete muset se p\u0159ihl\u00e1sit pomoc\u00ed sv\u00e9ho e-mailov\u00e9 adresy a hesla.", "ref": "Pot\u00e9 se budete muset p\u0159ihl\u00e1sit pomoc\u00ed sv\u00e9 e-mailov\u00e9 adresy a hesla"}
{"src": "If this is not working, please now, sign out and sign in back from your ereader", "mt": "Pokud tohle nefunguje, pros\u00edm, nyn\u00ed se odhl\u00e1s a p\u0159ihla\u0161 se zp\u011bt z va\u0161eho eReaderu.", "ref": "Pokud to nefunguje, nyn\u00ed se, pros\u00edm, odhlaste a p\u0159ihlaste se zp\u011bt ze sv\u00e9 \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih"}
{"src": "Sign out of your #PRS_ORG#", "mt": "Odhl\u00e1sit se z va\u0161eho #PRS_ORG#", "ref": "Odhlaste se z va\u0161eho #PRS_ORG#"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "More icon at the bottom of the screen.", "mt": "V\u00edce ikon na spodn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Ikona V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Accounts.", "mt": "Tap Accounts.", "ref": "Klikn\u011bte na \u00da\u010dty."}
{"src": "Under #PRS_ORG#, tap Sign out.", "mt": "Pod #PRS_ORG#, klepn\u011bte na tla\u010d\u00edtko Sign out.", "ref": "Pod #PRS_ORG# klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "A confirmation screen will appear.", "mt": "Vyp\u00ed\u0161e se obrazovka potvrzen\u00ed.", "ref": "Zobraz\u00ed se obrazovka potvrzen\u00ed."}
{"src": "Even if you don't know your password you can create a new password by following the steps I sent.", "mt": "Even kdy\u017e nev\u00edte v\u00e1\u0161 heslo, m\u016f\u017eete vytvo\u0159it nov\u00e9 heslo, pokud budete postupovat podle krok\u016f, kter\u00e9 jsem v\u00e1m poslal.", "ref": "I kdy\u017e nezn\u00e1te sv\u00e9 heslo, m\u016f\u017eete si vytvo\u0159it nov\u00e9 heslo podle krok\u016f, kter\u00e9 jsem poslal."}
{"src": "But don't worry, I can also send the link to reset your password", "mt": "Ale nechej se, m\u016f\u017eu ti tak\u00e9 poslat odkaz na resetov\u00e1n\u00ed hesla.", "ref": "Ale nebojte se, mohu v\u00e1m tak\u00e9 poslat odkaz na resetov\u00e1n\u00ed va\u0161eho hesla"}
{"src": "Thank you for taking the time to chat to me today.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za to, \u017ee jste se na m\u011b zastavili a m\u011bli \u010das na mluvit s v\u00e1mi dnes.", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes na\u0161li \u010das na rozhovor se mnou."}
{"src": "Once this chat has ended you will be sent a 'rate my chat' feedback email.", "mt": "Jakmile se tato konverzace skon\u010d\u00ed, budete obdr\u017eet email s n\u00e1zvem \"hodnocen\u00ed m\u00e9ho chatu\".", "ref": "Jakmile tento chat skon\u010d\u00ed, bude v\u00e1m zasl\u00e1n e-mail se zp\u011btnou vazbou \u201eohodno\u0165te m\u016fj chat\u201c."}
{"src": "Please kindly fill this in if you have a moment, however if you don't have time then may I wish you a wonderful day and thank you again.", "mt": "Pros\u00edm, vypl\u0148te pros\u00edm, pokud m\u00e1te \u010das, jinak v\u00e1m p\u0159eji kr\u00e1sn\u00fd den a d\u011bkuji znovu.", "ref": "Pokud m\u00e1te chvilku, vypl\u0148te pros\u00edm toto, ale pokud nem\u00e1te \u010das, p\u0159eji v\u00e1m kr\u00e1sn\u00fd den a je\u0161t\u011b jednou d\u011bkuji."}
{"src": "Hey r/Military!", "mt": "Hej r/Military!", "ref": "Ahoj voj\u00e1ci!"}
{"src": "I am from a country where military duty is mandatory and I am just wondering how's it like for other countries.", "mt": "Jsem z zem\u011b, kde je vojensk\u00e1 slu\u017eba povinn\u00e1, a tak se jen tak zaj\u00edm\u00e1m, jak je to v ostatn\u00edch zem\u00edch.", "ref": "Jsem ze zem\u011b, kde ke vojensk\u00e1 slu\u017eby povinn\u00e1 a jsem jen zv\u011bdav\u00fd, jak je to v jin\u00fdch zem\u00edch."}
{"src": "Hello everyone!", "mt": "Ahoj v\u0161em!", "ref": "Ahoj v\u0161ichni!"}
{"src": "I am from Estonia, where I am part of the National Defense Force.", "mt": "Jsem z Estonska, kde jsem sou\u010d\u00e1st\u00ed N\u00e1rodn\u00ed obrann\u00e9 s\u00edly.", "ref": "jsem z Estonska, kde jsem sou\u010d\u00e1st\u00ed n\u00e1rodn\u00edch ozbrojen\u00fdch sil."}
{"src": "Here military service is mandatory for all men from the ages of 16-29.", "mt": "V tomto st\u00e1t\u011b je vojensk\u00e1 slu\u017eba povinn\u00e1 pro v\u0161echny mu\u017ee ve v\u011bku 16-29 let.", "ref": "Zde je vojensk\u00e1 slu\u017eba po vinn\u00e1 pro v\u0161echny mu\u017ee od 16 do 29 let."}
{"src": "You have to complete either 8 or 11 months of training after which you are sent to the \"reserve\" unit until you turn 60.", "mt": "M\u00e1te dokon\u010dit bu\u010f 8 nebo 11 m\u011bs\u00edc\u016f v\u00fdcviku, po kter\u00e9m jste posl\u00e1ni do \"rezervn\u00edho\" \u00fatvaru a\u017e do 60 let.", "ref": "Mus\u00edte dokon\u010dit bu\u010f 8 nebo 11 m\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed v\u00fdcvik, po kter\u00e9m jste posl\u00e1n\u00ed do \u201ez\u00e1lohy\u201c a\u017e do dosa\u017een\u00ed 60 let."}
{"src": "In that time, the Defense Force is eligible to demand you take part in some military exercises once or twice a year for approx 2 weeks per year.", "mt": "V t\u00e9 dob\u011b m\u00e1te n\u00e1rok na to, aby v\u00e1s obrann\u00e1 s\u00edla vyzvala k \u00fa\u010dasti na n\u011bkter\u00fdch vojensk\u00fdch cvi\u010den\u00edch jednou nebo dvakr\u00e1t ro\u010dn\u011b po dobu p\u0159ibli\u017en\u011b 2 t\u00fddn\u016f ro\u010dn\u011b", "ref": "V tom \u010dase maj\u00ed ozbrojen\u00e9 s\u00edly pr\u00e1vo na to, abyste se \u00fa\u010dastnili n\u011bkter\u00fdch vojensk\u00fdch cvi\u010den\u00ed jednou nebi dvakr\u00e1t ro\u010dn\u011b po dobu p\u0159ibli\u017en\u011b 2 t\u00fddny ro\u010dn\u011b."}
{"src": "However, you are not mandated to go on a foreign mission.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b, nejste povinni vycestovat na zahrani\u010dn\u00ed misi.", "ref": "Nem\u00e1te v\u0161ak povinnost j\u00edt na zahrani\u010dn\u00ed misi."}
{"src": "If you want to do that, you have to join the \"scouts battalion\" where you will be a professional military dude with pay and such.", "mt": "Pokud chcete to ud\u011blat, mus\u00edte se p\u0159ipojit k \"skautsk\u00e9mu praporu\", kde budete profesion\u00e1ln\u00edm voj\u00e1kem s platem a v\u0161\u00edm ostatn\u00edm.", "ref": "Pokud to chcete ud\u011blat,, mus\u00edte se p\u0159ipojit k \u201epr\u016fzkumn\u00e9 brig\u00e1d\u011b\u201c, kde budete profesion\u00e1ln\u00edm voj\u00e1kem s platem a tak."}
{"src": "I am just wondering how is it for other countries?", "mt": "Jsem si jen div\u00edm, jak je to u ostatn\u00edch zem\u00ed?", "ref": "Jen jsem zv\u011bdav\u00fd, jak je to v jin\u00fdch zem\u00edch?"}
{"src": "If you join the military in, for example, the USA or the UK, then are you mandated to go fight in another country?", "mt": "Pokud se p\u0159ipoj\u00edte k arm\u00e1d\u011b v USA nebo ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii, m\u00e1te povinnost bojovat v jin\u00e9m st\u00e1t\u011b?", "ref": "Pokud se p\u0159id\u00e1te k arm\u00e1d\u011b, nap\u0159\u00edklad v USA nebo ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, m\u00e1te pak mand\u00e1t k tomu, abyste bojovali v jin\u00fdch zem\u00edch?"}
{"src": "What do you guys think about mandatory military service?", "mt": "Co si mysl\u00edte vy o povinn\u00e9 vojensk\u00e9 slu\u017eb\u011b?", "ref": "Co si lidi mysl\u00edte o povinn\u00e9 vojensk\u00e9 slu\u017eb\u011b?"}
{"src": "During training when I was in Tapa 2018-2019, there were also units from the UK, US, France, Belgium, Denmark and Canada.", "mt": "B\u011bhem tr\u00e9ninku, kdy jsem byl v Tapa 2018-2019, zde byly tak\u00e9 jednotky z Velk\u00e9 Brit\u00e1nie, USA, Francie, Belgie, D\u00e1nska a Kanady.", "ref": "B\u011bhem v\u00fdcviku, kdy\u017e jsem byl v letech 2018-2019 ve m\u011bst\u011b Tapa, zde byly tak\u00e9 jednotky ze Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed, Francie, Belgie, D\u00e1nska a Kanady."}
{"src": "Unfortunately though, we really didn't have much time to socialize and I didn't get to ask those guys in person what it's like for them to serve in their country's military.", "mt": "Bohu\u017eel, ale nem\u011bli jsme moc \u010dasu na spole\u010densk\u00e9 setk\u00e1n\u00ed a j\u00e1 jsem se nepoda\u0159ilo zeptat tyhle chlapce osobn\u011b, jak je to pro n\u011b slou\u017eit v arm\u00e1d\u011b sv\u00e9 zem\u011b.", "ref": "Nem\u011bli jsem v\u0161ak bohu\u017eel moc \u010dasu na socializaci a nezeptal jsem se t\u011bch lid\u00ed osobn\u011b, jak\u00e9 je to pro n\u011b slou\u017eit vojensky v jejich zemi."}
{"src": "I know that there are probably mostly NATO members in this subreddit, but it would be interesting to hear from other (non-NATO) countries as well.", "mt": "V\u00edm, \u017ee zde pravd\u011bpodobn\u011b p\u0159evl\u00e1daj\u00ed \u010dlenov\u00e9 NATO, ale by m\u011b zaj\u00edmalo sly\u0161et i od ostatn\u00edch (ne-NATO) zem\u00ed.", "ref": "V\u00edm, \u017ee jsou to asi v\u011bt\u0161inou \u010dlenov\u00e9 NATO v t\u011bchto subredditech, ale zaj\u00edmalo by mne to sly\u0161et tak\u00e9 od n\u011bkoho z ne\u010dlensk\u00fdch zem\u00ed NATO."}
{"src": "Sorry for my poor grammar.", "mt": "Omlouv\u00e1m se za mou \u0161patnou gramatiku.", "ref": "Omlouv\u00e1m se za moji slabou gramatiku."}
{"src": "English is my second language.", "mt": "Angli\u010dtina je m\u016fj druh\u00fd jazyk.", "ref": "Angli\u010dtina je m\u016fj druh\u00fd jazyk."}
{"src": "I'm sorry that your order is running late.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, \u017ee v\u00e1\u0161 objednan\u00fd produkt je v prodlen\u00ed.", "ref": "Je n\u00e1m l\u00edto, \u017ee je va\u0161e objedn\u00e1vka opo\u017ed\u011bn\u00e1."}
{"src": "I've looked into it and I can see that your area is currently having a high volumes of order that is why they were assigning a rider for your order.", "mt": "Prohl\u00e9dla jsem si to a vid\u00edm, \u017ee va\u0161e oblast m\u00e1 v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b vysok\u00e9 objemy objedn\u00e1vek, proto jim bylo p\u0159id\u011bleno vozidlo pro doru\u010den\u00ed va\u0161\u00ed objedn\u00e1vky.", "ref": "Pod\u00edval jsem se na to a vid\u00edm, \u017ee va\u0161e oblast m\u00e1 v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b velk\u00e9 objemy objedn\u00e1vek a proto pro va\u0161i objedn\u00e1vku p\u0159id\u011blovali jezdce."}
{"src": "But just an update there is now a rider that has confirmed its arrival at the restaurant.", "mt": "Ale jen aktualizace, je zde nyn\u00ed jezdec, kter\u00fd potvrdil svou p\u0159\u00edtomnost v restauraci.", "ref": "Ale ale nejaktu\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed zpr\u00e1va, je nyn\u00ed jezdec, kter\u00fd potvrdil sv\u016fj p\u0159\u00edchod do restaurace."}
{"src": "France reacts to rival offer of US frigates to Greece", "mt": "Francie reaguje na rivalitn\u00ed nab\u00eddku americk\u00fdch fregat \u0158ecku", "ref": "Francie reaguje na konkuren\u010dn\u00ed nab\u00eddku americk\u00fdch fregat do \u0158ecka"}
{"src": "The defense ministries of France and Greece have both confirmed that a competing offer from the US will have no impact on an already \"signed\" and \"final\" multibillion deal to purchase French Belharra frigates.", "mt": "Ministerstva obrany Francie a \u0158ecka potvrdila, \u017ee konkuren\u010dn\u00ed nab\u00eddka ze strany USA nebude m\u00edt \u017e\u00e1dn\u00fd vliv na ji\u017e podepsan\u00fd a kone\u010dn\u00fd miliardov\u00fd kontrakt na n\u00e1kup francouzsk\u00fdch fregat Belhar", "ref": "Minist\u0159i obrany Francie a \u0158ecka oba potvrdili, \u017ee konkuren\u010dn\u00ed nab\u00eddka z USA nebude m\u00edt \u017e\u00e1dn\u00fd vliv na ji\u017e \u201epodepsan\u00fd\u201c a kone\u010dn\u00fd multimiliardov\u00fd obchod zakoupen\u00ed francouzsk\u00fdch fregat Belharra."}
{"src": "France's Ministry of Armed Forces stated on Saturday that a defense contract with Athens had already been \"initialled a few days ago,\" before the US State Department announced its approval of a potential sale of American frigates.", "mt": "Ministerstvo obrany Francie uvedlo v sobotu, \u017ee smlouva o obran\u011b s At\u00e9nami byla ji\u017e \u201epodeps\u00e1na p\u0159ed n\u011bkolika dny\u201c, je\u0161t\u011b p\u0159edt\u00edm, ne\u017e americk\u00e9 ministerstvo zahrani", "ref": "Francouzsk\u00e9 ministerstvo ozbrojen\u00fdch sil v sobotu prohl\u00e1silo, \u017ee obrann\u00e1 smlouva mezi Ath\u00e9nami ji\u017e byla \u201ezah\u00e1jena p\u0159ed n\u011bkolika dny\u201c p\u0159edt\u00edm, ne\u017e ministerstvo zahrani\u010d\u00ed USA ohl\u00e1silo jeho schv\u00e1len\u00ed potenci\u00e1ln\u00edho prodeje americk\u00fdch fregat."}
{"src": "Since we have been in discussion with the Greeks, the American offer is no longer on the table...", "mt": "Od t\u00e9 doby, co jsme byli v diskuzi s \u0158eky, americk\u00e1 nab\u00eddka ji\u017e nen\u00ed na stole...", "ref": "Proto\u017ee jsme jednali s \u0158eky, americk\u00e1 nab\u00eddka ji\u017e nen\u00ed na stole..."}
{"src": "We also signed the contract with the Greeks.", "mt": "Rovn\u011b\u017e jsme podepsali s \u0158eky smlouvu.", "ref": "Podepsali jsme tak\u00e9 smlouvu s \u0158eky."}
{"src": "Greece's Defense Ministry also confirmed that the deal with Paris was \"final,\" since it had been negotiated at the \"highest level possible\" and \"personally announced\" by the Greek PM Kyriakos Mitsotakis.", "mt": "Ministerstvo obrany \u0158ecka tak\u00e9 potvrdilo, \u017ee dohoda s Pa\u0159\u00ed\u017e\u00ed byla \"kone\u010dn\u00e1\", proto\u017ee byla vyjedn\u00e1na na \"nejvy\u0161\u0161\u00ed \u00farovni mo\u017enou\" a \"osobn\u011b ozn\u00e1", "ref": "\u0158eck\u00e9 ministerstvo obrany tak\u00e9 potvrdilo, \u017ee obchod s Pa\u0159\u00ed\u017e\u00ed byl \u201edokon\u010den\u201c, nebo\u0165 byl vyjedn\u00e1n na \u201enejvy\u0161\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 \u00farovni\u201c a \u201eosobn\u011b ozn\u00e1men\u201c \u0159eck\u00fdm p\u0159edsedou vl\u00e1dy Kyriakosem Mistoaksiem."}
{"src": "The finalized contracts are allegedly expected to be ratified by the Greek Parliament \"soon.\"", "mt": "Dokon\u010den\u00e9 smlouvy se \u00fadajn\u011b o\u010dek\u00e1vaj\u00ed, \u017ee budou ratifikov\u00e1ny \u0159eck\u00fdm parlamentem \"brzy\".", "ref": "Dokon\u010den\u00e9 smlouvy jsou \u00fadajn\u011b o\u010dek\u00e1v\u00e1ny, \u017ee budou \u201ebrzy\u201c ratifikov\u00e1ny \u0159eck\u00fdm parlamentem."}
{"src": "The US Defense Security Cooperation Agency said on Friday it had approved the sale for $6.9 billion of four Lockheed Martin combat frigates, and a separate $2.5 billion program to upgrade Greece's MEKO class frigates.", "mt": "Agentura pro bezpe\u010dnostn\u00ed spolupr\u00e1ci USA uvedla v p\u00e1tek, \u017ee schv\u00e1lila prodej za 6,9 miliardy dolar\u016f \u010dty\u0159 bojov\u00fdch fregat Lockheed Martin a samostatn\u00e9ho programu za 2,5 miliardy dolar\u016f na modern", "ref": "Agentura pro bezpe\u010dnostn\u00ed spolupr\u00e1ci ministerstva obrany USA \u0159ekla v p\u00e1tek, \u017ee schv\u00e1lila prodej v hodnot\u011b 6,9 miliard USD \u010dty\u0159 bojov\u00fdch fregat Lockheed Martin a samostatn\u00fd program za 2,5 miliardy USD na modernizaci \u0159eck\u00fdch fregat t\u0159\u00eddy MEKO."}
{"src": "The announcement triggered some concerns over the Athens-Paris agreement, especially after a long-existing submarine construction \"deal of the century\" between France and Australia was abruptly tanked by a bombshell AUKUS pact in September, without any prior warning.", "mt": "Ozn\u00e1men\u00ed vyvolalo jist\u00e9 obavy ohledn\u011b dohody z Ath\u00e9n a Pa\u0159\u00ed\u017ee, zvl\u00e1\u0161t\u011b pot\u00e9, co dlouho existuj\u00edc\u00ed \u201esmlouva stolet\u00ed\u201c o stavb\u011b ponorek mezi Franci\u00ed", "ref": "Toto ozn\u00e1men\u00ed spustilo ur\u010dit\u00e9 znepokojen\u00ed nad dohodu mezi Ath\u00e9nami a Pa\u0159\u00ed\u017e\u00ed, zejm\u00e9na pot\u00ed, co dlouho existuj\u00edc\u00ed \u201eobchod stolet\u00ed\u201c na v\u00fdstavbu ponorek mez Franci\u00ed a Austr\u00e1li\u00ed byl n\u00e1hle nabr\u00e1n \u0161okuj\u00edc\u00edm paktem AUKUS v z\u00e1\u0159\u00ed, bez jak\u00e9hokoliv p\u0159edchoz\u00edho varov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Outraged Paris accused Washington and Canberra of a \"stab in the back,\" while just two weeks later Macron took the stage with the Greek PM to personally announce the sale of at least three French warships to Athens for around $3.5 billion, saying it was time to \"stop being naive\" while touting the new deal as a sign of \"Europe's strategic autonomy and sovereignty.\"", "mt": "Znechucen\u00fd Pa\u0159\u00ed\u017e obvinil Washington a Canberra z \"zrad\u011b\", zat\u00edmco pouh\u00e9 dva t\u00fddny pot\u00e9 Macron nastoupil na p\u00f3dium s \u0159eck\u00fdm premi\u00e9rem, aby osobn\u011b ozn\u00e1mil prodej alespo\u0148 t\u0159\u00ed", "ref": "Pobou\u0159en\u00e1 Pa\u0159\u00ed\u017e obvinila Washington a Canberru z \u201ebodnut\u00ed do zad\u201c, zat\u00edmco jen o dva t\u00fddny pozd\u011bji zorganizoval oslavu s \u0159eck\u00fdm ministersk\u00fdm p\u0159edsedou, aby osobn\u011b ohl\u00e1sili prodej posledn\u00edch t\u0159\u00ed francouzsk\u00fdch v\u00e1le\u010dn\u00fdch lod\u00ed za asi 35 miliardy USD a \u0159ekli, \u017ee je \u010das \u201ep\u0159estat b\u00fdt nivn\u00ed\u201c za vnucov\u00e1n\u00ed nov\u00e9ho obchodu jako zn\u00e1mky \u201eEvropsk\u00e9 strategick\u00e9 autonomie a suverenity\u201c."}
{"src": "This time around, according to the French military, the US \"had warned us that this announcement was going to come out\" and that Americans allegedly had \"no inclination to go further\" with an actual sale of their frigates.", "mt": "Tentokr\u00e1t, podle francouzsk\u00e9 arm\u00e1dy, Spojen\u00e9 st\u00e1ty \"n\u00e1m varovaly, \u017ee tato zpr\u00e1va vyjde\" a \u017ee Ameri\u010dan\u00e9 \u00fadajn\u011b nemaj\u00ed \"\u017e\u00e1dnou v\u016fli j\u00edt d\u00e1le\" s skute\u010dnou", "ref": "Kolem t\u00e9 doby podle Francouzsk\u00e9 arm\u00e1dy \u201en\u00e1s varovalo USA, \u017ee toto prohl\u00e1\u0161en\u00ed dopadlo \u0161patn\u011b\u201c a \u017ee Ameri\u010dan\u00e9 nemaj\u00ed \u00fadajn\u011b \u201e\u017e\u00e1dnou chu\u0165 pokra\u010dovat\u201c v aktu\u00e1ln\u00edm prodeji jejich fregat."}
{"src": "I am just checking this information for you, I won't be long", "mt": "Prohl\u00e9d\u00e1m si tuto informaci pro v\u00e1s, nebudu dlouho trvat.", "ref": "Tyto informace pro v\u00e1s pouze zji\u0161\u0165uji, nebudu to dlouho"}
{"src": "I have checked and this would be contactless so they would not be able to bring the item to your property I am afraid, I do apologise about this", "mt": "Prohl\u00e9dl jsem si to a to by bylo bezkontaktn\u00ed, tak\u017ee by nemohli p\u0159in\u00e9st p\u0159edm\u011bt na Va\u0161i nemovitost. Omlouv\u00e1m se V\u00e1m za to.", "ref": "Zkontroloval jsem to a bylo by to bezkontaktn\u00ed, tak\u017ee by nemohli p\u0159iv\u00e9zt polo\u017eku do va\u0161eho majetku, je mi to l\u00edto a omlouv\u00e1m se za to"}
{"src": "Warning of stormy weather as strong winds present 'danger to life'", "mt": "Upozorn\u011bn\u00ed na bou\u0159kovou po\u010das\u00ed, proto\u017ee siln\u00fd v\u00edtr p\u0159edstavuje \"ohro\u017een\u00ed \u017eivota\".", "ref": "Varov\u00e1n\u00ed p\u0159ed bou\u0159liv\u00fdm po\u010das\u00edm, proto\u017ee siln\u00fd v\u00edtr p\u0159edstavuje \u201eohro\u017een\u00ed \u017eivota\u201c."}
{"src": "Storm force winds are set to batter northern parts of Scotland with disruption to travel, especially ferry services, expected.", "mt": "Siln\u00e9 bou\u0159kov\u00e9 v\u011btry se chystaj\u00ed zas\u00e1hnout severn\u00ed \u010d\u00e1sti Skotska a o\u010dek\u00e1v\u00e1 se naru\u0161en\u00ed cestov\u00e1n\u00ed, zejm\u00e9na dopravy lodn\u00edmi linkami.", "ref": "O\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee siln\u00e9 bou\u0159kov\u00e9 v\u011btry budou su\u017eovat severn\u00ed \u010d\u00e1st Skotska s p\u0159eru\u0161en\u00edm dopravy, zejm\u00e9na trajektov\u00fdch slu\u017eeb."}
{"src": "The northwest, Shetland and Orkney will face gusts of up to 85mph overnight on Sunday into Monday morning.", "mt": "Severoz\u00e1pad, Shetland a Orkneje \u010dekaj\u00ed v\u00edtr a\u017e 135 km/h v noci z ned\u011ble do pond\u011bl\u00ed r\u00e1no.", "ref": "Severoz\u00e1pad, zejm\u00e9na Shetland a Orkney, budou p\u0159es noc z ned\u011ble na pond\u011bl\u00ed r\u00e1no \u010delit poryv\u016fm v\u011btru a\u017e 85 m/hod."}
{"src": "The Hebrides, and western coast of the Highlands and parts of Argyll and Bute have been warned to be prepared for flying debris presenting a \"danger to life\" and causing damage to buildings.", "mt": "Hebridy, a z\u00e1padn\u00ed pob\u0159e\u017e\u00ed Highlandu a \u010d\u00e1sti Argyllu a Butu byly upozorn\u011bny, aby se p\u0159ipravily na let\u00edc\u00ed p\u0159edm\u011bty, kter\u00e9 p\u0159edstavuj\u00ed \"ohro\u017een\u00ed \u017eivota\" a", "ref": "Hebridy a z\u00e1padn\u00ed pob\u0159e\u017e\u00ed Vyso\u010diny a \u010d\u00e1sti Argyll a Bute byly varov\u00e1ny, aby se p\u0159ipravily na l\u00e9taj\u00edc\u00ed trosky p\u0159edstavuj\u00edc\u00ed ohro\u017een\u00ed \u017eivota\u201c a zp\u016fsobuj\u00edc\u00ed po\u0161kozen\u00ed budov."}
{"src": "Experts are warning that the bad weather could lead to power cuts, road and bridge closures, and cancellations to air and ferry services.", "mt": "Odborn\u00edci varuj\u00ed, \u017ee \u0161patn\u00e9 po\u010das\u00ed mohlo v\u00e9st k v\u00fdpadk\u016fm elektrick\u00e9 energie, uzav\u00edr\u00e1n\u00ed silnic a most\u016f a zru\u0161en\u00ed let\u016f a lodn\u00edch spoj\u016f.", "ref": "Odborn\u00edci varuj\u00ed, \u017ee \u0161patn\u00e9 po\u010das\u00ed by mohlo v\u00e9st k p\u0159eru\u0161en\u00edm dod\u00e1vky elekt\u0159iny, uzav\u0159en\u00ed silnic a most\u016f a zru\u0161en\u00ed leteck\u00fdch a trajektov\u00fdch slu\u017eeb."}
{"src": "It follows two named storms, Arwen and Barra, that brought widespread disruption to large parts of the country.", "mt": "N\u00e1sleduje dva jmenovan\u00e9 bou\u0159e, Arwen a Barra, kter\u00e9 p\u0159inesly rozs\u00e1hl\u00e9 naru\u0161en\u00ed ve velk\u00fdch \u010d\u00e1stech zem\u011b.", "ref": "N\u00e1sleduje po dvou pojmenovan\u00fdch bou\u0159k\u00e1ch, Arwen a Barra, kter\u00e9 p\u0159inesly rozs\u00e1hl\u00e9 p\u0159eru\u0161en\u00ed velk\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed zem\u011b."}
{"src": "More than 100,000 homes had their power cut off by the extreme damage wrought by Storm Arwen on November 26 and 27.", "mt": "V\u00edce ne\u017e 100 000 dom\u00e1cnost\u00ed m\u011blo odstran\u011bno nap\u00e1jen\u00ed kv\u016fli extr\u00e9mn\u00edmu po\u0161kozen\u00ed, kter\u00e9 zp\u016fsobila bou\u0159ka Arwen 26. a 27. listopadu.", "ref": "V\u00edce ne\u017e 100 000 dom\u016f bylo bez p\u0159\u00edvodu el. proudu extr\u00e9mn\u00edm po\u0161kozen\u00edm zp\u016fsoben\u00fdm bou\u0159\u00ed Arwen 26.a 27. listopadu."}
{"src": "Storm Barra disrupted supplies to around 10,000 just 11 days later on December 7.", "mt": "\u0160torm Barra naru\u0161il dod\u00e1vky pro zhruba 10 000 lid\u00ed pouh\u00fdch 11 dn\u00ed pozd\u011bji, 7. prosince.", "ref": "Bou\u0159e Barra p\u0159eru\u0161ila dod\u00e1vky pro asi 10 000 dom\u00e1cnost\u00ed jen o 11 dn\u00ed pozd\u011bji, 7. prosince."}
{"src": "STV weather presenter Philip Petrie said it was very nearly three in a row.", "mt": "Prezenter po\u010das\u00ed STV Philip Petrie \u0159ekl, \u017ee to bylo skoro t\u0159et\u00ed v \u0159ad\u011b.", "ref": "Koment\u00e1tor po\u010das\u00ed STV Philip Petrie \u0159ekl, \u017ee to byly t\u00e9m\u011b\u0159 t\u0159i bou\u0159e za sebou."}
{"src": "The Met Office were keeping an eye on a low pressure system that is skirting along northwestern areas overnight on Sunday bringing with it very strong winds and squally, heavy showers.", "mt": "Met Office sleduje n\u00edzk\u00fd tlakov\u00fd syst\u00e9m, kter\u00fd se p\u0159es noc v ned\u011bli pohybuje po severoz\u00e1padn\u00edch oblastech a p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed s sebou velmi siln\u00fd v\u00edtr a bou\u0159kov\u00e9, hust\u00e9 p\u0159eh\u00e1\u0148", "ref": "Meteorologick\u00e1 kancel\u00e1\u0159 sledovala syst\u00e9m n\u00edzk\u00e9ho tlaku, kter\u00fd se obklopuje kolem severoz\u00e1padn\u00edch oblast\u00ed p\u0159es noc na ned\u011bli a p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed s sebou siln\u00e9 v\u011btry a bou\u0159kov\u00e9, siln\u00e9 p\u0159eh\u00e1\u0148ky."}
{"src": "The Met Office has issued yellow weather warnings for wind with the first coming into force from 9pm on Sunday covering the Western Isles, and parts of the Highlands and Argyll and Bute.", "mt": "Met Office vydal \u017elut\u00e9 varov\u00e1n\u00ed p\u0159ed v\u011btrem, prvn\u00ed za\u010dne platit od 21:00 v ned\u011bli a bude pokr\u00fdvat Z\u00e1padn\u00ed ostrovy a \u010d\u00e1sti Highland a Argyll a Bute.", "ref": "Meteorologick\u00e1 kancel\u00e1\u0159 vydala \u017elutou pov\u011btrnostn\u00ed v\u00fdstrahu kv\u016fli v\u011btru zesiluj\u00edc\u00edmu nejd\u0159\u00edve od 9 ve\u010der v ned\u011bli pokr\u00fdvaj\u00edc\u00ed z\u00e1padn\u00ed ostrovy a \u010d\u00e1sti vyso\u010diny a Argyll a Bute."}
{"src": "\"Within this area there is the potential of gusts reaching 80-85mph causing disruption to ferries and also some damage and power cuts,\" Philip said.", "mt": "\"V tomto \u00fazem\u00ed je potenci\u00e1l siln\u00fdch v\u00edr\u016f dosahuj\u00edc\u00edch rychlosti 80-85mph, kter\u00e9 zp\u016fsob\u00ed probl\u00e9my s lodn\u00edmi linkami a tak\u00e9 n\u011bkter\u00e9 \u0161kody a v\u00fdpadky elektrick\u00e9 energie,\" \u0159ekl Philip.", "ref": "\u201eV t\u00e9to oblasti je zde mo\u017enost n\u00e1raz\u016f v\u011btru dosahuj\u00edc\u00edch 80 -85 mil za hodinu zp\u016fsobuj\u00edc\u00edch naru\u0161en\u00ed trajekt\u016f a tak\u00e9 ur\u010dit\u00e9 \u0161kody a p\u0159eru\u0161en\u00ed proudu\u201c, \u0159ekl Philip."}
{"src": "A further warning comes into effect at midnight on Sunday covering Orkney and Shetland.", "mt": "Dal\u0161\u00ed varov\u00e1n\u00ed za\u010dne platit v noci v ned\u011bli a bude platit pro Orkneje a \u0160etlandy.", "ref": "Dal\u0161\u00ed v\u00fdstraha vstupuje v platnost o p\u016flnoci v ned\u011bli a pokr\u00fdv\u00e1 Orkneje a Shetlandy."}
{"src": "\"This warning lasts until midday Monday as the centre of the low pressure system moves close to the Northern Isles, again bringing gusts of 80-85mph along coasts and locally in excess of 90mph in some areas,\" Philip said.", "mt": "\"Tento varov\u00e1n\u00ed trv\u00e1 a\u017e do pond\u011bln\u00edho poledne, proto\u017ee st\u0159ed n\u00edzk\u00e9ho tlaku se p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed k Severn\u00edm ostrov\u016fm, op\u011bt p\u0159in\u00e1\u0161ej\u00edc\u00ed v\u00edtr o rychlosti 80-85 mph", "ref": "\u201eToto varov\u00e1n\u00ed trv\u00e1 do pond\u011bln\u00edho poledne, jak se st\u0159ed syst\u00e9mu n\u00edzk\u00e9ho tlaku posune bl\u00ed\u017ee k Severn\u00edm ostrov\u016fm, op\u011bt bude p\u0159in\u00e1\u0161et n\u00e1razy v\u011btru 80 - 85 mil za hodinu pod\u00e9l pob\u0159e\u017e\u00ed v n\u011bkter\u00fdch oblastech p\u0159esahuj\u00edc\u00ed 90 mil za hodinu\u201c, \u0159ekl Philip."}
{"src": "\"It is very fast moving though, so will clear away by Monday afternoon, with things beginning to ease and calm by lunchtime.", "mt": "\"Je to velmi rychl\u00e9, tak\u017ee se bude vzdalovat do pond\u011bl\u00ed odpoledne, a v\u011bci za\u010dnou b\u00fdt snaz\u0161\u00ed a klidn\u011bj\u0161\u00ed od ob\u011bda.", "ref": "\u201eI tak se pohybuje velmi rychle, tak\u017ee se odklid\u00ed d pond\u011bln\u00edho odpoledne, a t\u00edm se v\u011bci za\u010dnou do ob\u011bda zleh\u010dovat a zklid\u0148ovat."}
{"src": "For the rest of the week things will continue to settle ahead of next weekend.\"", "mt": "Pro zbytek t\u00fddne se bude situace d\u00e1le stabilizovat p\u0159ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm v\u00edkendem.", "ref": "Po zbytek t\u00fddne se v\u011bci do p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho t\u00fddn\u011b budou d\u00e1le uklid\u0148ovat."}
{"src": "A Thief\u2019s Pants Falls Down As He Attempts To Flee.", "mt": "Zlod\u011bjovy kalhoty se mu spadnou dol\u016f, kdy\u017e se pokou\u0161\u00ed ut\u00e9ct.", "ref": "Zlod\u011bji spadly dol\u016f kalhoty, jak se pokou\u0161el ut\u00e9ct."}
{"src": "So to note, I didn\u2019t witness this.", "mt": "Tak tedy, tohle jsem nevid\u011bl.", "ref": "Abych poznamenal, nebyl jsem toho sv\u011bdkem."}
{"src": "I was told this by co-workers at my first retail job.", "mt": "Byli mi to \u0159e\u010deni kolegy z m\u00e9 prvn\u00ed prodejn\u00ed pr\u00e1ce.", "ref": "\u0158ekli mi to kolegov\u00e9 v pr\u00e1ci v m\u00e9 prvn\u00ed pr\u00e1ci v maloobchod\u011b."}
{"src": "These two guys came to the store.", "mt": "Tyto dva chlapci p\u0159i\u0161li do obchodu.", "ref": "Dva chl\u00e1pci p\u0159i\u0161li do obchodu."}
{"src": "One of them was pretty infamous in town for always being in trouble with the law.", "mt": "Jeden z nich byl v m\u011bst\u011b pom\u011brn\u011b nezn\u00e1m\u00fd pro to, \u017ee se v\u017edycky dostal do probl\u00e9m\u016f s polici\u00ed.", "ref": "Jeden z nic byl celkem nechvaln\u011b zn\u00e1m\u00fd ve m\u011bst\u011b, \u017ee se v\u017edycky dost\u00e1val do pot\u00ed\u017e\u00ed se z\u00e1konem."}
{"src": "After a while of browsing, the infamous one left and went back to his vehicle while the other one took a shopping cart, and put a large 500 dollar socket set in it.", "mt": "Po chv\u00edli prohl\u00ed\u017een\u00ed se slavn\u00fd \u010dlov\u011bk odebral a vr\u00e1til se k vozidlu, zat\u00edmco druh\u00fd \u010dlov\u011bk vzal n\u00e1kupn\u00ed voz\u00edk a vlo\u017eil do n\u011bj velk\u00fd 500 dolarov\u00fd sada \u0161roubo", "ref": "Po chvilce prohl\u00ed\u017een\u00ed ten nechvaln\u011b zn\u00e1m\u00fd ode\u0161el a vr\u00e1til se k jeho vozidlu, zat\u00edmco druh\u00fd si vzal n\u00e1kupn\u00ed voz\u00edk a dal do n\u011bj velkou sadu z\u00e1suvek za 500 dolar\u016f."}
{"src": "This accomplice then waited until the two cashiers at the exit door were busy, then walked right by them and out the door.", "mt": "Tento spolupachatel pak \u010dekal, a\u017e budou dva pokladn\u00ed u vchodu zanepr\u00e1zdn\u011bni, pak se k nim p\u0159ibl\u00ed\u017eil a vy\u0161el ven.", "ref": "Tento komplic pak \u010dekal, a\u017e byly dv\u011b pokladn\u00ed u v\u00fdchodov\u00fdch dve\u0159\u00ed zanepr\u00e1zdn\u011bn\u00e9 a ve\u0161el p\u0159\u00edmo nimi ven ze dve\u0159\u00ed."}
{"src": "Both of them noticed, and asked each other if the guy paid.", "mt": "Oba si v\u0161imli a zeptali se na to, zda si chlap\u00edk zaplatil.", "ref": "Obou z nich jsem si v\u0161iml a zeptal jsem se ka\u017ed\u00e9 z nich, jestli ten chl\u00e1pek zaplatil."}
{"src": "When it was confirmed he didn\u2019t, one ran after him.", "mt": "Kdy\u017e se potvrdilo, \u017ee ne, jeden utekl za n\u00edm.", "ref": "Kdy\u017e bylo potvrzeno, \u017ee ne, jedna za n\u00edm vyb\u011bhla."}
{"src": "I was told the cashier shouted for him to stop as she chased after him, but he began running with the cart to the getaway vehicle.", "mt": "Byla mi \u0159e\u010deno, \u017ee pokladn\u00ed vyk\u0159ikla, aby se zastavil, zat\u00edmco se za n\u00edm honila, ale on za\u010dal b\u011bhat s voz\u00edkem k \u00fanikov\u00e9mu vozidlu.", "ref": "\u0158ekli mi, \u017ee pokladn\u00ed na n\u011bj k\u0159i\u010dela, aby zastavil, jak ho nah\u00e1n\u011bla, ale za\u010dal b\u011b\u017eet s voz\u00edkem k vozidlu u vstupn\u00ed br\u00e1ny."}
{"src": "I don\u2019t know if he was one of those guys who liked wearing his pants low, or he didn\u2019t have a belt on.", "mt": "Nev\u00edm, zda byl jedn\u00edm z t\u011bch chlapc\u016f, kte\u0159\u00ed si obl\u00edbili nosit kalhoty n\u00edzko, nebo nem\u011bl p\u00e1sek na sob\u011b.", "ref": "Nev\u00edm, zda byl jedn\u00edm z t\u011bch chl\u00e1pk\u016f, kte\u0159\u00ed r\u00e1di nosili kalhoty n\u00edzko, nebo na nich nem\u011bl p\u00e1sek."}
{"src": "But I was told his pants started falling down, and he was struggling to pull them up while running and pushing a cart with a heavy socket set.", "mt": "Ale m\u011b \u0159ekli, \u017ee mu za\u010daly padat kalhoty a \u017ee se sna\u017eil je zvednout, zat\u00edmco b\u011b\u017eel a t\u00e1hl voz\u00edk s t\u011b\u017ek\u00fdm sada\u0159em.", "ref": "Ale \u0159ekli mi, \u017ee mu kalhoty za\u010daly padat a sna\u017eil se je vyt\u00e1hnout nahoru p\u0159i b\u011bhu a tla\u010den\u00ed ko\u0161\u00edku s t\u011b\u017ekou sadou z\u00e1suvek."}
{"src": "He then ditches the cart, leaving the socket set in it as he yanked his pants up, and ran to the getaway vehicle, jumping in with his infamous accomplice diving them off.", "mt": "Pot\u00e9 odhod\u00ed voz\u00edk, nech\u00e1 v n\u011bm sadu \u0161roubov\u00e1k\u016f a ute\u010de k \u00fanikov\u00e9mu vozidlu, sko\u010d\u00ed do n\u011bj a s jeho slavn\u00fdm komplicem odjede.", "ref": "Pak zahazuje voz\u00edk, nech\u00e1v\u00e1 v n\u011bm sadu z\u00e1suvek, jak \u0161kubal kalhotami a b\u011b\u017eel k autu u vstupn\u00ed br\u00e1ny, sko\u010dil do n\u011bj s jeho nechvaln\u011b zn\u00e1m\u00fdm komplicem, kter\u00fd je pot\u00e1p\u011bl."}
{"src": "Molecular Diagnosis Test Can Detect Omicron Variant In 20 Minutes: Report", "mt": "Molekul\u00e1rn\u00ed diagnostick\u00fd test m\u016f\u017ee detekovat variantu Omicron za 20 minut: zpr\u00e1va", "ref": "Test molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky um\u00ed odhalit variantu Omicron za 20 minut: Zpr\u00e1va"}
{"src": "Korean researchers have developed molecular diagnostics technology that can detect Omicron variants.", "mt": "Korejsk\u00e1 v\u00fdzkumn\u00e1 skupina vyvinula molekul\u00e1rn\u00ed diagnostickou technologii, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee detekovat varianty Omicronu.", "ref": "Korej\u0161t\u00ed v\u011bdci vyvinuli molekul\u00e1rn\u00ed diagnostickou technologii, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee detekovat varianty Omicron."}
{"src": "The technology development has been currently completed, and it is expected to take time for commercialization.", "mt": "Technologick\u00fd v\u00fdvoj byl aktu\u00e1ln\u011b dokon\u010den a o\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee bude trvat \u010das na komercializaci.", "ref": "V\u00fdvoj technologie byl v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b dokon\u010den a o\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee jej\u00ed uveden\u00ed na trh bude trvat del\u0161\u00ed dobu."}
{"src": "POSTECH announced on the 10th that a research team led by Professor Lee Jung-wook of the Department of Chemical Engineering has developed molecular diagnostic technology that can detect the Omicron variant in just 20-30 minutes and will publish the results online.", "mt": "POSTECH ozn\u00e1mil 10. \u017ee v\u00fdzkumn\u00e1 skupina veden\u00e1 profesorem Lee Jung-wookem z odd\u011blen\u00ed chemick\u00e9ho in\u017een\u00fdrstv\u00ed vyvinula molekul\u00e1rn\u00ed diagnostickou technologii, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee", "ref": "POSTECH 10t\u00e9ho ozn\u00e1mil, \u017ee v\u00fdzkumn\u00fd t\u00fdm veden\u00fd profesorem Lee Jung-wookem z katedry chemick\u00e9ho in\u017een\u00fdrstv\u00ed vyvinul molekul\u00e1rn\u00ed diagnostickou technologii, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee odhalit variantu Omicron za pouh\u00fdch 20-30 minut a v\u00fdsledky zve\u0159ejn\u00ed online."}
{"src": "Omicron is a variant in which 26-32 mutations in the spike, which is used to infect cells by the COVID-19 virus.", "mt": "Omicron je varianta, ve kter\u00e9 se vyskytuj\u00ed 26-32 mutac\u00ed v jad\u00e9rku, kter\u00e9 se pou\u017e\u00edv\u00e1 k infekci bun\u011bk koronavirem COVID-19.", "ref": "Omicron je varianta, ve kter\u00e9 je 26-32 mutac\u00ed ve \u0161pici, kter\u00e1 se pou\u017e\u00edv\u00e1 k infikov\u00e1n\u00ed bun\u011bk virem COVID-19."}
{"src": "According to the research team, molecular diagnostics technology can distinguish mutations at the single-nucleotide base, so it can detect \"Stealth Omicron,\" which are difficult to be detected by PCR tests.", "mt": "Podle v\u00fdzkumn\u00e9 skupiny m\u016f\u017ee molekul\u00e1rn\u00ed diagnostick\u00e1 technologie rozli\u0161it mutace na \u00farovni jednob\u00e1zov\u00e9 nukleotidov\u00e9 b\u00e1ze, tak\u017ee m\u016f\u017ee detekovat \"Stealth Omicron", "ref": "Podle v\u00fdzkumn\u00e9ho t\u00fdmu dok\u00e1\u017ee technologie molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky rozli\u0161it mutace na \u00farovni jedn\u00e9 nukleotidov\u00e9 b\u00e1ze, tak\u017ee dok\u00e1\u017ee odhalit \u201eskryt\u00e9 omikrony\u201c, kter\u00e9 jsou obt\u00ed\u017en\u011b detekovateln\u00e9 pomoc\u00ed PCR test\u016f."}
{"src": "Currently, the Korea Centers for Disease Control and Prevention is using three methods to detect COVID-19 variants: whole-genome analysis, target DNA (mutations such as spike protein) analysis, and PCR test.", "mt": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b pou\u017e\u00edv\u00e1 Korea Centers for Disease Control and Prevention t\u0159i metody pro detekci variant\u016f COVID-19: anal\u00fdzu celkov\u00e9ho genomu, anal\u00fdzu c\u00edlov\u00e9 DNA (mutace jako je protein spike) a PCR test.", "ref": "V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b korejsk\u00e9 Centrum pro kontrolu a prevenci nemoc\u00ed pou\u017e\u00edv\u00e1 k detekci variant COVID-19 t\u0159i metody: anal\u00fdzu cel\u00e9ho genomu, anal\u00fdzu c\u00edlov\u00e9 DNA (mutace, jako je spike protein) a PCR test."}
{"src": "In the case of the Delta variant, it can be detected by the current PCR test, but Omicron cannot.", "mt": "V p\u0159\u00edpad\u011b varianty Delta se d\u00e1 odhalit pomoc\u00ed sou\u010dasn\u00fdch PCR test\u016f, ale to se t\u00fdk\u00e1 Omikronu ne.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b varianty Delta ji lze detekovat sou\u010dasn\u00fdm PCR testem, ale variantu Omicron nikoli."}
{"src": "The newly developed technology this time is not a sequencing method that reads DNA or RNA sequences, but the molecular diagnostic technology.", "mt": "Tato nov\u011b vyvinut\u00e1 technologie se tentokr\u00e1t net\u00fdk\u00e1 metod sekvenov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 \u010dte sekvence DNA nebo RNA, ale molekul\u00e1rn\u00ed diagnostick\u00e1 technologie.", "ref": "Nov\u011b vyvinutou technologi\u00ed tentokr\u00e1t nen\u00ed metoda sekvenov\u00e1n\u00ed, kter\u00e1 \u010dte sekvence DNA nebo RNA, ale technologie molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky."}
{"src": "The existing technology screens only specific areas of the virus, but the molecular diagnostic technology was designed to cause nucleic acid-binding reactions only when the COVID-19 RNA exists, enabling rapid detection.", "mt": "Existuj\u00edc\u00ed technologie zobrazuje pouze specifick\u00e9 oblasti viru, ale molekul\u00e1rn\u00ed diagnostick\u00e1 technologie byla navr\u017eena tak, aby vyvolala reakce v\u00e1z\u00e1n\u00ed na nukleov\u00e9 kyseliny pouze tehdy,", "ref": "St\u00e1vaj\u00edc\u00ed technologie prov\u011b\u0159uje pouze ur\u010dit\u00e9 oblasti viru, ale technologie molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky byla navr\u017eena tak, aby vyvol\u00e1vala reakce v\u00e1zaj\u00edc\u00ed nukleov\u00e9 kyseliny pouze v p\u0159\u00edpad\u011b existence RNA COVID-19, co\u017e umo\u017e\u0148uje rychl\u00e9 odhalen\u00ed."}
{"src": "According to Professor Lee, Omicron has a strong signal for N genes in PCR tests but has a weak signal for S genes.", "mt": "Podle profesora Lee m\u00e1 Omikron siln\u00fd sign\u00e1l pro N geny v PCR testech, ale slab\u00fd sign\u00e1l pro S geny.", "ref": "Podle profesora Leeho m\u00e1 Omicron p\u0159i PCR testech siln\u00fd sign\u00e1l pro geny N, ale slab\u00fd sign\u00e1l pro geny S."}
{"src": "In the case of \"Stealth Omicron,\" both N and S genes confirmed positive, making it difficult to distinguish from other variants.", "mt": "V p\u0159\u00edpad\u011b \"Stealth Omicron\" se u obou gen\u016f N a S potvrdily pozitivn\u00ed v\u00fdsledky, co\u017e zt\u011b\u017euje odli\u0161en\u00ed od ostatn\u00edch variant.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b \u201eskryt\u00e9ho omikronu\u201c se potvrdila pozitivita gen\u016f N i S, co\u017e zt\u011b\u017euje odli\u0161en\u00ed od ostatn\u00edch variant."}
{"src": "The molecular diagnostic technology works in different mechanisms from PCR, detecting the Omicron variant efficiently.", "mt": "Technologie molekul\u00e1rn\u00edho diagnostiky funguje na r\u016fzn\u00fdch mechanismech ne\u017e PCR, efektivn\u011b detekuje variantu Omicron.", "ref": "Technologie molekul\u00e1rn\u00ed diagnostiky pracuje jin\u00fdm mechanismem ne\u017e PCR a \u00fa\u010dinn\u011b detekuje variantu Omicron."}
{"src": "Unlike conventional technology that generally processes up to 96 samples per device, the new technology can process more than 125 in 30 minutes (more than 250 samples per hour).", "mt": "Na rozd\u00edl od konven\u010dn\u00ed technologie, kter\u00e1 obecn\u011b zpracov\u00e1v\u00e1 a\u017e 96 vzork\u016f na za\u0159\u00edzen\u00ed, nov\u00e1 technologie m\u016f\u017ee zpracovat v\u00edce ne\u017e 125 v 30 minut\u00e1ch (v\u00edce ne\u017e 250 vz", "ref": "Na rozd\u00edl od b\u011b\u017en\u00e9 technologie, kde se obvykle zpracov\u00e1v\u00e1 a\u017e 96 vzork\u016f na jedno za\u0159\u00edzen\u00ed, m\u016f\u017ee nov\u00e1 technologie zpracovat v\u00edce ne\u017e 125 vzork\u016f za 30 minut (v\u00edce ne\u017e 250 vzork\u016f za hodinu)."}
{"src": "In addition, this technology does not need specialized equipment, thus can make diagnostic kits simply and easily.", "mt": "Krom\u011b toho tato technologie nepot\u0159ebuje specializovan\u00e9 vybaven\u00ed, tak\u017ee m\u016f\u017ee vytv\u00e1\u0159et diagnostick\u00e9 sady jednodu\u0161e a snadno.", "ref": "Tato technologie nav\u00edc nepot\u0159ebuje specializovan\u00e9 vybaven\u00ed, a proto lze diagnostick\u00e9 soupravy vyrobit jednodu\u0161e a snadno."}
{"src": "As the method can develop the diagnosis kit in 4 days, it is expected to respond quickly even if a new variant or virus occurs in the future.", "mt": "Jeliko\u017e metoda m\u016f\u017ee vyvinout diagnostick\u00fd set za 4 dny, lze o\u010dek\u00e1vat rychlou reakci i v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se v budoucnosti objev\u00ed nov\u00e1 varianta nebo virus.", "ref": "Vzhledem k tomu, \u017ee metoda dok\u00e1\u017ee vyvinout diagnostickou soupravu za 4 dny, o\u010dek\u00e1v\u00e1 se rychl\u00e1 reakce i v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se v budoucnu objev\u00ed nov\u00e1 varianta nebo virus."}
{"src": "\"I hope the disclosure of this technology will help us return to normal daily life as soon as possible,\" said Professor Lee.", "mt": "\"Douf\u00e1m, \u017ee odhalen\u00ed t\u00e9to technologie n\u00e1m pom\u016f\u017ee vr\u00e1tit se do norm\u00e1ln\u00edho denn\u00edho \u017eivota co nejd\u0159\u00edve,\" \u0159ekl profesor Lee.", "ref": "\u201eDouf\u00e1m, \u017ee odhalen\u00ed t\u00e9to technologie n\u00e1m pom\u016f\u017ee vr\u00e1tit se co nejd\u0159\u00edve do norm\u00e1ln\u00edho ka\u017edodenn\u00edho \u017eivota,\u201c \u0159ekl profesor Lee."}
{"src": "We will try to quickly diagnose and respond to new variants that may come out after COVID-19.", "mt": "Budeme se sna\u017eit rychle diagnostikovat a reagovat na nov\u00e9 varianty, kter\u00e9 se mohou objevit po COVID-19.", "ref": "Budeme se sna\u017eit rychle diagnostikovat a reagovat na nov\u00e9 varianty, kter\u00e9 se mohou objevit po COVID-19."}
{"src": "This technology is currently before commercialization.", "mt": "Tato technologie je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b p\u0159ed komercializac\u00ed.", "ref": "Tato technologie je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b p\u0159ed uveden\u00edm na trh."}
{"src": "However, it can be used as an auxiliary in current situations where the PCR test for Omicron has not been developed.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b m\u016f\u017ee b\u00fdt pou\u017eito jako pomocn\u00edk v sou\u010dasn\u00fdch situac\u00edch, kdy nebyl vyvinut PCR test pro Omicron.", "ref": "Lze ji v\u0161ak pou\u017e\u00edt jako pomocn\u00fd prost\u0159edek v sou\u010dasnosti, kdy nebyl vyvinut PCR test pro Omicron."}
{"src": "Professor Lee said, \"I think this technology will be close to commercialization in the second half of next year after clinical trials.", "mt": "Profesor Lee \u0159ekl: \"Domn\u00edv\u00e1m se, \u017ee tato technologie bude bl\u00edzko komer\u010dn\u00edmu uveden\u00ed v druh\u00e9 polovin\u011b p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku po klinick\u00fdch zkou\u0161k\u00e1ch.", "ref": "Profesor Lee \u0159ekl: \u201eMysl\u00edm, \u017ee tato technologie bude po klinick\u00fdch testech v druh\u00e9 polovin\u011b p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku bl\u00edzko uveden\u00ed na trh."}
{"src": "The reason why I disclose the technology is to share it with others to develop better technologies for overcoming COVID-19 and to allow underdeveloped countries also analyze COVID-19 variants.\"", "mt": "D\u016fvodem, pro\u010d sd\u011bluji technologii, je sd\u00edlen\u00ed s ostatn\u00edmi, aby se vyvinuly lep\u0161\u00ed technologie pro p\u0159ekon\u00e1n\u00ed COVID-19 a aby se tak\u00e9 vyvinuly varianty COVID-19 v rozvojov\u00fdch", "ref": "D\u016fvodem, pro\u010d tuto technologii odhaluji, je pod\u011blit se o ni s ostatn\u00edmi, aby mohli vyvinout lep\u0161\u00ed technologie pro zdol\u00e1n\u00ed nemoci COVID-19 a umo\u017enit rozvojov\u00fdm zem\u00edm tak\u00e9 analyzovat varianty COVID-19.\u201c"}
{"src": "Changing the address on the order is not possible, however this can be deliver to the new address.", "mt": "Zm\u011bna adresy na objedn\u00e1vce nen\u00ed mo\u017en\u00e1, nicm\u00e9n\u011b je mo\u017en\u00e9 ji doru\u010dit na novou adresu.", "ref": "Zm\u011bna adresy na objedn\u00e1vce nen\u00ed mo\u017en\u00e1, lze ji v\u0161ak doru\u010dit na novou adresu."}
{"src": "You can call the rider once he sis near to the address place on this order using the call rider function on the app.", "mt": "M\u016f\u017eete kontaktovat jezdce, kdy\u017e je bl\u00edzko adrese uveden\u00e9 na t\u00e9to objedn\u00e1vce, pomoc\u00ed funkce \u201eVolat jezdce\u201c v aplikaci.", "ref": "M\u016f\u017eete zavolat jezdci, jakmile se bude bl\u00ed\u017eit k m\u00edstu adresy v t\u00e9to objedn\u00e1vce pomoc\u00ed funkce vol\u00e1n\u00ed jezdce v aplikaci."}
{"src": "I am really sorry for the inconveniences, you can reply my email and I will gladly continue assisting you personally, or you can open a new interaction with us as you prefer, we are happy to help you.", "mt": "Omlouv\u00e1m se za nep\u0159\u00edjemnosti, m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na m\u016fj email a r\u00e1d v\u00e1m osobn\u011b pokra\u010duji v asistenci, nebo m\u016f\u017eete otev\u0159\u00edt novou interakci s n\u00e1mi, jak se v\u00e1m l\u00edb\u00ed, r\u00e1", "ref": "Opravdu se omlouv\u00e1m za nep\u0159\u00edjemnosti, m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na m\u016fj e-mail a r\u00e1d v\u00e1m budu nad\u00e1le pom\u00e1hat osobn\u011b, nebo si s n\u00e1mi m\u016f\u017eete otev\u0159\u00edt novou interakci, jak chcete, r\u00e1di v\u00e1m pom\u016f\u017eeme."}
{"src": "Remember that our Chat Service is open 24/7 for you.", "mt": "Pamatujte, \u017ee na\u0161e slu\u017eba chatu je otev\u0159ena 24/7 pro v\u00e1s.", "ref": "Pamatujte, \u017ee na\u0161e chatovac\u00ed slu\u017eba je pro v\u00e1s otev\u0159ena 24/7."}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi pot\u011b\u0161en\u00edm v\u00e1m pomoci dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent day.", "mt": "Mysl\u00edm, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den."}
{"src": "Aston Villa latest Premier League club to suffer Covid outbreak", "mt": "Aston Villa je posledn\u00ed klub Premier League, kter\u00fd se pot\u00fdk\u00e1 s koronavirem.", "ref": "Aston Villa posledn\u00edm t\u00fdmem Premier League posti\u017een\u00fdm Covidem"}
{"src": "Aston Villa have become the latest Premier League outfit to suffer a Covid outbreak, with a number of positive cases discovered at the club.", "mt": "Aston Villa se stali posledn\u00edm klubem Premier League, kter\u00fd se pot\u00fdk\u00e1 s koronavirem, a to po objeven\u00ed n\u011bkolika pozitivn\u00edch p\u0159\u00edpad\u016f u klubu.", "ref": "Aston Villa se stala posledn\u00edm klubem Premier League, kter\u00fd se nakazil Covidem - v klubu bylo zji\u0161t\u011bno n\u011bkolik pozitivn\u00edch p\u0159\u00edpad\u016f."}
{"src": "Sunday's training session at Bodymoor Heath was cancelled as a result, a session that was designed for just a small number of players' recovery after the loss to Liverpool on Saturday.", "mt": "Tr\u00e9ninkov\u00fd z\u00e1pas v ned\u011bli na Bodymoor Heath byl zru\u0161en jako n\u00e1sledek, tr\u00e9nink, kter\u00fd byl ur\u010den pro jen mal\u00fd po\u010det hr\u00e1\u010d\u016f na zotaven\u00ed po proh\u0159e proti Liverpoolu v sobotu", "ref": "Vlivem toho byl zru\u0161en ned\u011bln\u00ed tr\u00e9nink v Bodymoor Heath, kter\u00fd byl ur\u010den pouze pro zotaven\u00ed mal\u00e9ho po\u010dtu hr\u00e1\u010d\u016f po sobotn\u00ed proh\u0159e s Liverpoolem."}
{"src": "It is not thought to be a serious outbreak at this stage, with The Athletic reporting that just one player has tested positive, with the rest being staff at the training ground.", "mt": "Nen\u00ed pova\u017eov\u00e1no za v\u00e1\u017en\u00fd v\u00fdskyt v t\u00e9to f\u00e1zi, s The Athletic, kter\u00fd hl\u00e1s\u00ed, \u017ee pouze jeden hr\u00e1\u010d byl pozitivn\u00ed, zat\u00edmco zbytek jsou zam\u011bstnanci tr\u00e9ninkov\u00e9ho are\u00e1lu.", "ref": "V t\u00e9to f\u00e1zi se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1, \u017ee by se jednalo o n\u011bco z\u00e1va\u017en\u00e9ho, podle informac\u00ed The Athletic byl pozitivn\u011b testov\u00e1n pouze jeden hr\u00e1\u010d, ostatn\u00ed byli zam\u011bstnanci tr\u00e9ninkov\u00e9ho h\u0159i\u0161t\u011b."}
{"src": "Villa face an away game at Norwich City on Tuesday night in the Premier League and there is no suggestion that it will be cancelled, with training also expected to go ahead as normal on Monday.", "mt": "Villa hraje v \u00fater\u00fd ve\u010der na h\u0159i\u0161ti Norwich City v Premier League a nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 informace, \u017ee by z\u00e1pas byl zru\u0161en, a tr\u00e9nink by m\u011bl prob\u011bhnout v norm\u00e1ln\u00edm re\u017eimu i v", "ref": "V \u00fater\u00fd ve\u010der \u010dek\u00e1 Villu v Premier League venkovn\u00ed z\u00e1pas na h\u0159i\u0161ti Norwich City nic nenasv\u011bd\u010duje tomu, \u017ee by byl zru\u0161en, p\u0159i\u010dem\u017e se o\u010dek\u00e1v\u00e1, \u017ee tr\u00e9nink bude prob\u00edhat norm\u00e1ln\u011b i v pond\u011bl\u00ed."}
{"src": "The identity of the player that has tested positive has not been confirmed, nor whether it was any of the men who were involved against Liverpool.", "mt": "Identita hr\u00e1\u010de, kter\u00fd byl pozitivn\u011b testov\u00e1n, nebyla potvrzena, ani to, zda se jednalo o n\u011bkter\u00e9ho z mu\u017e\u016f, kte\u0159\u00ed se proti Liverpoolu zapojili.", "ref": "Toto\u017enost hr\u00e1\u010de, kter\u00fd byl pozitivn\u011b testov\u00e1n, nebyla uvedena, ani to, zda se jednalo o n\u011bkter\u00e9ho z borc\u016f, kte\u0159\u00ed se zapojili do z\u00e1pasu s Liverpoolem."}
{"src": "Manchester United have also suffered a Covid outbreak on Sunday and there seems to be more concern about that situation, with the Red Devil's trip to Brentford on Tuesday now reportedly under threat.", "mt": "Manchester United tak\u00e9 \u010del\u00ed v ned\u011bli Covidov\u00e9 epidemii a zd\u00e1 se, \u017ee se situace zhor\u0161uje, a proto je nyn\u00ed ohro\u017eena i Red Devilova cesta do Brentfordu v \u00fater\u00fd.", "ref": "Manchester United tak\u00e9 v ned\u011bli zas\u00e1hl Covid a vypad\u00e1 to, \u017ee existuje v\u00edce obav z t\u00e9to situace, nicm\u00e9n\u011b \u00fatern\u00ed cesta Red Devils do Brentfordu nyn\u00ed \u00fadajn\u011b v ohro\u017een\u00ed."}
{"src": "Tottenham Hotspur have already been struggling with the virus, with their match against Brighton on Sunday postponed after eight players and five members of staff returned positive results.", "mt": "Tottenham Hotspur u\u017e bojuj\u00ed s koronavirem, jejich z\u00e1pas proti Brightonu na ned\u011bli byl odlo\u017een pot\u00e9, co osm hr\u00e1\u010d\u016f a p\u011bt \u010dlen\u016f person\u00e1lu m\u011blo pozitivn\u00ed v\u00fdsledky.", "ref": "Tottenham Hotspur se ji\u017e s virem pot\u00fdk\u00e1 a jeho ned\u011bln\u00ed z\u00e1pas s Brightonem byl odlo\u017een pot\u00e9, co se u osmi hr\u00e1\u010d\u016f a p\u011bti \u010dlen\u016f realiza\u010dn\u00edho t\u00fdmu objevily pozitivn\u00ed v\u00fdsledky."}
{"src": "Championship sides West Brom and Queens Park Rangers have also suffered outbreaks and QPR's clash with Sheffield United on Monday has been postponed.", "mt": "V\u00edt\u011bzn\u00e9 t\u00fdmy West Brom a Queens Park Rangers tak\u00e9 \u010delily v\u00fdkyv\u016fm a z\u00e1pas QPR s Sheffield United byl odlo\u017een na pond\u011bl\u00ed.", "ref": "Epidemie postihla tak\u00e9 t\u00fdmy West Brom a Queens Park Rangers a pond\u011bln\u00ed utk\u00e1n\u00ed QPR se Sheffieldem United bylo odlo\u017eeno."}
{"src": "Anyone who tests positive for the omicron variant of Covid-19 will have to isolate for 10 days, as will anyone who has been identified as a close contact of a positive result.", "mt": "Kdo se u test\u016f prok\u00e1\u017ee jako pozitivn\u00ed na omezenou variantu koronaviru, bude muset b\u00fdt v karant\u00e9n\u011b po dobu 10 dn\u00ed, stejn\u011b jako ten, kdo byl identifikov\u00e1n jako bl\u00edzk\u00fd", "ref": "Ka\u017ed\u00fd, kdo bude m\u00edt pozitivn\u00ed test na variantu Covid-19 omikron, bude muset b\u00fdt izolov\u00e1n po dobu 10 dn\u016f, stejn\u011b jako ka\u017ed\u00fd, kdo byl identifikov\u00e1n jako bl\u00edzk\u00fd kontakt pozitivn\u011b testovan\u00e9ho."}
{"src": "Thanks for contacting #PRS_ORG#, you are through to #NAME#", "mt": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, jste p\u0159ipojeni k #NAME#.", "ref": "D\u011bkujeme za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, dostali jste se na #NAME#"}
{"src": "So that I can assist you can you please provide your account details (Full Name, E-mail address, Postal Address and Order Number)", "mt": "Abychom v\u00e1m mohli pomoci, pros\u00edm, poskytn\u011bte pros\u00edm n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed informace: Va\u0161e pln\u00e9 jm\u00e9no, Va\u0161e e-mailov\u00e1 adresa, Va\u0161e po\u0161tovn\u00ed adresa a \u010d\u00edslo objedn\u00e1vky.", "ref": "Abych v\u00e1m mohl pomoci, uve\u010fte pros\u00edm podrobnosti o sv\u00e9m \u00fa\u010dtu (cel\u00e9 jm\u00e9no, e-mailovou adresu, po\u0161tovn\u00ed adresu a \u010d\u00edslo objedn\u00e1vky)"}
{"src": "The next step  is to sign out on your device.", "mt": "Dal\u0161\u00edm krokem je odhl\u00e1sit se na sv\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Dal\u0161\u00edm krokem je odhl\u00e1\u0161en\u00ed ze za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Before doing it, I would like you to consider that any annotation that you have made in your books may be deleted, as well as filters, reading progress, downloads and other customization.", "mt": "P\u0159ed proveden\u00edm tohoto kroku bych v\u00e1m r\u00e1d p\u0159ipomn\u011bl, \u017ee ve\u0161ker\u00e9 pozn\u00e1mky, kter\u00e9 jste v knih\u00e1ch u\u010dinili, budou smaz\u00e1ny, stejn\u011b jako filtry, sledov\u00e1n\u00ed \u010dten\u00ed, sta\u017een\u00ed a dal\u0161\u00ed nastaven", "ref": "Ne\u017e to ud\u011bl\u00e1te, r\u00e1d bych, abyste zv\u00e1\u017eili, \u017ee jak\u00e1koliv anotace, kterou jste ve sv\u00fdch knih\u00e1ch ud\u011blali, m\u016f\u017ee b\u00fdt smaz\u00e1na, stejn\u011b jako filtry, pr\u016fb\u011bh \u010dten\u00ed, stahov\u00e1n\u00ed a dal\u0161\u00ed p\u0159izp\u016fsoben\u00ed."}
{"src": "If you have third party ebooks, they may disappear", "mt": "Pokud m\u00e1te e-knihy od t\u0159et\u00edch stran, mohou zmizet.", "ref": "Pokud m\u00e1te e-knihy t\u0159et\u00edch stran, mohou zmizet"}
{"src": "I'm in HR and have worked payroll in the past.", "mt": "Jsem v odd\u011blen\u00ed lidsk\u00fdch zdroj\u016f a v minulosti jsem pracoval na plac\u00edch.", "ref": "Jsem na person\u00e1ln\u00edm odd\u011blen\u00ed a v minulosti jsem pracoval na mzdov\u00e9m."}
{"src": "If someone comes to me and tells me that they're working to get out of a financially abusive relationship and their abuser looks at their paystubs,", "mt": "Pokud n\u011bkdo p\u0159ijde k mn\u011b a \u0159ekne mi, \u017ee pracuje na tom, aby se dostal z finan\u010dn\u011b zneu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00edho vztahu a jeho zneu\u017eivatel kontroluje jejich v\u00fdplatn\u00ed listy,", "ref": "Pokud ke mn\u011b n\u011bkdo p\u0159ijde a \u0159ekne mi, \u017ee pracuje na tom, aby se dostal z n\u011bjak\u00e9ho finan\u010dn\u011b n\u00e1silnick\u00e9ho vztahu a jeho tr\u00fdznitel se d\u00edv\u00e1 na jeho v\u00fdplatn\u00ed listinu,"}
{"src": "we might be able to help!", "mt": "M\u016f\u017eeme v\u00e1m pomoci!", "ref": "m\u016f\u017eeme dok\u00e1zat pomoci!"}
{"src": "Depending on the company.", "mt": "V z\u00e1vislosti na spole\u010dnosti.", "ref": "Z\u00e1le\u017e\u00ed to na spole\u010dnosti."}
{"src": "I haven't had to do any of the below but I have had to keep staff off our directories and teach reception to pretend they didn't know who someone was and how to identify the abuser if he came by.", "mt": "Nikdy jsem nem\u011bl pot\u0159ebovat d\u011blat nic z v\u00fd\u0161e uveden\u00e9ho, ale mus\u00edm dr\u017eet zam\u011bstnance mimo na\u0161e adres\u00e1\u0159e a u\u010dit recep\u010dn\u00ed, aby si mysleli, \u017ee neznaj\u00ed toho kter\u00e9ho \u010dlov\u011bka a aby se", "ref": "Nemusel jsem d\u011blat nic z n\u00ed\u017ee uveden\u00e9ho, ale musel jsem dohl\u00ed\u017eet na zam\u011bstnance mimo n\u00e1\u0161 adres\u00e1\u0159 a nau\u010dit recepci, aby p\u0159edst\u00edrala, \u017ee nev\u00ed, kdo n\u011bkdo je, a jak rozpoznat n\u011bkoho, kdo zneu\u017e\u00edv\u00e1 druh\u00e9, kdy\u017e projde kolem."}
{"src": "I could make an arrangement to syphon money as an after tax deduction, give the deduction an incongruous name that makes it look like some sort of obligatory deduction and then \"remit\" that deduction back to you separately.", "mt": "M\u016f\u017eu si ud\u011blat n\u011bjak\u00e9 uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed, aby se pen\u00edze odvodily jako da\u0148ov\u00fd odpo\u010det, d\u00e1m odpo\u010dtu n\u011bjak\u00fd nesrovnal\u00fd n\u00e1zev, aby vypadalo jako n\u011bjak\u00fd povinn\u00fd odpo\u010det, a pak \"odes", "ref": "Mohl bych p\u0159ipravit od\u010derpan\u00e9 pen\u00edze jako sr\u00e1\u017eku po zdan\u011bn\u00ed, d\u00e1t sr\u00e1\u017ece nehod\u00edc\u00ed se n\u00e1zev, kter\u00fd vypad\u00e1 jako n\u011bjak\u00fd druh povinn\u00e9 sr\u00e1\u017eky a pak v\u00e1m tuto sr\u00e1\u017eku samostatn\u011b \u201evr\u00e1tit\u201c."}
{"src": "I'd probably have to have you sign an agreement of course.", "mt": "Mysl\u00edm, \u017ee bych v\u00e1m musel vy\u017e\u00e1dat podeps\u00e1n\u00ed smlouvy samoz\u0159ejm\u011b.", "ref": "Pravd\u011bpodobn\u011b budu muset m\u00edt podepsan\u00fd n\u011bjak\u00fd souhlas."}
{"src": "Another thing I might be able to do: have a fake email conversation with you about why your paystubs are going missing or why your password isn't working (after you change it) and how we're \"trying to figure this out, thank you for your patience!\"", "mt": "Dal\u0161\u00ed v\u011bc, kterou bych mohl ud\u011blat: m\u00edt fale\u0161nou emailovou konverzaci s v\u00e1mi o tom, pro\u010d v\u00e1m chyb\u00ed platby nebo pro\u010d nefunguje v\u00e1\u0161 heslo (po zm\u011bn\u011b) a jak \"", "ref": "Dal\u00ed v\u011bc, kterou budu moci ud\u011blat: m\u00edt s v\u00e1mi fale\u0161n\u00fd rozhovor tom, pro\u010d chyb\u00ed va\u0161e v\u00fdplatn\u00ed listina a pro\u010d va\u0161e heslo nefunguje (pot\u00e9, co ho zm\u011bn\u00edte) a jak se \u201epokou\u0161\u00edme to vymyslet, d\u011bkujeme za va\u0161i trp\u011blivost!\u201c"}
{"src": "We don't have this but some employers can issue all or part of a paycheck onto their own debit card, no bank needed.", "mt": "Nem\u00e1me to, ale n\u011bkte\u0159\u00ed zam\u011bstnavatel\u00e9 mohou vydat cel\u00fd nebo \u010d\u00e1st mzdy na svou vlastn\u00ed debetn\u00ed kartu, nen\u00ed pot\u0159eba banka.", "ref": "Nem\u00e1me to, ale n\u011bkte\u0159\u00ed zam\u011bstnanci si mohou vydat celou nebo \u010d\u00e1st v\u00fdplatn\u00ed listiny na jejich vlastn\u00ed debetn\u00ed kartu, nen\u00ed pot\u0159eba \u017e\u00e1dn\u00e1 banka."}
{"src": "Also a lot of employers have various underutilized employee support services.", "mt": "Tak\u00e9 mnoho zam\u011bstnavatel\u016f m\u00e1 r\u016fzn\u00e9 nevyu\u017eit\u00e9 slu\u017eby pro zam\u011bstnance.", "ref": "Hodn\u011b zam\u011bstnanc\u016f m\u00e1 tak\u00e9 r\u016fzn\u00e9 m\u00e1lo vyu\u017e\u00edvan\u00e9 podp\u016frn\u00e9 slu\u017eby."}
{"src": "These can range from counseling help, legal insurance, to discounts and coupons.", "mt": "Tato pomoc m\u016f\u017ee zahrnovat radu, pr\u00e1vn\u00ed poji\u0161t\u011bn\u00ed, slevy a kupony.", "ref": "Ty mohou b\u00fdt v rozmez\u00ed od poradensk\u00e9 pomoci, z\u00e1konn\u00e9ho poji\u0161t\u011bn\u00ed, ke slev\u00e1m a kupon\u016fm."}
{"src": "It is worth asking what they have so you can take advantage of anything that helps.", "mt": "Je to zaslou\u017een\u00e9 zeptat se, co maj\u00ed, aby se dalo vyu\u017e\u00edt cokoli, co pom\u016f\u017ee.", "ref": "Stoj\u00ed za to se zeptat, jako to jsou, abyste mohli vyu\u017e\u00edt v\u00fdhodu v\u0161eho, co pom\u00e1h\u00e1."}
{"src": "Some gyms let you rent lockers.", "mt": "N\u011bkter\u00e9 fitness centra v\u00e1m umo\u017e\u0148uj\u00ed pronajmout si sk\u0159\u00ed\u0148ky.", "ref": "N\u011bkter\u00e9 posilovny v\u00e1m umo\u017en\u00ed pronajmout uzamykac\u00ed sk\u0159\u00ed\u0148ku."}
{"src": "Not an ideal place to hide stuff as theft is a risk, but it is an option that might work for some.", "mt": "Nen\u00ed to ide\u00e1ln\u00ed m\u00edsto, kde by se dalo schovat v\u011bci, proto\u017ee je zde riziko ukraden\u00ed, ale je to mo\u017enost, kter\u00e1 by mohla fungovat pro n\u011bkter\u00e9.", "ref": "Nen\u00ed to ide\u00e1ln\u00ed m\u00edsto pro ukryt\u00ed v\u011bc\u00ed, proto\u017ee je zde riziko zcizen\u00ed, ale je to mo\u017enost, kter\u00e1 pro n\u011bkoho m\u016f\u017ee fungovat."}
{"src": "This is the thing people don't get.", "mt": "Toto je to, co lid\u00e9 necht\u011bj\u00ed pochopit.", "ref": "Je to v\u011bc, kterou lid nedostanou."}
{"src": "The math doesn't say you can't get really sick if you're young and healthy.", "mt": "Matematika ne\u0159\u00edk\u00e1, \u017ee nem\u016f\u017ee\u0161 b\u00fdt v\u00e1\u017en\u011b nemocn\u00fd, pokud jsi mlad\u00fd a zdrav\u00fd.", "ref": "Matematika ne\u0159\u00edk\u00e1, \u017ee nem\u016f\u017ee\u0161 skute\u010dn\u011b onemocn\u011bt, pokud jsi mlad\u00fd a zdrav\u00fd."}
{"src": "Maybe I'm a pessimist, but that's better than thinking you're invincible.", "mt": "Mo\u017en\u00e1 jsem pesimista, ale je to lep\u0161\u00ed ne\u017e si myslet, \u017ee jste nezlomn\u00ed.", "ref": "Mo\u017en\u00e1 jsem pesimista, ale je to lep\u0161\u00ed ne\u017e si myslet, \u017ee jste neporaziteln\u00ed."}
{"src": "That shit will get you killed.", "mt": "Tohle bude t\u011b zab\u00edt.", "ref": "Ta blbost t\u011b zabije."}
{"src": "I think I took it seriously because I've been sick a lot, and I hate it.", "mt": "Dost\u00e1v\u00e1m to v\u00e1\u017en\u011b mysl\u00edm, proto\u017ee jsem byl nemocn\u00fd hodn\u011b \u010dasto, a nen\u00e1vid\u00edm to.", "ref": "Mysl\u00edm, \u017ee jsem to bral v\u00e1\u017en\u011b, proto\u017ee jsem byl hodn\u011b nemocn\u00fd a nesn\u00e1\u0161el jsem to."}
{"src": "I'm healthy in general, but the flu always hits me very hard.", "mt": "Jsem zdrav\u00fd obecn\u011b, ale ch\u0159ipka m\u011b v\u017edycky velmi zas\u00e1hne.", "ref": "Jsem obecn\u011b zdrav\u00fd, ale ch\u0159ipka m\u011b v\u017edycky tvrd\u011b zas\u00e1hla."}
{"src": "I was scared that Covid was going to be worse.", "mt": "Byl jsem strach, \u017ee by se Covid stal hor\u0161\u00edm.", "ref": "Boj\u00edm se, \u017ee Covid to zhor\u0161il."}
{"src": "It wasn't, probably because I didn't get exposed to a lot of the virus, but it was bad enough.", "mt": "Nebylo to, pravd\u011bpodobn\u011b proto, \u017ee jsem se nedostal vystaven\u00fd velk\u00e9mu mno\u017estv\u00ed viru, ale bylo to dost \u0161patn\u00e9.", "ref": "Asi nezhor\u0161il, proto\u017ee jsem se viru hodn\u011b nevystavoval, ale bylo mi dost \u0161patn\u011b."}
{"src": "Still took months for my body to return to normal.", "mt": "St\u00e1le trvalo m\u011bs\u00edce, ne\u017e se m\u016fj organismus vr\u00e1til do norm\u00e1lu.", "ref": "St\u00e1le mi trvalo m\u011bs\u00edce, ne\u017e se moje t\u011blo vr\u00e1tilo do norm\u00e1lu."}
{"src": "I don't know why it affects people differently, but for me it was body pain and headaches that were the worst part.", "mt": "Nev\u00edm pro\u010d to lidi ovliv\u0148uje jinak, ale pro m\u011b to bylo t\u011blo bolelo a bolesti hlavy, kter\u00e9 byly nejhor\u0161\u00ed \u010d\u00e1st.", "ref": "Nev\u00edm, pro\u010d lidi ovliv\u0148uje r\u016fzn\u011b, ale pro mne to byla t\u011blesn\u00e1 bolest a bolesti hlavy, kter\u00e9 byly nejhor\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed."}
{"src": "The order is extremely late and it shows here that our rider is already at the restaurant.", "mt": "Objedn\u00e1vka je extr\u00e9mn\u011b pozd\u011b a ukazuje se zde, \u017ee n\u00e1\u0161 jezdec je ji\u017e v restauraci.", "ref": "Objedn\u00e1vka se extr\u00e9mn\u011b ome\u0161kala a tady se ukazuje, \u017ee n\u00e1\u0161 jezdec je ji\u017e v restauraci."}
{"src": "However, it is strange because there is no progress at all.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b je to divn\u00e9, proto\u017ee tam nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd pokrok.", "ref": "Je to v\u0161ak zvl\u00e1\u0161tn\u00ed, proto\u017ee tam nen\u00ed v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd pokrok."}
{"src": "In this case, I have marked your order as delivered and will process your refund.", "mt": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b jsem ozna\u010dil v\u00e1\u0161 objedn\u00e1vku jako doru\u010denou a zpracuji va\u0161i vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz.", "ref": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b jsem va\u0161i objedn\u00e1vku ozna\u010dil jako doru\u010denou a zpracujeme va\u0161i refundaci."}
{"src": "So that you can place a new order instead.", "mt": "Aby jste mohli m\u00edsto toho um\u00edstit nov\u00fd objedn\u00e1vku.", "ref": "Tak\u017ee m\u00edsto toho m\u016f\u017eete zadat novou objedn\u00e1vku."}
{"src": "please try to perfprm thsi procedures\"", "mt": "Pros\u00edm, zkuste prov\u00e9st tyto postupy.", "ref": "zkuste, pros\u00edm, prov\u00e9st tento postup\""}
{"src": "To repair your account on the #PRS_ORG# app, please follow the steps indicated below:", "mt": "Pro opravu va\u0161eho \u00fa\u010dtu na aplikaci #PRS_ORG#, pros\u00edm, postupujte podle n\u00ed\u017ee uveden\u00fdch krok\u016f:", "ref": "Chcete-li opravit sv\u016fj \u00fa\u010det v aplikaci #PRS_ORG#, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "From the #PRS_ORG# App's home screen, tap More at the bottom of the screen.", "mt": "Z domovsk\u00e9 obrazovky aplikace #PRS_ORG#, klikn\u011bte na v\u00edce na spodn\u00ed stran\u011b obrazovky.", "ref": "Na domovsk\u00e9 obrazovce aplikace #PRS_ORG# klepn\u011bte na V\u00edce v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky."}
{"src": "Tap Repair your account.", "mt": "P\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00ed Opravte \u00fa\u010det.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "If you have a lot of items, it may take a while to repair your account.", "mt": "Pokud m\u00e1te hodn\u011b polo\u017eek, m\u016f\u017ee trvat dlouho, ne\u017e oprav\u00edte \u00fa\u010det.", "ref": "Pokud m\u00e1te hodn\u011b polo\u017eek, m\u016f\u017ee oprava va\u0161eho \u00fa\u010dtu chv\u00edli trvat."}
{"src": "Go back to your Home screen, and tap Books or Audiobooks and see if the item that was missing appears.", "mt": "Zp\u011bt na obrazovku Home a klepn\u011bte na Knihy nebo Audioknihy a zkontrolujte, zda chyb\u011bj\u00edc\u00ed polo\u017eka se objev\u00ed.", "ref": "Vra\u0165te se na domovskou obrazovku, klikn\u011bte na Knihy nebo Audioknihy a zjist\u011bte, zda se neobjev\u00ed chyb\u011bj\u00edc\u00ed polo\u017eka."}
{"src": "when you are finish please continue with this procedure", "mt": "Kdy\u017e jste hotovi, pokra\u010dujte v tomto postupu.", "ref": "kdy\u017e to ukon\u010d\u00edte, pokra\u010dujte, pros\u00edm, t\u00edmto postupem"}
{"src": "Thank you for your waiting time, I have checked the information into your account.", "mt": "D\u011bkuji za v\u00e1\u0161 \u010das, zkontroloval jsem informace do va\u0161eho \u00fa\u010dtu.", "ref": "D\u011bkujeme za \u010dekac\u00ed dobu, zkontrolovali jsme informace ve va\u0161em \u00fa\u010dtu."}
{"src": "I'm really sorry to know that you are having this issue with your eBook, but I'm willing to help you.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, \u017ee m\u00e1te s e-knihou probl\u00e9my, ale r\u00e1d bych v\u00e1m pomohl.", "ref": "Je mi opravdu l\u00edto, \u017ee m\u00e1te tento probl\u00e9m se sv\u00fdm eBookem, jsem v\u0161ak ochoten v\u00e1m pomoci."}
{"src": "I'll share with a couple of steps to perform into your device, okay?", "mt": "Sd\u011bl\u00edm v\u00e1m p\u00e1r krok\u016f, kter\u00e9 budete muset prov\u00e9st na sv\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed, okay?", "ref": "Pod\u011bl\u00edm se o p\u00e1r krok\u016f, kter\u00e9 je t\u0159eba prov\u00e9st ve va\u0161em za\u0159\u00edzen\u00ed, ano?"}
{"src": "French fishermen threaten to disrupt British imports in post-Brexit fishing row", "mt": "Francouz\u0161t\u00ed ryb\u00e1\u0159i ohro\u017euj\u00ed, \u017ee naru\u0161\u00ed britsk\u00e9 dovozy v postbrexitov\u00e9 ryb\u00e1\u0159sk\u00e9 sporu.", "ref": "Francouz\u0161t\u00ed ryb\u00e1\u0159i vyhro\u017euj\u00ed, \u017ee p\u0159eru\u0161\u00ed britsk\u00e9 dovozy v pobrexitov\u00e9 h\u00e1dce kv\u016fli rybolovu"}
{"src": "French fishermen have threatened to disrupt British imports in an attempt to press London for more licenses as tensions escalate between France and the UK over post-Brexit fishing rights.", "mt": "Francouz\u0161t\u00ed ryb\u00e1\u0159i ohro\u017euj\u00ed naru\u0161en\u00ed britsk\u00fdch import\u016f v pokusu, aby tla\u010dili Lond\u00fdn na p\u0159id\u011blen\u00ed v\u00edce licenc\u00ed, zat\u00edmco nap\u011bt\u00ed mezi Franci\u00ed a Velkou Brit\u00e1ni\u00ed nad ry", "ref": "Francouz\u0161t\u00ed ryb\u00e1\u0159i vyhro\u017euj\u00ed, \u017ee p\u0159eru\u0161\u00ed britsk\u00e9 dovozy v pokusu o zatla\u010den\u00ed Lond\u00fdna pro v\u00edce licenc\u00ed, jak eskaluje nap\u011bt\u00ed mezi Franci\u00ed a Spojen\u00fdm kr\u00e1lovstv\u00edm nad pobrexitov\u00fdmi pr\u00e1vy na rybolov."}
{"src": "The threat was made on Saturday a few hours after Britain agreed to issue another 23 licenses to French fishermen to alleviate tensions between the two neighbors who have been at loggerheads over the fishing row for the past six months.", "mt": "Ohro\u017een\u00ed se stalo v sobotu n\u011bkolik hodin po tom, co Brit\u00e1nie souhlasila s vyd\u00e1n\u00edm dal\u0161\u00edch 23 licenc\u00ed francouzsk\u00fdm ryb\u00e1\u0159\u016fm, aby zm\u00edrnila nap\u011bt\u00ed mezi dv\u011bma sousedy, kte\u0159\u00ed se od lo\u0148", "ref": "Toto vyhro\u017eov\u00e1n\u00ed bylo provedeno v sobotu n\u011bkolik hodin pot\u00e9, o se Brit\u00e1nie dohodla na probl\u00e9mu s dal\u0161\u00edmi 23 licencemi pro zm\u00edrn\u011bn\u00ed nap\u011bt\u00ed mezi dv\u011bma sousedy, kte\u0159\u00ed byli ve sporu o h\u00e1dky kv\u016fli rybolovu b\u011bhem minul\u00fdch \u0161esti m\u011bs\u00edc\u016f."}
{"src": "France is seeking 81 more approvals to reach 104 licenses needed for its boats to operate in British and Channel Island waters under the Brexit agreement signed last year.", "mt": "Francie hled\u00e1 81 dal\u0161\u00edch schv\u00e1len\u00ed, aby dos\u00e1hla 104 pot\u0159ebn\u00fdch licenc\u00ed pro provozov\u00e1n\u00ed sv\u00fdch lod\u00ed v britsk\u00fdch a kan\u00e1lsk\u00fdch vod\u00e1ch podle brexitov\u00e9ho dohody podepsan\u00e9 loni", "ref": "Francie po\u017eaduje o 81 schv\u00e1len\u00ed v\u00edce, aby dos\u00e1hla 104 licenc\u00ed pot\u0159ebn\u00e9 pro jej\u00ed lod\u011b, aby operovaly v britsk\u00fdch vod\u00e1ch a ve vod\u00e1ch kan\u00e1lu podle brexitov\u00e9 dohody podepsan\u00e9 minul\u00fd rok."}
{"src": "The European Union had specified a December 10 deadline for London to grant licenses to French fishing boats under Brexit, with Paris threatening European legal action in case of no breakthrough.", "mt": "Evropsk\u00e1 unie stanovila term\u00edn 10. prosince pro Lond\u00fdn, aby ud\u011blal francouzsk\u00fdm ryb\u00e1\u0159sk\u00fdm lod\u00edm licence v r\u00e1mci brexitu, p\u0159i\u010dem\u017e Pa\u0159\u00ed\u017e ohro\u017eovala evropskou pr\u00e1vn\u00ed akci v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee", "ref": "Evropsk\u00e1 Unie specifikovala 10. prosinec jako kone\u010dn\u00fd term\u00edn pro Lond\u00fdn, aby poskytnul licence francouzsk\u00fdm ryb\u00e1\u0159sk\u00fdm lod\u00edm podle Brexitu, s t\u00edm, \u017ee Pa\u0159\u00ed\u017e ohro\u017euje Evropskou z\u00e1konnou akci v p\u0159\u00edpad\u011b \u017e\u00e1dn\u00e9ho pr\u016flomu v jedn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Underlining that France is entitled to around 80 more UK licenses, a group representing fishermen in the key port of Boulogne-sur-Mer and others along the northern coast threatened late on Saturday to launch protests.", "mt": "Podtrhnut\u00edm toho, \u017ee Francie m\u00e1 pr\u00e1vo na asi 80 dal\u0161\u00edch licenc\u00ed z Velk\u00e9 Brit\u00e1nie, skupina z\u00e1stupc\u016f ryb\u00e1\u0159\u016f v kl\u00ed\u010dov\u00e9m p\u0159\u00edstavu Boulogne-sur-Mer a dal\u0161\u00edch po", "ref": "Zd\u016fraz\u0148ujeme, \u017ee Francie m\u00e1 pr\u00e1vo na asi o 80 licenc\u00ed v\u00edce, skupina zastupuj\u00edc\u00ed ryb\u00e1\u0159e je hlavn\u00edm p\u0159\u00edstavem Boulogne-sur-mer a dal\u0161\u00edch pod\u00e9l severn\u00edho prost\u0159ed\u00ed hroz\u00edc\u00edch t\u00edm, \u017ee v sobotu spust\u00ed protesty."}
{"src": "\"Protests should be expected... protests that will target British imports,\" the local CRPMEM fishing industry group for the Hauts-de-France region said in a statement.", "mt": "\"Protesty by se m\u011bly o\u010dek\u00e1vat... protesty, kter\u00e9 se budou zam\u011b\u0159ovat na britsk\u00e9 importy,\" \u0159ekl v prohl\u00e1\u0161en\u00ed m\u00edstn\u00ed skupina ryb\u00e1\u0159sk\u00e9ho pr\u016fmyslu CRPMEM pro region Hauts-de-France.", "ref": "\u201eM\u011bli bychom o\u010dek\u00e1vat protesty... protesty, kter\u00e9 se zam\u011b\u0159\u00ed na britsk\u00e9 dovozy\u201c, \u0159ekla v prohl\u00e1\u0161en\u00ed m\u00edstn\u00ed skupiny ryb\u00e1\u0159sk\u00e9ho pr\u016fmyslu CRPMEM pro oblast Hauts-de-France."}
{"src": "The group said its members were \"exasperated\" by the news of only 23 new licenses and felt \"betrayed\" by the European Commission, which could launch legal action against Britain over the issue.", "mt": "Skupina uvedla, \u017ee jej\u00ed \u010dlenov\u00e9 byli \"exaserbov\u00e1ni\" zpr\u00e1vou o pouh\u00fdch 23 nov\u00fdch licenc\u00ed a c\u00edtili se \"zr\u00e1ni\" Evropskou komis\u00ed, kter\u00e1 m\u016f\u017ee proti", "ref": "Tato skupina \u0159ekla, \u017ee jej\u00ed \u010dlenov\u00e9 byli \u201erozho\u0159\u010deni\u201c zpr\u00e1vami o pouze 23 nov\u00fdch licenc\u00edch a c\u00edtili se \u201ezrazeni\u201c Evropskou komis\u00ed, kter\u00e1 by mohla spustit pr\u00e1vn\u00ed akce proti Brit\u00e1nii kv\u016fli tomuto probl\u00e9mu."}
{"src": "The CRPMEM said the protests would be \"in line with blockades of ports in Brittany, Normandy and the north of France which took place on November 26.\"", "mt": "CRPMEM uvedl, \u017ee protesty budou \"v souladu s blok\u00e1dy p\u0159\u00edstav\u016f v Bretani, Normandii a severn\u00ed Francii, kter\u00e9 se konaly 26. listopadu.\"", "ref": "CARPEM \u0159ekl, \u017ee protesty by byly \u201ev souladu s blok\u00e1dami p\u0159\u00edstav\u016f v Brittany v Normandii a severn\u00ed Francii, kter\u00e9 se uskute\u010dnily 26. listopadu\u201c."}
{"src": "On that day, French fishing boats briefly blocked ferries and other boats in the ports of Calais, Saint-Malo and Ouistreham, while vehicles were also sent to disrupt traffic seeking to use the Channel Tunnel rail link.", "mt": "Ten den francouzsk\u00e9 ryb\u00e1\u0159sk\u00e9 lod\u011b kr\u00e1tce zablokovaly trajekty a dal\u0161\u00ed lod\u011b v p\u0159\u00edstavech Calais, Saint-Malo a Ouistreham, zat\u00edmco vozidla byla tak\u00e9 posl\u00e1na, aby ru", "ref": "Toho dne francouzsk\u00e9 ryb\u00e1\u0159sk\u00e9 lod\u011b kr\u00e1tce zablokovaly trajekty a dal\u0161\u00ed lod\u011b v p\u0159\u00edstavech Calais, Saint-Malo a Oustreham, zat\u00edmco byly tako posl\u00e1na vozidla, aby p\u0159eru\u0161ila dopravu usiluj\u00edc\u00ed pou\u017e\u00edt \u017eelezni\u010dn\u00ed spojen\u00ed tunelem pod kan\u00e1lem."}
{"src": "Several rounds of talks between the two sides have since been held but a durable solution has yet to be worked out.", "mt": "Od t\u00e9 doby se uskute\u010dnily n\u011bkolik kolek jedn\u00e1n\u00ed mezi ob\u011bma stranami, ale trvaj\u00edc\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed dosud nebylo nalezeno.", "ref": "Od t\u00e9 doby bylo uspo\u0159\u00e1d\u00e1no n\u011bkolik kol rozhovor\u016f mezi t\u011bmito dv\u011bma stranami, ale nebylo zat\u00edm vypracov\u00e1no odoln\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed."}
{"src": "Is the screen grayed out and you see a book cover?", "mt": "Je obrazovka ztmaven\u00e1 a vid\u00edte ob\u00e1lku knihy?", "ref": "Je obrazovka za\u0161edl\u00e1 a vid\u00edte obal knihy?"}
{"src": "To turn the device completely please leave your finger pressing the power button per 30 seconds", "mt": "Abyste za\u0159\u00edzen\u00ed \u00fapln\u011b vypnuli, pros\u00edm, dr\u017ete prst na tla\u010d\u00edtku spu\u0161t\u011bn\u00ed po dobu 30 sekund.", "ref": "Chcete-li za\u0159\u00edzen\u00ed \u00fapln\u011b oto\u010dit, ponechejte stisknut\u00e9 tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed 30 sekund"}
{"src": "Android hardware Cleaning tip", "mt": "Android hardware Cleaning tip", "ref": "Tip na \u010di\u0161t\u011bn\u00ed hardware Android."}
{"src": "Thin (0.3mm - 0.5mm) DRY interdental brushes are ideal for clearing those tiny port holes which house your smart device microphones and speakers.", "mt": "Tenk\u00fd (0,3mm - 0,5mm) such\u00fd interdent\u00e1ln\u00ed kart\u00e1\u010dek je ide\u00e1ln\u00ed pro vy\u010di\u0161t\u011bn\u00ed t\u011bch mal\u00fdch port\u016f, ve kter\u00fdch se nach\u00e1z\u00ed mikrofony a reproduktory va\u0161eho", "ref": "K \u010di\u0161t\u011bn\u00ed t\u011bchto mal\u00fdch otvor\u016f v portech, kter\u00e9 poj\u00edmaj\u00ed va\u0161e mikrofony a reproduktory jsou ide\u00e1ln\u00ed tenk\u00e9 (0,3 mm - 0,5 mm) SUCH\u00c9 mezizubn\u00ed kart\u00e1\u010dky."}
{"src": "They are a cheap product and safer than many other methods, such as rubbing alcohols, tooth picks, pins, and needles.", "mt": "Jsou to lev\u00fd produkt a bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e mnoho jin\u00fdch metod, jako jsou roztoky alkoholu, zubn\u00ed h\u0159eb\u00ednek, jehly a jehly.", "ref": "Jsou levn\u00e9 a bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e \u0159ada jin\u00fdch zp\u016fsob\u016f, jako je drhnut\u00ed alkoholem, zubn\u00ed vrt\u00e1ky, kol\u00edky a jehly."}
{"src": "I just used this method to clear the microphone port on my Samsung Galaxy Watch 4 Classic as it was not registering my voice when using speech to text functions.", "mt": "Pou\u017eil jsem tento postup k vy\u010di\u0161t\u011bn\u00ed portu mikrofonu na m\u00e9m Samsung Galaxy Watch 4 Classic, proto\u017ee se mi nepovedlo registrovat hlas p\u0159i pou\u017eit\u00ed funkce \u0159e\u010di k textu.", "ref": "Pou\u017e\u00edval jsem tento zp\u016fsob k \u010di\u0161t\u011bn\u00ed mikrofonu na m\u00e9m Samsungu Galaxy Watch 4 Classic, proto\u017ee nezaznamenal m\u016fj hlas, kdy\u017e jsem pou\u017e\u00edval mluven\u00ed pro funkce pos\u00edl\u00e1n\u00ed SMS."}
{"src": "After months of thinking, I would need to arrange a warranty replacement or need to book a repair.", "mt": "Po m\u011bs\u00edc\u00edch p\u0159em\u00edt\u00e1n\u00ed bych pot\u0159eboval uspo\u0159\u00e1dat z\u00e1ru\u010dn\u00ed v\u00fdm\u011bnu nebo bych pot\u0159eboval objednat opravu.", "ref": "Po m\u011bs\u00edc\u00edch p\u0159em\u00fd\u0161len\u00ed bych pot\u0159eboval za\u0159\u00eddit z\u00e1ru\u010dn\u00ed v\u00fdm\u011bnu nebi zarezervovat opravu."}
{"src": "After much frustration shouting at my watch during phone calls so I could be heard and/or understood.", "mt": "Po mnoha frustrac\u00edch, kdy\u017e jsem k\u0159i\u010del na sv\u00e9 hodinky b\u011bhem telefonn\u00edch hovor\u016f, abych mohl b\u00fdt sly\u0161et a/nebo porozum\u011bt.", "ref": "Po mnoha frustrac\u00edch k\u0159i\u010den\u00ed na moje hodinky b\u011bhem telefonn\u00edch hovor\u016f tak, abych mohl b\u00fdt sly\u0161en a pochopen."}
{"src": "After following manufacturer advice and using the water lock functions, resetting the device AND factory restoring my device.", "mt": "Po n\u00e1sledov\u00e1n\u00ed doporu\u010den\u00ed v\u00fdrobce a pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed funkc\u00ed vodn\u00edho z\u00e1mku, resetov\u00e1n\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed a to i v\u010detn\u011b tov\u00e1rnn\u00edho obnoven\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Po n\u00e1sledov\u00e1n\u00ed rady v\u00fdrobce a pou\u017eit\u00ed funkce vodn\u00edho z\u00e1mku, resetov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstroje A tov\u00e1rn\u00edm nastaven\u00ed m\u00e9ho p\u0159\u00edstroje."}
{"src": "And after scouring the internet on multiple occasions.", "mt": "A\u017e po d\u016fkladn\u00e9m prohled\u00e1n\u00ed internetu na v\u00edce p\u0159\u00edle\u017eitostech.", "ref": "A po d\u016fkladn\u00e9m prohled\u00e1v\u00e1n\u00ed Internetu p\u0159i v\u00edce p\u0159\u00edle\u017eitostech."}
{"src": "There seemed to be no guaranteed satisfaction.", "mt": "Vypadalo to, \u017ee nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 zaru\u010den\u00e1 spokojenost.", "ref": "Zd\u00e1lo se, \u017ee to nebude \u017e\u00e1dn\u00e1 zaru\u010den\u00e1 spokojenost."}
{"src": "Then I had a revelation and I tried interdental brushes, and they work...", "mt": "Potom jsem m\u011bla revoluci a vyzkou\u0161ela jsem zubn\u00ed karti\u010dky mezi zuby, a funguj\u00ed...", "ref": "Pak jsem m\u011bl zjeven\u00ed a zkusil jsem mezizubn\u00ed kart\u00e1\u010dky, a ty funguj\u00ed..."}
{"src": "They work very VERY well!", "mt": "Pracuj\u00ed velmi VELMI dob\u0159e!", "ref": "Funguj\u00ed a velmi, VELMI dob\u0159e!"}
{"src": "After a few pokes and twizzles with the thin but firm bristled rod, your device should work just as it did when it was brand new.", "mt": "Po n\u011bkolika p\u00edch\u00e1n\u00edch a ot\u00e1\u010dk\u00e1ch tenkou, ale pevnou \u0161t\u011btinou, by se v\u00e1\u0161 p\u0159\u00edstroj m\u011bl chovat stejn\u011b jako kdy\u017e byl nov\u00fd.", "ref": "Po n\u011bkolika dloubnut\u00ed a zato\u010den\u00ed tenkou, ale pevnou ty\u010dinkou se \u0161t\u011btinami by va\u0161e za\u0159\u00edzen\u00ed m\u011blo fungovat stejn\u011b tak, jako fungovalo, kdy\u017e bylo pln\u011b nov\u00e9."}
{"src": "*I advise this be done with a dry brush, and will not accept any repercussion if you decide to use it with any combination of any cleaning product.", "mt": "* Doporu\u010duji, aby se to ud\u011blalo such\u00fdm \u0161t\u011btcem, a nebudu akceptovat \u017e\u00e1dn\u00e9 n\u00e1sledky, pokud se rozhodnete pou\u017e\u00edt ho s jakoukoli kombinac\u00ed jak\u00e9koli \u010distic\u00ed l\u00e1tky.", "ref": "*Rad\u00edm, abyste to prov\u00e1d\u011bli such\u00fdm kart\u00e1\u010dkem a nebudu p\u0159ij\u00edmat \u017e\u00e1dn\u00e9 n\u00e1sledky, pokud se rozhodnete pou\u017e\u00edt ho v jak\u00e9koliv kombinaci n\u011bjak\u00e9ho \u010distic\u00edho prost\u0159edku."}
{"src": "Water heater temp and bath issue.", "mt": "Vodn\u00ed oh\u0159\u00edva\u010d teplota a probl\u00e9m s koupelnou.", "ref": "Probl\u00e9m s teplotou oh\u0159\u00edva\u010de vody a koupel\u00ed."}
{"src": "My water heater is set pretty low.", "mt": "M\u016fj oh\u0159\u00edva\u010d vody je nastaven pom\u011brn\u011b n\u00edzko.", "ref": "M\u016fj oh\u0159\u00edva\u010d vody je nastaven celkem n\u00edzko."}
{"src": "It\u2019s a small tank in a closet (I live in an old pre-war apartment).", "mt": "Je to mal\u00fd tank v \u0161atn\u011b (\u017eiju v star\u00e9m p\u0159edv\u00e1le\u010dn\u00e9m byt\u011b).", "ref": "Je to mal\u00e1 n\u00e1dr\u017eka ve sk\u0159\u00edni (bydl\u00edm ve star\u00e9m p\u0159edv\u00e1le\u010dn\u00e9m bytu)."}
{"src": "Question is, it does fill the bathtub up all the way without going cold.", "mt": "Ot\u00e1zka je, zda se do k\u00e1dinky pln\u00ed \u00fapln\u011b bez ochlazen\u00ed.", "ref": "Ot\u00e1zka je, zda napln\u00ed celou vanu bez toho, aby vychladl."}
{"src": "If I only bathe once a week (but shower every 2 days or so) and the heater has enough water for quick showers, is it worth turning up the heat for the once a week bath?", "mt": "Pokud se umyv\u00e1m jednou t\u00fddn\u011b (ale sprch\u00e1m se ka\u017ed\u00e9 2 dny nebo tak) a topen\u00ed m\u00e1 dost vody na rychl\u00e9 sprchy, je to v\u016fbec zbyte\u010dn\u00e9 zvednout teplotu na koupeli jednou", "ref": "Pokud se koupu pouze jednou t\u00fddn\u011b (ale sprchuji ka\u017ed\u00e9 2 dny nebo podobn\u011b) a oh\u0159\u00edva\u010d nem\u00e1 dost vody pro rychl\u00e9 osprchov\u00e1n\u00ed, stoj\u00ed za to oto\u010dit teplotou nahoru pro koupel jednou t\u00fddn\u011b?"}
{"src": "Or would I save more electricity heating up my stock pot on the stove and adding it to the bath once the water heater is emptied?", "mt": "Nebo bych u\u0161et\u0159il v\u00edce elekt\u0159iny, kdy\u017e bych zah\u0159\u00edval svou hrn\u00ed\u010dku na spor\u00e1ku a p\u0159id\u00e1val jsem ji do koupele, a\u017e bude voda vyt\u00e1p\u011b\u010d vymaz\u00e1na?", "ref": "Nebo bych m\u011bl \u0161et\u0159it v\u00edce elekt\u0159iny oh\u0159\u00e1t\u00edm moj\u00ed konvice na spor\u00e1ku a p\u0159idat ji do koupele, jakmile je oh\u0159\u00edva\u010d vody pr\u00e1zdn\u00fd?"}
{"src": "Edit: Thanks everyone for the advice!", "mt": "Edit: D\u011bkuji v\u0161em za rady!", "ref": "\u00daprava: D\u011bkuji ka\u017ed\u00e9mu za radu!"}
{"src": "I turned up the heat just a little and it did the trick.", "mt": "P\u0159ibl\u00ed\u017eila jsem teplotu o trochu a fungovalo to.", "ref": "Dal jsem teplo nahoru jen trochu a ud\u011blal jsem tento trik."}
{"src": "The comment about boiling being inefficient is probably correct bc even though the water heater is running continuously, that thing has SO MUCH insulation.", "mt": "Koment\u00e1\u0159 o tom, \u017ee varov\u00e1n\u00ed je neefektivn\u00ed, je pravd\u011bpodobn\u011b spr\u00e1vn\u00fd, proto\u017ee i kdy\u017e je oh\u0159\u00edva\u010d vody v provozu nep\u0159etr\u017eit\u011b, tenhle p\u0159\u00edstroj m\u00e1 takovou obrovskou izolaci", "ref": "Koment\u00e1\u0159 o tom, jak je va\u0159en\u00ed ne\u00fa\u010dinn\u00e9, je mo\u017en\u00e1 spr\u00e1vn\u00fd, i kdy\u017e oh\u0159\u00edva\u010d vody b\u011b\u017e\u00ed nep\u0159etr\u017eit\u011b, m\u00e1 tato v\u011bc TOLIK izolace."}
{"src": "It\u2019s hard to get to so I\u2019m leaving it at that temp and calling it a day.", "mt": "Je t\u011b\u017ek\u00e9 se tam dostat, tak to nech\u00e1m na t\u00e9 teplot\u011b a kon\u010d\u00edm.", "ref": "Je to t\u011b\u017ek\u00e9 zjistit, tak ho nech\u00e1v\u00e1m na t\u00e9to teplot\u011b a naz\u00fdv\u00e1m to den."}
{"src": "The other thing we need you to try is to reset the USB ports in your computer.", "mt": "Dal\u0161\u00ed v\u011bc\u00ed, kterou bychom v\u00e1m cht\u011bli poprosit, je, abyste zkusili resetovat USB porty v po\u010d\u00edta\u010di.", "ref": "Dal\u0161\u00ed v\u011bc, kterou mus\u00edme zkusit, je resetov\u00e1n\u00ed port\u016f USB v po\u010d\u00edta\u010di."}
{"src": "You can find instructions to do this in the following link: #URL#", "mt": "M\u016f\u017eete naj\u00edt instrukce, jak to ud\u011blat, v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm odkazu: #URL#", "ref": "N\u00e1vod, jak to ud\u011blat, najdete v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm odkazu: #URL#"}
{"src": "Please make sure to try the three methods listed in there.", "mt": "Pros\u00edm, zkuste si vyzkou\u0161et t\u0159i metody, kter\u00e9 jsou uvedeny v tom.", "ref": "Vyzkou\u0161ejte, pros\u00edm, v\u0161echny t\u0159i zde uveden\u00e9 metody."}
{"src": "If after trying them the issue remains, please make sure to contact us again", "mt": "Pokud po vyzkou\u0161en\u00ed probl\u00e9mu p\u0159etrv\u00e1v\u00e1, pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s znovu.", "ref": "Pokud probl\u00e9m p\u0159etrv\u00e1v\u00e1 i po jejich vyzkou\u0161en\u00ed, kontaktujte n\u00e1s, pros\u00edm, znovu"}
{"src": "Thank you for sending the photo.", "mt": "D\u011bkuji za odesl\u00e1n\u00ed fotky.", "ref": "D\u011bkujeme za zasl\u00e1n\u00ed fotografie."}
{"src": "Let me check this further for you.", "mt": "Prohl\u00e9dnu si to je\u0161t\u011b pro v\u00e1s.", "ref": "Dovolte mi, abych to pro v\u00e1s je\u0161t\u011b zkontroloval."}
{"src": "Checking on this again, it appears here that there is only one piece for the Shrimp Dumpling.", "mt": "Zkontrolujme to znovu, zd\u00e1 se, \u017ee zde je pouze jeden kus pro Shrimp Dumpling.", "ref": "Kdy\u017e to znovu zkontrolujeme, objev\u00ed se zde, \u017ee existuje pouze jeden kus pro knedl\u00edk s krevetami."}
{"src": "I think it's possible (but I don't know) they were telling them it wasn't safe to drive.", "mt": "D\u00edv\u00e1m se na to a mysl\u00edm, \u017ee to mo\u017en\u00e1 (ale nev\u00edm) bylo proto, \u017ee jim \u0159\u00edkali, \u017ee nen\u00ed bezpe\u010dn\u00e9 jezdit.", "ref": "Myslel jsem, \u017ee je mo\u017en\u00e9 (ale nen\u00ed) aby mu \u0159ekli, \u017ee nen\u00ed bezpe\u010dn\u00e9, aby \u0159\u00eddil."}
{"src": "When tornadoes get that imminent, the weather guys usually do that \"Take cover now!!\"", "mt": "Kdy\u017e se torn\u00e1da bl\u00ed\u017e\u00ed, obvykle se po\u010das\u00ed lid\u00e9 oz\u00fdvaj\u00ed \"Zat\u00edpte se te\u010f!!\"", "ref": "Kdy\u017e bezprost\u0159edn\u011b hrozila torn\u00e1da, chlapci z p\u0159edpov\u011bdi po\u010das\u00ed vet\u0161inou \u0159\u00edkaj\u00ed v\u011bci jako \u201cTe\u010f se ukryjte\u201c,"}
{"src": "thing because you don't know if it will be in two minutes or ten minutes or what.", "mt": "v\u011bc proto, \u017ee nev\u00edte, jestli bude za dv\u011b minuty nebo deset minut nebo co.", "ref": "proto\u017ee nev\u00edte, jestli to bude za dv\u011b minuty nebo deset minut nebo kolik."}
{"src": "I don't know what right they have to actually forbid people to leave, but I could see where they would be telling them to take cover.", "mt": "Nev\u00edm, o co jim jde, aby mohli lidi zakazovat odch\u00e1zet, ale vid\u011bl bych, \u017ee jim \u0159\u00edkaj\u00ed, aby se schovali.", "ref": "Nev\u00edm, jak\u00e9 pr\u00e1vo skute\u010dn\u011b maj\u00ed, aby lidem zak\u00e1zali odch\u00e1zet, ale mohl jsem vid\u011bt, kde jim \u0159\u00edkali, aby se ukr\u00fdvali."}
{"src": "Can you imagine all those people trying to get out of the parking lot when that touched down?", "mt": "M\u016f\u017eete si p\u0159edstavit, jak se sna\u017eili v\u0161ichni lid\u00e9 dostat z parkovi\u0161t\u011b, kdy\u017e to p\u0159ist\u00e1lo?", "ref": "Dok\u00e1\u017eete si p\u0159edstavit, jak se v\u0161ichni ti lid\u00e9 pokou\u0161eli dostat pry\u010d z parkovi\u0161t\u011b, kdy\u017e se to dotklo zem\u011b?"}
{"src": "They'd all have been killed.", "mt": "Byli by v\u0161ichni zabiti.", "ref": "Byli by v\u0161ichni zabiti."}
{"src": "BUT if they were like \"Keep working!\"", "mt": "NO, ale kdyby byly jako \"Dokon\u010dete!\"", "ref": "ALE pokud byli jako \u201eFungujte d\u00e1l\u201c"}
{"src": "instead of \"Take Shelter!\",", "mt": "M\u00edsto \"Take Shelter!\"", "ref": "nam\u00edsto \u201eUkryjte se\u201c,"}
{"src": "that's different.", "mt": "To je n\u011bco jin\u00e9ho.", "ref": "je to rozd\u00edl."}
{"src": "Does anybody know if they were still working or if they were sheltering in there somewhere?", "mt": "Lze n\u011bkdo \u0159\u00edct, zda tam je\u0161t\u011b pracovali nebo zda se tam n\u011bjak ukr\u00fdvali?", "ref": "V\u00ed n\u011bkdo jestli je\u0161t\u011b pracovali nebo jestli se n\u011bkde ukryli?"}
{"src": "Please use the \u201cadd to basket\u201d function to combine your order, then checkout and pay as normal.", "mt": "Pros\u00edm, pou\u017eijte funkci \u201ep\u0159idat do ko\u0161\u00edku\u201c k kombinov\u00e1n\u00ed objedn\u00e1vky, pot\u00e9 si ji zkontrolujte a zapla\u0165te jako obvykle.", "ref": "Pro kombinovanou objedn\u00e1vku pou\u017eijte funkci \u201ep\u0159idat do ko\u0161\u00edku\u201c, pot\u00e9 jd\u011bte k pokladn\u011b a zapla\u0165te jako obvykle."}
{"src": "We will then refund any excess shipping when we dispatch.", "mt": "Pot\u00e9 vr\u00e1t\u00edme p\u0159eplatek na dopravu, kdy\u017e expedujeme.", "ref": "P\u0159i odesl\u00e1n\u00ed v\u00e1m vr\u00e1t\u00edme p\u0159eplatek za dopravu."}
{"src": "If you would like to know upfront what the shipping will be, please send us a message stating which items and sizes you would like and the country they are to be shipped to.", "mt": "Pokud byste cht\u011bli v\u011bd\u011bt dop\u0159edu, kolik bude z\u00e1silka st\u00e1t, pros\u00edm, posla\u0165 n\u00e1m zpr\u00e1vu, ve kter\u00e9 uvedete, kter\u00e9 zbo\u017e\u00ed a velikosti m\u00e1te z\u00e1jem a do kter\u00e9ho st\u00e1tu m\u00e1", "ref": "Pokud chcete p\u0159edem v\u011bd\u011bt, jak\u00e1 bude v\u00fd\u0161e po\u0161tovn\u00e9ho, po\u0161lete n\u00e1m pros\u00edm zpr\u00e1vu a uve\u010fte, kter\u00e9 polo\u017eky a velikosti si p\u0159ejete a do jak\u00e9 zem\u011b maj\u00ed b\u00fdt zasl\u00e1ny."}
{"src": "Q. Can you send my order to a different address?", "mt": "Q. M\u016f\u017eete mi poslat objedn\u00e1vku na jinou adresu?", "ref": "Q. M\u016f\u017eete poslat mou objedn\u00e1vku na jinou adresu?"}
{"src": "A. If you are in the UK, we have no problem sending to a different UK address but you must have picked an item that has signed for delivery as its default shipping, or have picked the signed for delivery option when you placed the order.", "mt": "A. Pokud jste v UK, nem\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m poslat na jinou adresu v UK, ale mus\u00edte m\u00edt vybr\u00e1no zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 m\u00e1 jako v\u00fdchoz\u00ed dopravu doru\u010den\u00ed se podpisem, nebo jste si p\u0159i", "ref": "A. Pokud se nach\u00e1z\u00edte ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, nem\u00e1me probl\u00e9m zaslat zbo\u017e\u00ed na jinou adresu ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, ale mus\u00edte si vybrat zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 m\u00e1 jako v\u00fdchoz\u00ed z\u00e1silku podepsan\u00e9 doru\u010den\u00ed nebo si p\u0159i zad\u00e1v\u00e1n\u00ed objedn\u00e1vky vybrat mo\u017enost podepsan\u00e9ho doru\u010den\u00ed."}
{"src": "For international orders, we cannot change the address.", "mt": "Pro mezin\u00e1rodn\u00ed objedn\u00e1vky nem\u016f\u017eeme zm\u011bnit adresu.", "ref": "U mezin\u00e1rodn\u00edch z\u00e1silek nelze adresu zm\u011bnit."}
{"src": "If there is a mistake, please let us know as soon as possible so that we can cancel the order and so that you can re-purchase with the correct address.", "mt": "Pokud je chyba, pros\u00edm, informujte n\u00e1s co nejd\u0159\u00edve, abychom mohli zru\u0161it objedn\u00e1vku a aby jste mohli znovu zakoupit s spr\u00e1vnou adresou.", "ref": "Pokud dojde k omylu, dejte n\u00e1m pros\u00edm co nejd\u0159\u00edve v\u011bd\u011bt, abychom mohli objedn\u00e1vku zru\u0161it a abyste mohli znovu zakoupit zbo\u017e\u00ed na spr\u00e1vnou adresu."}
{"src": "Q. Can I have the measurements of an item?", "mt": "Q. M\u016f\u017eete mi sd\u011blit rozm\u011bry zbo\u017e\u00ed?", "ref": "Q. Mohu zn\u00e1t rozm\u011bry zbo\u017e\u00ed?"}
{"src": "A. Please check both the listing description and the pictures in the listing.", "mt": "A. Pros\u00edm, zkontrolujte jak popis nab\u00eddky, tak i obr\u00e1zky v nab\u00eddce.", "ref": "A. Pod\u00edvejte se pros\u00edm na popis a obr\u00e1zky v nab\u00eddce."}
{"src": "Whenever possible, we will attempt to put up a size guide.", "mt": "Kdykoli bude to mo\u017en\u00e9, budeme se sna\u017eit nahr\u00e1t velikostn\u00ed tabulku.", "ref": "Kdykoli to bude mo\u017en\u00e9, pokus\u00edme se zve\u0159ejnit pr\u016fvodce velikost\u00ed."}
{"src": "If you can\u2019t find a size guide, please contact us.", "mt": "Pokud nem\u016f\u017eete naj\u00edt pr\u016fvodce velikost\u00ed, pros\u00edm kontaktujte n\u00e1s.", "ref": "Pokud pr\u016fvodce velikost\u00ed nelze naj\u00edt, kontaktujte n\u00e1s pros\u00edm."}
{"src": "Q. How does the clothing compare to my country's sizes?", "mt": "Q. Jak se oble\u010den\u00ed li\u0161\u00ed od velikost\u00ed v m\u00e9m kraji?", "ref": "Q. Jak\u00e9 jsou velikosti oble\u010den\u00ed v m\u00e9 zemi?"}
{"src": "A. Unless stated otherwise, all items were designed for the UK market.", "mt": "A. Nejsou-li uvedeny jinak, v\u0161echny polo\u017eky byly navr\u017eeny pro britsk\u00fd trh.", "ref": "A. Pokud nen\u00ed uvedeno jinak, ve\u0161ker\u00e9 zbo\u017e\u00ed bylo navr\u017eeno pro anglick\u00fd trh."}
{"src": "If you are in North America, the sizing in the UK is slightly smaller so you may need to go up one size.", "mt": "Pokud jste v Severn\u00ed Americe, velikost v UK je m\u00edrn\u011b men\u0161\u00ed, tak\u017ee mo\u017en\u00e1 budete muset vybrat o velikost vy\u0161\u0161\u00ed.", "ref": "Pokud jste ze Severn\u00ed Ameriky, ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii je velikost o n\u011bco men\u0161\u00ed, tak\u017ee si mo\u017en\u00e1 budete muset vz\u00edt v\u011bt\u0161\u00ed velikost."}
{"src": "Please see size charts for further guidance.", "mt": "Pros\u00edm, pod\u00edvejte se na velikostn\u00ed tabulky pro dal\u0161\u00ed informace.", "ref": "Pod\u00edvejte se pros\u00edm na tabulky velikost\u00ed."}
{"src": "Normally, the UK sizes are the same as the EU sizes and shouldn\u2019t need to be altered.", "mt": "Obvykle jsou velikosti UK stejn\u00e9 jako velikosti EU a nem\u011bly by se m\u011bnit.", "ref": "Obvykle jsou UK velikosti stejn\u00e9 jako EU velikosti a nen\u00ed t\u0159eba je m\u011bnit."}
{"src": "Q. When will my order arrive?", "mt": "Q. Kdy se m\u016fj objedn\u00e1vka dostane?", "ref": "Q. Kdy dostanu svou objedn\u00e1vku?"}
{"src": "A. For the UK, we send almost all orders via Royal Mail 1st Class.", "mt": "A. Pro Velkou Brit\u00e1nii odes\u00edl\u00e1me t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161echny objedn\u00e1vky prost\u0159ednictv\u00edm Royal Mail 1. t\u0159\u00eddy.", "ref": "A. Ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed je to v\u011bt\u0161inou p\u0159es Royal Mail 1st Class."}
{"src": "This has a 1-3 day delivery estimate.", "mt": "Tato objedn\u00e1vka m\u00e1 odhad doru\u010den\u00ed 1-3 dny.", "ref": "Tam se dod\u00e1n\u00ed odhaduje na 1-3 dny."}
{"src": "If you require a next-day delivery, we do offer a Royal Mail Special Delivery 1pm service.", "mt": "Pokud pot\u0159ebujete dod\u00e1n\u00ed do p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho dne, nab\u00edz\u00edme slu\u017ebu Royal Mail Special Delivery 1pm.", "ref": "Pokud po\u017eadujete dod\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00ed den, nab\u00edz\u00edme slu\u017ebu Royal Mail Special Delivery 1pm."}
{"src": "For Europe, most orders take between 3-5 days to arrive in the country and for the rest of the world 5-7 days.", "mt": "Pro Evropu, v\u011bt\u0161ina objedn\u00e1vek doraz\u00ed do zem\u011b v \u010dase 3-5 dn\u00ed a pro zbytek sv\u011bta 5-7 dn\u00ed.", "ref": "Po Evrop\u011b trv\u00e1 dod\u00e1n\u00ed mezi 3-5 dny a pro zbytek sv\u011bta 5-7 dn\u00ed."}
{"src": "After that, we cannot offer an estimate on delivery times as it comes down to individual country's postal service and customs if outside of the EU.", "mt": "Po tom nelze poskytnout odhad doru\u010dovac\u00ed doby, proto\u017ee z\u00e1le\u017e\u00ed na individu\u00e1ln\u00ed po\u0161tovn\u00ed slu\u017eb\u011b a celn\u00ed spr\u00e1v\u011b dan\u00e9ho st\u00e1tu, pokud se nach\u00e1z\u00ed mimo EU.", "ref": "Pot\u00e9 nem\u016f\u017eeme odhadnout dobu dod\u00e1n\u00ed, proto\u017ee z\u00e1le\u017e\u00ed na po\u0161tovn\u00edch a celn\u00edch slu\u017eb\u00e1ch v jednotliv\u00fdch zem\u00edch, pokud se nach\u00e1zej\u00ed mimo EU."}
{"src": "Q. Can I exchange for a different size/item?", "mt": "Q. Mohu vym\u011bnit za jinou velikost/p\u0159edm\u011bt?", "ref": "Q. Lze prov\u00e9st v\u00fdm\u011bnu za jinou velikost/zbo\u017e\u00ed?"}
{"src": "A. Yes, there are two ways this can be done.", "mt": "A. Ano, existuje dv\u011b zp\u016fsoby, jak to ud\u011blat.", "ref": "A. Ano, lze to prov\u00e9st dv\u011bma zp\u016fsoby."}
{"src": "1) Please contact us asking for a returns address.", "mt": "1) Pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s a zeptejte se na adresu pro vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed.", "ref": "1) Kontaktujte n\u00e1s pros\u00edm ohledn\u011b adresy pro vr\u00e1cen\u00ed."}
{"src": "When you send the item back, you must include a note stating your eBay ID and the size that you require.", "mt": "Kdy\u017e vr\u00e1t\u00edte zbo\u017e\u00ed, mus\u00edte do pozn\u00e1mky uv\u00e9st Va\u0161e ID na eBay a po\u017eadovanou velikost.", "ref": "P\u0159i zas\u00edl\u00e1n\u00ed zbo\u017e\u00ed zp\u011bt je nutn\u00e9 p\u0159idat pozn\u00e1mku, ve kter\u00e9 uvedete sv\u00e9 eBay ID a po\u017eadovanou velikost."}
{"src": "If you placed an international order, half of the shipping original charged would be applied again.", "mt": "Pokud jste objednali mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1silku, polovina p\u016fvodn\u00ed z\u00e1silkov\u00e9 ceny bude aplikov\u00e1na znovu.", "ref": "Pokud jste zadali mezin\u00e1rodn\u00ed objedn\u00e1vku, bude op\u011bt uplatn\u011bna polovina p\u016fvodn\u011b \u00fa\u010dtovan\u00e9 ceny za dopravu."}
{"src": "2) Use the eBay option to return an item.", "mt": "2) Pou\u017eijte funkci vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed na eBay.", "ref": "2) Pou\u017eijte mo\u017enost eBay pro vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed."}
{"src": "This option is also suitable if you would like a refund, as once we have received the item back we will refund you; if you need an exchange, please purchase the correct item either before or after the refund as required.", "mt": "Tato mo\u017enost je tak\u00e9 vhodn\u00e1, pokud byste cht\u011bli vr\u00e1tit pen\u00edze, proto\u017ee jakmile obdr\u017e\u00edme zp\u011bt zbo\u017e\u00ed, vr\u00e1t\u00edme v\u00e1m pen\u00edze; pokud pot\u0159ebujete v\u00fdm\u011bnu, pros\u00edm, zakupte spr\u00e1vn\u00e9 zbo\u017e\u00ed", "ref": "Tato mo\u017enost je vhodn\u00e1 i v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee si p\u0159ejete vr\u00e1tit pen\u00edze, proto\u017ee jakmile zbo\u017e\u00ed obdr\u017e\u00edme zp\u011bt, vr\u00e1t\u00edme v\u00e1m pen\u00edze; pokud pot\u0159ebujete v\u00fdm\u011bnu, zakupte si pros\u00edm spr\u00e1vn\u00e9 zbo\u017e\u00ed bu\u010f p\u0159ed vr\u00e1cen\u00edm pen\u011bz nebo po n\u011bm."}
{"src": "Please use the \u201cadd to basket\u201d function so that you order stays together.", "mt": "Pros\u00edm, pou\u017eijte funkci \u201ep\u0159idat do ko\u0161\u00edku\u201c, aby se va\u0161e objedn\u00e1vka z\u016fstala spolu.", "ref": "Pros\u00edm pou\u017eijte mo\u017enost \u201ep\u0159idat do ko\u0161\u00edku\u201c, aby z\u016fstala va\u0161e objedn\u00e1vka pohromad\u011b."}
{"src": "If items are ordered individually, we cannot guarantee that they will be shipped together.", "mt": "Pokud jsou polo\u017eky objedn\u00e1ny jednotliv\u011b, nem\u016f\u017eeme zaru\u010dit, \u017ee budou spole\u010dn\u011b expedov\u00e1ny.", "ref": "Pokud jsou polo\u017eky objedn\u00e1ny jednotliv\u011b, nem\u016f\u017eeme zaru\u010dit, \u017ee budou odesl\u00e1ny spole\u010dn\u011b."}
{"src": "Once all items are in your shopping basket, please checkout and pay as normal and we will refund the excess shipping.", "mt": "D\u011bkuji za pomoc.", "ref": "Jakmile jsou v\u0161echny polo\u017eky v n\u00e1kupn\u00edm ko\u0161\u00edku, p\u0159ejd\u011bte k pokladn\u011b a zapla\u0165te jako obvykle a my v\u00e1m vr\u00e1t\u00edme p\u0159eplatek za dopravu."}
{"src": "If you haven\u2019t received your refund after we have marked an item as dispatched, please send us a message so that we can have the refund processed.", "mt": "Pokud jste neobdr\u017eeli vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz pot\u00e9, co jsme ozna\u010dili polo\u017eku jako expedovanou, pros\u00edm, po\u0161lete n\u00e1m zpr\u00e1vu, abychom mohli vr\u00e1tit pen\u00edze.", "ref": "Pokud v\u00e1m nebyly pen\u00edze vr\u00e1ceny pot\u00e9, co jsme polo\u017eku ozna\u010dili jako odeslanou, po\u0161lete n\u00e1m pros\u00edm zpr\u00e1vu, abychom mohli vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz zpracovat."}
{"src": "Q. Do you include a receipt?", "mt": "Q. Zahrnujete fakturu?", "ref": "Q. P\u0159ikl\u00e1d\u00e1te \u00fa\u010dtenku?"}
{"src": "A. No, we do not include receipts in packages unless requested.", "mt": "A. Ne, v balen\u00ed neza\u0159azujeme faktury, pokud nen\u00ed vy\u017e\u00e1d\u00e1no.", "ref": "A. Ne, \u00fa\u010dtenku nep\u0159ikl\u00e1d\u00e1me, pokud to nen\u00ed po\u017eadov\u00e1no."}
{"src": "If you require a receipt, please send us a message and we can have one emailed over.", "mt": "Pokud pot\u0159ebujete fakturu, pros\u00edm, posla\u0165 n\u00e1m zpr\u00e1vu a m\u016f\u017eeme v\u00e1m ji poslat emailem.", "ref": "Pokud po\u017eadujete \u00fa\u010dtenku, po\u0161lete n\u00e1m zpr\u00e1vu a my j\u00ed za\u0161leme e-mailem."}
{"src": "If you require a VAT receipt, please contact us and we can email one over.", "mt": "Pokud pot\u0159ebujete fakturu s DPH, pros\u00edm kontaktujte n\u00e1s a m\u016f\u017eeme v\u00e1m ji po\u0161leme emailem.", "ref": "Pokud po\u017eadujete da\u0148ov\u00fd doklad, kontaktujte n\u00e1s a my v\u00e1m ho po\u0161leme e-mailem."}
{"src": "Q. I have been waiting a while for my order and it hasn\u2019t arrived.", "mt": "Q. \u010cek\u00e1m na m\u016fj objedn\u00e1vku u\u017e n\u011bjakou dobu a dosud se mi nedoru\u010dila.", "ref": "Q. N\u011bjakou dobu u\u017e \u010dek\u00e1m na svou objedn\u00e1vku a st\u00e1le nedorazila."}
{"src": "Is it possibly lost?", "mt": "M\u016f\u017ee b\u00fdt ztraceno?", "ref": "Je mo\u017en\u00e9, \u017ee se ztratila?"}
{"src": "A. For orders going to the UK, please give your order 7 days to arrive, Europe 21 days and rest of world 30 days.", "mt": "A. Pro objedn\u00e1vky ur\u010den\u00e9 do Velk\u00e9 Brit\u00e1nie, pros\u00edm, ud\u011blejte si \u010das na doru\u010den\u00ed 7 dn\u00ed, do Evropy 21 dn\u00ed a do zbytku sv\u011bta 30 dn\u00ed.", "ref": "A. U objedn\u00e1vek do Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed po\u010d\u00edtejte s dobou doru\u010den\u00ed 7 dn\u00ed, po Evrop\u011b 21 dn\u00ed a do zbytku sv\u011bta 30 dn\u00ed."}
{"src": "If you order still hasn\u2019t arrived after these dates, please contact us so that we can investigate with the delivery agent.", "mt": "Pokud jste objedn\u00e1vkou dosud neobdr\u017eeli zbo\u017e\u00ed, pros\u00edm kontaktujte n\u00e1s, abychom mohli s dopravcem vy\u0161et\u0159it.", "ref": "Pokud va\u0161e objedn\u00e1vka nedorazila ani po uplynut\u00ed t\u011bchto term\u00edn\u016f, kontaktujte n\u00e1s, abychom se mohli poradit s p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnost\u00ed."}
{"src": "Please note this can take up to 2 weeks, but as soon as we have an update, we will let you know.", "mt": "Pros\u00edm, poznamte, \u017ee to m\u016f\u017ee trvat a\u017e dva t\u00fddny, ale jakmile budeme m\u00edt aktualizaci, budeme v\u00e1s informovat.", "ref": "Upozor\u0148ujeme, \u017ee to m\u016f\u017ee trvat a\u017e 2 t\u00fddny, ale jakmile budeme m\u00edt aktu\u00e1ln\u00ed informace, d\u00e1me v\u00e1m v\u011bd\u011bt."}
{"src": "Q. I am outside of the EU.", "mt": "Q. Jsem mimo EU.", "ref": "Q. Jsem mimo prostor EU."}
{"src": "Do I have to pay any duties or customs?", "mt": "M\u00e1m platit n\u011bjak\u00e9 poplatky nebo celn\u00ed poplatky?", "ref": "Mus\u00edm platit n\u011bjak\u00e9 poplatky nebo cla?"}
{"src": "A. Please check this information with local authorities.", "mt": "A. Pros\u00edm, zkontrolujte si tuto informaci s m\u00edstn\u00edmi \u00fa\u0159ady.", "ref": "A. Pros\u00edm ov\u011b\u0159te si to u m\u00edstn\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f."}
{"src": "We do not accept any responsibility for customs or duty charges, nor will we pay any money towards them.", "mt": "Nep\u0159ij\u00edm\u00e1me \u017e\u00e1dnou zodpov\u011bdnost za celn\u00ed poplatky nebo poplatky za slu\u017eby, ani nezaplat\u00edme \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze za n\u011b.", "ref": "Nep\u0159eb\u00edr\u00e1me \u017e\u00e1dnou odpov\u011bdnost za cla a poplatky, ani za n\u011b nebudeme platit \u017e\u00e1dn\u00e9 pen\u00edze."}
{"src": "We do not alter information on customs declarations so please don\u2019t ask.", "mt": "Ned\u011bl\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00e9 zm\u011bny na prohl\u00e1\u0161en\u00edch o celn\u00edch prohl\u00e1\u0161en\u00edch, pros\u00edm, neptejte se.", "ref": "Informace o celn\u00edch prohl\u00e1\u0161en\u00edch neupravujeme, proto se na n\u011b pros\u00edm neptejte."}
{"src": "We thank you for your custom.", "mt": "D\u011bkujeme v\u00e1m za va\u0161i z\u00e1kaznickou p\u00e9\u010di.", "ref": "D\u011bkujeme v\u00e1m za va\u0161i p\u0159\u00edze\u0148."}
{"src": "We are a small business based in the Isle of Man, and if you have any enquires about your order or any questions, please don\u2019t hesitate to ask us.", "mt": "Jsme mal\u00fd podnik se s\u00eddlem na ostrov\u011b Man a pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 dotazy k va\u0161\u00ed objedn\u00e1vce nebo m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 ot\u00e1zky, pros\u00edm, nev\u00e1hejte se n\u00e1s zeptat.", "ref": "Jsme mal\u00e1 firma s\u00eddl\u00edc\u00ed na ostrov\u011b Man, a pokud m\u00e1te jak\u00e9koli dotazy t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se va\u0161\u00ed objedn\u00e1vky nebo jak\u00e9koli ot\u00e1zky, nev\u00e1hejte se n\u00e1s zeptat."}
{"src": "We will attempt to get back to you as quickly as possible but it may take up to 24 hours.", "mt": "Pokus\u00edme se v\u00e1m odpov\u011bd\u011bt co nejd\u0159\u00edve, ale m\u016f\u017ee to trvat a\u017e 24 hodin.", "ref": "Pokus\u00edme se v\u00e1m odpov\u011bd\u011bt co nejrychleji, ale m\u016f\u017ee to trvat a\u017e 24 hodin."}
{"src": "If you haven\u2019t received a response after this time, please send the message again in case we have overlooked it or on the rare occasion when there is a problem with the eBay Messages.", "mt": "Pokud jste neobdr\u017eeli odpov\u011b\u010f po t\u00e9to dob\u011b, pros\u00edm, poslat zpr\u00e1vu znovu v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee jsme ji p\u0159ehl\u00e9dli, nebo v p\u0159\u00edpad\u011b vz\u00e1cn\u00e9ho probl\u00e9mu s eBay zpr\u00e1vami.", "ref": "Pokud jste ani po t\u00e9to dob\u011b neobdr\u017eeli odpov\u011b\u010f, po\u0161lete zpr\u00e1vu znovu pro p\u0159\u00edpad, \u017ee jsme ji p\u0159ehl\u00e9dli nebo ve vz\u00e1cn\u00fdch p\u0159\u00edpadech, kdy se vyskytne probl\u00e9m se zpr\u00e1vami eBay."}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the More icon (three horizontal lines) at the bottom of the screen.", "mt": "Klikn\u011bte na ikonu More (t\u0159i horizont\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1ry) v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky (t\u0159i vodorovn\u00e9 \u010d\u00e1ry)."}
{"src": "Tap Settings", "mt": "Nastaven\u00ed Tap", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed"}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside 'Repair your #PRS_ORG# account', tap Repair.", "mt": "Nad 'Repair your #PRS_ORG# account', klepn\u011bte na Repair.", "ref": "Vedle \u201eOpravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#\u201c klikn\u011bte na Opravit."}
{"src": "Tap Repair now.", "mt": "Nyn\u00ed oprava tlap.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed."}
{"src": "The account repair process will begin.", "mt": "Proces opravy \u00fa\u010dtu za\u010dne.", "ref": "Proces opravy \u00fa\u010dtu se spust\u00ed."}
{"src": "If you have a lot of books, it may take a while.", "mt": "Pokud m\u00e1te hodn\u011b knih, m\u016f\u017ee to chv\u00edli trvat.", "ref": "Jestli\u017ee m\u00e1te mnoho knih, m\u016f\u017ee to chv\u00edli trvat."}
{"src": "To repair your account on the #PRS_ORG# app, please follow the steps indicated below:", "mt": "Pro opravu va\u0161eho \u00fa\u010dtu na aplikaci #PRS_ORG#, pros\u00edm, postupujte podle n\u00ed\u017ee uveden\u00fdch krok\u016f:", "ref": "Chcete-li opravit sv\u016fj \u00fa\u010det v aplikaci #PRS_ORG#, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "From the #PRS_ORG# App's home screen, tap More at the bottom of the screen.", "mt": "Z domovsk\u00e9 obrazovky aplikace #PRS_ORG#, klikn\u011bte na v\u00edce na spodn\u00ed stran\u011b obrazovky.", "ref": "Na domovsk\u00e9 obrazovce aplikace #PRS_ORG# klepn\u011bte na V\u00edce v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky."}
{"src": "Tap Repair your account.", "mt": "P\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00ed Opravte \u00fa\u010det.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "If you have a lot of items, it may take a while to repair your account.", "mt": "Pokud m\u00e1te hodn\u011b polo\u017eek, m\u016f\u017ee trvat dlouho, ne\u017e oprav\u00edte \u00fa\u010det.", "ref": "Pokud m\u00e1te hodn\u011b polo\u017eek, m\u016f\u017ee oprava va\u0161eho \u00fa\u010dtu chv\u00edli trvat."}
{"src": "Go back to your Home screen, and tap Books or Audiobooks and see if the item that was missing appears.", "mt": "Zp\u011bt na obrazovku Home a klepn\u011bte na Knihy nebo Audioknihy a zkontrolujte, zda chyb\u011bj\u00edc\u00ed polo\u017eka se objev\u00ed.", "ref": "Vra\u0165te se na domovskou obrazovku, klikn\u011bte na Knihy nebo Audioknihy a zjist\u011bte, zda se neobjev\u00ed chyb\u011bj\u00edc\u00ed polo\u017eka."}
{"src": "Please note that if you pay for expedited shipping, the handling time for the order is still 3 business days.", "mt": "Pros\u00edm, poznamte, \u017ee pokud zaplat\u00edte za expresn\u00ed dopravu, zpracovatelsk\u00fd \u010das objedn\u00e1vky je st\u00e1le 3 pracovn\u00ed dny.", "ref": "Pamatujte pros\u00edm, \u017ee pokud si zaplat\u00edte za zrychlenou p\u0159epravu, doba vy\u0159\u00edzen\u00ed objedn\u00e1vky je st\u00e1le 3 pracovn\u00ed dny."}
{"src": "Whenever the item ships, it will be shipped by the expedited service if you have paid for it.", "mt": "Kdykoli se zbo\u017e\u00ed expeduje, bude expedov\u00e1no expresn\u00ed slu\u017ebou, pokud jste za ni zaplatili.", "ref": "Kdykoli bude polo\u017eka odesl\u00e1na, bude odesl\u00e1na prost\u0159ednictv\u00edm expedi\u010dn\u00ed slu\u017eby, pokud jste za ni zaplatili."}
{"src": "Business days do not include Saturdays, Sundays and Federal Holidays.", "mt": "Pracovn\u00ed dny nezahrnuj\u00ed soboty, ned\u011ble a feder\u00e1ln\u00ed sv\u00e1tky.", "ref": "Do pracovn\u00edch dn\u016f se nepo\u010d\u00edtaj\u00ed soboty, ned\u011ble a st\u00e1tn\u00ed sv\u00e1tky."}
{"src": "International shipments are usually delivered within 11 to 22 business days, depending on the time it takes to clear customs.", "mt": "Mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1silky jsou obvykle doru\u010dov\u00e1ny do 11 a\u017e 22 pracovn\u00edch dn\u016f, v z\u00e1vislosti na tom, kolik \u010dasu je pot\u0159eba na proch\u00e1zen\u00ed celn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1silky jsou obvykle doru\u010deny do 11 a\u017e 22 pracovn\u00edch dn\u00ed, v z\u00e1vislosti na dob\u011b pot\u0159ebn\u00e9 k proclen\u00ed."}
{"src": "Shipping Rate - Free Standard Shipping if shown as free in the product", "mt": "Dopravn\u00e9 sazby - Doprava zdarma, pokud je u produktu uvedena zdarma.", "ref": "Cena za p\u0159epravu - Standardn\u00ed doprava zdarma, pokud je u v\u00fdrobku uvedena jako bezplatn\u00e1"}
{"src": "Note 1: Some countries may charge additional fees at local customs.", "mt": "Pozn\u00e1mka 1: N\u011bkter\u00e9 zem\u011b mohou \u00fa\u010dtovat dal\u0161\u00ed poplatky na m\u00edstn\u00edch celn\u00edch \u00fa\u0159adech.", "ref": "Pozn. 1: N\u011bkter\u00e9 zem\u011b mohou \u00fa\u010dtovat dal\u0161\u00ed poplatky na m\u00edstn\u00edch celn\u00edch \u00fa\u0159adech."}
{"src": "Please call your customs, or google it for exact charges.", "mt": "Pros\u00edm, zavolejte sv\u00e9mu celn\u00edmu \u00fa\u0159adu, nebo si ho najd\u011bte na Google pro p\u0159esn\u00e9 poplatky.", "ref": "P\u0159esn\u00e9 informace o poplatc\u00edch z\u00edsk\u00e1te na celn\u00edm \u00fa\u0159ad\u011b nebo na Googlu."}
{"src": "Note 2: Any customs charges or taxes in the buyer's country will be paid by the buyer and we will not reimburse any amount whatsoever.", "mt": "Pozn\u00e1mka 2: Jak\u00e1koli celn\u00ed poplatky nebo dan\u011b v kupuj\u00edc\u00edm st\u00e1t\u011b budou zaplaceny kupuj\u00edc\u00edm a my nebudeme vr\u00e1tit \u017e\u00e1dn\u00e9 \u010d\u00e1stky.", "ref": "Pozn. 2: P\u0159\u00edpadn\u00e9 celn\u00ed poplatky nebo dan\u011b v zemi kupuj\u00edc\u00edho hrad\u00ed kupuj\u00edc\u00ed a my mu \u017e\u00e1dnou \u010d\u00e1stku nepropl\u00e1c\u00edme."}
{"src": "We guarantee your satisfaction and offer a 30-day money-back return (or exchange) policy.", "mt": "Zaru\u010dujeme va\u0161i spokojenost a nab\u00edz\u00edme 30-denn\u00ed z\u00e1ruku vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz (nebo v\u00fdm\u011bnu).", "ref": "Zaru\u010dujeme v\u00e1m spokojenost a nab\u00edz\u00edme mo\u017enost vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz do 30 dn\u00ed (nebo v\u00fdm\u011bnu)."}
{"src": "If for any reason you are unsatisfied with your purchase, please contact us first before you leave negative/neutral feedback so that we can make things right!", "mt": "If pro jak\u00fdkoli d\u016fvod jste nespokojeni s va\u0161\u00ed zakoupen\u00ed, pros\u00edm kontaktujte n\u00e1s p\u0159edt\u00edm, ne\u017e budete ponech\u00e1vat negativn\u00ed/neutr\u00e1ln\u00ed zp\u011btnou vazbu, abychom mohli", "ref": "Pokud z jak\u00e9hokoli d\u016fvodu nejste s n\u00e1kupem spokojeni, nejprve n\u00e1s pros\u00edm kontaktujte, ne\u017e zanech\u00e1te negativn\u00ed/neutr\u00e1ln\u00ed zp\u011btnou vazbu, abychom mohli v\u0161e napravit!"}
{"src": "You have 30 days to return the item from the day it was ordered.", "mt": "M\u00e1te 30 dn\u00ed na vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed od dne jeho objedn\u00e1vky.", "ref": "Na vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed m\u00e1te 30 dn\u00ed od data objedn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "You must furnish tracking numbers once you ship the item back to us.", "mt": "Mus\u00edte n\u00e1m poskytnout \u010d\u00edsla sledov\u00e1n\u00ed, jakmile vr\u00e1t\u00edte zbo\u017e\u00ed zp\u011bt k n\u00e1m.", "ref": "Jakmile n\u00e1m zbo\u017e\u00ed ode\u0161lete zp\u011bt, mus\u00edte n\u00e1m poskytnout podac\u00ed \u010d\u00edslo z\u00e1silky."}
{"src": "IF the PRODUCT is DAMAGED or TAGS ARE REMOVED or USED Or WORN by you, then the RETURN IS INVALID.", "mt": "JE\u0160T\u011a\u017dE, pokud je produkt po\u0161kozen\u00fd nebo jste odstranili \u0161t\u00edtky nebo pou\u017eili nebo nosili produkt, pak je vr\u00e1cen\u00ed neplatn\u00e9.", "ref": "POKUD je V\u00ddROBEK PO\u0160KOZEN\u00dd nebo jsou z n\u011bj ODSTRAN\u011aNY \u0160T\u00cdTKY nebo je V\u00e1mi POU\u017dIT nebo OPOT\u0158EBOV\u00c1N, pak NEN\u00cd VR\u00c1CEN\u00cd MO\u017dN\u00c9."}
{"src": "Return Duty in the Buyer's country if levied has to be paid by the buyer.", "mt": "Vr\u00e1tit da\u0148 z dovozu v zemi kupuj\u00edc\u00edho, pokud je uplatn\u011bna, mus\u00ed zaplatit kupuj\u00edc\u00ed.", "ref": "Zp\u011btn\u00e9 clo v zemi kupuj\u00edc\u00edho, pokud je vyb\u00edr\u00e1no, mus\u00ed zaplatit kupuj\u00edc\u00ed."}
{"src": "We take absolute care that precious jewels are packed well so that there is no damage to the product.", "mt": "P\u0159ev\u00e1\u017e\u00edme drah\u00e9 kameny s naprostou p\u00e9\u010d\u00ed, aby se b\u011bhem p\u0159epravy nedo\u0161lo k po\u0161kozen\u00ed produktu.", "ref": "Db\u00e1me na to, aby byly drah\u00e9 \u0161perky dob\u0159e zabaleny a nedo\u0161lo k jejich po\u0161kozen\u00ed."}
{"src": "They are delivered in an elegant box, ideal for gifting to someone special.", "mt": "Jsou dod\u00e1v\u00e1ny v elegantn\u00edm obalu, kter\u00fd je ide\u00e1ln\u00ed pro d\u00e1rky pro n\u011bkoho zvl\u00e1\u0161tn\u00edho.", "ref": "Dod\u00e1v\u00e1me je v elegantn\u00ed krabi\u010dce, kter\u00e1 je ide\u00e1ln\u00ed pro obdarov\u00e1n\u00ed n\u011bkoho v\u00fdjime\u010dn\u00e9ho."}
{"src": "Feedback & DSRs (Detailed Seller Ratings).", "mt": "P\u0159evod & DSRs (Podrobn\u00e9 hodnocen\u00ed prod\u00e1vaj\u00edc\u00edho).", "ref": "Zp\u011btn\u00e1 vazba a DSR (podrobn\u00e9 hodnocen\u00ed prod\u00e1vaj\u00edc\u00edho)."}
{"src": "\u201cOur priority is to have 100% customer satisfaction and ensure that you have a great shopping experience.", "mt": "N\u00e1\u0161 prioritou je m\u00edt 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edk\u016f a zajistit, aby jste m\u011bli skv\u011blou n\u00e1kupn\u00ed zku\u0161enost.", "ref": "\u201eNa\u0161\u00ed prioritou je 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edk\u016f a zaji\u0161t\u011bn\u00ed skv\u011bl\u00e9 zku\u0161enosti s nakupov\u00e1n\u00edm."}
{"src": "You can feel safe to trust us and please contact us should you have any question or comment.", "mt": "M\u016f\u017eete se c\u00edtit bezpe\u010dn\u011b, \u017ee d\u016fv\u011b\u0159ujete n\u00e1m a pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s, pokud m\u00e1te jak\u00e9koli ot\u00e1zky nebo koment\u00e1\u0159e.", "ref": "M\u016f\u017eete n\u00e1m bez obav d\u016fv\u011b\u0159ovat a v p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00fdchkoli dotaz\u016f nebo p\u0159ipom\u00ednek n\u00e1s pros\u00edm kontaktujte."}
{"src": "We take the feedback you leave with utmost importance.", "mt": "P\u0159evz\u00edm\u00e1me zp\u011btnou vazbu, kterou jste n\u00e1m zanechali, s nejv\u011bt\u0161\u00ed v\u00e1\u017enost\u00ed.", "ref": "Zp\u011btn\u00e1 vazba, kterou n\u00e1m zanech\u00e1te, je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1."}
{"src": "If for any reason you are dissatisfied or unhappy with our products or service, do first reach out to us and give us an opportunity to set things right.", "mt": "Pokud jste za jak\u00e9koli d\u016fvody nespokojeni nebo ne\u0161\u0165astn\u00ed s na\u0161imi produkty nebo slu\u017ebami, zkuste n\u00e1s nejprve kontaktovat a dejte n\u00e1m \u0161anci, abychom v\u011bci napravili", "ref": "Pokud jste z jak\u00e9hokoli d\u016fvodu s na\u0161imi produkty nebo slu\u017ebami nespokojeni, nejprve se na n\u00e1s obra\u0165te a dejte n\u00e1m p\u0159\u00edle\u017eitost v\u0161e napravit."}
{"src": "We do not want any negative feedback rating and these cannot be changed once given, so do give us an opportunity to provide a faster resolution for any issue you may face.\u201d", "mt": "Chceme m\u00edt \u017e\u00e1dn\u00e9 negativn\u00ed zp\u011btnou vazbu a tyto nemohou b\u00fdt zm\u011bn\u011bny jednou poskytnuty, tak n\u00e1m dejte p\u0159\u00edle\u017eitost poskytnout rychlej\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed pro jak\u00e9koli probl\u00e9my, kter\u00e9 budete m\u00edt.", "ref": "Nechceme \u017e\u00e1dn\u00e9 negativn\u00ed hodnocen\u00ed, kter\u00e9 po jeho ud\u011blen\u00ed nelze zm\u011bnit, proto n\u00e1m dejte p\u0159\u00edle\u017eitost k rychlej\u0161\u00edmu vy\u0159e\u0161en\u00ed jak\u00e9hokoli probl\u00e9mu, se kter\u00fdm se m\u016f\u017eete setkat.\u201d"}
{"src": "We specialise in Custom Made Solitaire Diamond Rings, Engagement Rings, Wedding Bands, Diamond Earrings, Wedding Necklace, Pendants and Loose Diamond Solitaire along with many gift items.", "mt": "Specializujeme se na Custom Made Solitaire diamantov\u00e9 prst\u00fdnky, z\u00e1snubn\u00ed prst\u00fdnky, svatebn\u00ed prst\u00fdnky, diamantov\u00e9 n\u00e1u\u0161nice, svatebn\u00ed n\u00e1hrdel", "ref": "Specializujeme se na zak\u00e1zkovou v\u00fdrobu jedine\u010dn\u00fdch diamantov\u00fdch prsten\u016f, z\u00e1snubn\u00edch prsten\u016f, snubn\u00edch prsten\u016f, diamantov\u00fdch n\u00e1u\u0161nic, svatebn\u00edch n\u00e1hrdeln\u00edk\u016f, p\u0159\u00edv\u011bsk\u016f a voln\u00fdch diamantov\u00fdch solit\u00e9r\u016f a mnoha d\u00e1rkov\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f."}
{"src": "We have also introduced Diamond jewelry in 92.5 Sterling Silver.", "mt": "M\u00e1me tak\u00e9 zavedeno drahokamov\u00e9 \u0161perky v 92,5 st\u0159\u00edbrn\u00e9m st\u0159\u00edbru.", "ref": "P\u0159edstavili jsme tak\u00e9 diamantov\u00e9 \u0161perky ze st\u0159\u00edbra o ryzosti 92,5."}
{"src": "Our range includes Rings, Earrings, Pendants and Mangalsutra.", "mt": "Na\u0161e nab\u00eddka zahrnuje prsteny, n\u00e1ramky, n\u00e1hrdeln\u00edky a mangalsutry.", "ref": "Na\u0161e nab\u00eddka zahrnuje prsteny, n\u00e1u\u0161nice, p\u0159\u00edv\u011bsky a mangalsutry."}
{"src": "We have over 6 decades of experience in Jewelry Manufacturing.", "mt": "M\u00e1me v\u00edce ne\u017e 6 desetilet\u00ed zku\u0161enost\u00ed s v\u00fdrobou \u0161perk\u016f.", "ref": "S v\u00fdrobou \u0161perk\u016f m\u00e1me v\u00edce ne\u017e 6 desetilet\u00ed zku\u0161enost\u00ed."}
{"src": "We also deal in wholesale and export of 14 K, 18 K Handmade and Machine-made Gold Diamond Jewelry.", "mt": "Rovn\u011b\u017e se zab\u00fdv\u00e1me prodejem a v\u00fdvozem 14 K, 18 K ru\u010dn\u011b vyroben\u00fdch a strojov\u011b vyroben\u00fdch zlat\u00fdch a diamantov\u00fdch \u0161perk\u016f.", "ref": "Zab\u00fdv\u00e1me se tak\u00e9 velkoobchodem a v\u00fdvozem 14 K, 18 K ru\u010dn\u011b a strojov\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00fdch zlat\u00fdch diamantov\u00fdch \u0161perk\u016f."}
{"src": "You can also reset it from there.", "mt": "M\u016f\u017eete ji tak\u00e9 resetovat z t\u00e9\u017ee lokace.", "ref": "Odtud jej tak\u00e9 m\u016f\u017eete resetovat."}
{"src": "However I recommend you resetting it from your computer, even if you are logged in on your computer, this is for you to remember your password, as this information is important to know by memory", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b doporu\u010duji v\u00e1m, aby jste to resetovali z va\u0161eho po\u010d\u00edta\u010de, i kdy\u017e jste p\u0159ihl\u00e1\u0161eni na sv\u00e9m po\u010d\u00edta\u010di, to je pro v\u00e1s, aby si pamatovali v\u00e1\u0161 heslo, proto\u017ee tato", "ref": "Doporu\u010duji v\u00e1m jej v\u0161ak resetovat z po\u010d\u00edta\u010de, i kdy\u017e jste p\u0159ihl\u00e1\u0161eni k po\u010d\u00edta\u010di, je to pro v\u00e1s, abyste si zapamatovali heslo, proto\u017ee tyto informace je d\u016fle\u017eit\u00e9 zn\u00e1t z pam\u011bti"}
{"src": "Once your password is reset from your computer, please try accessing once again on our daughter's e-reader with your new password", "mt": "Jako\u017ee jste resetovali sv\u00e9 heslo na sv\u00e9m po\u010d\u00edta\u010di, zkuste pros\u00edm p\u0159\u00edstup na e-reader na\u0161\u00ed dcery s nov\u00fdm heslem.", "ref": "Jakmile bude va\u0161e heslo resetov\u00e1no z va\u0161eho po\u010d\u00edta\u010de, zkuste se znovu p\u0159ihl\u00e1sit do elektronick\u00e9 \u010dte\u010dky na\u0161\u00ed dcery se sv\u00fdm nov\u00fdm heslem"}
{"src": "please let me know if it works", "mt": "Pros\u00edm, informujte m\u011b, zda funguje.", "ref": "pros\u00edm, dejte mi v\u011bd\u011bt, jestli to funguje"}
{"src": "I was buying new tires.", "mt": "Kupoval jsem nov\u00e9 pneumatiky.", "ref": "Kupoval jsem nov\u00e9 pneumatiky."}
{"src": "I found the ones I wanted on a tire store website.", "mt": "Nalezl jsem ty, kter\u00e9 jsem cht\u011bl, na webov\u00e9 str\u00e1nce prodejny pneumatik.", "ref": "Na\u0161el jsem jedny, kter\u00e9 jsem cht\u011bl, na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch prodejny."}
{"src": "I printed out the page and took it to my local shop.", "mt": "Nap\u00edchl jsem str\u00e1nku a odnesl ji do m\u00edstn\u00edho obchodu.", "ref": "Vytiskl jsem si str\u00e1nku a vzal jsem si ji do m\u00edstn\u00edho obchodu."}
{"src": "It was part of a chain.", "mt": "Bylo sou\u010d\u00e1st\u00ed \u0159et\u011bzu.", "ref": "Byla to \u010d\u00e1st \u0159et\u011bzce."}
{"src": "The guy at the shop checked things out and it turns out that the current price of the tires was more than my printout.", "mt": "Mu\u017e v obchod\u011b si v\u011bci prohl\u00e9dl a uk\u00e1zalo se, \u017ee sou\u010dasn\u00e1 cena pneumatik byla vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e m\u016fj v\u00fdpis.", "ref": "Chl\u00e1pek v obchod\u011b v\u011bci zkontroloval a uk\u00e1zalo se, \u017ee aktu\u00e1ln\u00ed cena za pneumatiky byla v\u00edc, ne\u017e na m\u00e9m v\u00fdtisku."}
{"src": "Don\u2019t know where he got the higher price from.", "mt": "Nev\u00edm, odkud si vzal vy\u0161\u0161\u00ed cenu.", "ref": "Nev\u00edm, odkud tu vy\u0161\u0161\u00ed cenu vzal."}
{"src": "Luckily, the guy was honest and rather than trying to charge the higher price, he sold me the tires for the price I had on my printout.", "mt": "\u0160\u0165astn\u011b, \u017ee chlap\u00edk byl up\u0159\u00edmn\u00fd a m\u00edsto toho, \u017ee se sna\u017eil m\u011b vyhodit na vy\u0161\u0161\u00ed cenu, mi prodal pneumatiky za cenu, kterou jsem m\u011bl na tisku.", "ref": "Na\u0161t\u011bst\u00ed byl ten chlap\u00edk \u010destn\u00fd a ne\u017e aby se pokou\u0161el \u00fa\u010dtovat vy\u0161\u0161\u00ed cenu, prodal mi pneumatiky za cenu, kterou jsem m\u011bl na m\u00e9m v\u00fdtisku."}
{"src": "He said that because I had the printout, he had to sell me the tires at the printout price.", "mt": "\u0158ekl, \u017ee proto\u017ee jsem m\u011bl ti\u0161t\u011bnou kopii, musel mi prod\u00e1vat pneumatiky za cenu z ti\u0161t\u011bn\u00e9 kopie.", "ref": "\u0158ekl, \u017ee proto\u017ee jsem m\u011bl ten v\u00fdtisk, musel mi prodat pneumatiky za cenu na v\u00fdtisku."}
{"src": "He was gracious about it too.", "mt": "Byl k tomu i laskav\u00fd.", "ref": "Byl v tom taky zdvo\u0159il\u00fd."}
{"src": "Been buying tires from them ever since.", "mt": "Kupoval jsem pneumatiky od nich odjak\u017ed\u00fd.", "ref": "Od t\u00e9 doby kupuji pneumatiky od n\u011bj."}
{"src": "Thank you - so this query is with warehouse as stated in yesterdays chat, we have to await the reply to the investigation.", "mt": "D\u011bkuji - tak tohle dotaz je s skladem jak bylo uvedeno v\u010dera v na\u0161\u00ed konverzaci, mus\u00edme \u010dekat na odpov\u011b\u010f na vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed.", "ref": "D\u011bkuji - tak\u017ee tento dotaz je se skladem, jak bylo uvedeno ve v\u010derej\u0161\u00edm chatu, mus\u00edme po\u010dkat na odpov\u011b\u010f na vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "As soon as we have heard back, tis is when you will be emailed", "mt": "Jakmile se ozvou, tak je to, kdy\u017e budete m\u00edt email.", "ref": "Jakmile se ozveme, bude v\u00e1m zasl\u00e1n e-mail"}
{"src": "I tried calling the restaurand and also the rider but they were not able to response, I apologise.", "mt": "Pokusil jsem se volat restauraci a tak\u00e9 jezdce, ale nebyli schopni odpov\u011bd\u011bt, omlouv\u00e1m se.", "ref": "Zkou\u0161el jsem zavolat do restaurace a tak\u00e9 jezdce, ale nebyli schopni odpov\u011bd\u011bt, omlouv\u00e1m se."}
{"src": "Can I know if your still willing to wait for the order?", "mt": "M\u016f\u017eete mi \u0159\u00edct, zda jste st\u00e1le ochotni \u010dekat na objedn\u00e1vku?", "ref": "Mohu v\u011bd\u011bt, zda jste st\u00e1le ochotni \u010dekat na objedn\u00e1vku?"}
{"src": "The dog that would not stop barking and how I got him to stop.", "mt": "Pes, kter\u00fd se necht\u011bl zastavit \u0161t\u011bkat a jak jsem ho dostal k zastaven\u00ed.", "ref": "Pes, kter\u00fd nep\u0159est\u00e1val \u0161t\u011bkat, a jak jsem ho zastavil."}
{"src": "My neighbors got a dog about three years ago.", "mt": "M\u00fdch soused\u016f se po t\u0159ech letech dostala pes.", "ref": "Moji soused\u00e9 m\u011bli asi p\u0159ed t\u0159emi lety psa."}
{"src": "These neighbors and I share a fence.", "mt": "Tyto soused\u00e9 a j\u00e1 sd\u00edl\u00edme plot.", "ref": "Tito sousedi a j\u00e1 jsme m\u011bli spole\u010dn\u00fd plot."}
{"src": "It separates our back yards.", "mt": "Odd\u011bluje na\u0161e zahrady vzadu.", "ref": "Odd\u011bloval na\u0161e dvorky."}
{"src": "Well, this dog snarls and barks and tries to bite me through the fence the entire time I'm out in the backyard.", "mt": "No, tohle pes \u0161t\u011bk\u00e1 a \u0159v\u00e1t a sna\u017e\u00ed se m\u011b ude\u0159it skrze plot celou dobu, kdy\u017e jsem venku v zahrad\u011b.", "ref": "No, ten pes celou dobu vr\u010d\u00ed a \u0161t\u011bk\u00e1 a pokou\u0161\u00ed se mn\u011b kousnout p\u0159es plot, kdy\u017e jsem venku na dvorku."}
{"src": "I've tried to ignore it, talk softly, etc.", "mt": "Pokusil jsem se o to ignorovat, mluvit ti\u0161e atd.", "ref": "Zkou\u0161el jsem to ignorovat, mluvit potichu apod."}
{"src": "but this dog is insane.", "mt": "ale tohle ps\u00ed\u010dko je \u0161\u00edlen\u00e9.", "ref": "Ale ten pes je \u0161\u00edlen\u00fd."}
{"src": "The maintenance guys are afraid of it.", "mt": "Technici se ho boj\u00ed.", "ref": "\u00dadr\u017eb\u00e1\u0159i se ho boj\u00ed."}
{"src": "So I went and did the neighborly thing and asked them to help me figure out how to get this dog to chill.", "mt": "Tak jsem \u0161el a ud\u011blal si dobr\u00fd soused a zeptal se jich, zda by mi mohli pomoci s t\u00edm, aby se ten pes uklidnil.", "ref": "Tak jsem \u0161el a ud\u011blal jsem laskavou sousedskou v\u011bc a po\u017e\u00e1dal jsem je, aby mi pomohli p\u0159ij\u00edt na to, jak toho psa zmrazit."}
{"src": "I can't even use my yard at this point.", "mt": "Nem\u016f\u017eu ani pou\u017e\u00edvat m\u016fj dv\u016fr v tomto okam\u017eiku.", "ref": "V tom m\u00edst\u011b nem\u016f\u017eu ani pou\u017e\u00edvat m\u016fj dvorek."}
{"src": "That dog is outside all day long, snarling and yapping non-stop.", "mt": "Ten pes je venku cel\u00fd den, \u0161t\u011bk\u00e1 a \u0161t\u011bk\u00e1 bez p\u0159est\u00e1vky.", "ref": "Ten pes je enku cel\u00fd den a bez p\u0159est\u00e1n\u00ed vr\u010d\u00ed a baf\u00e1."}
{"src": "I asked if I could give it healthy treats through the fence.", "mt": "Zeptal jsem se, zda bych mohla zv\u00ed\u0159at\u016fm d\u00e1vat zdrav\u00e9 ovoce skrze plot.", "ref": "Zeptal jsem se, jestli mu m\u016f\u017eu d\u00e1t plotem zdrav\u00e9 mlsky."}
{"src": "Owner says no.", "mt": "Vlastn\u00edk \u0159\u00edk\u00e1 ne.", "ref": "Vlastn\u00edk \u0159ekl, \u017ee ne."}
{"src": "I asked if we could go in halves on a non-shock bark collar.", "mt": "Zeptal jsem se, zda bychom nemohli j\u00edt na polovinu na neelektrick\u00e9 ps\u00ed chytadlo.", "ref": "Zeptal jsem se, jestli se m\u016f\u017eeme pod\u011blit nap\u016fl o proti\u0161t\u011bkac\u00ed n\u00e1ramek."}
{"src": "Owner says no.", "mt": "Vlastn\u00edk \u0159\u00edk\u00e1 ne.", "ref": "Vlastn\u00edk \u0159ekl, \u017ee ne."}
{"src": "(Edit to say I asked the neighbor at least three times to help her dog.)", "mt": "(P\u0159idejte, abychom \u0159ekli, \u017ee jsem se na souseda alespo\u0148 t\u0159ikr\u00e1t zeptala, aby pomohla sv\u00e9mu psu.)", "ref": "(Upravuji, abych \u0159ekl, \u017ee jsem se ptal souseda alespo\u0148 t\u0159ikr\u00e1t, abych pomohl jeho psovi)."}
{"src": "Frustrated but not willing to call animal control or anything yet, I hatched a plan.", "mt": "Rozhodl jsem se, \u017ee se pokus\u00edm o n\u011bco jin\u00e9ho.", "ref": "Frustrovan\u00fd, ale nep\u0159ej\u00edc\u00ed si, aby p\u0159ivolal pozornost zv\u00ed\u0159ete ani ni c jin\u00e9ho, jsem ukul pl\u00e1n."}
{"src": "I bought a very nice portable speaker that is *loud*.", "mt": "Koupil jsem velmi p\u011bkn\u00fd p\u0159enosn\u00fd reproduktor, kter\u00fd je *hlasit\u00fd*.", "ref": "koupil jsem si velmi hezk\u00fd p\u0159enosn\u00fd amplion, kter\u00fd je \u201ehlasit\u00fd\u201c."}
{"src": "Like, I saved and invested in this.", "mt": "Jako, u\u0161et\u0159ila jsem a investovala do toho.", "ref": "No, u\u0161et\u0159il jsem a investoval do n\u011bho."}
{"src": "Now, every time I go to my backyard, I bring my speaker.", "mt": "Nyn\u00ed, ka\u017ed\u00fdkr\u00e1t, kdy\u017e jdu do sv\u00e9ho zahrady, beru si sv\u016fj reproduktor.", "ref": "Te\u010f v\u017edycky, kdy\u017e jdu na dvorek, si nesu m\u016fj amplion."}
{"src": "There is no daytime noise ordinance here, I checked.", "mt": "Zde nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1kaz denn\u00edho hluku, jsem to zkontroloval.", "ref": "Zkontroloval jsem \u017ee to nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 na\u0159\u00edzen\u00ed ohledn\u011b hluku b\u011bhem dne."}
{"src": "When the dog begins its snarling barking attacking the fence thing, my neighbors (all of them) get to enjoy a little Lamb of God or Rotting Christ or some other great music turned all the way up.", "mt": "Kdy\u017e pes za\u010dne \u0161t\u011bkat a \u00fato\u010dit na plot, tak se moji soused\u00e9 (v\u0161ichni) mohou t\u011b\u0161it na trochu Lamb of God nebo Rotting Christ nebo n\u011bjakou jinou skv\u011blou hudbu na pln\u00e9 pe", "ref": "Kdy\u017e ten pes za\u010dne vr\u010det, \u0161t\u011bkat a napadal plot, moji sousedi (v\u0161ichni) si r\u00e1di u\u017e\u00edvaj\u00ed Jeh\u0148\u00e1tko bo\u017e\u00ed nebo Hnij\u00edc\u00ed Kristus nebo n\u011bjakou jinou \u00fa\u017easnou muziku, zapnutou \u00fapln\u011b nahlas."}
{"src": "My speaker shakes the table.", "mt": "M\u016fj mikrofon t\u0159ese st\u016fl.", "ref": "M\u016fj amplion t\u0159ese stolem."}
{"src": "It didn't take the neighbors long to put two and two together.", "mt": "Ne\u017e se soused\u00e9 dostali na spr\u00e1vnou stopu, nepot\u0159ebovali dlouho.", "ref": "Nenech\u00e1m sousedy dlouho,a by si dali dv\u011b a dv\u011b dohromady."}
{"src": "The dog is now kept mostly inside and when it does come out, it's quick or the owner goes out with it.", "mt": "Pes je te\u010f v\u011bt\u0161inou uvnit\u0159 a kdy\u017e vyjde ven, jde to rychle nebo majitel s n\u00edm vyjde.", "ref": "Pes je te\u010f v\u011bt\u0161inou uvnit\u0159 a kdy\u017e vyjde ven, je to rychle nebo jde majitel s n\u00edm."}
{"src": "The neighborhood is wonderfully quiet nowadays.", "mt": "Obyvatelstvo je dnes n\u00e1dhern\u011b tich\u00e9.", "ref": "Sousedstv\u00ed je nyn\u00ed n\u00e1dhern\u011b tich\u00e9."}
{"src": "Edit some grammar errors", "mt": "Editujte n\u011bkter\u00e9 gramatick\u00e9 chyby.", "ref": "Opravte n\u011bkter\u00e9 gramatick\u00e9 chyby."}
{"src": "Edit again: PSA DO NOT GIVE DOGS ANY TYPE OF HUMAN MEDICATION, LIKE LAXITIVES OR NYQUIL.", "mt": "Upravit znovu: PSA NEDEJ\u0160E PS\u016eM \u017d\u00c1DN\u00dd TYP L\u00c9K\u016e PRO \u010cLOV\u011aKY, JAKO LAXATIVY NEBO NYQUIL.", "ref": "Opravte znovu. NED\u00c1VEJTE PROS\u00cdM PS\u016eM \u017d\u00c1DN\u00c9 LIDSK\u00c9 L\u00c9KY, JAKO LAXITIVES NEBO NYQUIL."}
{"src": "This can seriously harm and even kill an animal.", "mt": "To m\u016f\u017ee v\u00e1\u017en\u011b po\u0161kodit a dokonce zab\u00edt zv\u00ed\u0159e.", "ref": "M\u016f\u017ee to zv\u00ed\u0159e v\u00e1\u017en\u011b po\u0161kodit nebo i zab\u00edt."}
{"src": "Also, the speaker is a portable pa system from JYX, if anyone is interested.", "mt": "Tak\u00e9 je mluven\u00ed z mobiln\u00edho pa syst\u00e9mu od JYX, pokud je n\u011bkdo zv\u011bdav\u00fd.", "ref": "Tak\u00e9, tento amplion je p\u0159enosn\u00fd z JYX, pokud by m\u011bl n\u011bkdo z\u00e1jem."}
{"src": "It was under $200, but I'm poor so I had to save for a bit.", "mt": "Bylo to pod 200 dolar\u016f, ale jsem chud\u00fd, tak jsem musel u\u0161et\u0159it na to trochu.", "ref": "St\u00e1l m\u00e9n\u011b ne\u017e 200 USD, ale jsem chud\u00fd, tak jsem si na n\u011bj musel trochu u\u0161et\u0159it."}
{"src": "It sounds great for the money, though.", "mt": "Zvuk\u00e1 skv\u011ble za pen\u00edze.", "ref": "Ta ty pen\u00edze ale zn\u00ed b\u00e1je\u010dn\u011b."}
{"src": "I'm impressed and so are my neighbors.", "mt": "Jsem zklaman\u00fd a tak jsou i moji soused\u00e9.", "ref": "Jsem dojat, i moji soused\u00e9."}
{"src": "Avalanche at Washington state ski resort kills 1, traps 5", "mt": "Avalanche na ly\u017ea\u0159sk\u00e9m resortu ve st\u00e1t\u011b Washington zabila 1 osobu a zadr\u017eela 5.", "ref": "Lavina ve st\u0159edisku ve st\u00e1t\u011b Washington zabila 1 \u010dlov\u011bka a 5 uv\u011bznila"}
{"src": "An avalanche swept through part of a Washington state ski resort used to access backcountry skiing on Saturday, killing a 60-year-old man and temporarily trapping five others.", "mt": "Avalanche se rozb\u011bhla \u010d\u00e1stem washingtonsk\u00e9ho ly\u017ea\u0159sk\u00e9ho resortu, kter\u00fd se pou\u017e\u00edv\u00e1 k p\u0159\u00edstupu k ly\u017eov\u00e1n\u00ed v ter\u00e9nu, a zabila 60let\u00e9ho mu\u017ee a do\u010dasn\u011b uv\u011b", "ref": "V sobotu se prohnala \u010d\u00e1st\u00ed ly\u017ea\u0159sk\u00e9ho st\u0159ediska ve st\u00e1t\u011b Washington, kter\u00e9 slou\u017e\u00ed ke skitouring, lavina a zabila \u0161edes\u00e1tilet\u00e9ho mu\u017ee a dal\u0161\u00edch p\u011bt lid\u00ed do\u010dasn\u011b uv\u011bznila."}
{"src": "The avalanche was reported about 10:50 a.m. in the Silver Basin area of Crystal Mountain, which is located about 85 miles (137 kilometers) southeast of Seattle, said Pierce County Sheriff's Department Sgt. Darren Moss.", "mt": "Avalanche byl hl\u00e1\u0161en asi v 10:50 hodin r\u00e1no v oblasti Silver Basin v Crystal Mountain, kter\u00e1 se nach\u00e1z\u00ed asi 85 mil (137 kilometr\u016f) jihov\u00fdchodn\u011b od Seattlu, \u0159ekl ser\u017eant Darren Moss", "ref": "Lavina byla nahl\u00e1\u0161ena kolem 10:50 v oblasti Silver Basin v poho\u0159\u00ed Crystal Mountain, kter\u00e9 se nach\u00e1z\u00ed asi 85 mil (137 kilometr\u016f) jihov\u00fdchodn\u011b od Seattlu, uvedl ser\u017eant Darren Moss z odd\u011blen\u00ed \u0161erifa okresu Pierce."}
{"src": "The identity of the man who died hasn't been released, but authorities say he wasn't breathing after being pulled out of the snow and didn't survive despite CPR efforts by another skier.", "mt": "Identita mu\u017ee, kter\u00fd zem\u0159el, nebyla zve\u0159ejn\u011bna, ale \u00fa\u0159ady tvrd\u00ed, \u017ee nebyl d\u00fdchaj\u00edc\u00ed po vyta\u017een\u00ed z sn\u011bhu a p\u0159esto\u017ee byl proveden pokus o resuscitaci dal\u0161\u00edmi ly", "ref": "Toto\u017enost mrtv\u00e9ho mu\u017ee nebyla zve\u0159ejn\u011bna, ale podle \u00fa\u0159ad\u016f po vypro\u0161t\u011bn\u00ed ze sn\u011bhu ned\u00fdchal a navzdory snaze jin\u00e9ho ly\u017ea\u0159e o resuscitaci nep\u0159e\u017eil."}
{"src": "The other skiers in his group rescued themselves with the help of two witnesses who saw them get swept up by the snow.", "mt": "Ostatn\u00ed ly\u017ea\u0159i v jeho skupin\u011b se zachr\u00e1nili pomoc\u00ed dvou sv\u011bdk\u016f, kte\u0159\u00ed vid\u011bli, jak je sn\u011bhem odnesli.", "ref": "Ostatn\u00ed ly\u017ea\u0159i z jeho skupiny se zachr\u00e1nili s pomoc\u00ed dvou sv\u011bdk\u016f, kte\u0159\u00ed vid\u011bli, jak je zasypal sn\u00edh."}
{"src": "All were wearing avalanche beacons.", "mt": "V\u0161ichni nosili sign\u00e1ln\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed pro p\u00e1tr\u00e1n\u00ed po zavalen\u00e9 osob\u011b.", "ref": "V\u0161ichni m\u011bli lavinov\u00e9 vyhled\u00e1va\u010de."}
{"src": "While all of those caught in the avalanche were experienced backcountry skiers, a warning had been issued against skiing in the area, which was just inside the boundaries of Crystal Mountain Resort.", "mt": "A\u010dkoli v\u0161ichni zat\u010den\u00ed v lavin\u011b byli zku\u0161en\u00ed ly\u017ea\u0159i v ter\u00e9nu, byl vyd\u00e1n varov\u00e1n\u00ed proti ly\u017eov\u00e1n\u00ed v oblasti, kter\u00e1 byla jen uvnit\u0159 hranic ly\u017ea\u0159sk\u00e9ho are\u00e1lu Crystal Mountain", "ref": "P\u0159esto\u017ee v\u0161ichni, kter\u00e9 lavina zas\u00e1hla, byli zku\u0161en\u00ed ly\u017ea\u0159i, bylo vyd\u00e1no varov\u00e1n\u00ed p\u0159ed ly\u017eov\u00e1n\u00edm v oblasti, kter\u00e1 se nach\u00e1zela t\u011bsn\u011b za hranicemi st\u0159ediska Crystal Mountain Resort."}
{"src": "The private ski resort determines the conditions but there is nothing that stops skiers from going there because the property abuts public lands in the Mount Baker-Snoqualmie National Forest.", "mt": "Ski resort soukrom\u00fd ur\u010duje podm\u00ednky, ale nic nebr\u00e1n\u00ed ly\u017ea\u0159\u016fm, aby se tam dostali, proto\u017ee nemovitost soused\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi pozemky v N\u00e1rodn\u00edm lesn\u00edm parku Mount Baker-Snoqual", "ref": "Podm\u00ednky ur\u010duje soukrom\u00e9 ly\u017ea\u0159sk\u00e9 st\u0159edisko, ale ly\u017ea\u0159\u016fm nic nebr\u00e1n\u00ed, aby se tam vydali, proto\u017ee pozemek soused\u00ed s ve\u0159ejn\u00fdmi pozemky v Mount Baker-Snoqualmie National Forest."}
{"src": "Frank DeBerry, the resort's president and CEO, said all six men held the ski resort's uphill travel passes, which means they were registered with ski patrol, participated in an orientation on how and where to access backcountry skiing through the resort's property and were required to check snow conditions prior to their excursion.", "mt": "Frank DeBerry, prezident a gener\u00e1ln\u00ed \u0159editel hotelu, \u0159ekl, \u017ee v\u0161ichni \u0161est mu\u017e\u016f dr\u017eelo ly\u017ea\u0159sk\u00fd resortn\u00ed cestovn\u00ed pasy, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee byli registrov\u00e1ni u ly\u017ea\u0159sk\u00e9 hl\u00eddky, z\u00fa\u010dast", "ref": "Frank DeBerry, prezident a gener\u00e1ln\u00ed \u0159editel, uvedl, \u017ee v\u0161ech \u0161est mu\u017e\u016f bylo dr\u017eiteli pr\u016fkaz\u016f pro j\u00edzdu v t\u011b\u017ek\u00e9m ter\u00e9nu, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee byli zaregistrov\u00e1ni u ly\u017ea\u0159sk\u00e9 hl\u00eddky, z\u00fa\u010dastnili se instrukt\u00e1\u017ee o tom, jak a kde mohou ly\u017eovat v ter\u00e9nu na \u00fazem\u00ed st\u0159ediska, a p\u0159ed cestou museli zkontrolovat sn\u011bhov\u00e9 podm\u00ednky."}
{"src": "\"Skiers can travel at will wherever they want in the national forest.", "mt": "Ly\u017ea\u0159i mohou cestovat kamkoli cht\u011bj\u00ed v n\u00e1rodn\u00edm lese.", "ref": "\u201eLy\u017ea\u0159i se mohou v n\u00e1rodn\u00edm lese pohybovat, kde cht\u011bj\u00ed."}
{"src": "They had gone out into the forest but ended up back in bounds (of the resort) where this slide occurred,\" DeBerry said", "mt": "\"\u0160li do lesa, ale nakonec se vr\u00e1tili zp\u011bt do are\u00e1lu (resortu), kde se tohle zran\u011bn\u00ed stalo,\" \u0159ekl DeBerry", "ref": "Vydali se do lesa, ale nakonec se vr\u00e1tili zp\u011bt do are\u00e1lu, kde do\u0161lo k sesuvu,\u201c uvedl DeBerry"}
{"src": "In addition to shutting the area where the slide occurred, the resort earlier in the day closed the Mt. Rainier Gondola because of winds reaching 100 miles per hour (161 kilometers per hour).", "mt": "Krom\u011b uzav\u0159en\u00ed oblasti, kde se stala nehoda, uzav\u0159ela rezort r\u00e1no lanovku Mt. Rainier kv\u016fli v\u011btr\u016fm dosahuj\u00edc\u00edm rychlosti 161 km/h.", "ref": "Krom\u011b uzav\u0159en\u00ed oblasti, kde do\u0161lo k sesuvu, st\u0159edisko ji\u017e d\u0159\u00edve b\u011bhem dne uzav\u0159elo lanovku Mt. Rainier Gondola kv\u016fli v\u011btru dosahuj\u00edc\u00edmu rychlosti 100 mil za hodinu (161 km/h)."}
{"src": "The avalanche came amid the season's first major snowfall.", "mt": "Aval\u00e1nce p\u0159i\u0161la v dob\u011b prvn\u00edho v\u011bt\u0161\u00edho sn\u011bhu sez\u00f3ny.", "ref": "Lavina spadla b\u011bhem prvn\u00edho v\u011bt\u0161\u00edho sn\u011b\u017een\u00ed v sez\u00f3n\u011b."}
{"src": "The area is under a winter storm warning until Sunday morning, with the National Weather Service saying 12 to 15 inches (38 centimeters) of snow is possible for areas above 2,000 feet (610 meters).", "mt": "Obec je pod varov\u00e1n\u00edm pro zimn\u00ed bou\u0159i do pond\u011bl\u00ed r\u00e1no, s N\u00e1rodn\u00edm slu\u017ebou po\u010das\u00ed, \u017ee 12 a\u017e 15 palc\u016f (38 centimetr\u016f) sn\u011bhu je mo\u017en\u00e9 pro oblasti nad", "ref": "V oblasti plat\u00ed a\u017e do ned\u011bln\u00edho r\u00e1na v\u00fdstraha p\u0159ed zimn\u00ed bou\u0159\u00ed a podle N\u00e1rodn\u00ed meteorologick\u00e9 slu\u017eby m\u016f\u017ee v oblastech nad 2 000 stop (610 metr\u016f) nad mo\u0159em napadnout 12 a\u017e 15 stop (38 centimetr\u016f) sn\u011bhu."}
{"src": "\"We've had a late start to the season and now we've gone from virtually no snow to a giant snow storm.", "mt": "\"M\u011bli jsme pozdn\u00ed start do sez\u00f3ny a te\u010f jsme \u0161li od prakticky \u017e\u00e1dn\u00e9 sn\u011bhu na obrovsk\u00fd sn\u011bhov\u00fd bou\u0159ku.", "ref": "\u201eM\u011bli jsme pozdn\u00ed za\u010d\u00e1tek sez\u00f3ny a te\u010f jsme se dostali od prakticky \u017e\u00e1dn\u00e9ho sn\u011bhu do obrovsk\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 bou\u0159e."}
{"src": "People got excited,\" DeBerry said.", "mt": "Lid\u00e9 se vzru\u0161ili,\" \u0159ekl DeBerry.", "ref": "Lid\u00e9 byli nad\u0161en\u00ed,\u201c \u0159ekl DeBerry."}
{"src": "\"We all have to remember that it's a sport that carries risk.\"", "mt": "\"Mus\u00edme si v\u0161ichni pamatovat, \u017ee jde o sport, kter\u00fd nese riziko.\"", "ref": "\u201eJe t\u0159eba si uv\u011bdomit, \u017ee jde o sport, kter\u00fd s sebou nese riziko.\u201c"}
{"src": "Crystal Mountain is the largest ski resort in Washington state, encompassing 2,600 acres (1,052 hectares).", "mt": "Crystal Mountain je nejv\u011bt\u0161\u00ed ly\u017ea\u0159sk\u00fd resort ve st\u00e1t\u011b Washington, pokr\u00fdvaj\u00edc\u00ed 2 600 akrov\u00fdch (1 052 hektar\u016f) plochy.", "ref": "Crystal Mountain je nejv\u011bt\u0161\u00ed ly\u017ea\u0159sk\u00e9 st\u0159edisko ve st\u00e1t\u011b Washington o rozloze 2 600 akr\u016f (1 052 hektar\u016f)."}
{"src": "Oriflame Optimals Hydra Radiance Hydrating Day Cream + Hydra Radiance Moisturising Night Cream- Normal/Combination Skin", "mt": "Oriflame Optimals Hydra Radiance Hydrata\u010dn\u00ed denn\u00ed kr\u00e9m + Hydrata\u010dn\u00ed nocn\u00ed kr\u00e9m Hydra Radiance - norm\u00e1ln\u00ed/ kombinovan\u00fd typ pleti", "ref": "Oriflame Optimals Hydra Radiance hydrata\u010dn\u00ed denn\u00ed kr\u00e9m + Hydra Radiance zvlh\u010duj\u00edc\u00ed no\u010dn\u00ed kr\u00e9m- pro b\u011b\u017enou/sm\u00ed\u0161enou ple\u0165"}
{"src": "Formulated with a Swedish natural ingredient blend of Red Algae, Brown Algae and Aqua Minerals with Vitamin C and Anti-Pollution Active.", "mt": "Formulov\u00e1n s \u0161v\u00e9dsk\u00fdm p\u0159\u00edrodn\u00edm sm\u011bs\u00ed \u010derven\u00e9 \u0159asy, hn\u011bd\u00e9 \u0159asy a miner\u00e1l\u016f Aqua s vitam\u00ednem C a aktivn\u00ed slo\u017ekou proti zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed.", "ref": "Slo\u017een\u00ed obsahuje \u0161v\u00e9dskou p\u0159\u00edrodn\u00ed sm\u011bs \u010derven\u00fdch a hn\u011bd\u00fdch \u0159as a vodn\u00edch miner\u00e1l\u016f s vitaminem C a aktivn\u00edmi l\u00e1tkami proti zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed."}
{"src": "Aqua Minerals keeps skin hydrated and supple.", "mt": "Aqua Minerals udr\u017euje poko\u017eku hydratovanou a pru\u017enou.", "ref": "Aqua Minerals udr\u017euje ple\u0165 hydratovanou a vy\u017eivenou."}
{"src": "A hydrating day & night cream that leaves thirsty skin soft, supple and refreshed.", "mt": "Denn\u00ed a no\u010dn\u00ed hydrata\u010dn\u00ed kr\u00e9m, kter\u00fd zanech\u00e1v\u00e1 suchou poko\u017eku m\u011bkkou, pru\u017enou a odpo\u010datou.", "ref": "Hydrata\u010dn\u00ed denn\u00ed a no\u010dn\u00ed kr\u00e9m, kter\u00fd zanech\u00e1v\u00e1 vysu\u0161enou ple\u0165 jemnou, pru\u017enou a sv\u011b\u017e\u00ed."}
{"src": "Formulated with a Swedish natural ingredient blend of Red Algae, Brown Algae and Aqua Minerals with Vitamin C and Anti-pollution Active.", "mt": "Formulov\u00e1n s \u0161v\u00e9dsk\u00fdm p\u0159\u00edrodn\u00edm sm\u011bs\u00ed \u010derven\u00e9 \u0159asy, hn\u011bd\u00e9 \u0159asy a miner\u00e1l\u016f Aqua s vitam\u00ednem C a aktivn\u00ed slo\u017ekou proti zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed.", "ref": "Slo\u017een\u00ed obsahuje \u0161v\u00e9dskou p\u0159\u00edrodn\u00ed sm\u011bs \u010derven\u00fdch a hn\u011bd\u00fdch \u0159as, vodn\u00edch miner\u00e1l\u016f s vitaminem C a aktivn\u00edmi l\u00e1tkami proti zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed."}
{"src": "The Major Credit Cards and Online bank Transfers are welcomed.", "mt": "The Major Credit Cards and Online bank Transfers are welcomed.", "ref": "P\u0159ij\u00edm\u00e1me b\u011b\u017en\u00e9 kreditn\u00ed karty a online bankovn\u00ed p\u0159evody."}
{"src": "Immediate Payment is required after the Winning Bid", "mt": "Nedostatek platby je vy\u017eadov\u00e1n ihned po v\u00edt\u011bzn\u00e9 nab\u00eddce.", "ref": "Po vyhran\u00e9 aukci je t\u0159eba okam\u017eit\u00e1 \u00fahrada"}
{"src": "Item will be shipped on the same day or next day of receiving full payment.", "mt": "P\u0159edm\u011bt bude odesl\u00e1n stejn\u00fd den nebo n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed den po obdr\u017een\u00ed \u00fapln\u00e9 platby.", "ref": "Polo\u017eka je odesl\u00e1na stejn\u00fd den nebo dal\u0161\u00ed den po p\u0159ijet\u00ed cel\u00e9 platby."}
{"src": "Delivery time is approximately 10-21 working days (Bad weather can cause delays in delivery as well and may take more than a month to reach.).", "mt": "Doba dod\u00e1n\u00ed je p\u0159ibli\u017en\u011b 10-21 pracovn\u00edch dn\u00ed (Zl\u00fd po\u010das\u00ed m\u016f\u017ee zp\u016fsobit zpo\u017ed\u011bn\u00ed dod\u00e1n\u00ed a m\u016f\u017ee trvat v\u00edce ne\u017e m\u011bs\u00edc, ne\u017e se dostane.)", "ref": "Doba dod\u00e1n\u00ed je p\u0159ibli\u017en\u011b 10-21 pracovn\u00edch dn\u00ed (vlivem \u0161patn\u00e9ho po\u010das\u00ed m\u016f\u017ee doj\u00edt ke zpo\u017ed\u011bn\u00ed dod\u00e1n\u00ed a to m\u016f\u017ee trvat i v\u00edce ne\u017e m\u011bs\u00edc.)."}
{"src": "With an additional fee, we can arrange 5-11 business days express shipping courier (India post parcel.)", "mt": "S dal\u0161\u00edmi poplatky m\u016f\u017eeme zajistit expresn\u00ed dopravu kur\u00fdrem (Indick\u00fd po\u0161tovn\u00ed bal\u00edk) po dobu 5-11 pracovn\u00edch dn\u00ed.", "ref": "Za p\u0159\u00edplatek m\u016f\u017eeme zajistit expresn\u00ed p\u0159epravu kur\u00fdrem (bal\u00ed\u010dek indick\u00e9 po\u0161ty) b\u011bhem 5-11 pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "We offer a combined shipping discount for purchasing two or more items from our shop.", "mt": "Oferujeme slevu na kombinovanou dopravu pro n\u00e1kup dvou nebo v\u00edce polo\u017eek z na\u0161eho obchodu.", "ref": "P\u0159i n\u00e1kupu dvou a v\u00edce polo\u017eek z na\u0161eho obchodu nab\u00edz\u00edme kombinovanou slevu na dopravu."}
{"src": "Just ask us by clicking the \"Ask a question\"", "mt": "Jen se zeptejte n\u00e1s kliknut\u00edm na \"Zeptejte se n\u00e1s\".", "ref": "Sta\u010d\u00ed jen kliknout na \"Ask a question\" (polo\u017eit dotaz)"}
{"src": "International Customers are responsible for their country\u2019s custom duty and taxes.", "mt": "Mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1kazn\u00edci jsou zodpov\u011bdn\u00ed za dan\u011b a cla v jejich zemi.", "ref": "Zahrani\u010dn\u00ed z\u00e1kazn\u00edci jsou v\u016f\u010di sv\u00e9 zemi zodpov\u011bdn\u00ed za clo a dan\u011b."}
{"src": "The Buyer Has To Responsible For The Return Shipping Charge.", "mt": "Kupuj\u00edc\u00ed je povinen zaplatit n\u00e1klady na vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Kupuj\u00edc\u00ed je povinen uhradit poplatek za p\u0159epravu vr\u00e1cen\u00e9ho zbo\u017e\u00ed."}
{"src": "Refund Can Be Made Only If A Replacement Is Not Available.", "mt": "Vr\u00e1cen\u00ed se m\u016f\u017ee uskute\u010dnit pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee n\u00e1hrada nen\u00ed k dispozici.", "ref": "Vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz je mo\u017en\u00e9 pouze kdy\u017e nen\u00ed k dispozici n\u00e1hrada."}
{"src": "Any Charges On Shipping, Handling And Insurance Are Non-Refundable.", "mt": "V\u0161echny poplatky za dopravu, zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed a poji\u0161t\u011bn\u00ed jsou nepo\u0161tovn\u00e9.", "ref": "Ve\u0161ker\u00e9 poplatky za dopravu, manipulaci a poji\u0161t\u011bn\u00ed jsou nevratn\u00e9."}
{"src": "We do not reimburse the shipping cost.", "mt": "We do not reimburse the shipping cost.", "ref": "Nepropl\u00e1c\u00edme n\u00e1klady na p\u0159epravu."}
{"src": "Our priority is 100% customer satisfaction.", "mt": "Na\u0161im prioritou je 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "ref": "Na\u0161\u00ed prioritou je 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edka."}
{"src": "We give importance to our customers and deliver the highest quality of customer service.", "mt": "P\u0159ej\u00edm\u00e1me na na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky a poskytujeme jim nejvy\u0161\u0161\u00ed kvalitu z\u00e1kaznick\u00e9 slu\u017eby.", "ref": "Na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm p\u0159ikl\u00e1d\u00e1me d\u016fle\u017eitost a poskytujeme jim slu\u017eby nejvy\u0161\u0161\u00ed kvality."}
{"src": "Ethics and integrity are the best part of our business, and we believe in delivering the best quality product and services at the best prices.", "mt": "Etika a integrita jsou nejlep\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed na\u0161eho podnik\u00e1n\u00ed, a v\u011b\u0159\u00edme, \u017ee dod\u00e1me nejlep\u0161\u00ed kvalitn\u00ed produkt a slu\u017eby za nejlep\u0161\u00ed ceny.", "ref": "Etika a bez\u00fahonnost jsou to nejlep\u0161\u00ed z na\u0161eho podnik\u00e1n\u00ed a v\u011b\u0159\u00edme, \u017ee dod\u00e1v\u00e1me ty nejkvalitn\u011bj\u0161\u00ed v\u00fdrobky a slu\u017eby za nejlep\u0161\u00ed ceny."}
{"src": "Moreover, we make it one of our central goals to answer questions as fast and as soon as possible.", "mt": "Nav\u00edc, \u010din\u00edme z n\u011bj jeden z na\u0161ich hlavn\u00edch c\u00edl\u016f, aby se na ot\u00e1zky odpov\u011bd\u011blo co nejrychleji a co nejd\u0159\u00edve.", "ref": "Krom\u011b toho je jedn\u00edm z na\u0161ich hlavn\u00edch c\u00edl\u016f odpov\u00eddat na dotazy co nejrychleji a v co nejkrat\u0161\u00ed dob\u011b."}
{"src": "Our priority is 100% customer satisfaction.", "mt": "Na\u0161im prioritou je 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "ref": "Na\u0161\u00ed prioritou je 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edka."}
{"src": "We aim to provide strictly 5-star service in all categories.", "mt": "C\u00edlem je poskytnout striktn\u011b 5-hv\u011bzdi\u010dkov\u00fd servis v v\u0161ech kategori\u00edch.", "ref": "Sna\u017e\u00edme se poskytovat 5-hv\u011bzdi\u010dkov\u00e9 slu\u017eby ve v\u0161ech kategori\u00edch."}
{"src": "We maintain 100% customer satisfaction!", "mt": "Dost\u00e1v\u00e1me 100% spokojenosti z\u00e1kazn\u00edk\u016f!", "ref": "Star\u00e1me se o 100% spokojenost z\u00e1kazn\u00edka!"}
{"src": "Your feedback is very important to us.", "mt": "Va\u0161e zp\u011btn\u00e1 vazba je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1.", "ref": "Va\u0161e zp\u011btn\u00e1 vazba je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1."}
{"src": "When you receive the item, please leave us positive feedback.", "mt": "Kdy\u017e obdr\u017e\u00edte zbo\u017e\u00ed, pros\u00edm, zanechte n\u00e1m pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu.", "ref": "Po p\u0159ijet\u00ed zbo\u017e\u00ed n\u00e1m pros\u00edm zanechte pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "Positive feedback is greatly appreciated, and we will also leave you positive feedback.", "mt": "Kladn\u00fd feedback je velmi v\u00edt\u00e1n a my v\u00e1m tak\u00e9 zanech\u00e1me kladn\u00fd feedback.", "ref": "Pozitivn\u00ed zp\u011btn\u00e9 vazby si velmi cen\u00edme a my v\u00e1m tak\u00e9 zanech\u00e1me pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "If you are unhappy for any reason, please do not leave medium or negative Feedback.", "mt": "Pokud jste neusp\u011bli za jakoukoli p\u0159\u00ed\u010dinu, pros\u00edm, neopou\u0161t\u011bjte Medium nebo nechte negativn\u00ed zp\u011btnou vazbu.", "ref": "Pokud jste z n\u011bjak\u00e9ho d\u016fvodu nespokojen\u00ed, nezanech\u00e1vejte pros\u00edm pr\u016fm\u011brnou nebo negativn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "Give us a chance, and we will give our best.", "mt": "Dostanete p\u0159\u00edle\u017eitost, a my v\u00e1m d\u00e1me sv\u00e9 nejlep\u0161\u00ed.", "ref": "Dejte n\u00e1m \u0161anci a my se vynasna\u017e\u00edme co nejv\u00edce."}
{"src": "We will quickly address the problem and give you a satisfactory answer.", "mt": "Rychle sezn\u00e1m\u00edme s probl\u00e9mem a poskytneme v\u00e1m spokojiv\u00e9 odpov\u011bdi.", "ref": "Probl\u00e9m rychle vy\u0159e\u0161\u00edme a poskytneme v\u00e1m uspokojivou odpov\u011b\u010f."}
{"src": "I have checked here and it appears that the rider went there.", "mt": "Zkontroloval jsem zde a zd\u00e1 se, \u017ee jezdec tam jel.", "ref": "Zkontroloval jsem to a zd\u00e1 se, \u017ee jezdec tam jel."}
{"src": "Have you check on your doorstep or reception area?", "mt": "M\u00e1te kontrolu na va\u0161\u00ed chodb\u011b nebo v recepci?", "ref": "Zkontrolovali jste na schodech dve\u0159\u00ed nebo v prostoru recepce?"}
{"src": "He might left it there.", "mt": "Mohl by ho tam nechat.", "ref": "Mohl to tam nechat."}
{"src": "Apologies for the inconvenience.", "mt": "Omlouv\u00e1m se za nep\u0159\u00edjemnost.", "ref": "Omlouv\u00e1m se za nep\u0159\u00edjemnosti."}
{"src": "Sorry for the inconveniences", "mt": "Omlouv\u00e1m se za nep\u0159\u00edjemnosti.", "ref": "Omlouv\u00e1m se za nep\u0159\u00edjemnosti"}
{"src": "Is there anything else I can assist you with?", "mt": "Je tam je\u0161t\u011b n\u011bco, na \u010dem bych v\u00e1m mohl pomoci?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "This is the first time and I hope the last.", "mt": "Toto je prvn\u00ed a douf\u00e1m posledn\u00ed.", "ref": "Je to poprv\u00e9 a douf\u00e1m, \u017ee naposled."}
{"src": "Have a wonderful rest of your day and happy new year!", "mt": "M\u011bjte kr\u00e1sn\u00fd zbytek dne a \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "ref": "M\u011bjte kr\u00e1sn\u00fd zbytek dne a \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!"}
{"src": "I've done that several times, it doesn't work.", "mt": "Provedl jsem to n\u011bkolikr\u00e1t, nefunguje to.", "ref": "D\u011blal jsem to n\u011bkolikr\u00e1t, nejde to."}
{"src": "I issued you a refund of the book.", "mt": "Vr\u00e1t\u00edm v\u00e1m pen\u00edze za knihu.", "ref": "Vr\u00e1til jsem v\u00e1m pen\u00edze za knihu."}
{"src": "I am very dissatisfied with the solution, what do I do if the problem occurs again in the next book?", "mt": "Jsem velmi nespokojen s \u0159e\u0161en\u00edm, co m\u00e1m d\u011blat, kdy\u017e se probl\u00e9m op\u011bt objev\u00ed v p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed knize?", "ref": "S \u0159e\u0161en\u00edm jsem velmi nespokojen, co m\u00e1m d\u011blat, kdy\u017e se probl\u00e9m objev\u00ed znovu v dal\u0161\u00ed knize?"}
{"src": "It is a rear occasion that it happens.", "mt": "Je to vz\u00e1cn\u00e1 p\u0159\u00edle\u017eitost, aby se to stalo.", "ref": "Je to z\u0159\u00eddkav\u00e1 p\u0159\u00edle\u017eitost, \u017ee se to stane."}
{"src": "I am sorry, due to quality purposes I will have to close this chat if I don\u2019t receive a response in 2 minutes.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, z d\u016fvodu kvality mus\u00edm tuto konverzaci ukon\u010dit, pokud nebudu dost\u00e1vat odpov\u011b\u010f do 2 minut.", "ref": "Je mi l\u00edto, z d\u016fvodu kvality budu muset tento chat zav\u0159\u00edt, pokud neobdr\u017e\u00edm odpov\u011b\u010f do 2 minut."}
{"src": "I will close this chat now since no response has been received.", "mt": "Zav\u0159u tuto konverzaci te\u010f, proto\u017ee na odpov\u011b\u010f nebylo dosud reagov\u00e1no.", "ref": "Tento chat nyn\u00ed ukon\u010d\u00edm, proto\u017ee jsem neobdr\u017eel \u017e\u00e1dnou odpov\u011b\u010f."}
{"src": "I haven\u2019t seen any comments from Australians yet, so I might as well say a few words.", "mt": "Nedok\u00e1\u017eu \u0159\u00edci, zda jsem n\u011bkdy vid\u011bl n\u011bjak\u00e9 koment\u00e1\u0159e od Australan\u016f, tak snad alespo\u0148 p\u00e1r slov.", "ref": "Nevid\u011bl jsem je\u0161t\u011b \u017e\u00e1dn\u00fd koment\u00e1\u0159 od Australan\u016f, tak m\u016f\u017eu snad \u0159\u00edct taky p\u00e1r slov."}
{"src": "It\u2019s difficult to find equipment that\u2019s unique or out of the mainstream.", "mt": "Je obt\u00ed\u017en\u00e9 naj\u00edt vybaven\u00ed, kter\u00e9 je jedine\u010dn\u00e9 nebo mimo mainstream.", "ref": "Je t\u011b\u017ek\u00e9 naj\u00edt za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 jedine\u010dn\u00e9 nebo mimo mainstream."}
{"src": "Most boards are mass market boards such as sector 9s or Loaded Tan Tien\u2019s \u2026 I have both and I\u2019m not hating.", "mt": "Mnoho desek je masov\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00fdch desek, jako jsou desky od Sector 9 nebo Loaded Tan Tien\u2019s \u2026 M\u00e1m ob\u011b a nem\u00e1m nic proti tomu.", "ref": "V\u011bt\u0161ina desek jsou desky pro masov\u00fd trh, jako je sector 9 nebo Loaded Tan Tien \u2026 m\u00e1m ob\u011b a nem\u00e1m z\u00e1\u0161\u0165."}
{"src": "If I want something out of the ordinary, however, I buy direct from the manufacturer or through Muir.", "mt": "Pokud chci n\u011bco mimo\u0159\u00e1dn\u00e9ho, kupuji v\u0161ak p\u0159\u00edmo od v\u00fdrobce nebo prost\u0159ednictv\u00edm Muira.", "ref": "Chci n\u011bco neoby\u010dejn\u00e9ho, kupuji v\u0161ak p\u0159\u00edmo od v\u00fdrobce p\u0159es Muir."}
{"src": "Shipping is always a problem and it\u2019s always expensive.", "mt": "Doprava je v\u017edy probl\u00e9m a v\u017edy je drah\u00e1.", "ref": "Doprava je v\u017edy probl\u00e9m a je v\u017edy drah\u00e1."}
{"src": "I really wanted the Tortuga but when it was all priced up, it was over AU$500 (incl. shipping and exchange rate).", "mt": "Skute\u010dn\u011b jsem cht\u011bla Tortugu, ale kdy\u017e byla v\u0161echno cena\u010dkov\u00e1no, bylo to p\u0159es AU$500 (v\u010detn\u011b dopravy a sm\u011bnn\u00e9ho kurzu).", "ref": "Skute\u010dn\u011b jsem cht\u011bl Tortugu, ale kdy\u017e zvedly v\u0161echny ceny, bylo to v\u00edce ne\u017e 500 australsk\u00fdch dolar\u016f (v\u010detn\u011b odesl\u00e1n\u00ed a sm\u011bnn\u00e9ho kurzu)."}
{"src": "Shipping alone was approx. US$100.", "mt": "Doprava sama st\u00e1la zhruba 100 USD.", "ref": "Samostatn\u00e1 cena za dopravu byla asi 100 americk\u00fdch dolar\u016f."}
{"src": "I understand this isn't something you have control over \u2026 I only wanted to illustrate the considerations and trade-offs made from this side of the world.", "mt": "Rozum\u00edm, \u017ee tohle nen\u00ed n\u011bco, na \u010dem m\u00e1te kontrolu \u2026 Chci pouze ilustrovat \u00favahy a kompromisy, kter\u00e9 jsou z na\u0161\u00ed strany u\u010din\u011bny.", "ref": "Ch\u00e1pu, \u017ee to nen\u00ed nic, nad \u010d\u00edm m\u00e1te kontrolu \u2026 cht\u011bl jsem jen ilustrovat \u00favahy a kompromisy z t\u00e9to strany sv\u011bta."}
{"src": "Finally, love your boards!", "mt": "Nakonec, milujte sv\u00e9 desky!", "ref": "Nakonec, miluji va\u0161e desky!"}
{"src": "Much respect.", "mt": "Velk\u00fd respekt.", "ref": "Hodn\u011b respektu."}
{"src": "Free Training on CompTIA A+ | Will Cover Full Course", "mt": "Voln\u00e1 v\u00fduka CompTIA A+ | Zahrne plnou kurz", "ref": "\u0160kolen\u00ed zdarma na CompTIA A+ | pokryje cel\u00fd kurz"}
{"src": "I'm currently delivering free training on the CompTIA A+ course.", "mt": "M\u00e1m v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b zdarma poskytovat v\u00fduku na kurz CompTIA A+.", "ref": "Aktu\u00e1ln\u011b nab\u00edz\u00edm \u0161kolen\u00ed zdarma na kurz CompTIA A+."}
{"src": "The course consists of 18 modules and I will be doing a dedicated video on each module.", "mt": "Kurz se skl\u00e1d\u00e1 z 18 modul\u016f a budu d\u011blat speci\u00e1ln\u00ed video pro ka\u017ed\u00fd modul.", "ref": "Tento kurz sest\u00e1v\u00e1 z 18 modul\u016f a na ka\u017ed\u00e9m modelu bude ukazovat zam\u011b\u0159en\u00e9 video."}
{"src": "Some of these videos might be a bit long since it will be a whole module in each video so please feel free to make use of the time stamps in descriptions if you're looking for specific topics only or just want to refresh on certain topics only.", "mt": "N\u011bkter\u00e9 z t\u011bchto vide\u00ed mohou b\u00fdt trochu dlouh\u00e9, proto\u017ee bude v ka\u017ed\u00e9m videu cel\u00fd modul, tak pros\u00edm, vyu\u017eijte \u010dasov\u00e9 raz\u00edtka v popisu videa, pokud hled\u00e1te pouze kon", "ref": "N\u011bkter\u00e9 z t\u011bchto vide\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt trochu dlouh\u00e9, proto\u017ee to bude cel\u00fd modul v ka\u017ed\u00e9m modulu, tak\u017ee se pros\u00edm nebojte pou\u017e\u00edvat \u010dasov\u00e1 raz\u00edtka v popisech, pokud hled\u00e1te pouze specifick\u00e9 t\u00e9ma nebo si jen chcete ob\u010derstvit pouze ur\u010dit\u00e9 t\u00e9ma."}
{"src": "The time stamps are there to make life easier for you so it's your own fault if you end up skimming through the module back and forth like a crazy person looking for their lost teeth.", "mt": "\u010casov\u00e9 raz\u00edtko je tam, aby v\u00e1m usnadnilo \u017eivot, tak\u017ee je to va\u0161e chyba, kdy\u017e budete sk\u00e1kat v modulu vp\u0159ed a zp\u011bt jako \u0161\u00edlenec, kter\u00fd hled\u00e1 sv\u00e9 ztracen\u00e9 z", "ref": "\u010casov\u00e1 raz\u00edtka jsou zde, aby v\u00e1m usnadnila \u017eivot, tak\u017ee je va\u0161e vlastn\u00ed chyba, pokud skon\u010d\u00edte sb\u00edr\u00e1n\u00edm p\u0159es modul dozadu a dop\u0159edu jako bl\u00e1zen hledaj\u00edc\u00ed svoje ztracen\u00e9 zuby."}
{"src": "I will make 20 videos for this course, the first is just the 4 min intro explaining the course, the last will be a dedicated exam tips video and then obviously the 18 videos in between will be your modules.", "mt": "P\u0159elo\u017eeno do \u010de\u0161tiny: Budu d\u011blat 20 vide\u00ed pro tento kurz, prvn\u00ed bude jen 4 minuty dlouh\u00fd \u00favod, kter\u00fd vysv\u011btl\u00ed kurz, posledn\u00ed bude speci\u00e1ln\u00ed video s tipy pro zkou\u0161ku", "ref": "Ud\u011bl\u00e1m pro tento kurz 20 vide\u00ed, prvn\u00ed je jen 4minutov\u00fd \u00favod vysv\u011btluj\u00edc\u00ed kurz, posledn\u00ed bude video s ur\u010den\u00fdmi tipy na zkou\u0161ku a pak z\u0159ejm\u011b 18 vide\u00ed mezi nimi budou va\u0161e moduly."}
{"src": "The training should be enough to pass both the international exams for A+, and the other courses I deliver should also be enough to pass the exams associated if there is a exam associated to that specific course.", "mt": "Trenink by m\u011bl b\u00fdt dostate\u010dn\u00fd pro \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 slo\u017een\u00ed obou mezin\u00e1rodn\u00edch zkou\u0161ek A+, a dal\u0161\u00ed kurzy, kter\u00e9 p\u0159ed\u00e1v\u00e1m, by m\u011bly b\u00fdt tak\u00e9 dostate\u010dn\u00e9 pro \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 slo\u017een\u00ed zkou\u0161ek spojen\u00fdch", "ref": "\u0161kolen\u00ed by m\u011blo posta\u010dovat, abyste slo\u017eili mezin\u00e1rodn\u00ed zkou\u0161ky na A+ a dal\u0161\u00ed kurzy, kter\u00e9 poskytuji, by mely sta\u010dit, abyste slo\u017eili spojen\u00e9 zkou\u0161ky, pokud je zde zkou\u0161ka spojen\u00e1 s t\u00edmto konkr\u00e9tn\u00edm kursem."}
{"src": "If you have a question about a specific topic in a module or the course in general that you would like more clarity on, please feel free to ask and I will try to assist you where I can if I'm online.", "mt": "Pokud m\u00e1te ot\u00e1zku t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se konkr\u00e9tn\u00edho t\u00e9matu v modulu nebo cel\u00e9ho kurzu, o kter\u00e9m byste cht\u011bli m\u00edt v\u00edce p\u0159ehledu, nev\u00e1hejte se zeptat a j\u00e1 se pokus\u00edm", "ref": "Pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00fd dotaz na n\u011bjak\u00e9 specifick\u00e9 t\u00e9ma v n\u011bjak\u00e9m modulu nebo kurzu obecn\u011b, kter\u00e9 byste cht\u011bli v\u00edce objasnit, nebojte se zeptat a zkus\u00edm v\u00e1m poradit, pokud m\u016f\u017eu, kdy\u017e jsem online."}
{"src": "Here is the course intro", "mt": "Zde je \u00favod do kurzu.", "ref": "Zde je \u00favod do kurzu"}
{"src": "**CompTIA A+ Course Intro**", "mt": "**\u00davod do kurzu CompTIA A+**", "ref": "**CompTIA A+ \u00davod do kurzu**"}
{"src": "We offer nine types of posters:", "mt": "Pon\u00fakame dev\u011bt typ\u016f plak\u00e1t\u016f:", "ref": "Nab\u00edz\u00edme dev\u011bt druh\u016f plak\u00e1t\u016f:"}
{"src": "Please choose the desired poster format from the drop-down menu.", "mt": "Pros\u00edm, vyberte po\u017eadovan\u00fd form\u00e1t plak\u00e1tu z rozev\u00edrac\u00ed nab\u00eddky.", "ref": "Vyberte si pros\u00edm z rozbalovac\u00edho menu po\u017eadovan\u00fd form\u00e1t plak\u00e1tu."}
{"src": "Posters are sent in a sturdy carded A5 envelope.", "mt": "Plak\u00e1ty jsou odes\u00edl\u00e1ny v pevn\u00e9 kartonov\u00e9 ob\u00e1lce A5.", "ref": "Plak\u00e1ty jsou zas\u00edl\u00e1ny v pevn\u00e9 lepenkov\u00e9 ob\u00e1lce form\u00e1tu A5."}
{"src": "Used when the 6x4\" (10x15cm) is too small,", "mt": "Pou\u017e\u00edv\u00e1 se, kdy\u017e je 6x4\" (10x15cm) p\u0159\u00edli\u0161 mal\u00e9.", "ref": "Pou\u017e\u00edv\u00e1 se, kdy\u017e je 6x4\" (10x15cm) p\u0159\u00edli\u0161 mal\u00e1,"}
{"src": "Posters are sent in a sturdy carded A5 envelope.", "mt": "Plak\u00e1ty jsou odes\u00edl\u00e1ny v pevn\u00e9 kartonov\u00e9 ob\u00e1lce A5.", "ref": "Plak\u00e1ty jsou zas\u00edl\u00e1ny v pevn\u00e9 lepenkov\u00e9 ob\u00e1lce form\u00e1tu A5."}
{"src": "High-quality photo lab look in a glossy finish,", "mt": "High-quality photo lab look in a glossy finish,", "ref": "Vysoce kvalitn\u00ed, leskl\u00fd vzhled jako z fotolaborato\u0159e,"}
{"src": "High gloss finish injects life into the print, making colours appear vivid and sharp,", "mt": "Vysok\u00fd lesk dod\u00e1v\u00e1 tisku \u017eivot, zbarven\u00ed se jev\u00ed \u017eiv\u00e9 a ostr\u00e9.", "ref": "Povrchov\u00e1 \u00faprava s vysok\u00fdm leskem vdechuje tisku \u017eivot, tak\u017ee barvy vypadaj\u00ed \u017eiv\u011b a ost\u0159e,"}
{"src": "Posters are sent in a sturdy carded A5 envelope.", "mt": "Plak\u00e1ty jsou odes\u00edl\u00e1ny v pevn\u00e9 kartonov\u00e9 ob\u00e1lce A5.", "ref": "Plak\u00e1ty jsou zas\u00edl\u00e1ny v pevn\u00e9 lepenkov\u00e9 ob\u00e1lce form\u00e1tu A5."}
{"src": "Printed on super-premium semi-gloss photo paper, it provides high colour definition with reduced reflection in a direct light.", "mt": "Tisknut\u00fd na super-premium polohlou\u010den\u00e9 fotografick\u00e9 pap\u00edru poskytuje vysokou definici barev s redukovanou odrazivost\u00ed v p\u0159\u00edm\u00e9m sv\u011btle.", "ref": "Tisk se prov\u00e1d\u00ed na super pr\u00e9miov\u00fd pololeskl\u00fd fotografick\u00fd pap\u00edr, kter\u00fd poskytuje vysok\u00e9 barevn\u00e9 rozli\u0161en\u00ed se sn\u00ed\u017een\u00fdm odleskem na p\u0159\u00edm\u00e9m sv\u011btle."}
{"src": "A3 Posters are sent in a cardboard poster tube.", "mt": "Plak\u00e1ty A3 jsou odes\u00edl\u00e1ny v kartonov\u00e9 trubce na plak\u00e1ty.", "ref": "Plak\u00e1ty form\u00e1tu A3 jsou zas\u00edl\u00e1ny v kartonov\u00e9m tubusu."}
{"src": "Printed on high quality 280g super-premium semi-gloss photo paper, it provides high colour definition with reduced reflection in a direct light,", "mt": "Tisknut\u00fd na kvalitn\u00ed 280g super-premium polohlou\u010den\u00e9 fotografick\u00e9 pap\u00edr, poskytuje vysokou definici barev s redukovanou odrazivost\u00ed v p\u0159\u00edm\u00e9m sv\u011btle,", "ref": "Tisk se prov\u00e1d\u00ed na velmi kvalitn\u00ed, super pr\u00e9miov\u00fd pololeskl\u00fd fotografick\u00fd pap\u00edr 280 g, kter\u00fd poskytuje vysok\u00e9 barevn\u00e9 rozli\u0161en\u00ed se sn\u00ed\u017een\u00fdm odleskem na p\u0159\u00edm\u00e9m sv\u011btle,"}
{"src": "A2 Posters are sent in a cardboard poster tube.", "mt": "Plak\u00e1ty A2 jsou odes\u00edl\u00e1ny v kartonov\u00e9 trubce na plak\u00e1ty.", "ref": "Plak\u00e1ty form\u00e1tu A2 jsou zas\u00edl\u00e1ny v kartonov\u00e9m tubusu."}
{"src": "Our A4 and A3 laminated posters are coated with plastic, and they have approximately 2mm thin transparent plastic border on each side.", "mt": "Na\u0161\u00ed A4 a A3 laminovan\u00e9 plak\u00e1ty jsou pota\u017eeny plastem a maj\u00ed p\u0159ibli\u017en\u011b 2mm tenkou pr\u016fhlednou plastovou hranici na ka\u017ed\u00e9 stran\u011b.", "ref": "Na\u0161e laminovan\u00e9 plak\u00e1ty form\u00e1tu A4 a A3 jsou pota\u017eeny plastem a na ka\u017ed\u00e9 stran\u011b maj\u00ed p\u0159ibli\u017en\u011b 2mm tenk\u00fd pr\u016fhledn\u00fd plastov\u00fd okraj."}
{"src": "They do not come with a frame.", "mt": "Nikdy se nep\u0159ipojuj\u00ed k r\u00e1mu.", "ref": "Nejsou zar\u00e1movan\u00e9."}
{"src": "A4 frame can be hung or stand freely.", "mt": "A4 r\u00e1mov\u00e1n\u00ed lze pov\u011bsit nebo st\u00e1t voln\u011b.", "ref": "R\u00e1me\u010dek A4 lze voln\u011b zav\u011bsit nebo postavit."}
{"src": "A4 framed pictures come with a black wooden frame with glass front.", "mt": "A4 r\u00e1movan\u00e9 fotografie p\u0159ich\u00e1zej\u00ed s \u010dern\u00fdm d\u0159ev\u011bn\u00fdm r\u00e1mem s sklem na p\u0159edn\u00ed stran\u011b.", "ref": "Zar\u00e1movan\u00e9 obr\u00e1zky A4 se dod\u00e1vaj\u00ed v \u010dern\u00e9m d\u0159ev\u011bn\u00e9m r\u00e1mu se sklen\u011bnou p\u0159edn\u00ed stranou."}
{"src": "Pictures come in a sturdy carded envelope in the box with the frame.", "mt": "Obrazy p\u0159ich\u00e1zej\u00ed v pevn\u00e9m ob\u00e1lce s kartonem v krabici s r\u00e1mem.", "ref": "Obr\u00e1zky se dod\u00e1vaj\u00ed v pevn\u00e9 lepenkov\u00e9 ob\u00e1lce v krabici s r\u00e1me\u010dkem."}
{"src": "If you need a print with or without borders, please leave us a message.", "mt": "Pokud pot\u0159ebujete tisk s nebo bez hranic, pros\u00edm, dejte n\u00e1m zpr\u00e1vu.", "ref": "Pokud pot\u0159ebujete tisk s nebo bez okraj\u016f, dejte n\u00e1m pros\u00edm v\u011bd\u011bt."}
{"src": "Various computer screens, operating systems, and even different web browsers have different coloor characteristics, so it's almost impossible to get a given coloor to look the same on every screen.", "mt": "R\u016fzn\u00e9 po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 obrazovky, opera\u010dn\u00ed syst\u00e9my a dokonce i r\u016fzn\u00e9 webov\u00e9 prohl\u00ed\u017ee\u010de maj\u00ed r\u016fzn\u00e9 barevn\u00e9 charakteristiky, tak\u017ee je t\u00e9m\u011b\u0159 nemo\u017en\u00e9 dostat danou barvu tak,", "ref": "R\u016fzn\u00e9 obrazovky po\u010d\u00edta\u010d\u016f, opera\u010dn\u00ed syst\u00e9my a dokonce i r\u016fzn\u00e9 internetov\u00e9 prohl\u00ed\u017ee\u010de maj\u00ed r\u016fzn\u00e9 vlastnosti barev, tak\u017ee je t\u00e9m\u011b\u0159 nemo\u017en\u00e9, aby dan\u00e1 barva vypadala na v\u0161ech obrazovk\u00e1ch stejn\u011b."}
{"src": "If the colours of the posters don't fit your expectation, please send us a message.", "mt": "Pokud barvy plak\u00e1t\u016f neodpov\u00eddaj\u00ed va\u0161im o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00edm, pros\u00edm, po\u0161lete n\u00e1m zpr\u00e1vu.", "ref": "Pokud barvy plak\u00e1t\u016f neodpov\u00eddaj\u00ed va\u0161im p\u0159edstav\u00e1m, dejte n\u00e1m pros\u00edm v\u011bd\u011bt."}
{"src": "In most cases, we can change it to satisfy your needs.", "mt": "V\u011bt\u0161inou m\u016f\u017eeme zm\u011bnit, aby vyhovovalo va\u0161im pot\u0159eb\u00e1m.", "ref": "Ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f ji m\u016f\u017eeme zm\u011bnit dle va\u0161ich pot\u0159eb."}
{"src": "Is a regular feature that the device has, if you want to save more energy you can process this steps:", "mt": "Je to pravideln\u00e9 funkce, kter\u00e1 je na za\u0159\u00edzen\u00ed, pokud chcete u\u0161et\u0159it v\u00edce energie, m\u016f\u017eete zpracovat tyto kroky:", "ref": "Je b\u011b\u017enou funkc\u00ed, kterou za\u0159\u00edzen\u00ed m\u00e1, pokud chcete u\u0161et\u0159it v\u00edce energie, m\u016f\u017eete zpracovat tyto kroky:"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the  More icon at the bottom of the screen.", "mt": "Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko  V\u00edce  v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Energy saving and privacy.", "mt": "Tap Energie \u00faspory a soukrom\u00ed.", "ref": "Klepn\u011bte na \u00daspora energie a soukrom\u00ed."}
{"src": "Tap the list beside \u2018Automatically go to sleep after\u2019 and select the time before your #PRS_ORG# eReader goes to sleep.", "mt": "Stiskn\u011bte seznam vedle \u201eAutomaticky se spustit do sp\u00e1nku po\u201c a vyberte \u010das p\u0159edt\u00edm, ne\u017e v\u00e1\u0161 #PRS_ORG# eReader spadne do sp\u00e1nku.", "ref": "Klepn\u011bte na seznam vedle polo\u017eky \u201eAutomaticky p\u0159ej\u00edt do re\u017eimu sp\u00e1nku po\u201c a vyberte dobu, po kter\u00e9 va\u0161e \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG# p\u0159ejde do re\u017eimu sp\u00e1nku."}
{"src": "The shorter the time, the longer your eReader's battery will last.", "mt": "\u010c\u00edm krat\u0161\u00ed je doba, t\u00edm d\u00e9le vydr\u017e\u00ed baterie va\u0161eho eReaderu.", "ref": "\u010c\u00edm krat\u0161\u00ed \u010das, t\u00edm d\u00e9le baterie \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih vydr\u017e\u00ed."}
{"src": "Tap the list beside \u2018Automatically power off after\u2019 and select the time before your #PRS_ORG# eReader shuts down.", "mt": "Stiskn\u011bte seznam vedle \u201eAutomaticky vypnout po\u201c a vyberte \u010das p\u0159edt\u00edm, ne\u017e se v\u00e1\u0161 #PRS_ORG# eReader vypne.", "ref": "Klepn\u011bte na seznam vedle polo\u017eky \u201eAutomaticky p\u0159ej\u00edt do re\u017eimu sp\u00e1nku po\u201c a vyberte dobu, po kter\u00e9 se va\u0161e \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG# vypne."}
{"src": "The shorter the time, the longer your eReader's battery will last.", "mt": "\u010c\u00edm krat\u0161\u00ed je doba, t\u00edm d\u00e9le vydr\u017e\u00ed baterie va\u0161eho eReaderu.", "ref": "\u010c\u00edm krat\u0161\u00ed \u010das, t\u00edm d\u00e9le baterie \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih vydr\u017e\u00ed."}
{"src": "As I can see here this rider came to your location at 12:39. he try to deliver this order until 12:52.", "mt": "Jako vid\u00edm zde, tento jezdec dorazil na va\u0161i lokalitu v 12:39. Pokusil se doru\u010dit tento order do 12:52.", "ref": "Jak tady vid\u00edm, tento jezdec p\u0159ijel na va\u0161e m\u00edsto ve 12:39. Pokus\u00ed se doru\u010dit tuto objedn\u00e1vku do 12:52."}
{"src": "The rider try to leave the order on the Security but he did not accept it.", "mt": "Rytec se pokusil opustit povel na Bezpe\u010dnost, ale on jej nep\u0159ijal.", "ref": "Jezdec se pokusil zanechat objedn\u00e1vku Bezpe\u010dnostn\u00ed slu\u017eb\u011b, ale ta ji nep\u0159ijala."}
{"src": "That is why the order was taken by the rider as he goes.", "mt": "To je d\u016fvod, pro\u010d byla p\u0159\u00edkaz zaji\u0161t\u011bna jezdcem, jak jede.", "ref": "Proto objedn\u00e1vku p\u0159eb\u00edral jezdec za pochodu."}
{"src": "Your Bought Item will be sent via Royal Mail or a national couriers company.", "mt": "Va\u0161e zakoupen\u00e9 zbo\u017e\u00ed bude odesl\u00e1no prost\u0159ednictv\u00edm Royal Mail nebo n\u00e1rodn\u00edho kur\u00fdrn\u00ed spole\u010dnosti.", "ref": "Va\u0161e zakoupen\u00e9 zbo\u017e\u00ed bude odesl\u00e1no p\u0159es Royal Mail nebo n\u00e1rodn\u00ed p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnost."}
{"src": "We try to post the item the same or next working day depending on the purchase time after the payment has been received.", "mt": "Snad\u00edme se odeslat zbo\u017e\u00ed stejn\u00fd nebo n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed pracovn\u00ed den v z\u00e1vislosti na dob\u011b n\u00e1kupu po obdr\u017een\u00ed platby.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed se sna\u017e\u00edme odeslat tent\u00fd\u017e nebo n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed pracovn\u00ed den, v z\u00e1vislosti na \u010dase n\u00e1kupu, po obdr\u017een\u00ed platby."}
{"src": "12.00 mid-day is the cut-off time.", "mt": "12.00 poledne je \u010dasov\u00fd limit.", "ref": "Uz\u00e1v\u011brka je ve 12:00."}
{"src": "There is no order processing or dispatching on public holidays or weekends.", "mt": "Na ve\u0159ejn\u00fdch sv\u00e1tc\u00edch nebo v t\u00fddnu nejsou zpracov\u00e1v\u00e1ny objedn\u00e1vky nebo expedov\u00e1ny z\u00e1silky.", "ref": "O st\u00e1tn\u00edch sv\u00e1tc\u00edch a v\u00edkendech neprob\u00edh\u00e1 zpracov\u00e1n\u00ed objedn\u00e1vek nebo zas\u00edl\u00e1n\u00ed."}
{"src": "We dispatch all orders accordingly but at some point, it could be possible that your bought item might be out of stock.", "mt": "Odes\u00edl\u00e1me v\u0161echny objedn\u00e1vky podle toho, ale v n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017en\u00e9, \u017ee zakoupen\u00fd produkt nebude dostupn\u00fd.", "ref": "V\u0161echny objedn\u00e1vky odes\u00edl\u00e1me odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm zp\u016fsobem, ale n\u011bkdy se m\u016f\u017ee st\u00e1t, \u017ee v\u00e1mi zakoupen\u00e9 zbo\u017e\u00ed nebude skladem."}
{"src": "In this case, we will notify/contact you either when the item is back in stock ready for us to dispatch or to give you an alternative option.", "mt": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b v\u00e1s budeme informovat/ kontaktovat bu\u010f, kdy\u017e je zbo\u017e\u00ed zp\u011bt v nab\u00eddce a p\u0159ipraveno k odesl\u00e1n\u00ed, nebo abychom v\u00e1m nab\u00eddli alternativn\u00ed mo\u017enost.", "ref": "V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b v\u00e1s budeme informovat/kontaktovat, a\u017e bude zbo\u017e\u00ed op\u011bt skladem a p\u0159ipraveno k odesl\u00e1n\u00ed nebo v\u00e1m nab\u00eddneme jinou mo\u017enost."}
{"src": "You will have the right to cancel the order if you wish.", "mt": "M\u016f\u017eete zru\u0161it objedn\u00e1vku, pokud si tak p\u0159ejete.", "ref": "Pokud si to p\u0159ejete, m\u00e1te pr\u00e1vo objedn\u00e1vku zru\u0161it."}
{"src": "eBay gives an estimated delivery date which does not include any supposed delay by Royal Mail/Couriers.", "mt": "eBay poskytuje odhad doru\u010den\u00ed, kter\u00fd nezahrnuje \u017e\u00e1dn\u00e9 p\u0159edpokl\u00e1dan\u00e9 zpo\u017ed\u011bn\u00ed Royal Mail/Couriers.", "ref": "Spole\u010dnost eBay uv\u00e1d\u00ed odhadovan\u00e9 datum doru\u010den\u00ed, kter\u00e9 nezahrnuje p\u0159edpokl\u00e1dan\u00e9 zpo\u017ed\u011bn\u00ed ze strany spole\u010dnosti Royal Mail/kur\u00fdr\u016f."}
{"src": "This can include bad weather, system breakdown or staff strikes etc.", "mt": "Toto m\u016f\u017ee zahrnovat \u0161patn\u00e9 po\u010das\u00ed, selh\u00e1n\u00ed syst\u00e9mu nebo st\u00e1vky zam\u011bstnanc\u016f atd.", "ref": "To m\u016f\u017ee zahrnovat \u0161patn\u00e9 po\u010das\u00ed, poruchu syst\u00e9mu nebo st\u00e1vku zam\u011bstnanc\u016f atd."}
{"src": "These issues are not in our control so please keep this in mind.", "mt": "Tyto probl\u00e9my nejsou v na\u0161ich rukou, tak pros\u00edm, dejte si to na v\u011bdom\u00ed.", "ref": "Tyto probl\u00e9my nem\u016f\u017eeme ovlivnit, proto je pros\u00edm m\u011bjte na pam\u011bti."}
{"src": "We dispatch items with the expectation of a service being provided by the couriers, but sometimes they do disappoint and this can't be our fault.", "mt": "Odes\u00edl\u00e1me zbo\u017e\u00ed s o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00edm, \u017ee bude slu\u017eba poskytnuta kur\u00fdry, ale n\u011bkdy se jim to nepovede a to nem\u016f\u017ee b\u00fdt na n\u00e1s.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed odes\u00edl\u00e1me s o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00edm, \u017ee kur\u00fd\u0159i budou poskytovat slu\u017eby, ale n\u011bkdy se stane, \u017ee zklamou, co\u017e nem\u016f\u017ee b\u00fdt na\u0161e chyba."}
{"src": "If the courier is unable to deliver, a card should be left by the relevant delivery company instructing how to organise a re-delivery or where the parcel has been left for you to collect.", "mt": "Pokud kur\u00fdr nen\u00ed schopen dodat, m\u011bl by b\u00fdt zanech\u00e1n karti\u010dka p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 dopravn\u00ed spole\u010dnosti, kter\u00e1 instruuje, jak se m\u00e1 uspo\u0159\u00e1dat nov\u00e9 doru\u010den\u00ed nebo kde je bal\u00edk ulo\u017e", "ref": "Pokud kur\u00fdr nem\u016f\u017ee z\u00e1silku doru\u010dit, m\u011bla by v\u00e1m p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e1 p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnost zanechat l\u00edstek s pokyny, jak zorganizovat opakovan\u00e9 doru\u010den\u00ed nebo kde byla z\u00e1silka zanech\u00e1na k vyzvednut\u00ed."}
{"src": "If the parcel has been returned to the courier's depot, then they will allow a certain time for you to collect.", "mt": "Pokud bal\u00ed\u010dek byl vr\u00e1cen do depa kur\u00fdrn\u00ed spole\u010dnosti, pak jim bude d\u00e1n ur\u010dit\u00fd \u010das na jeho vyzvednut\u00ed.", "ref": "Pokud byla z\u00e1silka vr\u00e1cena do depa p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnosti, poskytne v\u00e1m ur\u010ditou dobu na vyzvednut\u00ed."}
{"src": "If it is not collected within this time, the parcel will be returned to us.", "mt": "Pokud nebude odeslan\u00e1 do t\u00e9to doby, bal\u00ed\u010dek bude vr\u00e1cen zp\u011bt k n\u00e1m.", "ref": "Pokud si z\u00e1silku v t\u00e9to lh\u016ft\u011b nevyzvednete, bude n\u00e1m vr\u00e1cena."}
{"src": "We would then require you to repay the postage cost for us to re-send the parcel back to you.", "mt": "Potom bychom od v\u00e1s vy\u017eadovali, aby jste vr\u00e1tili po\u0161tovn\u00ed n\u00e1klady, abychom v\u00e1m mohli znovu zaslat bal\u00ed\u010dek.", "ref": "V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b bychom po v\u00e1s po\u017eadovali \u00fahradu po\u0161tovn\u00e9ho za op\u011btovn\u00e9 zasl\u00e1n\u00ed z\u00e1silky."}
{"src": "If the item is no longer required, a refund will be issued less the postage amount.", "mt": "Pokud je polo\u017eka ji\u017e nepot\u0159ebn\u00e1, bude vyd\u00e1na vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz s v\u00fdjimkou po\u0161tovn\u00e9ho.", "ref": "Pokud ji\u017e zbo\u017e\u00ed nechcete, bude v\u00e1m vr\u00e1cena \u010d\u00e1stka sn\u00ed\u017een\u00e1 o po\u0161tovn\u00e9."}
{"src": "If for any reason you are not satisfied with your purchase, you can return the item for a refund within 30 days.", "mt": "If for any reason you are not satisfied with your purchase, you can return the item for a refund within 30 days.", "ref": "Pokud z jak\u00e9hokoli d\u016fvodu nejste s n\u00e1kupem spokojeni, m\u016f\u017eete zbo\u017e\u00ed do 30 dn\u016f vr\u00e1tit a z\u00edskat zp\u011bt pen\u00edze."}
{"src": "Returns are accepted only if the item is in its original re-sellable condition, which means items must not be used, worn, marked, have no scent, no pet hair or be in a condition that it can't be sold again.", "mt": "Vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed je p\u0159ijato pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je zbo\u017e\u00ed v p\u016fvodn\u00edm prodejn\u00edm stavu, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee zbo\u017e\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt pou\u017eito, noseno, ozna\u010deno, m\u00edt \u017e\u00e1dn\u00fd z\u00e1pach, \u017e\u00e1dn\u00e9 vlasy zv\u00ed\u0159at", "ref": "Vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed je p\u0159ij\u00edm\u00e1no pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je v p\u016fvodn\u00edm stavu vhodn\u00e9m k dal\u0161\u00edmu prodeji, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee zbo\u017e\u00ed nesm\u00ed b\u00fdt pou\u017eit\u00e9, opot\u0159ebovan\u00e9, \u0161pinav\u00e9, nesm\u00ed m\u00edt v\u016fni, chlupy od dom\u00e1c\u00edch mazl\u00ed\u010dk\u016f nebo nesm\u00ed b\u00fdt ve stavu, kter\u00fd by znemo\u017e\u0148oval jeho dal\u0161\u00ed prodej."}
{"src": "Items must be returned in their original packaging with all product tags attached.", "mt": "Polo\u017eky mus\u00ed b\u00fdt vr\u00e1ceny v p\u016fvodn\u00edm obalu s v\u0161emi produktov\u00fdmi \u0161t\u00edtky p\u0159ipojen\u00fdmi.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed mus\u00ed b\u00fdt vr\u00e1ceno v p\u016fvodn\u00edm obalu s p\u0159ipevn\u011bn\u00fdmi visa\u010dkami."}
{"src": "Please be careful when clothing is tried on that make up is not worn, or hair products, fragrances, deodorant or other creams or substances which mark or damage the product.", "mt": "Pros\u00edm, bu\u010fte opatrn\u00ed, kdy\u017e se oble\u010den\u00ed zkou\u0161\u00ed, aby se na n\u011bm nenosilo make-up, produkty pro vlasy, parf\u00e9my, deodorant nebo jin\u00e9 kr\u00e9my nebo l\u00e1tky, kter\u00e9 by", "ref": "P\u0159i zkou\u0161en\u00ed oble\u010den\u00ed dbejte na to, abyste se nel\u00ed\u010dili, nepou\u017e\u00edvali p\u0159\u00edpravky na vlasy, parf\u00e9my, deodoranty nebo jin\u00e9 kr\u00e9my \u010di l\u00e1tky, kter\u00e9 by v\u00fdrobek za\u0161pinily nebo po\u0161kodily."}
{"src": "This will only result in your returned item not being accepted by us for a refund.", "mt": "Toto bude m\u00edt za n\u00e1sledek, \u017ee vr\u00e1cen\u00fd p\u0159edm\u011bt nebude p\u0159ijat zp\u011bt od n\u00e1s za vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz.", "ref": "To bude m\u00edt za n\u00e1sledek pouze to, \u017ee va\u0161e vr\u00e1cen\u00e9 zbo\u017e\u00ed nebude n\u00e1mi p\u0159ijato a nedojde k vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz."}
{"src": "We will require a postage payment by you for us to return the item to you.", "mt": "Budeme po\u017eadovat po v\u00e1s po\u0161tovn\u00ed platbu, aby n\u00e1m bylo umo\u017en\u011bno v\u00e1m vr\u00e1tit zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Za vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed po v\u00e1s budeme cht\u00edt zaplacen\u00ed po\u0161tovn\u00e9ho."}
{"src": "We will keep or await postage payment for the item for a maximum of 30 days, and after this the item will be disposed of.", "mt": "P\u0159e\u010dk\u00e1me nebo budeme \u010dekat na zaplacen\u00ed po\u0161tovn\u00e9ho za zbo\u017e\u00ed maxim\u00e1ln\u011b 30 dn\u00ed, a pot\u00e9 bude zbo\u017e\u00ed zlikvidov\u00e1no.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed si ponech\u00e1me nebo po\u010dk\u00e1me na zaplacen\u00ed po\u0161tovn\u00e9ho po dobu maxim\u00e1ln\u011b 30 dn\u016f, pot\u00e9 bude zlikvidov\u00e1no."}
{"src": "Items must be returned within 30 days of receipt.", "mt": "Polo\u017eky mus\u00ed b\u00fdt vr\u00e1ceny do 30 dn\u016f od doru\u010den\u00ed.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed mus\u00ed b\u00fdt vr\u00e1ceno do 30 dn\u016f od p\u0159ijet\u00ed."}
{"src": "If the item has arrived faulty or we have sent the wrong item, then we shall pay for the return of the item.", "mt": "Pokud je zbo\u017e\u00ed doru\u010deno vadn\u00e9 nebo jsme poslali \u0161patn\u00e9 zbo\u017e\u00ed, pak budeme platit za vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Pokud zbo\u017e\u00ed dorazilo vadn\u00e9 nebo jsme zaslali \u0161patn\u00e9 zbo\u017e\u00ed, uhrad\u00edme n\u00e1klady na vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed."}
{"src": "The easiest way would be to open a returns request via eBbay.", "mt": "Nejjednodu\u0161\u0161\u00ed zp\u016fsob by bylo otev\u0159\u00edt \u017e\u00e1dost o vr\u00e1cen\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm eBbay.", "ref": "Nejsnaz\u0161\u00ed zp\u016fsob je otev\u0159en\u00ed po\u017eadavku na vr\u00e1cen\u00ed p\u0159es eBay."}
{"src": "Once received, we will examine the item and refund your account.", "mt": "Rychle po obdr\u017een\u00ed zbo\u017e\u00ed, jej budeme prohl\u00e9dnout a vr\u00e1t\u00edme v\u00e1m pen\u00edze zp\u011bt na v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det.", "ref": "Po jeho obdr\u017een\u00ed zbo\u017e\u00ed zkontrolujeme a vr\u00e1t\u00edme pen\u00edze."}
{"src": "Items becoming faulty after/during wearing will be subject to an inspection of the item when returned to us.", "mt": "Pou\u017eit\u00e9 zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 se b\u011bhem/ po no\u0161en\u00ed po\u0161kod\u00ed, bude podrobena inspekci zbo\u017e\u00ed p\u0159i jeho vr\u00e1cen\u00ed zp\u011bt k n\u00e1m.", "ref": "Zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 se stane vadn\u00fdm po/b\u011bhem no\u0161en\u00ed, podl\u00e9h\u00e1 p\u0159i jeho vr\u00e1cen\u00ed k n\u00e1m kontrole."}
{"src": "If the fault is considered a genuine factory fault, then you will be refunded.", "mt": "Pokud je z\u00e1vada pova\u017eov\u00e1na za opravdovou v\u00fdrobn\u00ed vadu, budete v\u00e1m vr\u00e1cena.", "ref": "Pokud je z\u00e1vada pova\u017eov\u00e1na skute\u010dn\u011b za v\u00fdrobn\u00ed vadu, budou v\u00e1m vr\u00e1ceny pen\u00edze."}
{"src": "If it is not a factory fault, the item will be returned back to you after the postage cost to return the item has been paid.", "mt": "Pokud se nejedn\u00e1 o vadu v\u00fdrobce, zbo\u017e\u00ed bude v\u00e1m vr\u00e1ceno po zaplacen\u00ed n\u00e1klad\u016f na vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Pokud se nejedn\u00e1 o v\u00fdrobn\u00ed vadu, bude v\u00e1m zbo\u017e\u00ed vr\u00e1ceno zp\u011bt po zaplacen\u00ed po\u0161tovn\u00e9ho za vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed."}
{"src": "Again we will wait 30 days for this payment to be made, after which the item will be disposed of.", "mt": "Op\u011bt budeme \u010dekat 30 dn\u00ed na tuto platbu, po kter\u00e9 bude v\u011bc zlikvidov\u00e1na.", "ref": "Na tuto platbu budeme op\u011bt \u010dekat 30 dn\u00ed, pot\u00e9 bude zbo\u017e\u00ed zlikvidov\u00e1no."}
{"src": "The easiest way would be to return the item for a refund via Ebay returns, and then simply purchase the size or colour required back from us.", "mt": "Nejjednodu\u0161\u0161\u00ed by bylo vr\u00e1tit zbo\u017e\u00ed zp\u011bt a po\u017e\u00e1dat o vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz prost\u0159ednictv\u00edm Ebay returns, a pot\u00e9 jednodu\u0161e zakoupit po\u017eadovan\u00fd rozm\u011br nebo barvu zp\u011bt od n\u00e1s.", "ref": "Nejjednodu\u0161\u0161\u00ed zp\u016fsob je vr\u00e1tit zbo\u017e\u00ed a z\u00edskat zp\u011bt pen\u00edze prost\u0159ednictv\u00edm slu\u017eby \u201eEbay returns\u201c a pot\u00e9 si u n\u00e1s jednodu\u0161e zakoupit po\u017eadovanou velikost nebo barvu."}
{"src": "ALL RETURNS ARE THE RESPONSIBILITY OF THE SENDER UNTIL THEY ARRIVE TO US", "mt": "V\u0160E VRA\u017dEN\u00cd SPOLE\u010cNOSTI SPOLE\u010cNOSTI JE ODPOV\u011aDNOST\u00cd ODESLATELE DO \u010cASU, KDY P\u0158IJDE DO N\u00c1S.", "ref": "DOKU K N\u00c1M NEDORAZ\u00cd, ODPOV\u00cdD\u00c1 ZA V\u0160ECHNY VR\u00c1CEN\u00c9 Z\u00c1SILKY ODES\u00cdLATEL"}
{"src": "Please obtain Proof Of Postage from the Post Office Clerk", "mt": "Pros\u00edm, z\u00edsk\u00e1vejte Doklad o odesl\u00e1n\u00ed z pokladny po\u0161ty.", "ref": "Vy\u017e\u00e1dejte si pros\u00edm od pracovn\u00edka po\u0161ty doklad o odesl\u00e1n\u00ed"}
{"src": "Positive feedback is always appreciated, but if for whatever reason there is a problem with your purchase, please give us the chance to resolve the issue.", "mt": "Kladn\u00fd feedback je v\u017edy v\u00edtan\u00fd, ale pokud m\u00e1te probl\u00e9m s va\u0161\u00ed zakoupen\u00ed, pros\u00edm, dejte n\u00e1m \u0161anci probl\u00e9m vy\u0159e\u0161it.", "ref": "Pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu v\u017edy ocen\u00edme, ale pokud se z jak\u00e9hokoli d\u016fvodu vyskytne s va\u0161\u00edm n\u00e1kupem probl\u00e9m, dejte n\u00e1m pros\u00edm \u0161anci ho vy\u0159e\u0161it."}
{"src": "Hopefully, you will find our customer service very satisfactory.", "mt": "Nad\u011bluji se, \u017ee na\u0161e z\u00e1kaznick\u00e1 slu\u017eba v\u00e1m bude velmi vyhovovat.", "ref": "Douf\u00e1me, \u017ee v\u00e1s n\u00e1\u0161 z\u00e1kaznick\u00fd servis uspokoj\u00ed."}
{"src": "Thank you for the information provided, I hope you are doing fine.", "mt": "D\u011bkuji za poskytnutou informaci, douf\u00e1m, \u017ee se m\u00e1te dob\u0159e.", "ref": "D\u011bkuji za poskytnut\u00e9 informace, douf\u00e1m, \u017ee se m\u00e1te dob\u0159e."}
{"src": "Please let me verify your #PRS_ORG# account.", "mt": "Pros\u00edm, dejte mi mo\u017enost ov\u011b\u0159it v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#.", "ref": "Dovolte mi, pros\u00edm, ov\u011b\u0159it v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#."}
{"src": "I will be happy to assist you.", "mt": "R\u00e1d v\u00e1m pom\u016f\u017eu.", "ref": "Velmi r\u00e1d v\u00e1m pomohu."}
{"src": "Please give me a moment.", "mt": "Pros\u00edm, dejte mi chv\u00edli.", "ref": "Dejte mi, pros\u00edm, chvilku."}
{"src": "Thank you for holding, I'm sorry that your mother hasn't received the egift card, please conform the email that was sent.", "mt": "D\u011bkuji za \u010dek\u00e1n\u00ed, omlouv\u00e1m se, \u017ee va\u0161e matka nedostala elektronickou d\u00e1rekovou kartu, pros\u00edm potvr\u010fte email, kter\u00fd byl odesl\u00e1n.", "ref": "D\u011bkuji za dr\u017een\u00ed, je n\u00e1m l\u00edto, \u017ee va\u0161e matka neobdr\u017eela egift kartu, pros\u00edm potvr\u010fte e-mail, kter\u00fd byl odesl\u00e1n."}
{"src": "I am afraid I would not be able to confirm the price of the bed until it is available on the website again as it was reduced in our winter sale it is likely this will not be the price of the article when it is added back to the website", "mt": "Budu se styd\u011bt, ale nebudu moci potvrdit cenu postele, dokud nebude op\u011bt dostupn\u00e1 na webov\u00e9 str\u00e1nce, proto\u017ee byla sn\u00ed\u017eena v na\u0161\u00ed zimn\u00ed prodejn\u011b. Je pravd\u011bpodobn\u00e9,", "ref": "Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee cenu postele nebudu moci potvrdit, dokud nebude op\u011bt k dispozici na webov\u00e9 str\u00e1nce, proto\u017ee byla sn\u00ed\u017eena v na\u0161em zimn\u00edm v\u00fdprodeji, pravd\u011bpodobn\u011b to nebude cena zbo\u017e\u00ed, kdy\u017e bude p\u0159id\u00e1na zp\u011bt na webovou str\u00e1nku"}
{"src": "Please wait for the order, and you can report to us if ever food is not hot so we can help you.", "mt": "Pros\u00edm, po\u010dkejte na objedn\u00e1vku, a m\u016f\u017eete n\u00e1m ozn\u00e1mit, pokud je n\u011bkdy j\u00eddlo neva\u0159en\u00e9, abychom v\u00e1m mohli pomoci.", "ref": "Po\u010dkejte pros\u00edm na objedn\u00e1vku a m\u016f\u017eete n\u00e1m nahl\u00e1sit, jestli j\u00eddlo nen\u00ed hork\u00e9, abychom v\u00e1m mohli pomoci."}
{"src": "I know having a credit will not make your food experience better, but allow me to compensate for the delay.", "mt": "M\u00e1m na mysli, \u017ee m\u00edt kredit nezm\u011bn\u00ed va\u0161i chu\u0165 k j\u00eddlu, ale dovolte mi, abych se za zpo\u017ed\u011bn\u00ed omluvil.", "ref": "V\u00edm, \u017ee kredit v\u00e1m nezlep\u0161\u00ed z\u00e1\u017eitek z j\u00eddla, ale dovolte mi kompenzovat zpo\u017ed\u011bn\u00ed."}
{"src": "Makeshift Munster crush Wasps in Champions Cup cracker", "mt": "Make\u0161ov\u00fd Munster porazil Wasps v dramatick\u00e9m z\u00e1pase Champions Cupu.", "ref": "Makeshift Munster drt\u00ed Wasps v par\u00e1dn\u00edm Champions Cup"}
{"src": "Munster overran Wasps in a thrillingly chaotic Heineken Champions Cup clash contested by makeshift teams besieged by Covid and injury problems.", "mt": "Munster porazil Wasps v nad\u0161en\u011b chaotick\u00e9m z\u00e1pase Heineken Champions Cup, ve kter\u00e9m se st\u0159etly ne\u00fapln\u00e9 t\u00fdmy, kter\u00e9 byly posti\u017eeny koronavirem a probl\u00e9my s z", "ref": "Munster ovl\u00e1dl Wasps v \u00fachvatn\u011b chaotick\u00e9m utk\u00e1n\u00ed Heineken Champions Cup, kde se utkaly provizorn\u00ed t\u00fdmy obl\u00e9han\u00e9 Covidem a probl\u00e9my se zran\u011bn\u00edmi."}
{"src": "A rollercoaster first half ended with Munster leading 13-7 after Wasps skipper Brad Shields had been controversially sent off for a dangerous tackle on Dave Kilcoyne.", "mt": "Prvn\u00ed polo\u010das skon\u010dil dramatick\u00fdm zp\u016fsobem, kdy Munster vedl 13:7. V z\u00e1v\u011bru polo\u010dasu byl Wasps kapit\u00e1n Brad Shields vylou\u010den za nebezpe\u010dn\u00fd z\u00e1krok na Davida", "ref": "Rollercoaster skon\u010dil prvn\u00ed polovinu s Munsterem veden\u00edm 13-7 pot\u00e9, co kapit\u00e1n Wasps Brad Shields byl kontroverzn\u011b vylou\u010den za nebezpe\u010dn\u00fd z\u00e1krok na Dave Kilcoyneho."}
{"src": "And with hooker Dan Frost sin-binned on the stroke of half-time, their 13 men were on the ropes and Munster reacted by engineering tries for debutant Patrick Campbell and Andrew Conway.", "mt": "A s hooker Dan Frost byl na konci polo\u010dasu sin-binov\u00e1n, m\u011bli 13 mu\u017e\u016f na zemi a Munster reagovali tak, \u017ee p\u0159ipravili pokusy pro debutanta Patricka Campbella a Andrewa Conwaye.", "ref": "A s hookerem Danem Frostem vyhozen\u00fdm za \u00fader v polo\u010dase, jejich 13 mu\u017e\u016f bylo na opr\u00e1tce a Munset reagoval technick\u00fdmi pokusy za debutanta Patricka Campbella a Andrewa Conwaye."}
{"src": "Alfie Barbeary's all-action display capped by a captivating try had given Wasps hope but he was unexpectedly replaced at half-time and it became one-way traffic from the moment Campbell showed his class to finish in the 43rd minute.", "mt": "Alfie Barbearyho vyrovnan\u00fd v\u00fdkon zakon\u010dil p\u0159ita\u017eliv\u00fd zpracov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 dalo Waspsu nad\u011bji, ale byl p\u0159ekvapiv\u011b nahrazen v polo\u010dase a stala se z", "ref": "Zobrazen\u00ed cel\u00e9 akce Alfie Barbearyho p\u0159i\u0161krcen\u00e9 \u00fachvatn\u00fdm pokusem dalo Wasps nad\u011bji, ale byl v polo\u010dase neo\u010dek\u00e1van\u011b vym\u011bn\u011bn a stala se z toho jednosm\u011brka od okam\u017eiku, kdy Campbell uk\u00e1zal svoji t\u0159\u00eddu, aby ukon\u010dil 43. minutu."}
{"src": "Missing 17 players to injury, Wasps also had to contend with the loss of four more to Covid in the morning, resulting in a hasty reconfiguration of the team.", "mt": "Chyb\u011bli 17 hr\u00e1\u010d\u016f z d\u016fvodu zran\u011bn\u00ed, Wasps musel tak\u00e9 \u010delit ztr\u00e1t\u011b dal\u0161\u00edch \u010dty\u0159 hr\u00e1\u010d\u016f na Covidu r\u00e1no, co\u017e vedlo k n\u00e1hl\u00e9 rekonfiguraci t\u00fdmu.", "ref": "Chyb\u011bj\u00edc\u00edch 17 hr\u00e1\u010d\u016f kv\u016fli zran\u011bn\u00ed, Wasps se tak\u00e9 r\u00e1no pot\u00fdkali se ztr\u00e1tou dal\u0161\u00edch 4 hr\u00e1\u010d\u016f kv\u016fli Covidu, co\u017e m\u011blo za n\u00e1sledek sp\u011b\u0161n\u00e9 p\u0159ekonfigurov\u00e1n\u00ed t\u00fdmu."}
{"src": "Munster, meanwhile, were missing 34 squad personnel because of quarantine following their recent ill-fated United Rugby Championship trip to South Africa, creating five debutants in the starting XV and another seven on the bench.", "mt": "Munster mezit\u00edm chyb\u011bli 34 \u010dlen\u016f sestavy kv\u016fli karant\u00e9n\u011b po ned\u00e1vn\u00e9m ne\u0161\u0165astn\u00e9m turnaji United Rugby Championship v Ji\u017en\u00ed Africe, co\u017e vytvo\u0159ilo p\u011bt debutant\u016f v", "ref": "Musteru mezit\u00edm chyb\u011blo 34 lid\u00ed mu\u017estvu kv\u016fli karant\u00e9n\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed po ned\u00e1vn\u00e9 nemoc\u00ed ovlivn\u011bn\u00e9 cest\u011b na United Rugby Championship do Ji\u017en\u00ed Afriky, vytvo\u0159il 5 debutant\u016f v za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00edm XV a dal\u0161\u00edch 7 na lavici."}
{"src": "Crucially, however, Ireland stars such as Tadhg Beirne, Peter O'Mahony, Conor Murray and Keith Earls were present to stiffen their ranks.", "mt": "Kriticky v\u0161ak, Irsko hv\u011bzdy jako Tadhg Beirne, Peter O'Mahony, Conor Murray a Keith Earls byli p\u0159\u00edtomni, aby pos\u00edlili sv\u00e9 \u0159ady.", "ref": "Z\u00e1sadn\u011b v\u0161ak byly p\u0159\u00edtomn\u00e9 irsk\u00e9 hv\u011bzdy jako je Tadhg Beirne, Peter O'Mahony, Conor Murray and Keith Earls, aby si upevnily jejich postaven\u00ed,"}
{"src": "For all the absentees, it was an enjoyable spectacle where it appeared at times anything could happen, at least until Munster showed the extraordinary depth of their playing resources to pull clear.", "mt": "Pro v\u0161echny nep\u0159\u00edtomn\u00e9 to bylo p\u0159\u00edjemn\u00e9 divadlo, kde se zd\u00e1lo, \u017ee se m\u016f\u017ee st\u00e1t cokoli, alespo\u0148 dokud Munster nep\u0159edvedl v\u00fdjime\u010dnou hloubku sv\u00fdch hern\u00edch zdroj\u016f a", "ref": "Pro v\u0161echny kdo chyb\u011bli, byla to p\u0159\u00edjemn\u00e1 pod\u00edvan\u00e1, kde se zd\u00e1lo, \u017ee se v\u017edycky m\u016f\u017ee st\u00e1t cokoliv, alespo\u0148 do t\u00e9 doby, ne\u017e Munster uk\u00e1zal v\u00fdjime\u010dnou hloubku sv\u00fdch hern\u00edch zdroj\u016f, aby p\u0159il\u00e1kal z\u0159ejm\u00e9."}
{"src": "Wasps' Covid-affected start to the day was compounded when play got underway, with Thomas Young denied a certain try by O'Mahony's excellent covering tackle.", "mt": "Za\u010d\u00e1tek dne, kter\u00fd byl pro v\u010dely zasa\u017een Covidem, se je\u0161t\u011b zhor\u0161il, kdy\u017e se hra rozjela, a Thomas Young byl odm\u00edtnut jist\u00fdm zpracov\u00e1n\u00edm O'Mahonyho skv\u011bl", "ref": "Kovidem ovlivn\u011bn\u00fd start t\u00fdmu Wasps k tomuto dni byl slo\u017een\u00fd, kdy\u017e byla hra v pln\u00e9m proudu, s Thomasem Youngem, kter\u00fd zam\u00edtnul ur\u010ditou snahu vynikaj\u00edc\u00edm kryc\u00edm z\u00e1krokem O'Mahonyho."}
{"src": "And while Joey Carbery sent a penalty between the uprights to draw first blood for Munster, Jimmy Gopperth struck the crossbar to continue the two-time champions' unfortunate opening.", "mt": "A zat\u00edmco Joey Carbery poslal pokutov\u00fd kop mezi ty\u010demi a p\u0159ipsal prvn\u00ed bod Munsteru, Jimmy Gopperth ude\u0159il o ty\u010d a pokra\u010doval ve \u0161patn\u00e9m za\u010d\u00e1tku dvoukrotn\u00fdch mistr\u016f.", "ref": "A zat\u00edmco Joey Carbery poslal penaltu mezi vzp\u0159\u00edmenou \u010d\u00e1st, aby zp\u016fsobil krv\u00e1cej\u00edc\u00ed r\u00e1nu pro Munster, Jimmy Gopperth zas\u00e1hl b\u0159evno, aby pokra\u010doval dvoj\u00edm ne\u0161\u0165astn\u00fdm otev\u0159en\u00edm \u0161ampion\u016f."}
{"src": "But their scrum was offering a foothold in the game and it took feverish defence to keep their maul at bay until they produced the first of two turnovers in quick succession.", "mt": "Ale jejich skrum nab\u00edzel v z\u00e1pase oporu a vy\u017eadovalo hore\u010dnatou obranu, aby se jim poda\u0159ilo dr\u017eet jejich maul na uzd\u011b, dokud neprodukovali prvn\u00ed z dvou rychl", "ref": "Ale jejich ml\u00fdn nab\u00edzel oporu ve h\u0159e a trvalo hore\u010dnou obranu, aby udr\u017eeli jejich maul v prostoru, dokud nevytvo\u0159ili prvn\u00ed ze dvou obrat\u016f rychle za sebou."}
{"src": "Munster were fighting for every ball in defiance of their absentees and their victory prospects received a dramatic boost when Shields was shown his dubious red card, with referee Romain Poite saying his shoulder had caught Kilcoyne's neck.", "mt": "Munster bojovali o ka\u017edou kouli v defenziv\u011b sv\u00fdch nep\u0159\u00edtomnost\u00ed a jejich \u0161ance na v\u00edt\u011bzstv\u00ed dostaly dramatick\u00fd posun, kdy\u017e byl Shieldsu vystaven \u010derven\u00fd karta", "ref": "Muster bojoval za ka\u017ed\u00fd m\u00ed\u010d navzdory jejich chyb\u011bj\u00edc\u00edm hr\u00e1\u010d\u016fm a jejich \u0161ance na v\u00fdhru dostaly dramatick\u00e9 o\u017eiven\u00ed, kdy\u017e Shields uk\u00e1zal svoji pochybnou \u010dervenou kartu, s rozhod\u010d\u00edm Romainem Poitem, kter\u00fd \u0159\u00edk\u00e1,\u017ee jeh rameno zachytilo krk Kilcoyneho."}
{"src": "Carbery directed a simple penalty at the post and while he was on target soon after, a dramatic twist followed as Wasps plundered a stunning try through Barbeary.", "mt": "Carbery navedl jednoduch\u00fd pokutov\u00fd kop na branku a zat\u00edmco byl brzy na c\u00edl, n\u00e1sledoval dramatick\u00fd obrat, kdy\u017e Wasps ukradli skv\u011bl\u00e9 zpr\u00e1vu skrze Bar", "ref": "Carbery na\u0159\u00eddil jednoduchou penaltu na tomto m\u00edst\u011b a zat\u00edmco on byl brzy pot\u00e9 na ter\u010di, n\u00e1sledovalo dramatick\u00e9 sto\u010den\u00ed, jak t\u00fdm Wasps drancoval senza\u010dn\u00ed pokus pomoc\u00ed Barbearyho."}
{"src": "It concluded an exhilarating spell of end-to-end rugby in which the rivals took it in turns to attack from deep and, having been at the heart of the home advances, Barbeary delivered the telling blow.", "mt": "Z\u00e1v\u011brem se odehr\u00e1l vzru\u0161uj\u00edc\u00ed \u00fasek hry, ve kter\u00e9m soupe\u0159i alternativn\u011b \u00fato\u010dili z hlubok\u00fdch pozic a po tom, co se nach\u00e1zel v srdci dom\u00e1c\u00edch \u00fatok\u016f", "ref": "Skon\u010dilo to vzru\u0161uj\u00edc\u00edm kr\u00e1tk\u00fdm obdob\u00edm end-to-end rugby, ve kter\u00e9m se soupe\u0159i obratem pokusili uchopit \u00fatok z hloubky a kdy\u017e bylo v srdci postoupen\u00ed dom\u00e1c\u00edch, Barbeary pronesl p\u016fsobiv\u00e9 p\u00edsknut\u00ed."}
{"src": "A kind bounce off Murray's kick presented Earls with the simplest of tries as Munster hit back and then Frost departed for the sin-bin as the home side were reduced to 13.", "mt": "M\u00edrn\u00fd odraz od Murrayho kopu nab\u00eddl Earlovi snadn\u00fd pokus, kdy\u017e Munster odpov\u011bd\u011bl a pak Frost ode\u0161el do sin-binu, proto\u017ee dom\u00e1c\u00ed t\u00fdm klesl na 13.", "ref": "Druh odrazu Murrayeho kopnut\u00ed p\u0159edstavil Earls s oby\u010dejn\u00fdmi pokusy, jak Munster opl\u00e1celi a pak Frost ode\u0161el z sin-bis, jak byla dom\u00e1c\u00ed strana oslabena na 13."}
{"src": "It did not take long for the advantage in personnel to be felt as Beirne started a breakout try that ended with full-back Campbell producing a brilliant finish.", "mt": "Ne\u017eilo dlouho, ne\u017e se v\u00fdhod v person\u00e1lu projevila, kdy\u017e Beirne zah\u00e1jil pokus o vybo\u010den\u00ed, kter\u00fd skon\u010dil s plnoh\u00e1\u010dem Campbellem skv\u011bl\u00fdm zakon\u010den\u00edm.", "ref": "Netrvalo dlouho,a by byla poci\u0165ov\u00e1na person\u00e1ln\u00ed v\u00fdhod, proto\u017ee Beirne se pokusil o \u00fat\u011bk, kter\u00fd skon\u010dil t\u00edm, \u017ee obr\u00e1nce Campbell vyrobil brilantn\u00ed z\u00e1v\u011br."}
{"src": "And Munster were out of sight in the 49th minute when a loose pass during a promising counter-attack fell for Conway to scoop up and complete a simple run-in.", "mt": "A Munster se ztratili z dohledu v 49. minut\u011b, kdy\u017e p\u0159i slibn\u00e9m proti\u00fatokov\u00e9m proti\u00fatoku se uvolnil m\u00ed\u010d a Conway jej mohl snadno zahr\u00e1t a dokon\u010dit jednoduch\u00fd", "ref": "A Munster byl mimo dohled ve 49. minut\u011b, kdy je nep\u0159esn\u00e9 minut\u00ed b\u011bhem slibn\u00e9ho proti\u00fatoku srazilo, aby Cornway podebrala dokon\u010dil jednoduch\u00e9 p\u0159edkolo."}
{"src": "Hooker Scott Buckley, man of the match on his Munster debut, was the next over from a lineout move and that was the game won, although Michael Le Bourgeois picked a quality line to improve Wasps' final score.", "mt": "Hooker Scott Buckley, mu\u017e z\u00e1pasu na sv\u00e9m debutu v Munster, byl dal\u0161\u00ed, kdo se dostal do hry z liniov\u00e9ho pohybu a t\u00edm bylo hra vyhr\u00e1na, i kdy\u017e Michael Le Bourgeois vybral kvalitn\u00ed linii", "ref": "Hooker Scott Buckley, mu\u017e z\u00e1pasu v jeho debutu v Munster byl dal\u0161\u00edm na druh stran\u011b s posunem mimo \u0159adu, a byl t\u00edm, kdo vyhr\u00e1l hru, i kdy\u017e Michael Le Bourgeois vyvolal kvalitn\u00ed \u0159adu,a by vylep\u0161il sk\u00f3re Wasps."}
{"src": "Front: 1 large pocket and 1 zipper pocket", "mt": "Front: 1 velk\u00fd kapsa a 1 zipov\u00e1 kapsa", "ref": "Vp\u0159edu: 1 velk\u00e1 kapsa a 1 kapsa na zip"}
{"src": "1.5 Inch wide and 58 inches long adjustable leather shoulder strap", "mt": "1,5 palce \u0161irok\u00fd a 58 palc\u016f dlouh\u00fd nastaviteln\u00fd k\u016f\u017ee \u0159em\u00ednek na rameno", "ref": "1,5 palce (4 cm) \u0161irok\u00fd a 58 palc\u016f (145 cm) dlouh\u00fd nastaviteln\u00fd ko\u017een\u00fd ramenn\u00ed popruh"}
{"src": "Bag made in a pet and smoke free environment", "mt": "T\u0159\u00e1sn\u00edk vyroben\u00fd v prost\u0159ed\u00ed bez mazl\u00ed\u010dk\u016f a bez kou\u0159en\u00ed.", "ref": "Vyroben\u00e1 v neku\u0159\u00e1ck\u00e9m prost\u0159ed\u00ed a bez dom\u00e1c\u00edch mazl\u00ed\u010dk\u016f"}
{"src": "Naturally tanned with Sunflower oil only, no use of dye or chemicals", "mt": "Natur\u00e1ln\u011b olivov\u011b zbarven\u00fd pouze olejem slune\u010dnice, bez pou\u017eit\u00ed barviv nebo chemik\u00e1li\u00ed.", "ref": "P\u0159irozen\u011b vyd\u011bl\u00e1n\u00ed pouze slune\u010dnicov\u00fdm olejem, bez pou\u017eit\u00ed barviv a chemik\u00e1li\u00ed"}
{"src": "UNIQUE CHARACTERISTICS OF HANDMADE LEATHER BAGS-", "mt": "JEDINE\u010cN\u00c9 CHARAKTERISTI\u010cKY RUK\u00ddCHODEN\u00ddCH K\u016e\u017dEN\u00ddCH T\u00c1SEK-", "ref": "JEDINE\u010cN\u00c9 VLASTNOSTI RU\u010cN\u011a VYR\u00c1B\u011aN\u00ddCH KO\u017dEN\u00ddCH TA\u0160EK -"}
{"src": "Bag is made of Genuine Real Goat Leather (Full Grain) processed and tanned naturally with sunflower oil only.", "mt": "Ko\u017een\u00e1 ta\u0161ka je vyrobena z prav\u00e9 k\u016f\u017ee kozla (Full Grain) zpracovan\u00e1 a barven\u00e1 pouze naftou z slune\u010dnic.", "ref": "Ta\u0161ka je vyrobena z prav\u00e9 koz\u00ed k\u016f\u017ee (nejvy\u0161\u0161\u00ed jakost) zpracovan\u00e9 a \u010din\u011bn\u00e9 pouze slune\u010dnicov\u00fdm olejem."}
{"src": "Each vintage leather bag is a totally natural and handmade product therefore the colors and the finish can vary from one piece to the other.", "mt": "Ka\u017ed\u00e1 ko\u017een\u00e1 ta\u0161ka z vinn\u00e9 k\u016f\u017ee je zcela p\u0159\u00edrodn\u00ed a ru\u010dn\u011b vyroben\u00e1 produkt, proto mohou barvy a povrchov\u00e1 \u00faprava li\u0161it od jedn\u00e9 k jin\u00e9.", "ref": "Ka\u017ed\u00e1 vintage ko\u017een\u00e1 ta\u0161ka je zcela p\u0159\u00edrodn\u00ed a ru\u010dn\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00fd produkt, proto se barvy a povrchov\u00e1 \u00faprava mohou u jednotliv\u00fdch kus\u016f li\u0161it."}
{"src": "Each bag has a unique antique leather / lightly distressed vintage leather look.", "mt": "Ka\u017ed\u00e1 ta\u0161ka m\u00e1 jedine\u010dn\u00fd vzhled staro\u017eitn\u00e9ho k\u016f\u017ee / lehce po\u0161kozen\u00e9 vzhled star\u00e9 k\u016f\u017ee.", "ref": "Ka\u017ed\u00e1 ta\u0161ka m\u00e1 jedine\u010dn\u00fd vzhled starobyl\u00e9 k\u016f\u017ee / lehce poni\u010den\u00e9 vintage k\u016f\u017ee."}
{"src": "Parts from several hides may be used to make a single leather bag.", "mt": "S n\u011bkolika k\u016f\u017eemi se m\u016f\u017ee vyrobit jeden k\u016f\u017ee.", "ref": "K v\u00fdrob\u011b jedn\u00e9 ko\u017een\u00e9 ta\u0161ky lze pou\u017e\u00edt \u010d\u00e1sti z n\u011bkolika k\u016f\u017e\u00ed."}
{"src": "So there may be some variation in color and the textures to the different parts of a bag, which will create a wonderfully unique effect.", "mt": "Tak\u017ee m\u016f\u017ee b\u00fdt v barv\u011b a textur\u00e1ch r\u016fzn\u00fdch \u010d\u00e1stech ta\u0161ky ur\u010dit\u00e1 variabilita, kter\u00e1 bude vytv\u00e1\u0159et \u00fa\u017easn\u00fd jedine\u010dn\u00fd efekt.", "ref": "Proto mohou existovat ur\u010dit\u00e9 rozd\u00edly v barv\u00e1ch a textur\u00e1ch r\u016fzn\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed ta\u0161ky, kter\u00e9 vytvo\u0159\u00ed n\u00e1dhern\u00fd jedine\u010dn\u00fd efekt."}
{"src": "Because of different craftsman and there may be small differences in the style, construction of the bags is shown on the website.", "mt": "Proto\u017ee jsou r\u016fzn\u00e9 \u0159emesln\u00edci a m\u016f\u017ee b\u00fdt mal\u00e9 rozd\u00edly v stylu, je konstrukce ta\u0161ek zn\u00e1zorn\u011bna na webov\u00e9 str\u00e1nce.", "ref": "Vzhledem k tomu, jak se li\u0161\u00ed \u0159emesln\u00edci a mohou se vyskytnout drobn\u00e9 rozd\u00edly ve stylu, je proveden\u00ed ta\u0161ek uvedeno na internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "The lining may be a lighter or darker colour to the one shown in the images.", "mt": "L\u00e1tka na vnit\u0159n\u00ed stran\u011b m\u016f\u017ee b\u00fdt leh\u010d\u00ed nebo tmav\u0161\u00ed ne\u017e barva vobrazen\u00e1 na obr\u00e1zc\u00edch.", "ref": "Pod\u0161\u00edvka m\u016f\u017ee m\u00edt sv\u011btlej\u0161\u00ed nebo tmav\u0161\u00ed barvu ne\u017e je vyobrazeno."}
{"src": "Please write to us to know the current stock color.", "mt": "Pros\u00edm, napi\u0161te n\u00e1m, aby se dozv\u011bd\u011bli aktu\u00e1ln\u00ed barevnou nab\u00eddku.", "ref": "Napi\u0161te n\u00e1m pros\u00edm ohledn\u011b aktu\u00e1ln\u00ed barvy skladem."}
{"src": "Genuine leather might have very small cut / scars / mark on it.", "mt": "Gumov\u00e1 k\u016f\u017ee m\u016f\u017ee m\u00edt velmi mal\u00e9 \u0159ez / \u0161kr\u00e1bnut\u00ed / zn\u00e1mku na n\u011bm.", "ref": "Prav\u00e1 k\u016f\u017ee m\u016f\u017ee m\u00edt na sob\u011b velmi mal\u00e9 \u0159ezn\u00e9 r\u00e1ny/jizvy/zna\u010dky."}
{"src": "This does not mean it is damaged.", "mt": "Tohle neznamen\u00e1, \u017ee je po\u0161kozeno.", "ref": "To nen\u00ed zn\u00e1mkou po\u0161kozen\u00ed."}
{"src": "There may also be visible creases in the leather.", "mt": "M\u016f\u017ee b\u00fdt tak\u00e9 vid\u011bt vlnit\u00e9 stopy v k\u016f\u017ei.", "ref": "Na k\u016f\u017ei mohou b\u00fdt tak\u00e9 viditeln\u00e9 z\u00e1hyby."}
{"src": "These features show the genuine origin of our leather satchels and messengers bags, they form part of the bag and do not affect its durability.", "mt": "Tyto funkce ukazuj\u00ed pravou p\u016fvodu na\u0161ich k\u016f\u017ee ta\u0161ek a po\u0161tol. Pat\u0159\u00ed k ta\u0161ce a neovliv\u0148uj\u00ed jeho trvanlivost.", "ref": "Tyto prvky prokazuj\u00ed skute\u010dn\u00fd p\u016fvod na\u0161ich ko\u017een\u00fdch ta\u0161ek a psan\u00ed\u010dek, jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed ta\u0161ky a nemaj\u00ed vliv na jej\u00ed pevnost."}
{"src": "Pure leather may smell a little when it is fresh but the smell will go away with use.", "mt": "\u010cist\u00e9 ko\u017een\u00e9 zbo\u017e\u00ed m\u016f\u017ee m\u00edt lehce v\u016fni, kdy\u017e je \u010derstv\u00e9, ale v\u016fn\u011b zmiz\u00ed s pou\u017eit\u00edm.", "ref": "\u010cist\u00e1 k\u016f\u017ee m\u016f\u017ee b\u00fdt v \u010derstv\u00e9m stavu trochu c\u00edtit, ale s pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm z\u00e1pach zmiz\u00ed."}
{"src": "Please keep it in sunlight and fresh air for a few days.", "mt": "Pros\u00edm, dr\u017ete ho v slune\u010dn\u00edm sv\u011btle a \u010derstv\u00e9m vzduchu n\u011bkolik dn\u00ed.", "ref": "Nechte ji n\u011bkolik dn\u00ed na slunci a \u010derstv\u00e9m vzduchu."}
{"src": "There may be local customs / VAT charges which are unknown to us and beyond our control.", "mt": "M\u016f\u017ee existovat m\u00edstn\u00ed zvyklosti / poplatky za DPH, o kter\u00fdch nem\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00e9 informace a kter\u00e9 jsou mimo na\u0161i kontrolu.", "ref": "Mohou se vyskytnout m\u00edstn\u00ed celn\u00ed poplatky / poplatky za DPH, kter\u00e9 n\u00e1m nejsou zn\u00e1my a kter\u00e9 nem\u016f\u017eeme ovlivnit."}
{"src": "Buyers are responsible for CUSTOMS at destination.", "mt": "Kupuj\u00edc\u00ed jsou zodpov\u011bdn\u00ed za DOPRAVU na m\u00edsto ur\u010den\u00ed.", "ref": "Kupuj\u00edc\u00ed jsou zodpov\u011bdn\u00ed za CELN\u00cd POPLATKY v m\u00edst\u011b ur\u010den\u00ed."}
{"src": "I see, may I have your eReader software version", "mt": "Rozum\u00edm, mohu si vy\u017e\u00e1dat verzi va\u0161eho eReader softwaru?", "ref": "Ch\u00e1pu, mohu m\u00edt verzi va\u0161eho softwaru pro \u010dten\u00ed elektronick\u00fdch knih"}
{"src": "To find your eReader's software version:", "mt": "Naj\u00edt verzi software va\u0161eho eReaderu:", "ref": "Chcete-li zjistit verzi softwaru va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih:"}
{"src": "1)Go to your Home screen.", "mt": "1)P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho rozhran\u00ed.", "ref": "1)P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "2)Tap the More icon at the bottom right of the screen.", "mt": "2)Klikn\u011bte na ikonu More v prav\u00e9m doln\u00edm rohu obrazovky.", "ref": "2)Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "3)Tap Settings.", "mt": "3)Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed.", "ref": "3)Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "4)Tap Device information.", "mt": "4)Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "4)Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "5)Beside 'Software version', you'll see your eReader's version number.", "mt": "5)Krom\u011b 'Software version' uvid\u00edte \u010d\u00edslo verze va\u0161eho eReaderu.", "ref": "5)Vedle 'Verze softwaru' uvid\u00edte \u010d\u00edslo verze va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "Wendy Rogers Calls New Zealand PM 'Lenin With Hair,' Claims 'Satanic Communists' in U.S.", "mt": "Wendy Rogers nazvala novoz\u00e9landsk\u00e9ho premi\u00e9ra \"Leninem s vlasy,\" tvrd\u00ed, \u017ee \"satanistick\u00e9 komunist\u00e9\" v USA.", "ref": "Wendy Rogersov\u00e1 naz\u00fdv\u00e1 novoz\u00e9landskou premi\u00e9rku \u201eLeninem s vlasy\u201c a tvrd\u00ed, \u017ee v USA jsou \u201esatanisti\u010dt\u00ed komunist\u00e9\u201c"}
{"src": "Republican Arizona Senator Wendy Rogers on Sunday called New Zealand's Prime Minister Jacinda Ardern \"Lenin with Hair\" and warned against communism in the United States.", "mt": "Republika\u0148sk\u00e1 sen\u00e1torka z Arizony Wendy Rogers ve vikendu nazvala novoz\u00e9landsk\u00e9ho premi\u00e9ra Jacindy Ardern \"Leninem s vlasy\" a varovala p\u0159ed komunismem v USA", "ref": "Republik\u00e1nsk\u00e1 sen\u00e1torka za Arizonu Wendy Rogersov\u00e1 v ned\u011bli nazvala novoz\u00e9landskou premi\u00e9rku Jacindu Ardernovou \u201eLeninem s vlasy\u201c a varovala p\u0159ed komunismem ve Spojen\u00fdch st\u00e1tech."}
{"src": "Rogers appeared to be criticizing Ardern's COVID response as she referred to Soviet leader Vladimir Lenin in a Tweet she posted along with a short clip of the prime minister.", "mt": "Rogers se zd\u00e1lo, \u017ee kritizuje Ardernovu reakci na COVID-19, kdy\u017e se odkazovala na sov\u011btsk\u00e9ho v\u016fdce Vladimira Leninga v Tweetu, kter\u00fd zve\u0159ejnila spolu s", "ref": "Vypadalo to, \u017ee Rogersov\u00e1 kritizuje reakci Ardernov\u00e9 na COVID, kdy\u017e ve tweetu, kter\u00fd zve\u0159ejnila spolu s kr\u00e1tk\u00fdm klipem premi\u00e9rky, odkazuje na sov\u011btsk\u00e9ho v\u016fdce Vladimira Lenina."}
{"src": "Rogers didn't further explain her criticism of Ardern in her Tweet.", "mt": "Rogers sv\u00e9 kritiky v\u016f\u010di Ardernu v Tweetu neup\u0159esnila.", "ref": "Rogersov\u00e1 v\u00edce nevysv\u011btlila kritiku Ardernov\u00e9 na sv\u00e9m Twitteru."}
{"src": "In the clip, Ardern was speaking about COVID misinformation and New Zealand's efforts to keep people informed about the pandemic.", "mt": "V klipu Ardern mluvil o COVID-19 dezinformac\u00edch a o snah\u00e1ch Nov\u00e9ho Z\u00e9landu, aby lid\u00e9 byli informov\u00e1ni o pandemii.", "ref": "Ardernov\u00e1 v klipu hovo\u0159\u00ed o dezinformac\u00edch ohledn\u011b COVIDu a o snaze Nov\u00e9ho Z\u00e9landu informovat obyvatele o pandemii."}
{"src": "\"More bold Christians are needed in office to counter the satanic Communists in both parties,\" the Arizona Senator wrote in another tweet on Sunday.", "mt": "\"Pot\u0159ebujeme v\u00edce odv\u00e1\u017en\u00fdch k\u0159es\u0165an\u016f ve funkci, aby se mohli postavit proti satanick\u00fdm komunist\u016fm v obou stran\u00e1ch,\" napsal sen\u00e1tor z Arizony v jin\u00e9m tweetu na ned\u011bli.", "ref": "\u201eNa \u00fa\u0159adech je zapot\u0159eb\u00ed v\u00edce odv\u00e1\u017en\u00fdch k\u0159es\u0165an\u016f, kte\u0159\u00ed budou \u010delit satansk\u00fdm komunist\u016fm v obou stran\u00e1ch,\u201c tweetovala v ned\u011bli arizonsk\u00e1 sen\u00e1torka."}
{"src": "Her Tweet was met with ridicule from different social media users, with one person tweeting back: \"Please offer your definitions of Communism and Christianity, because I don't think you understand either.\"", "mt": "Jej\u00ed tweet vyvolal u r\u016fzn\u00fdch u\u017eivatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch m\u00e9di\u00ed sm\u00edch, jeden u\u017eivatel odpov\u011bd\u011bl: \"Pros\u00edm, nab\u00eddn\u011bte sv\u00e9 definice komunismu a k\u0159es\u0165anstv\u00ed, proto\u017ee si mysl\u00edm, \u017ee ani jeden z", "ref": "Jej\u00ed tweet se setkal s posm\u011b\u0161ky od r\u016fzn\u00fdch u\u017eivatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed a jeden \u010dlov\u011bk j\u00ed na Twitteru odepsal: \u201ePoskytn\u011bte pros\u00edm sv\u00e9 definice komunismu a k\u0159es\u0165anstv\u00ed, proto\u017ee si mysl\u00edm, \u017ee nerozum\u00edte ani jednomu.\u201c"}
{"src": "\"I see that Wendy is going all out today, trying to compete with the craziest of the crazy,\" another person tweeted.", "mt": "\"Uvid\u00edm, \u017ee Wendy jde dnes pln\u00fdm tahem, sna\u017e\u00ed se sout\u011b\u017eit s nejzbl\u00e1znilej\u0161\u00edmi z bl\u00e1zniv\u00fdch,\" napsal n\u011bkdo jin\u00fd na Twitteru.", "ref": "\u201eKouk\u00e1m, \u017ee Wendy se dneska vy\u0159\u00e1dila a sna\u017e\u00ed se konkurovat t\u011bm nej\u0161\u00edlen\u011bj\u0161\u00edm z \u0161\u00edlen\u00fdch,\u201c tweetoval dal\u0161\u00ed \u010dlov\u011bk."}
{"src": "Rogers has been vocal about her stance against communism before on social media.", "mt": "Rogers byla hlasit\u00e1 v tom, \u017ee je proti komunismu, a to i na soci\u00e1ln\u00edch m\u00e9di\u00edch.", "ref": "Rogersov\u00e1 se ji\u017e d\u0159\u00edve na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch vyjad\u0159ovala ke sv\u00e9mu postoji v\u016f\u010di komunismu."}
{"src": "In September, she called Labor Day a \"Communist Holiday\" without further explanation.", "mt": "V z\u00e1\u0159\u00ed ozna\u010dila Labor Day jako \"komunistick\u00fd sv\u00e1tek\" bez dal\u0161\u00edho vysv\u011btlen\u00ed.", "ref": "V z\u00e1\u0159\u00ed ozna\u010dila Sv\u00e1tek pr\u00e1ce za \u201ekomunistick\u00fd sv\u00e1tek\u201c ani\u017e by to d\u00e1le vysv\u011btlila."}
{"src": "Her tweet was mocked among social media users, including The Arizona House Democrats, who replied: \"Says the heart and soul of Arizona's Republican Party (prove us wrong).\"", "mt": "Jej\u00ed tweet byla na soci\u00e1ln\u00edch m\u00e9di\u00edch vy\u0165uk\u00e1na, v\u010detn\u011b Arizona House Democrats, kte\u0159\u00ed odpov\u011bd\u011bli: \"\u0158\u00edk\u00e1 srdce a du\u0161e Arizonsk\u00e9 Republik\u00e1nsk\u00e9 strany (dok\u00e1\u017eete n\u00e1m to vy", "ref": "Jej\u00ed tweet se stal ter\u010dem posm\u011bchu u\u017eivatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed, v\u010detn\u011b arizonsk\u00fdch demokrat\u016f, kte\u0159\u00ed j\u00ed odpov\u011bd\u011bli: \u201e\u0158\u00edk\u00e1 srdce a du\u0161e arizonsk\u00e9 republik\u00e1nsk\u00e9 strany (doka\u017ete n\u00e1m, \u017ee se m\u00fdl\u00ed).\u201c"}
{"src": "\"You do realize that if you keep falsely calling all good things communist you're only going to make communism more attractive, no?\" asked another social media user.", "mt": "\"Rozum\u00edte, \u017ee pokud budete nad\u00e1le l\u017eiv\u011b ozna\u010dovat v\u0161echno dobr\u00e9 za komunistick\u00e9, budete pouze komunistick\u00e9 ideje zvy\u0161ovat na atraktivitu?\" zeptal se jin\u00fd u\u017eivatel soci\u00e1ln\u00edch m\u00e9di\u00ed.", "ref": "\u201eUv\u011bdomujete si, \u017ee kdy\u017e budete v\u0161echny dobr\u00e9 v\u011bci naz\u00fdvat nepr\u00e1vem komunistick\u00fdmi, jenom t\u00edm zv\u00fd\u0161\u00edte atraktivitu komunismu?\u201c zeptal se dal\u0161\u00ed z u\u017eivatel\u016f soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed."}
{"src": "Republican Senator Wendy Rogers warned against communists in America and called for having more \"bold Christians\" in office.", "mt": "Republik\u00e1nsk\u00fd sen\u00e1tor Wendy Rogers varoval p\u0159ed komunisty v Americe a vyzval k tomu, aby v \u00fa\u0159adu byli v\u00edce \"odv\u00e1\u017en\u00ed k\u0159es\u0165an\u00e9\".", "ref": "Republik\u00e1nsk\u00e1 sen\u00e1torka Wendy Rogersov\u00e1 varovala p\u0159ed komunisty v Americe a vyzvala, aby v \u00fa\u0159adech bylo v\u00edce \u201eodv\u00e1\u017en\u00fdch k\u0159es\u0165an\u016f\u201c."}
{"src": "Writer Shiv Ramdas also denounced the tweet by paraphrasing her own words: \"'working is Communism.'\"", "mt": "P\u00ed\u0161e se o spisovateli Shiv Ramdasovi, kter\u00fd o tweetu napsal: \"pr\u00e1ce je komunismus.\"", "ref": "Spisovatel Shiv Ramdas tak\u00e9 odsoudil tweet parafr\u00e1zov\u00e1n\u00edm jej\u00edch vlastn\u00edch slov: \u201epr\u00e1ce je komunismus\u201c."}
{"src": "Separately, Rogers has frequently suggested that Donald Trump won the 2020 presidential election and called for a new election.", "mt": "Odd\u011blen\u011b Rogers \u010dasto navrhl, \u017ee Donald Trump vyhr\u00e1l prezidentskou volbu v roce 2020 a vyzval k nov\u00e9 volb\u011b.", "ref": "D\u0159\u00edve Rogersov\u00e1 \u010dasto tvrdila, \u017ee Donald Trump vyhr\u00e1l prezidentsk\u00e9 volby v roce 2020, a vyz\u00fdvala k nov\u00fdm volb\u00e1m."}
{"src": "\"I call for the Biden electors to be recalled to Arizona & a new election must be conducted.", "mt": "\"\u017d\u00e1d\u00e1m o to, aby Bidenovi voli\u010di byli odvol\u00e1ni do Arizony & musela b\u00fdt provedena nov\u00e1 volba.", "ref": "\u201eVyz\u00fdv\u00e1m k odvol\u00e1n\u00ed Bidenov\u00fdch volitel\u016f v Arizon\u011b a k nov\u00fdm volb\u00e1m."}
{"src": "Arizona's electors must not be awarded fraudulently...\" the senator tweeted in July.", "mt": "Arizona\u0161t\u00ed voli\u010di nesm\u011bj\u00ed b\u00fdt podvodn\u011b odevzd\u00e1ni... sen\u00e1tor napsal v \u010dervenci.", "ref": "Arizon\u0161t\u00ed volitel\u00e9 nesm\u00ed b\u00fdt odm\u011bn\u011bni podvodn\u011b...\u201c tweetovala sen\u00e1torka v \u010dervenci."}
{"src": "In July, Rogers campaigned for the election to be decertified and previously launched a petition that she claimed gained 663,000 signatures.", "mt": "V \u010dervenci kampa\u0148ovala Rogers za to, aby volby byly deklarov\u00e1ny neplatn\u00fdmi a d\u0159\u00edve spustila petici, kterou tvrdila, \u017ee z\u00edskala 663 000 podpis\u016f.", "ref": "V \u010dervenci Rogersov\u00e1 vedla kampa\u0148 za zru\u0161en\u00ed platnosti voleb a p\u0159edt\u00edm spustila petici, pod kterou podle sv\u00fdch slov z\u00edskala 663 000 podpis\u016f."}
{"src": "\"Things are really taking off!", "mt": "\"V\u0161echno se opravdu rozb\u011bhlo!", "ref": "\u201eV\u011bci se daly do pohybu!"}
{"src": "Let's get to 1 million ASAP.", "mt": "Poj\u010fme se dostat na 1 milion co nejd\u0159\u00edve.", "ref": "Z\u00edskejme CO NEJD\u0158\u00cdV 1 milion."}
{"src": "Audit results are coming soon, more states are coming online,\" she tweeted in September.", "mt": "V\u00fdsledky auditu se brzy objev\u00ed, v\u00edce st\u00e1t\u016f se bude p\u0159ipojovat,\" napsala v z\u00e1\u0159\u00ed.", "ref": "V\u00fdsledky kontroly budou brzy k dispozici, dal\u0161\u00ed st\u00e1ty jsou online,\u201c tweetovala v z\u00e1\u0159\u00ed."}
{"src": "The Trump supporter has also pushed for debunked claims of voter fraud in Arizona.", "mt": "Trump\u016fv podporovatel se tak\u00e9 sna\u017eil prosadit dezinterpretovan\u00e9 tvrzen\u00ed o podvodu voli\u010d\u016f v Arizon\u011b.", "ref": "Trumpova p\u0159\u00edznivkyn\u011b tak\u00e9 prosazovala vyvr\u00e1cen\u00e1 tvrzen\u00ed o volebn\u00edch podvodech v Arizon\u011b."}
{"src": "Newsweek contacted Senator Rogers' office for comment.", "mt": "Newsweek se obr\u00e1til na Sen\u00e1tora Rogers' kancel\u00e1\u0159 se \u017e\u00e1dost\u00ed o koment\u00e1\u0159.", "ref": "Newsweek po\u017e\u00e1dal kancel\u00e1\u0159 sen\u00e1torky Rogersov\u00e9 o koment\u00e1\u0159."}
{"src": "1.-Go to your Home screen.", "mt": "1.-P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho obrazovky.", "ref": "1.-P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "2.-Tap the  menu( 3 horizontal lines) More icon at the bottom of the screen.", "mt": "2.-Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko menu (3 horizont\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1ry) More na spodn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "2.-Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky (3 vodorovn\u00e9 \u010d\u00e1ry)."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Accounts.", "mt": "Tap Accounts.", "ref": "Klikn\u011bte na \u00da\u010dty."}
{"src": "Under #PRS_ORG#, tap Sign out.", "mt": "Pod #PRS_ORG#, klepn\u011bte na tla\u010d\u00edtko Sign out.", "ref": "Pod #PRS_ORG# klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "A confirmation screen will appear.", "mt": "Vyp\u00ed\u0161e se obrazovka potvrzen\u00ed.", "ref": "Zobraz\u00ed se obrazovka potvrzen\u00ed."}
{"src": "Tap Sign out.", "mt": "P\u0159ihl\u00e1sit se.", "ref": "Klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed."}
{"src": "The other thing you can try is to perform a factory reset to your device and then check if it gets detected by your computer", "mt": "Dal\u0161\u00ed v\u011bc\u00ed, kterou m\u016f\u017eete vyzkou\u0161et, je prov\u00e9st faktorov\u00e9 reset va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed a pot\u00e9 zkontrolovat, zda se ho po\u010d\u00edta\u010d za\u010dne rozpozn\u00e1vat.", "ref": "Dal\u0161\u00ed v\u011bc, kterou m\u016f\u017eete zkusit, je prov\u00e9st obnoven\u00ed tov\u00e1rn\u00edho nastaven\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed a pot\u00e9 zkontrolovat, zda jej po\u010d\u00edta\u010d detekuje"}
{"src": "To do this, please follow these instructions:", "mt": "Pro to pros\u00edm, postupujte podle t\u011bchto instrukc\u00ed:", "ref": "Chcete-li to prov\u00e9st, postupujte podle t\u011bchto pokyn\u016f:"}
{"src": "If possible, back up any books or documents that you added to your eReader using #PRS_ORG#, or that you manually added using your computer.", "mt": "Pokud je to mo\u017en\u00e9, zkontrolujte, zda jste ulo\u017eili n\u011bjak\u00e9 knihy nebo dokumenty, kter\u00e9 jste p\u0159idali do sv\u00e9ho eReaderu pomoc\u00ed #PRS_ORG#, nebo kter\u00e9 jste p\u0159idali ru\u010dn\u011b pomoc\u00ed sv\u00e9ho po\u010d\u00edta\u010de.", "ref": "Pokud je to mo\u017en\u00e9, z\u00e1lohujte v\u0161echny knihy nebo dokumenty, kter\u00e9 jste p\u0159idali do \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih pomoc\u00ed #PRS_ORG# nebo kter\u00e9 jste p\u0159idali ru\u010dn\u011b pomoc\u00ed po\u010d\u00edta\u010de."}
{"src": "You do not need to back up any books you bought from #PRS_ORG#.", "mt": "Nemus\u00edte si \u017e\u00e1dn\u00e9 knihy, kter\u00e9 jste zakoupili od #PRS_ORG#, z\u00e1lohovat.", "ref": "Nemus\u00edte z\u00e1lohovat \u017e\u00e1dn\u00e9 knihy, ze kter\u00fdch jste si koupili od #PRS_ORG#."}
{"src": "Any books you purchased from #PRS_ORG# can be re-downloaded from the #PRS_ORG# #PRS_ORG# after a factory reset.", "mt": "Kter\u00e9koliv knihy, kter\u00e9 jste zakoupili od #PRS_ORG#, m\u016f\u017eete st\u00e1hnout zp\u011bt od #PRS_ORG# po resetu tov\u00e1rn\u00edho nastaven\u00ed.", "ref": "V\u0161echny knihy, kter\u00e9 jste zakoupili od #PRS_ORG#, lze po obnoven\u00ed tov\u00e1rn\u00edho nastaven\u00ed znovu st\u00e1hnout z #PRS_ORG# #PRS_ORG#."}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap Home at the top of the screen.", "mt": "P\u0159epn\u011bte se dom\u016f na horn\u00ed stran\u011b obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na polo\u017eku Dom\u016f na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Tap Factory reset under Advanced.", "mt": "Tap Factory reset under Advanced.", "ref": "Klikn\u011bte na Obnovit tov\u00e1rn\u00ed nastaven\u00ed v \u010d\u00e1sti Pokro\u010dil\u00e9."}
{"src": "Tap Reset Now.", "mt": "Tap Reset Now.", "ref": "Klikn\u011bte na Resetovat nyn\u00ed."}
{"src": "I'm still with you", "mt": "Jsem st\u00e1le s v\u00e1mi.", "ref": "Jsem st\u00e1le s v\u00e1ma"}
{"src": "Long queues for Banksy's shirts supporting statue-toppling protesters", "mt": "Dlouh\u00e9 fronty na tri\u010dka Banksyho podporuj\u00edc\u00ed protestuj\u00edc\u00ed, kte\u0159\u00ed se pokou\u0161eli srazit sochy.", "ref": "Dlouh\u00e9 \u0159ady na ko\u0161ile od Banksyho podporuj\u00edc\u00ed protestuj\u00edc\u00ed svrhuj\u00edc\u00ed sochy"}
{"src": "Crowds desperate to buy shirts designed by the mysterious street artist Banksy have been seen in Bristol, UK.", "mt": "Tis\u00edce lid\u00ed, kter\u00e9 se v Bristolu v UK sna\u017e\u00ed koupit tri\u010dka od tajemn\u00e9ho uli\u010dn\u00edho um\u011blce Banksyho, se shrom\u00e1\u017edily p\u0159ed obchody.", "ref": "\u0158ady zoufale tou\u017e\u00edc\u00ed po koupi ko\u0161ile navr\u017een\u00e9 tajemn\u00fdm pouli\u010dn\u00edm um\u011blcem Banksym byly vid\u011bt v Bristolu ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed."}
{"src": "They were released to support protesters on trial for toppling a slave trader statue during a Black Lives Matter march.", "mt": "Byly propu\u0161t\u011bny, aby podpo\u0159ily protestuj\u00edc\u00ed, kte\u0159\u00ed byli na soud za topen\u00ed sochy otrok\u00e1\u0159e b\u011bhem pochodu Black Lives Matter.", "ref": "ty byly uvoln\u011bny pro podporu protestuj\u00edc\u00edch proti soudn\u00edmu \u0159\u00edzen\u00ed s \u00fa\u010dastn\u00edky svr\u017een\u00ed sochy obchodn\u00edka s otroky b\u011bhem pochodu Black Lives Matter."}
{"src": "Banksy designed the limited edition \"souvenir shirts\" to mark the trial of four people charged with damaging a controversial statue in Bristol last year.", "mt": "Banksy navrhl omezenou edici \"pam\u011btn\u00edch tri\u010dek\" k oslav\u011b procesu \u010dty\u0159 lid\u00ed, kte\u0159\u00ed byli obvin\u011bni z po\u0161kozen\u00ed kontroverzn\u00ed sochy v Bristolu lon", "ref": "Banksy ozna\u010dil limitovanou edici jako \u201esuven\u00fdrov\u00e9 ko\u0161ile\u201c, aby ozna\u010dil pokus \u010dty\u0159 lid\u00ed obvin\u011bn\u00fdch z po\u0161kozen\u00ed kontroverzn\u00ed sochy v Bristolu minul\u00fd rok."}
{"src": "\"All proceeds to the defendants so they can go for a pint,\" the artist wrote on Instagram.", "mt": "\"V\u0161ech zisk\u016f se bude z\u00fa\u010dastnit obhajoba, aby mohli zaj\u00edt na pivo,\" napsal um\u011blec na Instagramu.", "ref": "\u201eV\u0161echny v\u00fdnosy jdou na obvin\u011bn\u00e9, aby mohli j\u00edt na pivo\u201c, napsal um\u011blec na Instalgramu."}
{"src": "Sold for \u00a325 ($33) plus VAT and limited to only one item per person at several shops, the shirt has been in such demand that people queued around blocks to get it.", "mt": "Pro \u00a325 (33 dolar\u016f) plus DPH a omezeno na pouze jeden p\u0159edm\u011bt na osobu v n\u011bkolika obchodech, triko bylo tak popul\u00e1rn\u00ed, \u017ee lid\u00e9 \u010dekali v \u0159ad\u011b kolem blok\u016f,", "ref": "Prod\u00e1valy se za 25 liber plus DPH a byly omezeny pouze na jeden kus na osobu v n\u011bkolika obchodech, po ko\u0161ili byla takov\u00e1 popt\u00e1vka, \u017ee lid\u00e9 st\u00e1li v \u0159ad\u011b kolem blok\u016f, aby ji dostali."}
{"src": "An almost two-minute long video posted on Twitter shows an endless line of customers.", "mt": "Video t\u00e9m\u011b\u0159 dvouminutov\u00e9, kter\u00fd byl na Twitteru zve\u0159ejn\u011bn, ukazuje nekone\u010dnou frontu z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "ref": "T\u00e9m\u011b\u0159 dv\u011b minuty dlouh\u00e9 video poslan\u00e9 na Twitteru ukazuje nekone\u010dnou \u0159adu z\u00e1kazn\u00edk\u016f."}
{"src": "UK media reported that \"thousands\" were eager to raise cash for the protesters by purchasing the gray T-shirt, which depicts an empty plinth with \"Bristol\" written above it.", "mt": "Britsk\u00e9 m\u00e9dia informovaly, \u017ee \u201etis\u00edce\u201c lid\u00ed cht\u011bly p\u0159isp\u011bt na protesty t\u00edm, \u017ee si koup\u00ed \u0161ed\u00fd triko s pr\u00e1zdn\u00fdm podstavcem a nad n\u00edm s n\u00e1pisem \u201e", "ref": "M\u00e9dia ve Velk\u00e9 Brit\u00e1nii hl\u00e1sila, \u017ee \u201etis\u00edce lid\u00ed\u201c nedo\u010dkav\u011b vyb\u00edrali hotovost pro protestuj\u00edc\u00ed zakoupen\u00edm \u0161ed\u00e9ho tri\u010dka, kter\u00e9 zobrazuje pr\u00e1zdn\u00fd podstavec s napsan\u00fdm Bristol nad n\u00edm."}
{"src": "It refers to a toppled bronze memorial to the 17th century merchant Edward Colston, who was involved in the transatlantic slave trade.", "mt": "Odkazuje na zbouran\u00fd bronzov\u00fd pomn\u00edk 17. stolet\u00ed obchodn\u00edkovi Edwardu Colstonovi, kter\u00fd se zapojil do transatlantick\u00e9ho obchodu s otroky.", "ref": "T\u00fdk\u00e1 se svr\u017een\u00e9ho bronzov\u00e9ho pam\u00e1tn\u00edku kupce ze 17. stolet\u00ed Edwarda Colstona, kter\u00fd byl zapojen do transatlantick\u00e9ho obchodu s otroky."}
{"src": "The activists, known as the \"Colston Four,\" are facing a trial at Bristol Crown Court next week, charged with inflicting criminal damage to a monument belonging to the city council.", "mt": "Aktivist\u00e9, zn\u00e1m\u00ed jako \"Colston Four\", \u010del\u00ed soudn\u00edmu procesu v Bristolsk\u00e9m kr\u00e1lovsk\u00e9m soud\u011b p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden, obvin\u011bni z podn\u011bcov\u00e1n\u00ed k trestn\u00e9mu \u010dinu po\u0161kozen\u00ed", "ref": "Aktivist\u00e9 zn\u00e1m\u00ed jako \u201eColston \u010dty\u0159i\u201c \u010del\u00ed soudn\u00edmu \u0159\u00edzen\u00ed v Korunn\u00edho soudu v Bristolu p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden, byli obvin\u011bni ze zp\u016fsoben\u00ed krimin\u00e1ln\u00edho po\u0161kozen\u00ed pam\u00e1tn\u00edku pat\u0159\u00edc\u00edho m\u011bstsk\u00e9 rad\u011b."}
{"src": "The men - who have all pleaded not guilty - are accused of sinking the statue \"without lawful excuse.\"", "mt": "Mu\u017ei - kte\u0159\u00ed v\u0161ichni odm\u00edtli vinu - jsou obvin\u011bni z potopen\u00ed sochy \"bez z\u00e1konn\u00e9ho d\u016fvodu\".", "ref": "Mu\u017ei, kte\u0159\u00ed byli v\u0161ichni shled\u00e1ni nevinn\u00ed - jsou obvin\u011bni ze svr\u017een\u00ed sochy \u201ebez z\u00e1konn\u00e9ho ospravedln\u011bn\u00ed\u201c."}
{"src": "Praised by some for leaving money to various charitable causes after his death, the controversial trader's statue was attacked in June 2020, when a protest supporting the Black Lives Matter (BLM) movement was happening in the city.", "mt": "Ochva\u0159ov\u00e1n n\u011bkter\u00fdmi za to, \u017ee po sv\u00e9 smrti zanechal pen\u00edze na r\u016fzn\u00e9 charitativn\u00ed \u00fa\u010dely, byl v \u010dervnu 2020 napaden socha kontroverzn\u00edho obchodn\u00edka, kdy\u017e se v m\u011bst\u011b kon", "ref": "Veleben\u00fd n\u011bkter\u00fdmi po jeho smrti za to, \u017ee zanechal pen\u00edze na r\u016fzn\u00e9 dobro\u010dinn\u00e9 \u00fa\u010dely, kontroverzn\u00ed socha byla napadena v \u010dervnu 2020, kdy\u017e se ve m\u011bst\u011b konal protest podporuj\u00edc\u00ed hnut\u00ed Black Lives Matter (BLM)."}
{"src": "The damaged plinth and graffitied statue was later recovered by the city council from Bristol Harbour, where it was thrown during the unrest, and re-emerged as a local museum exhibit, alongside a curated selection of BLM posters from the march.", "mt": "Po\u0161kozen\u00fd podstavec a graffiti na sochu byl pozd\u011bji vr\u00e1cen m\u011bstskou radou z p\u0159\u00edstavu Bristol, kde byl vr\u017een b\u011bhem nepokoj\u016f, a znovu se objevil jako m\u00edstn\u00ed expozice muzea", "ref": "Po\u0161kozen\u00fd podstavec a posprejovan\u00e1 socha byla pozd\u011bji obnovena m\u011bstskou radou v Bristolsk\u00e9m p\u0159\u00edstavu, kam byla p\u0159ivezena b\u011bhem nepokoj\u016f, a znovu uk\u00e1z\u00e1na jako v\u00fdstavn\u00ed expon\u00e1t v m\u00edstn\u00edm muzeu, spolu se zaji\u0161t\u011bn\u00fdm v\u00fdb\u011brem plak\u00e1t\u016f BLM z tohoto pochodu."}
{"src": "A sculpture of a BLM protester was erected on the empty plinth previously occupied by Colston.", "mt": "Socha protestuj\u00edc\u00edho z BLM byla vystavena na pr\u00e1zdn\u00e9m podstavci, kter\u00fd d\u0159\u00edve obsadil Colston.", "ref": "Na pr\u00e1zdn\u00e9m podstavci p\u0159edt\u00edm obsazen\u00e9m Colstonem byla vzty\u010dena socha protestuj\u00edc\u00edho BLM."}
{"src": "I'm unable to make any changes once the order has been placed however, when the rider leaves the restaurant you will be able to contact them through the app.", "mt": "Nemohu prov\u00e9st \u017e\u00e1dn\u00e9 zm\u011bny jednou, kdy\u017e je objedn\u00e1vka byla odesl\u00e1na. Nicm\u00e9n\u011b, kdy\u017e je kur\u00fdr odch\u00e1z\u00ed z restaurace, budete moci kontaktovat je prost\u0159ednictv\u00edm aplikace.", "ref": "Po zad\u00e1n\u00ed objedn\u00e1vky nemohu prov\u00e9st \u017e\u00e1dn\u00e9 zm\u011bny, ale kdy\u017e jezdec opust\u00ed restauraci, budete ho moci kontaktovat prost\u0159ednictv\u00edm aplikace."}
{"src": "You can also track your rider through the app and phone them once they\u2019re nearby.", "mt": "M\u016f\u017eete tak\u00e9 sledovat sv\u00e9ho jezdce prost\u0159ednictv\u00edm aplikace a zavolat mu, jakmile bude v bl\u00edzkosti.", "ref": "M\u016f\u017eete tak\u00e9 sledovat sv\u00e9ho jezdce prost\u0159ednictv\u00edm aplikace a zavolat mu, jakmile bude pobl\u00ed\u017e."}
{"src": "For future orders, you can add instructions for your rider by editing your saved addresses in the app.", "mt": "Pro budouc\u00ed objedn\u00e1vky m\u016f\u017eete p\u0159idat instrukce pro sv\u00e9ho kur\u00fdra \u00fapravou ulo\u017een\u00fdch adres v aplikaci.", "ref": "Pro budouc\u00ed objedn\u00e1vky m\u016f\u017eete p\u0159idat pokyny pro sv\u00e9ho jezdce \u00fapravou ulo\u017een\u00fdch adres v aplikaci."}
{"src": "Regrettably the prices of the items are as they show online, we cannot change or reduce this for you", "mt": "S l\u00edtost\u00ed ceny polo\u017eek jsou takov\u00e9, jak je zobrazuj\u00ed online, nem\u016f\u017eeme je pro v\u00e1s zm\u011bnit nebo sn\u00ed\u017eit.", "ref": "Ceny polo\u017eek jsou bohu\u017eel takov\u00e9, jak\u00e9 jsou zobrazeny online, nem\u016f\u017eeme to pro v\u00e1s zm\u011bnit ani sn\u00ed\u017eit"}
{"src": "The lead times are as advertised on the website.", "mt": "Cesta od dod\u00e1n\u00ed je stejn\u00e1 jako je uvedena na webu.", "ref": "Dodac\u00ed lh\u016fty jsou takov\u00e9, jak je uvedeno na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "As we do not carry stock then all items are made to order, shipped on to us here at #URL# and then sent onto yourselves.", "mt": "Asi\u017ee nem\u00e1me sklad, tak v\u0161echna zbo\u017e\u00ed se vyr\u00e1b\u00ed na zak\u00e1zku, expedujeme na n\u00e1s na #URL# a pot\u00e9 je odes\u00edl\u00e1me k v\u00e1m.", "ref": "Vzhledem k tomu, \u017ee nevedeme sklad, v\u0161echny polo\u017eky jsou vyr\u00e1b\u011bny na zak\u00e1zku, odesl\u00e1ny k n\u00e1m zde na #URL# a pot\u00e9 zasl\u00e1ny v\u00e1m."}
{"src": "That is why we ask that you allow these lead times please.", "mt": "Proto pros\u00edme, aby jste n\u00e1m dovolili tyto lh\u016fty.", "ref": "Proto v\u00e1s \u017e\u00e1d\u00e1me, abyste povolili tyto dodac\u00ed lh\u016fty."}
{"src": "The lead time showing is when the next batch is due to arrive.", "mt": "Cesta do zobrazen\u00ed je \u010das, kdy p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed bal\u00ed\u010dek m\u00e1 dorazit.", "ref": "Zobrazuje se dodac\u00ed lh\u016fta, kdy m\u00e1 dorazit dal\u0161\u00ed d\u00e1vka."}
{"src": "Family pays tribute to \"energetic\" 18-year-old stabbed to death in Birmingham", "mt": "Rodina zaplatila poklonu \"energetick\u00e9mu\" 18let\u00e9mu chlapci, kter\u00fd byl v Birminghamu zabit no\u017eem.", "ref": "Rodina vzdala hold 18let\u00e9mu mlad\u00edkovi \u201epln\u00e9mu energie\u201c ubodan\u00e9mu v Birminghamu"}
{"src": "The family of a teenager who was stabbed to death in Birmingham have described him as a \"young, energetic 18-year-old\" who dreamed of being a digital marketing specialist.", "mt": "Rodina teenager, kter\u00fd byl v Birminghamu zabit, jej popsal jako \"mlad\u00e9ho, energick\u00e9ho 18let\u00e9ho\", kter\u00fd snil o tom, \u017ee se stane specialistou na digit\u00e1ln\u00ed marketing.", "ref": "Rodina teenagera, kter\u00fd byl ubod\u00e1n v Birminghamu, ho popsala jako \u201eosmn\u00e1ctilet\u00e9ho mlad\u00edka pln\u00e9ho s\u00edly\u201c, kter\u00fd snil o tom, \u017ee se stane specialistou na digit\u00e1ln\u00ed marketing."}
{"src": "Yahya Sharif was found seriously injured in Coventry Road, Small Heath, just before 5.30pm on Friday, West Midlands Police said.", "mt": "Yahya Sharif byl nalezen v\u00e1\u017en\u011b zran\u011bn\u00fd na ulici Coventry Road v Small Heath, jen p\u0159ed 17:30 v p\u00e1tek, uvedla policie West Midlands.", "ref": "Policie West Midlands uvedla, \u017ee Yahya Sharif byl nalezen v\u00e1\u017en\u011b zran\u011bn\u00fd na Coventry Road ve Small Heath v p\u00e1tek p\u0159ed p\u016fl \u0161estou ve\u010der."}
{"src": "Police were called to the scene by the ambulance service.", "mt": "Policie byla povol\u00e1na na m\u00edsto zdravotn\u00ed slu\u017eby.", "ref": "Policii zavolali na m\u00edsto z\u00e1chran\u00e1\u0159i."}
{"src": "Despite the best efforts of paramedics, Yahya, from Nechells, was confirmed dead at the scene.", "mt": "A\u010dkoli se paramedici sna\u017eili, Yahya, z Nechelle, byl potvrzen za mrtv\u00e9ho na m\u00edst\u011b.", "ref": "P\u0159es ve\u0161kerou snahu z\u00e1chran\u00e1\u0159\u016f byla u Yahyae z Nechellsu na m\u00edst\u011b konstatov\u00e1na smrt."}
{"src": "A post-mortem revealed he died from a stab wound to the chest.", "mt": "Po\u0161kozen\u00ed t\u011bla odhalilo, \u017ee zem\u0159el na bodnut\u00ed do hrudn\u00edku.", "ref": "Pitva uk\u00e1zala, \u017ee zem\u0159el na n\u00e1sledky bodn\u00e9 r\u00e1ny do hrudn\u00edku."}
{"src": "A statement released on behalf of his family said: \"We cannot believe that Yahya has disappeared from our eyes.", "mt": "Prohl\u00e1\u0161en\u00ed vydan\u00e9 jm\u00e9nem jeho rodiny uvedlo: \"Nem\u016f\u017eeme uv\u011b\u0159it, \u017ee Yahya zmizel z na\u0161ich o\u010d\u00ed.", "ref": "V prohl\u00e1\u0161en\u00ed jm\u00e9nem rodiny stoj\u00ed: \u201eNem\u016f\u017eeme uv\u011b\u0159it tomu, \u017ee Yahya n\u00e1m zmizel z o\u010d\u00ed."}
{"src": "We still don't know the reason he was killed.", "mt": "Dostali jsme se na to, \u017ee byl zabit, ale nev\u00edme pro\u010d.", "ref": "St\u00e1le nev\u00edme d\u016fvod, pro\u010d byl zabit."}
{"src": "A young, energetic 18-year-old, his dream was to be a digital marketing specialist.", "mt": "Mlad\u00fd, energick\u00fd 18let\u00fd, jeho snem bylo b\u00fdt specialistou na digit\u00e1ln\u00ed marketing.", "ref": "Mlad\u00fd, osmn\u00e1ctilet\u00fd mlad\u00edk pln\u00fd energie snil o tom, \u017ee se stane specialistou na digit\u00e1ln\u00ed marketing."}
{"src": "The whole community are shocked.", "mt": "Cel\u00e1 komunita je \u0161okov\u00e1na.", "ref": "Cel\u00e1 spole\u010dnost je v \u0161oku."}
{"src": "May God be with the family he left behind, especially his parents.\"", "mt": "B\u016fh s rodinou, kterou zanechal, zvl\u00e1\u0161t\u011b s jeho rodi\u010di.", "ref": "B\u016fh bu\u010f s rodinou, kterou po sob\u011b zanechal, zejm\u00e9na s jeho rodi\u010di.\u201c"}
{"src": "Detectives have been gathering CCTV and other evidence as they try to piece together what happened and identify and trace who stabbed the teenager.", "mt": "Detektivov\u00e9 sb\u00edraj\u00ed d\u016fkazy z kamer a dal\u0161\u00edch zdroj\u016f, aby se pokusili zjistit, co se stalo, a identifikovat a vyp\u00e1trat toho, kdo teenageru ubodal.", "ref": "Detektivov\u00e9 shroma\u017e\u010fuj\u00ed kamerov\u00e9 z\u00e1znamy a dal\u0161\u00ed d\u016fkazy, aby zjistili, co se stalo a identifikovali a vyp\u00e1trali, kdo mlad\u00edka pobodal."}
{"src": "Detective Inspector Hannah Whitehouse, from the homicide unit, said: \"Yahya was just 18 and with his life ahead of him.", "mt": "Detektiv-inspektor Hannah Whitehouse z odd\u011blen\u00ed vra\u017ed \u0159ekla: \"Yahya byl jen 18 let a s \u017eivotem p\u0159ed sebou.", "ref": "Detektiv inspektor Hannah Whitehouseov\u00e1 z odd\u011blen\u00ed vra\u017ed \u0159ekla: \u201eYahya m\u011bl teprve 18 a cel\u00fd \u017eivot p\u0159ed sebou."}
{"src": "This has now been taken away in the most tragic of circumstances.", "mt": "To se nyn\u00ed stalo v nejtragi\u010dt\u011bj\u0161\u00edch okolnostech odebr\u00e1no.", "ref": "P\u0159i\u0161el o n\u011bj za t\u011bch nejtragi\u010dt\u011bj\u0161\u00edch okolnost\u00ed."}
{"src": "There is no clear motive for the attack and we're working round the clock to identify and trace who was responsible.", "mt": "Nen\u00ed jasn\u00e9, pro\u010d k \u00fatoku do\u0161lo, a pracujeme nep\u0159etr\u017eit\u011b na identifikaci a sledov\u00e1n\u00ed toho, kdo za n\u00edm st\u00e1l.", "ref": "Motiv \u00fatoku nen\u00ed jasn\u00fd a my nep\u0159etr\u017eit\u011b pracujeme na identifikaci a vyp\u00e1tr\u00e1n\u00ed pachatele."}
{"src": "We've spoken to a number of witnesses but we still need to hear from anyone with information who can help us.", "mt": "Mluvili jsme s n\u011bkolika sv\u011bdky, ale st\u00e1le pot\u0159ebujeme sly\u0161et od ka\u017ed\u00e9ho, kdo m\u00e1 n\u011bjak\u00e9 informace, kter\u00e9 n\u00e1m mohou pomoci.", "ref": "Hovo\u0159ili jsme s \u0159adou sv\u011bdk\u016f, ale st\u00e1le pot\u0159ebujeme informace od v\u0161ech, kte\u0159\u00ed n\u00e1m mohou pomoci."}
{"src": "I'd appeal for those who were there at the time to do the right thing, come and speak to us and tell us exactly what happened and why.", "mt": "\u017d\u00e1d\u00e1m ty, kte\u0159\u00ed tam byli v t\u00e9 dob\u011b, aby ud\u011blali spr\u00e1vnou v\u011bc, p\u0159ijdou a \u0159ekn\u011bte n\u00e1m p\u0159esn\u011b, co se stalo a pro\u010d.", "ref": "Cht\u011bla bych apelovat na ty, kte\u0159\u00ed tam tehdy byli, aby ud\u011blali spr\u00e1vnou v\u011bc, p\u0159i\u0161li a promluvili si n\u00e1mi a \u0159ekli n\u00e1m, co se p\u0159esn\u011b stalo a pro\u010d."}
{"src": "It's the least Yahya's family deserve.\"", "mt": "Je to nejm\u00e9n\u011b, co si zaslou\u017e\u00ed Yahyova rodina.", "ref": "To je to nejmen\u0161\u00ed, co si Yahyova rodina zaslou\u017e\u00ed.\u201c"}
{"src": "Anyone with any information should call 101, quoting reference number 3643 10/12/21.", "mt": "Kdokoliv m\u00e1 n\u011bjak\u00e9 informace, m\u011bl by zavolat na \u010d\u00edslo 101 a uv\u00e9st \u010d\u00edslo odkazu 3643 10/12/21.", "ref": "Kdokoliv s n\u011bjakou informac\u00ed m\u00e1 volat 101 a uv\u00e9st referen\u010dn\u00ed \u010d\u00edslo 3643 10/12/21."}
{"src": "I understand, but my colleague explained yesterday that we have to be in touch with the warehouse, this has been done for you - so we are awaiting the reply.", "mt": "Rozum\u00edm, ale m\u016fj kolega vysv\u011btlil v\u010dera, \u017ee mus\u00edme b\u00fdt v kontaktu s skladi\u0161t\u011bm, a to bylo pro v\u00e1s provedeno - tak tedy \u010dek\u00e1me na odpov\u011b\u010f.", "ref": "Rozum\u00edm, ale m\u016fj kolega v\u010dera vysv\u011btlil, \u017ee mus\u00edme b\u00fdt v kontaktu se skladem, bylo to provedeno pro v\u00e1s - tak\u017ee \u010dek\u00e1me na odpov\u011b\u010f."}
{"src": "As soon as we have the information, we can then let you know the whereabouts of your order", "mt": "Jakmile budeme m\u00edt informace, budeme v\u00e1s informovat o um\u00edst\u011bn\u00ed va\u0161\u00ed objedn\u00e1vky.", "ref": "Jakmile budeme m\u00edt informace, m\u016f\u017eeme v\u00e1m d\u00e1t v\u011bd\u011bt, kde se va\u0161e objedn\u00e1vka nach\u00e1z\u00ed"}
{"src": "The item was due to dispatch 18.12", "mt": "P\u0159edm\u011bt m\u011bl b\u00fdt odesl\u00e1n 18.12.", "ref": "Term\u00edn odesl\u00e1n\u00ed polo\u017eky byl 18.12"}
{"src": "Change your font settings with the menu at the bottom:", "mt": "P\u0159epn\u011bte si nastaven\u00ed p\u00edsma pomoc\u00ed menu v doln\u00ed \u010d\u00e1sti:", "ref": "Zm\u011b\u0148te nastaven\u00ed p\u00edsma pomoc\u00ed nab\u00eddky ve spodn\u00ed \u010d\u00e1sti:"}
{"src": "Adjust font style: Tap the dropdown menu beside \u2018Font Face\u2019 to select from a list of available fonts.", "mt": "P\u0159izp\u016fsobit styl p\u00edsma: Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko s dropdown menu vedle \u201eP\u00edsmo\u201c a vyberte si z nab\u00eddky dostupn\u00fdch p\u00edsem.", "ref": "Upravte styl p\u00edsma: Klikn\u011bte na rozev\u00edrac\u00ed nab\u00eddku vedle polo\u017eky \u201eFont Face\u201c a vyberte ze seznamu dostupn\u00fdch p\u00edsem."}
{"src": "Adjust font size: Drag thecircle icon beside \u2018Font Size\u2019 to change the size of the text.", "mt": "P\u0159izp\u016fsobit velikost p\u00edsma: P\u0159et\u00e1hn\u011bte kruhov\u00fd ikonku vedle \u201eVelikost p\u00edsma\u201c a zm\u011b\u0148te velikost textu.", "ref": "Upravte velikost p\u00edsma: P\u0159eta\u017een\u00edm ikony kruhu vedle \u201eVelikost p\u00edsma\u201c zm\u011b\u0148te velikost textu."}
{"src": "Adjust line spacing: Drag thecircle icon beside \u2018Line Spacing\u2019 to increase or decrease the space between the lines of type.", "mt": "P\u0159izp\u016fsobit odstup \u0159\u00e1dk\u016f: P\u0159et\u00e1hn\u011bte krou\u017ekovou ikonu vedle \u201eOdstup \u0159\u00e1dk\u016f\u201c, aby se zv\u011bt\u0161ila nebo zmen\u0161ila mezera mezi \u0159\u00e1dky", "ref": "Upravte \u0159\u00e1dkov\u00e1n\u00ed: P\u0159eta\u017een\u00edm ikony kruhu vedle polo\u017eky \u201e\u0158\u00e1dkov\u00e1n\u00ed\u201c zv\u011bt\u0161ete nebo zmen\u0161ete mezeru mezi \u0159\u00e1dky textu."}
{"src": "Adjust margins: Drag the slider beside Margins to make the margins bigger or smaller.", "mt": "P\u0159izp\u016fsobit mezeru: P\u0159et\u00e1hn\u011bte ovl\u00e1dac\u00ed prvek vedle mezer, abyste zv\u011bt\u0161ili nebo zmen\u0161ili mezeru.", "ref": "Upravte okraje: P\u0159eta\u017een\u00edm posuvn\u00edku vedle mo\u017enosti Okraje m\u016f\u017eete okraje zv\u011bt\u0161it nebo zmen\u0161it."}
{"src": "Set the text justification:  Beside \u2018Justification\u2019, select your choice of justification.", "mt": "Nastavte spr\u00e1vnost textu:  Postranek \u2018Spr\u00e1vnost\u2019 vyberte svou volbu spr\u00e1vnosti.", "ref": "Nastavte zarovn\u00e1n\u00ed textu:  Vedle polo\u017eky \u201eZarovn\u00e1n\u00ed\u201c vyberte va\u0161i volbu zarovn\u00e1n\u00ed."}
{"src": "When you change the way text looks, your eReader remembers your preferred size and style, and applies it to other books you\u2019re reading.", "mt": "Kdy\u017e zm\u011bn\u00edte zp\u016fsob, jak vypad\u00e1 text, pamatuje si v\u00e1\u0161 eReader va\u0161i obl\u00edbenou velikost a styl a aplikuje ho na dal\u0161\u00ed knihy, kter\u00e9 \u010dtete.", "ref": "Kdy\u017e zm\u011bn\u00edte vzhled textu, \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih si zapamatuje preferovanou velikost a styl a pou\u017eije je na dal\u0161\u00ed knihy, kter\u00e9 \u010dtete."}
{"src": "If you\u2019re reading a PDF, you can\u2019t change the size or style of the text.", "mt": "Pokud \u010dtete PDF, nem\u016f\u017eete zm\u011bnit velikost nebo styl textu.", "ref": "Pokud \u010dtete PDF, nem\u016f\u017eete zm\u011bnit velikost ani styl textu."}
{"src": "Missed Out on Shiba Inu?", "mt": "Shiba Inu se vyhnul?", "ref": "Chyb\u011bli jste u Shiba Inu?"}
{"src": "EverGrow Might Be The Next Big Crypto To Explode in 2022", "mt": "EverGrow m\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed velkou kryptom\u011bnou, kter\u00e1 v roce 2022 vybuchne.", "ref": "EverGrow m\u016f\u017ee b\u00fdt dal\u0161\u00ed velkou kryptom\u011bnou, kter\u00e1 exploduje v roce 2022"}
{"src": "Shiba Inu is the latest meme-crypto to go viral and despite being down almost 60% from it's all-time high, the market cap still stands at an eye-watering $20 billion, making it the 12th biggest crypto in the world by valuation.", "mt": "Shiba Inu je nejnov\u011bj\u0161\u00ed memokryptom\u011bnou, kter\u00e1 se stala vir\u00e1ln\u00ed a i kdy\u017e je od sv\u00e9ho historick\u00e9ho maxima o t\u00e9m\u011b\u0159 60% ni\u017e\u0161\u00ed, tr\u017en\u00ed kapitalizace st\u00e1le stoj\u00ed na ohrom", "ref": "Shiba Inu je nejnov\u011bj\u0161\u00ed meme-kryptom\u011bna \u0161\u00ed\u0159en\u00e1 vir\u00e1ln\u011b i p\u0159esto, \u017ee poklesla o t\u00e9m\u011b\u0159 60% od sv\u00e9 nejv\u011bt\u0161\u00ed v\u00fd\u0161ky, tr\u017en\u00ed zastropov\u00e1n\u00ed st\u00e1le stoj\u00ed na 20 miliard\u00e1ch USD, co\u017e z n\u00ed d\u011bl\u00e1 podle ocen\u011bn\u00ed 12. nejv\u011bt\u0161\u00ed kryptom\u011bnu na sv\u011bt\u011b."}
{"src": "A $100 investment at launch would be worth over $2 million today!", "mt": "Investice 100 dolar\u016f p\u0159i spu\u0161t\u011bn\u00ed by dnes byla v hodnot\u011b p\u0159es 2 miliony dolar\u016f!", "ref": "Investov\u00e1n\u00ed 100 USD p\u0159i spu\u0161t\u011bn\u00ed by dnes m\u011blo hodnotu 2miliony USD!"}
{"src": "Many are no doubt kicking themselves for missing out on such gains, but the reality is that a bet on Shiba Inu was a pure gamble.", "mt": "Mnoz\u00ed jist\u011b zklam\u00e1ni jsou, \u017ee se jim nepoda\u0159ilo z\u00edskat takov\u00e1 v\u00fdhoda, ale realita je, \u017ee s\u00e1zka na Shiba Inua byla \u010dist\u00e1 hazardn\u00ed hra.", "ref": "Hodn\u011b lid\u00ed nem\u00e1 pochybnosti aby se nakopli k prome\u0161k\u00e1n\u00ed takov\u00fdch zisk\u016f, ale skute\u010dnost\u00ed je, \u017ee s\u00e1zka na Shiba Inu byla \u010dist\u00fdm hazardov\u00e1n\u00edm."}
{"src": "Shiba's run was a combination of some very smart marketing and a whole lot of hype, that led droves of investors, with FOMO (fear of missing out) to pile into the meme-coin.", "mt": "Shiba's b\u011bh byl kombinac\u00ed velmi inteligentn\u00edho marketingu a celkov\u00e9 velk\u00e9 hysterie, kter\u00e1 vedla st\u00e1da investor\u016f s FOMO (strachem z toho, \u017ee se n\u011bco vynech\u00e1) k hromad", "ref": "Rozb\u011bhnut\u00ed Shiba Inu bylo kombinac\u00ed ur\u010dit\u00e9ho velmi chytr\u00e9ho marketingu a cel\u00e9 spousty medi\u00e1ln\u00edho humbuku, kter\u00fd vedl hon\u00e1ky investor\u016f, s FOMO (fear of missing out - strach z prop\u00e1snut\u00ed) k nahrnut\u00ed na hromadu meme minc\u00ed."}
{"src": "Even the name itself, which was a homage to Elon Musk backed Dogecoin, was all part of the design.", "mt": "Even samotn\u00fd n\u00e1zev, kter\u00fd byl odkazem na Elon Muska podporovan\u00fd Dogecoin, byl sou\u010d\u00e1st\u00ed designu.", "ref": "Dokonce jej\u00ed n\u00e1zev, kter\u00fd byl poctou Elonu Muskovi podporuj\u00edc\u00ed Dogecoin, byl cel\u00fd sou\u010d\u00e1st\u00ed n\u00e1vrhu."}
{"src": "In reality, Shiba Inu offers no tangible utility or value, with seemingly little effort to do so in the future.", "mt": "Ve skute\u010dnosti nab\u00edz\u00ed Shiba Inu \u017e\u00e1dnou hmotnou u\u017eite\u010dnost nebo hodnotu, a zd\u00e1 se, \u017ee se na ni v budoucnosti nebude sna\u017eit.", "ref": "Ve skute\u010dnosti nenab\u00edz\u00ed Shiba Inu \u017e\u00e1dn\u00fd hmatateln\u00fd p\u0159\u00ednos nebo hodnotu, s podle v\u0161eho malou snahou o ud\u011blat v budoucnu."}
{"src": "Being on the Ethereum blockchain, there would've been plenty of opportunity for development had the team behind Shiba Inu been motivated to do so.", "mt": "Byt na blockchainu Ethereum by znamenalo dostatek p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed pro rozvoj, kdyby t\u00fdm za Shiba Inu byl motivov\u00e1n k tomu.", "ref": "Kdy\u017e jste v blokov\u00e9m \u0159et\u011bzci Ethereum, m\u011bla by zde b\u00fdt spousta p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed pro rozvoj, ke kter\u00e9mu byl t\u00fdm za Shiba Inu motivov\u00e1n."}
{"src": "There are, however, several cryptocurrencies that are working to rise above the pack, and back their popularity with real utility and fundamental value.", "mt": "Existuj\u00ed v\u0161ak n\u011bkolik kryptom\u011bn, kter\u00e9 se sna\u017e\u00ed vyno\u0159it nad ostatn\u00ed a podporovat svou popularitu skute\u010dnou u\u017eite\u010dnost\u00ed a fundament\u00e1ln\u00ed hodnotou.", "ref": "Je v\u0161ak n\u011bkolik kryptom\u011bn, kter\u00e9 funguj\u00ed, aby narostly nad tento bal\u00ed\u010dek a podporuj\u00ed jejich obl\u00edbenost skute\u010dn\u00fdm p\u0159\u00ednosem a z\u00e1kladn\u00ed hodnotou."}
{"src": "Just 10 weeks ago, EverGrow Coin ($EGC) was launched by a team of experienced finance, blockchain and marketing experts.", "mt": "Pouze 10 t\u00fddn\u016f p\u0159edt\u00edm byl EverGrow Coin ( $ EGC ) spu\u0161t\u011bn t\u00fdmem zku\u0161en\u00fdch odborn\u00edk\u016f na finance, blockchain a marketing.", "ref": "jen p\u0159ed 10 t\u00fddny byla t\u00fdmem zku\u0161en\u00fdch odborn\u00edk\u016f na financov\u00e1n\u00ed, blokov\u00fd \u0159et\u011bzec a marketing spu\u0161t\u011bna mince EverGrow Coin ($EGC)."}
{"src": "One ground-breaking element of their project is the fact the token pays a stable currency to holders.", "mt": "Jedn\u00edm z kl\u00ed\u010dov\u00fdch prvk\u016f jejich projektu je fakt, \u017ee token plat\u00ed dr\u017eitel\u016fm stabiln\u00ed m\u011bnu.", "ref": "Jedn\u00edm ze z\u00e1kladn\u00edch naru\u0161uj\u00edc\u00edch prvk\u016f jejich projekt\u016f je skute\u010dnost, \u017ee poukaz plat\u00ed pro dr\u017eitele za stabiln\u00ed m\u011bnu."}
{"src": "In the short time since launch, holders of EverGrow Coin have received over $30 million of binance-pegged USD rewards - a stable, regulated currency pegged 1-to-1 with the USD.", "mt": "Od okam\u017eiku spu\u0161t\u011bn\u00ed se dr\u017eitel\u00e9 EverGrow Coin dostali do dr\u017een\u00ed p\u0159es 30 milion\u016f dolar\u016f v binance-pegged USD odm\u011bn - stabiln\u00ed, regulovanou m\u011bnu, kter\u00e1 je 1:1 v\u00e1", "ref": "V kr\u00e1tk\u00e9m \u010dase od spu\u0161t\u011bn\u00ed obdr\u017eeli dr\u017eitel\u00e9 EverGrow Coin v\u00edce ne\u017e 30 milion\u016f USD v Binance pevn\u011b stanoven\u00fdch v\u00fdnos\u016f - stabiln\u00ed, regulovan\u00e1 m\u011bna pevn\u011b stanoven\u00e1 1 k 1 s USD."}
{"src": "The project currently has 110,000 holders according to BSCScan.", "mt": "Projekt aktu\u00e1ln\u011b m\u00e1 110 000 dr\u017eitel\u016f podle BSCScan.", "ref": "Projekt m\u00e1 aktu\u00e1ln\u011b podle BSCScan 110 000 dr\u017eitel\u016f."}
{"src": "With their revolutionary contract, EverGrow Coin quickly grew to over $1 billion in market-cap, but then a major data error on CoinMarketCap, just weeks into the launch, caused mass panic amongst investors.", "mt": "S revolu\u010dn\u00edm kontraktem se EverGrow Coin rychle vyvinul na v\u00edce ne\u017e 1 miliardu dolar\u016f v tr\u017en\u00ed kapitalizaci, ale pot\u00e9 do\u0161lo k velk\u00e9mu chyb\u011b v dat\u00e1ch na CoinMarketCap,", "ref": "S jejich revolu\u010dn\u00ed smlouvou EverGrow Coin rychle narostla na p\u0159es miliardu tr\u017en\u011b zastropovan\u00fdch USD, ale pak v\u00fdznamn\u00e1 chyba v \u00fadaj\u00edch na CoinMarketCap, jen t\u00fddny do spu\u0161t\u011bn\u00ed, zp\u016fsobila hromadnou paniku mezi investory."}
{"src": "With such a new project, trust can take time to build, and this panic was exploited by a series of articles, rumoured to have been paid for by rivals of the project, using the incorrect data to try to draw EverGrow investors away from the project.", "mt": "S takov\u00fdm nov\u00fdm projektem m\u016f\u017ee trvat \u010das na budov\u00e1n\u00ed d\u016fv\u011bry a tento panika byl vyu\u017eit \u0159adou \u010dl\u00e1nk\u016f, kter\u00e9 m\u011bly b\u00fdt \u00fadajn\u011b placeny konkurenty projektu, a kter\u00e9 pou\u017eily", "ref": "S takov\u00fdm nov\u00fdm projektem mu\u017ee trvat dlouho vybudovat d\u016fv\u011bru a tato hromadn\u00e1 panika se roz\u0161\u00ed\u0159ila s\u00e9ri\u00ed \u010dl\u00e1nk\u016f, \u00fadajn\u011b zaplacen\u00fdch protivn\u00edky projektu, pomoc\u00ed nespr\u00e1vn\u00fdch \u00fadaj\u016f, aby se pokusili investory od projektu EverGrow odradit."}
{"src": "Over the next month, the errors remained unfixed, and EverGrow sunk to below $300 million in valuation.", "mt": "V n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm m\u011bs\u00edci se chyby nezlep\u0161ily a EverGrow se propadl pod 300 milion\u016f dolar\u016f v hodnot\u011b.", "ref": "V p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch m\u011bs\u00edc\u00edch z\u016fst\u00e1valy tyto chyby nenapraveny, a EverGrow poklesla v hodnocen\u00ed pod 300 milion\u016f USD."}
{"src": "Yesterday, CoinMarket Cap placed an alert on EverGrow's page, confirming that the data error had been fixed.", "mt": "V\u010dera um\u00edstil CoinMarket Cap na str\u00e1nku EverGrow upozorn\u011bn\u00ed, kter\u00e9 potvrdilo, \u017ee byl opraven chybn\u00fd \u00fadaj.", "ref": "V\u010dera um\u00edstil CoinMarket Cap upozorn\u011bn\u00ed na str\u00e1nk\u00e1ch EverGrow potvrzuj\u00edc\u00ed, \u017ee chyba v \u00fadaj\u00edch byla opravena."}
{"src": "The price has now stabilised, and signs of returning confidence saw an increase of 22% from the recent lows.", "mt": "Cena se nyn\u00ed stabilizovala a znaky n\u00e1vratu d\u016fv\u011bry znamenaly n\u00e1r\u016fst o 22% od ned\u00e1vn\u00fdch \u00farovn\u00ed.", "ref": "Cena byla nyn\u00ed stabilizov\u00e1na a zn\u00e1mky n\u00e1vratu d\u016fv\u011bry vid\u011bly zv\u00fd\u0161en\u00ed o 22 % z ned\u00e1vn\u00e9ho poklesu."}
{"src": "However, EverGrow still remains well below the highs achieved before this error.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b EverGrow z\u016fst\u00e1v\u00e1 st\u00e1le pod \u00farovn\u011bmi, kter\u00e9 dos\u00e1hl p\u0159edt\u00edm, ne\u017e se objevil tento chybn\u00fd krok.", "ref": "EverGrow v\u0161ak z\u016fst\u00e1v\u00e1 hon\u011b pod v\u00fd\u0161kou dosa\u017eenou p\u0159ed touto chybou."}
{"src": "EverGrow is very different from Shiba Inu.", "mt": "EverGrow je velmi odli\u0161n\u00fd od Shiba Inu.", "ref": "EverGrow se od Shiba Inu velmi li\u0161\u00ed."}
{"src": "In addition to the obvious benefits of USD rewards, the team behind the project have already launched a SWAP dApp on their website, have recently revealed the upcoming release of a Crypto Wallet, promising to surpass the features offered by Trust Wallet or Safemoon Wallet, and have a whole suite of utilities, from content creation platform to NFT Market Place & Lending, designed to bring continuous value to investors.", "mt": "Krom\u011b zjevn\u00fdch v\u00fdhod odm\u011bn v USD t\u00fdm za projektem ji\u017e spustil aplikaci SWAP dApp na sv\u00e9 webov\u00e9 str\u00e1nce, ned\u00e1vno odhalil nadch\u00e1zej\u00edc\u00ed vyd\u00e1n\u00ed kryptom\u011b", "ref": "Nav\u00edc ke z\u0159ejm\u00fdm v\u00fdhod\u00e1m odm\u011bny v USD t\u00fdm za projektem ji\u017e spustil na sv\u00fdch webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch aplikaci SWAP dApp, ned\u00e1vno odhalil p\u0159ipravovan\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed Crypto Wallet, slibuj\u00edc\u00ed, \u017ee p\u0159ekon\u00e1 funkce nab\u00edzen\u00e9 Trust Wallet nebo Safemoon Wallet, a m\u00e1 celou sadu utilit, od platformy na vytv\u00e1\u0159en\u00ed obsahu k NFT Market Place & Lending, navr\u017een\u00fdch, aby p\u0159inesly investor\u016fm trvalou hodnotu."}
{"src": "Is EverGrow Coin the next Shiba Inu?", "mt": "Je EverGrow Coin p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed Shiba Inu?", "ref": "Je EverGrow Coin p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed Shiba Inu?"}
{"src": "With Shiba Inu, offering little to no utility, valued at around 66 times that of EverGrow Coin, there is a clear argument for an innovative and ground-breaking project like EverGrow to see some serious upside from their current low market cap.", "mt": "S Shiba Inu, kter\u00fd nab\u00edz\u00ed m\u00e1lo a\u017e \u017e\u00e1dnou u\u017eite\u010dnost, je ocen\u011bn zhruba 66kr\u00e1t v\u00edce ne\u017e EverGrow Coin, je zde jasn\u00fd argument pro inovativn\u00ed a revolu\u010dn\u00ed projekt", "ref": "Se Shiba Inu, nab\u00edzej\u00edc\u00ed malou a\u017e \u017e\u00e1dnou utilitu, oce\u0148ovanou asi 66kr\u00e1t v\u00edce, ne\u017e EverGrow Coin, je zde jasn\u00fd argument pro inovativn\u00ed a z\u00e1sadn\u011b p\u0159elomov\u00fd projekt jako EverGrow, abychom vid\u011bli n\u011bkter\u00e9 z\u00e1va\u017en\u00e9 sv\u011btl\u00e9 str\u00e1nky od jejich aktu\u00e1ln\u00edho n\u00edzk\u00e9ho tr\u017en\u00edho zastropov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "If the team continues to impress the crypto community with their innovation and transparency and can shake off the fear spread among investors by the CoinMarketCap errors, there is a good chance EverGrow Coin could be one of the top cryptos to invest in for 2022.", "mt": "Pokud t\u00fdm bude nad\u00e1le vzbuzovat dojem v kryptosamotnosti sv\u00fdmi inovacemi a transparentnost\u00ed a dok\u00e1\u017ee odstranit strach, kter\u00fd mezi investory vyvolala chyba CoinMarketCap, je", "ref": "Pokud bude t\u00fdm nad\u00e1le p\u0159esv\u011bd\u010dovat kryptokomunitu jejich inovac\u00ed a pr\u016fhlednost\u00ed a m\u016f\u017ee set\u0159\u00e1st jejich strach roz\u0161\u00ed\u0159en\u00fd mezi investory chybami CoinMarketCap, je zde dobr\u00e1 \u0161ance, \u017ee by EverGrow Coin mohl b\u00fdt jednou ze \u0161pi\u010dkov\u00fdch kryptom\u011bn pro investov\u00e1n\u00ed v roce 2022."}
{"src": "Iran reports lowest number of daily COVID-19 cases in more than one year", "mt": "\u00cdr\u00e1n hl\u00e1s\u00ed nejni\u017e\u0161\u00ed po\u010det denn\u00edch p\u0159\u00edpad\u016f COVID-19 za v\u00edce ne\u017e rok", "ref": "\u00cdr\u00e1n hl\u00e1s\u00ed nejni\u017e\u0161\u00ed denn\u00ed po\u010det p\u0159\u00edpad\u016f COVID-19 za v\u00edce ne\u017e rok"}
{"src": "Iran's Health Ministry has registered 1,686 new daily COVID-19 infections, the lowest tally over the past 460 days, marking a sharp decline in cases as the fifth wave of the pandemic subsides.", "mt": "Zdravotn\u00ed ministerstvo \u00cdr\u00e1nu registrovalo 1 686 nov\u00fdch denn\u00edch naka\u017een\u00fdch COVID-19, co\u017e je nejni\u017e\u0161\u00ed po\u010det za posledn\u00edch 460 dn\u00ed, co\u017e nazna\u010duje ostr\u00fd pokles", "ref": "\u00cdr\u00e1nsk\u00e9 ministerstvo zdravotnictv\u00ed zaznamenalo denn\u00ed p\u0159\u00edr\u016fstek 1 686 nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f naka\u017een\u00ed virem COVID-19, co\u017e je nejni\u017e\u0161\u00ed po\u010det za posledn\u00edch 460 dn\u00ed a znamen\u00e1 to prudk\u00fd pokles p\u0159\u00edpad\u016f v dob\u011b, kdy je p\u00e1t\u00e1 vlna pandemie na \u00fastupu."}
{"src": "According to Press TV, the Ministry announced on Saturday that 58 Iranians died from the disease, noting that out of the new cases detected over the past 24 hours, 286 patients were admitted to hospital.", "mt": "Podle Press TV ozn\u00e1mila ministryn\u011b v sobotu, \u017ee zem\u0159elo 58 Ir\u00e1nc\u016f na tuto nemoc, p\u0159i\u010dem\u017e z nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f, kter\u00e9 byly v posledn\u00edch 24 hodin\u00e1ch detekov\u00e1ny, bylo hospitalizov\u00e1no 286", "ref": "Podle Press TV ministerstvo v sobotu ozn\u00e1milo, \u017ee na tuto nemoc zem\u0159elo 58 \u00cdr\u00e1nc\u016f, a uvedlo, \u017ee z nov\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f zji\u0161t\u011bn\u00fdch za posledn\u00edch 24 hodin bylo do nemocnice p\u0159ijato 286 pacient\u016f."}
{"src": "It added that 6,152,524 people in the country have contracted COVID-19 and 5,963,373 of the infected people recovered and were discharged from hospitals.", "mt": "P\u0159idalo se, \u017ee 6 152 524 lid\u00ed v zemi se nakazilo COVID-19 a 5 963 373 z naka\u017een\u00fdch se uzdravilo a propustilo z nemocnic.", "ref": "Dodala, \u017ee v zemi se COVID-19 nakazilo 6 152 524 osob a 5 963 373 naka\u017een\u00fdch se uzdravilo a bylo propu\u0161t\u011bno z nemocnic."}
{"src": "According to the Ministry, 3,126 COVID-19 patients are in intensive care units (ICU) while 39,951,481 diagnosis tests have been so far conducted across Iran.", "mt": "Podle ministerstva jsou v intenzivn\u00ed p\u00e9\u010di 3 126 pacient\u016f s COVID-19, zat\u00edmco bylo provedeno 39 951 481 diagnostick\u00fdch test\u016f v cel\u00e9m \u00cdr\u00e1nu.", "ref": "Podle ministerstva je 3 126 pacient\u016f s COVID-19 na jednotk\u00e1ch intenzivn\u00ed p\u00e9\u010de (JIP) a v cel\u00e9m \u00cdr\u00e1nu bylo dosud provedeno 39 951 481 test\u016f."}
{"src": "Coronavirus figures have been on a downward trend since the government started a mass vaccination campaign.", "mt": "Koronavirov\u00e9 statistiky jsou od za\u010d\u00e1tku masivn\u00ed vakcinace vedeny dol\u016f.", "ref": "Od doby, kdy vl\u00e1da zah\u00e1jila masivn\u00ed o\u010dkovac\u00ed kampa\u0148, maj\u00ed \u00fadaje o v\u00fdskytu koronaviru klesaj\u00edc\u00ed tendenci."}
{"src": "So far, 58,595,066 people have received the first dose of the COVID vaccine, 49,157,835 have received the second dosage and 2,237,841 have gotten the booster shots.", "mt": "Doposud dostalo prvn\u00ed d\u00e1vku vakc\u00edny proti COVID-19 58 595 066 lid\u00ed, druhou d\u00e1vku dostalo 49 157 835 lid\u00ed a 2 237 841 lid\u00ed dostalo posiluj\u00edc\u00ed d\u00e1v", "ref": "Prvn\u00ed d\u00e1vku vakc\u00edny na COVID dosud obdr\u017eelo 58 595 066 osob, druhou d\u00e1vku 49 157 835 osob a posilovac\u00ed d\u00e1vku 2 237 841 osob."}
{"src": "The total number of vaccines injected in the country reached 109,990,742 doses.", "mt": "Celkov\u00fd po\u010det vakc\u00edn v zemi vst\u0159\u00edknut\u00fdch dos\u00e1hl 109 990 742 d\u00e1vek.", "ref": "Celkov\u00fd po\u010det vakc\u00edn aplikovan\u00fdch v zemi dos\u00e1hl 109 990 742 d\u00e1vek."}
{"src": "Over the past 24 hours, 19 provinces reported almost no death case or only one dead.", "mt": "V uplynul\u00fdch 24 hodin\u00e1ch hl\u00e1silo 19 provinci\u00ed prakticky \u017e\u00e1dn\u00e9 \u00famrt\u00ed nebo pouze jedno.", "ref": "B\u011bhem posledn\u00edch 24 hodin ozn\u00e1milo 19 provinci\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 nebo pouze jedno \u00famrt\u00ed."}
{"src": "According to the latest figures, eight cities are in the orange zones, 119 in the yellow category, and 321 cities are in blue zones.", "mt": "Podle nejnov\u011bj\u0161\u00edch \u00fadaj\u016f jsou osm m\u011bst v oran\u017eov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch, 119 m\u011bst v \u017elut\u00e9 kategorii a 321 m\u011bst v modr\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch.", "ref": "Podle nejnov\u011bj\u0161\u00edch \u00fadaj\u016f je osm m\u011bst v oran\u017eov\u00e9 z\u00f3n\u011b, 119 m\u011bst ve \u017elut\u00e9 kategorii a 321 m\u011bst v modr\u00e9 z\u00f3n\u011b."}
{"src": "There is no city in the high-risk red zone.", "mt": "Nen\u00ed v \u017e\u00e1dn\u00e9m m\u011bst\u011b v \u010derven\u00e9 z\u00f3n\u011b vysok\u00e9 rizika.", "ref": "\u017d\u00e1dn\u00e9 m\u011bsto nen\u00ed v \u010derven\u00e9 z\u00f3n\u011b s vysok\u00fdm rizikem."}
{"src": "Iran's First Vice President Mohammad Mokhber said on Wednesday that the country is fully prepared to roll out coronavirus booster vaccinations.", "mt": "Prezident Iranu Mohammad Mokhber \u0159ekl ve st\u0159edu, \u017ee zem\u011b je pln\u011b p\u0159ipravena na spu\u0161t\u011bn\u00ed vakcina\u010dn\u00edch kampan\u00ed proti koronaviru.", "ref": "Prvn\u00ed \u00edr\u00e1nsk\u00fd viceprezident Mohammad Mokhber ve st\u0159edu uvedl, \u017ee zem\u011b je zcela p\u0159ipravena spustit posiluj\u00edc\u00ed o\u010dkov\u00e1n\u00ed proti koronaviru."}
{"src": "\"Today there is neither concern nor any shortage in the supply of vaccine and the ground is ready for the third and fourth dose vaccinations,\" Mokhber added.", "mt": "\"Dnes nen\u00ed ani obava, ani \u017e\u00e1dn\u00e9 z\u00e1soby vakc\u00edny a je p\u0159ipravena p\u016fda pro t\u0159et\u00ed a \u010dtvrtou d\u00e1vku vakc\u00edny,\" doplnil Mokhber.", "ref": "\u201eDnes nem\u00e1me obavy ani nedostatek vakc\u00edny a v\u0161e je p\u0159ipraveno na o\u010dkov\u00e1n\u00ed t\u0159et\u00ed a \u010dtvrtou d\u00e1vkou,\u201c dodal Mokhber."}
{"src": "You are reading the ebooks on the #PRS_ORG# ereader, right?", "mt": "\u010cte\u0161 e-knihy na \u010dte\u010dce #PRS_ORG#, \u017ee?", "ref": "\u010ctete e-knihy na \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih #PRS_ORG#, \u017ee?"}
{"src": "On the same ereader please click repair account", "mt": "Na stejn\u00e9m e\u010dten\u00e1\u0159i pros\u00edm klikn\u011bte na opravu \u00fa\u010dtu.", "ref": "Na stejn\u00e9 \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih klikn\u011bte na opravit \u00fa\u010det"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the  Menu icon at the top of the screen.", "mt": "Stiskn\u011bte  ikonu Menu v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu Menu na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside Repair your #PRS_ORG# account, tap Repair.", "mt": "Nab\u00edzejte opravit v\u00e1\u0161 #PRS_ORG# \u00fa\u010det, klepn\u011bte na Opravit.", "ref": "Vedle Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG# klikn\u011bte na Opravit."}
{"src": "Tap Repair now.", "mt": "Nyn\u00ed oprava tlap.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed."}
{"src": "I will be more than happy to assist you.", "mt": "R\u00e1d bych v\u00e1m pomohl.", "ref": "Velmi r\u00e1d v\u00e1m pomohu."}
{"src": "Please allow me a few moments to verify your information", "mt": "Pros\u00edm, dejte mi chv\u00edli na ov\u011b\u0159en\u00ed va\u0161ich informac\u00ed.", "ref": "Dovolte mi, pros\u00edm, chv\u00edli na ov\u011b\u0159en\u00ed va\u0161ich informac\u00ed"}
{"src": "In this case what you can try is connecting the device using different USB cords.", "mt": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b m\u016f\u017eete vyzkou\u0161et p\u0159ipojit za\u0159\u00edzen\u00ed pomoc\u00ed r\u016fzn\u00fdch USB kabel\u016f.", "ref": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b m\u016f\u017eete zkusit p\u0159ipojit za\u0159\u00edzen\u00ed pomoc\u00ed r\u016fzn\u00fdch kabel\u016f USB."}
{"src": "Any generic micro-USB cord should work.", "mt": "Kter\u00fdkoli b\u011b\u017en\u00fd micro-USB kabel by m\u011bl fungovat.", "ref": "Jak\u00fdkoli generick\u00fd kabel micro-USB by m\u011bl fungovat."}
{"src": "Also, please try using different USB ports in your computer", "mt": "Pou\u017eijte pros\u00edm jinou USB port v po\u010d\u00edta\u010di.", "ref": "Zkuste tak\u00e9 pou\u017e\u00edt r\u016fzn\u00e9 porty USB ve va\u0161em po\u010d\u00edta\u010di"}
{"src": "You're welcome, one moment please.", "mt": "D\u011bkuji, chv\u00edli po\u010dkejte.", "ref": "V\u00edtejte, chvilku pros\u00edm."}
{"src": "I've ordered a replacement item for you, this is scheduled to dispatch on February 19.", "mt": "Objednala jsem v\u00e1m n\u00e1hradn\u00ed polo\u017eku, kter\u00e1 m\u00e1 b\u00fdt odesl\u00e1na 19. \u00fanora.", "ref": "Objednal jsem pro v\u00e1s n\u00e1hradn\u00ed polo\u017eku, jej\u00ed\u017e odesl\u00e1n\u00ed je napl\u00e1nov\u00e1no na 19. \u00fanora."}
{"src": "I will just arrange a returns label for you now.", "mt": "P\u0159iprav\u00edm pro v\u00e1s te\u010f pouze n\u00e1vratn\u00ed \u0161t\u00edtek.", "ref": "Nyn\u00ed pro v\u00e1s za\u0159\u00edd\u00edm n\u00e1vratov\u00fd \u0161t\u00edtek."}
{"src": "This stuff withers when exposed to any critical thought.", "mt": "Tato v\u011bc se rozpad\u00e1, jakmile je vystavena jak\u00e9koli kritick\u00e9 my\u0161lence.", "ref": "Tato v\u011bc sl\u00e1bne, kdy\u017e je vystavena jak\u00e9mukoliv kritick\u00e9mu my\u0161len\u00ed."}
{"src": "I'm not going to rule out that there are vast swaths of people who don't practice critical thinking, but either way, proving it wrong is no guarantee that it will wither.", "mt": "Nemysl\u00edm si, \u017ee bych mohl vylou\u010dit, \u017ee existuj\u00ed rozs\u00e1hl\u00e9 skupiny lid\u00ed, kte\u0159\u00ed nepraktikuj\u00ed kritick\u00e9 my\u0161len\u00ed, ale a\u0165 u\u017e je to tak, nebo tak, prok\u00e1z\u00e1n\u00ed toho,", "ref": "Nebudu vylu\u010dovat, \u017ee je obrovsk\u00e9 mno\u017estv\u00ed lidi, kte\u0159\u00ed nepraktikuj\u00ed kritick\u00e9 my\u0161len\u00ed, ale tak \u010di onak, dok\u00e1zat, \u017ee je to nespr\u00e1vn\u00e9 nen\u00ed \u017e\u00e1dnou z\u00e1rukou, \u017ee to zesl\u00e1bne."}
{"src": "After all, we've already had a forensic audit and a hand recount of these votes, and that didn't help.", "mt": "Po v\u0161ech t\u011bch letech jsme u\u017e m\u011bli dokonce i soudn\u00ed audit a ru\u010dn\u00ed p\u0159epo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed t\u011bchto hlas\u016f, a to nepomohlo.", "ref": "Konec konc\u016f jsme ji\u017e m\u011bli forezn\u00ed audit a ru\u010dn\u00ed p\u0159epo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed t\u011bchto voleb, a nepomohlo to."}
{"src": "Should we just keep allowing them to \"audit\" votes until they get the results they want?", "mt": "M\u011bli bychom prost\u011b jen d\u00e1l dovolit, aby \"auditovali\" hlasy, dokud nebudou m\u00edt v\u00fdsledky, kter\u00e9 cht\u011bj\u00ed?", "ref": "Dovolili byste jim \u201eauditovat\u201c volby, dokud nebudou m\u00edt v\u00fdsledky, jak\u00e9 cht\u011bli?"}
{"src": ">This is letting Uri Geller try and pull his shit on James Randi.", "mt": "Toto je, aby Uri Geller se pokusil a vyt\u00e1hnout sv\u00e9 \u0161pinav\u00e9 triky na Jamese Randiho.", "ref": ">Nech\u00e1v\u00e1 to Uri Gellerovi pokus a vytahovat jeho sra\u010dky na Jamese Randiho."}
{"src": "This is where the story ends and the lie goes to die.", "mt": "Toto je m\u00edsto, kde p\u0159\u00edb\u011bh kon\u010d\u00ed a l\u017ei\u010dka jde zem\u0159\u00edt.", "ref": "Tak p\u0159\u00edb\u011bh kon\u010d\u00ed a le\u017e um\u00edr\u00e1."}
{"src": "No, it's not.", "mt": "Ne, nen\u00ed to.", "ref": "Ne, nen\u00ed to tak."}
{"src": "This is Uri Geller trying to pull his shit on James Randi, not liking the results, and hiring a company whose CEO has claimed he believes Geller's powers are real to \"study\" his powers and investigate whether Randi is a Communist who's trying to ruin Geller.", "mt": "Tento je Uri Geller, kter\u00fd se sna\u017e\u00ed sv\u00e9st Jamese Randiho, nen\u00ed spokojen s v\u00fdsledky a najal spole\u010dnost, jej\u00ed\u017e CEO tvrd\u00ed, \u017ee v\u011b\u0159\u00ed, \u017ee Gellerovy schopnosti jsou skute\u010dn\u00e9, aby", "ref": "Toto je Uli Geller pokou\u0161ej\u00edc\u00ed se vytahovat jeho sra\u010dky na Jamese Randiho, kter\u00e9mu se nel\u00edb\u00ed v\u00fdsledky a naj\u00edm\u00e1 spole\u010dnost, jej\u00ed\u017e v\u00fdkonn\u00fd \u0159editel pro hl\u00e1sil, \u017ee v\u011b\u0159\u00ed, \u017ee schopnosti Gellera jsou skute\u010dn\u00e9, aby \u201estudoval\u201c jeho schopnosti a pro\u0161et\u0159il, zda je Randi komunista, kter\u00fd zkou\u0161\u00ed zni\u010dit Gelelra."}
{"src": "If there are no results produced here, they'll ask for another audit.", "mt": "Pokud zde nejsou \u017e\u00e1dn\u00e9 v\u00fdsledky, po\u017e\u00e1daj\u00ed o dal\u0161\u00ed audit.", "ref": "Pokud zde nejsou vyrobeny \u017e\u00e1dn\u00e9 v\u00fdsledky, po\u017e\u00e1daj\u00ed o dal\u0161\u00ed audit."}
{"src": "Or they'll claim that shredded ballots were fed to chickens that were then incinerated.", "mt": "Nebo tvrd\u00ed, \u017ee rozdrcen\u00e9 voli\u010dsk\u00e9 l\u00edstky byly krmeny ku\u0159aty, kter\u00e9 pak byly sp\u00e1leny.", "ref": "Nebo tvrd\u00ed, \u017ee roztrhan\u00e9 hlasovac\u00ed l\u00edstky byly d\u00e1ny ke zkrmen\u00ed ku\u0159at\u016fm, kter\u00e9 byly pak sp\u00e1leny."}
{"src": ">At some point, you have to do the actual work of looking at reality and comparing it to what they think and point out where they are wrong.", "mt": ">Na n\u011bjak\u00e9m bod\u011b mus\u00edte ud\u011blat skute\u010dnou pr\u00e1ci a pod\u00edvat se na realitu a porovnat ji s t\u00edm, co si mysl\u00ed, a uk\u00e1zat jim, kde jsou \u0161patn\u00ed.", "ref": ">V ur\u010dit\u00e9m bod\u011b mus\u00edte d\u011blat skute\u010dnou pr\u00e1ci a d\u00edvat se na realitu a porovn\u00e1vat ji s t\u00edm, co si mysl\u00ed, a pouk\u00e1zat na to, kde se m\u00fdl\u00ed."}
{"src": "We've already done this.", "mt": "M\u011bli jsme to u\u017e ud\u011blat.", "ref": "Ji\u017e jsme to ud\u011blali."}
{"src": "Twice.", "mt": "Dvakr\u00e1t.", "ref": "Dvakr\u00e1t."}
{"src": "It hasn't stopped them.", "mt": "Nemuselo je zastavit.", "ref": "Nezastavilo je to."}
{"src": "And it's not like this is harmless.", "mt": "A to nen\u00ed jako by to bylo bez\u00fahonn\u00e9.", "ref": "A nen\u00ed to tak, \u017ee je to ne\u0161kodn\u00e9."}
{"src": "There are already allegations that these people are breaking federal law by not properly securing ballots.", "mt": "Existuj\u00ed ji\u017e obvin\u011bn\u00ed, \u017ee tyto osoby poru\u0161uj\u00ed feder\u00e1ln\u00ed z\u00e1kon t\u00edm, \u017ee nezasahuj\u00ed dostate\u010dn\u011b do zabezpe\u010den\u00ed volebn\u00edch l\u00edstk\u016f.", "ref": "Jsou ji\u017e nepodlo\u017een\u00e1 obvin\u011bn\u00ed z toho, \u017ee tito lid\u00e9 poru\u0161uj\u00ed feder\u00e1ln\u00ed z\u00e1kon t\u00edm, \u017ee hlasovac\u00ed l\u00edstky spr\u00e1vn\u011b nezajistili."}
{"src": "Also mentioned in that article: This company plans to physically canvas parts of Maricopa county to ask people if their ballots match.", "mt": "V \u010dl\u00e1nku je tak\u00e9 zm\u00edn\u011bno, \u017ee tato spole\u010dnost pl\u00e1nuje fyzicky proch\u00e1zet \u010d\u00e1sti okresu Maricopa a zeptat se lid\u00ed, zda jejich voli\u010dsk\u00e9 l\u00edstky odpov\u00eddaj\u00ed.", "ref": "V tom \u010dl\u00e1nku je tak\u00e9 zm\u00edn\u011bno: Tato spole\u010dnost pl\u00e1nuje fyzicky nat\u0159\u00edt \u010d\u00e1sti Maricopova okresu, aby se zeptali lid\u00ed, jestli jejich hlasovac\u00ed l\u00edstky odpov\u00eddaj\u00ed."}
{"src": "How comfortable would *you* be if someone showed up to ask you who you voted for in the last election, knowing that if you don't tell them, your vote might be flagged and discarded?", "mt": "Jak by jste *vy* byli pohodln\u00ed, kdyby n\u011bkdo p\u0159i\u0161el a zeptal se v\u00e1s, za koho jste hlasoval v posledn\u00ed volb\u011b, a v\u011bd\u011bl, \u017ee pokud mu to ne\u0159eknete, va\u0161e hlasov\u00e1n\u00ed by mohlo b\u00fdt", "ref": "Jak pohodln\u011b byste se c\u00edtili, pokud by objevil n\u011bkdo, do by se v\u00e1s ptal na to, pro koho jste hlasovali v minul\u00fdch volb\u00e1ch, kdy\u017e v\u00edte, \u017ee pokud mu to nepov\u00edte, v\u00e1\u0161 hlas m\u016f\u017ee b\u00fdt ozna\u010den a vy\u0159azen?"}
{"src": "How sure are you that this company is going to keep that data private, and not let others in your community know?", "mt": "Jak jist\u00fd jste, \u017ee tato spole\u010dnost bude data chr\u00e1nit a neumo\u017en\u00ed ostatn\u00edm lidem v va\u0161\u00ed komunit\u011b, aby je vid\u011bli?", "ref": "Jak jste si jisti, \u017ee tato spole\u010dnost udr\u017e\u00ed tyto \u00fadaje v tajnosti a nedovol\u00ed,a by se o nich dozv\u011bd\u011bli ostatn\u00ed ve va\u0161\u00ed komunit\u011b?"}
{"src": "And would you be as likely to vote if you knew that was a possibility every time?", "mt": "Aby jste byli stejn\u011b pravd\u011bpodobn\u00ed k hlasov\u00e1n\u00ed, kdybychom v\u00e1m ka\u017ed\u00fdkr\u00e1t sd\u011blili, \u017ee m\u00e1te \u0161anci?", "ref": "A \u0161li byste pravd\u011bpodobn\u011b volit, pokud v\u00edte, \u017ee je v\u017edy n\u011bjak\u00e1 mo\u017enost?"}
{"src": "I know plenty of people who wouldn't.", "mt": "M\u00e1m na mysli spoustu lid\u00ed, kte\u0159\u00ed by to neud\u011blali.", "ref": "Zn\u00e1m hodn\u011b lid\u00ed, kte\u0159\u00ed by ne\u0161li."}
{"src": "All our comics are sent bagged as standard.", "mt": "V\u0161echny na\u0161e komiksy jsou standardn\u011b zas\u00edl\u00e1ny v pytl\u00edch.", "ref": "V\u0161echny na\u0161e komiksy jsou zas\u00edl\u00e1ny standardn\u011b zabalen\u00e9."}
{"src": "In addition, the older items are usually boarded as well.", "mt": "D\u00e1le jsou obvykle i star\u0161\u00ed polo\u017eky zaji\u0161t\u011bny.", "ref": "Nav\u00edc jsou star\u0161\u00ed p\u0159edm\u011bty obvykle tak\u00e9 oblo\u017eeny."}
{"src": "The newer items are bagged only.", "mt": "Nov\u011bj\u0161\u00ed polo\u017eky jsou baleny pouze.", "ref": "Nov\u00e9 v\u011bci jsou pouze zabalen\u00e9."}
{"src": "In addition to the above item, we have over 250,000 comics in stock, including both back issues and new items.", "mt": "Krom\u011b v\u00fd\u0161e uveden\u00e9ho zbo\u017e\u00ed m\u00e1me v nab\u00eddce v\u00edce ne\u017e 250 000 komiks\u016f, v\u010detn\u011b star\u0161\u00edch a nov\u00fdch titul\u016f.", "ref": "Krom\u011b v\u00fd\u0161e uveden\u00fdch polo\u017eek m\u00e1me na sklad\u011b v\u00edce ne\u017e 250 000 komiks\u016f, v\u010detn\u011b star\u0161\u00edch vyd\u00e1n\u00ed i novinek."}
{"src": "All our comics are supplied from our real world store enabling us to offer a huge range of comics via auction.", "mt": "V\u0161echny na\u0161e komiksy jsou dod\u00e1v\u00e1ny z na\u0161eho skute\u010dn\u00e9ho sv\u011bta obchodu, co\u017e n\u00e1m umo\u017e\u0148uje nab\u00edzet obrovsk\u00fd v\u00fdb\u011br komiks\u016f prost\u0159ednictv\u00edm aukce.", "ref": "V\u0161echny na\u0161e komiksy jsou dod\u00e1v\u00e1ny z na\u0161eho skute\u010dn\u00e9ho obchodu, co\u017e n\u00e1m umo\u017e\u0148uje nab\u00edzet \u0161irokou \u0161k\u00e1lu komiks\u016f prost\u0159ednictv\u00edm aukce."}
{"src": "We've probably got what you're looking for!", "mt": "M\u00e1me pravd\u011bpodobn\u011b to, co hled\u00e1te!", "ref": "\u0158ekli bychom, \u017ee m\u00e1me to, co hled\u00e1te!"}
{"src": "(If placing multiple orders, please request an invoice for the correct amount BEFORE paying.)", "mt": "(Pokud si objedn\u00e1te v\u00edce polo\u017eek, pros\u00edm, vy\u017e\u00e1dejte fakturu na spr\u00e1vnou \u010d\u00e1stku P\u0158ED zaplacen\u00edm.)", "ref": "(V p\u0159\u00edpad\u011b v\u00edce objedn\u00e1vek si P\u0158ED zaplacen\u00edm vy\u017e\u00e1dejte fakturu na spr\u00e1vnou \u010d\u00e1stku.)"}
{"src": "This item is an original American comic and is in English!", "mt": "Tento polo\u017eek je origin\u00e1ln\u00ed americk\u00fd komiks a je v angli\u010dtin\u011b!", "ref": "Tato polo\u017eka je origin\u00e1ln\u00ed americk\u00fd komiks a je v angli\u010dtin\u011b!"}
{"src": "Please note that all our comics in every grade (EVEN POOR) will be complete unless stated otherwise in the listing!", "mt": "Pros\u00edm, poznamte, \u017ee v\u0161echny na\u0161e komiksy v ka\u017ed\u00e9m ro\u010dn\u00edku (IHNED I TY P\u0158\u00cd\u0160ERN\u011a HORS\u00cd) budou kompletn\u00ed, pokud nen\u00ed uvedeno jinak v nab\u00eddce!", "ref": "Pros\u00edm pamatujte, \u017ee v\u0161echny na\u0161e komiksy ve v\u0161ech kategori\u00edch (V\u010cETN\u011a \u0160PATN\u00ddCH) jsou kompletn\u00ed, pokud nen\u00ed v nab\u00eddce uvedeno jinak!"}
{"src": "Please take the time to review both the attached cover scan and detailed grade description above to ensure that this particular comic is in the condition you require.", "mt": "Pros\u00edm, vezm\u011bte si \u010das, abyste si pe\u010dliv\u011b pro\u010detli p\u0159ilo\u017een\u00fd p\u0159ebal a podrobnou popisovou str\u00e1nku v\u00fd\u0161e, aby jste se ujistili, \u017ee se jedn\u00e1 o tento konkr\u00e9tn", "ref": "V\u011bnujte pros\u00edm \u010das p\u0159ilo\u017een\u00e9mu skenu ob\u00e1lky a podrobn\u00e9mu popisu kategorie v\u00fd\u0161e, abyste se ujistili, \u017ee je tento konkr\u00e9tn\u00ed komiks ve stavu, kter\u00fd po\u017eadujete."}
{"src": "Most of our listings offer Multi-Buy discounts.", "mt": "V\u011bt\u0161ina na\u0161ich nab\u00eddek nab\u00edz\u00ed slevy Multi-Buy.", "ref": "V\u011bt\u0161ina na\u0161ich nab\u00eddek nab\u00edz\u00ed slevy na hromadn\u00e9 n\u00e1kupy."}
{"src": "Usually starting at 3 or more items to gain the discount.", "mt": "Obvykle za\u010d\u00edn\u00e1 od 3 nebo v\u00edce polo\u017eek, aby se z\u00edskala sleva.", "ref": "Pro z\u00edsk\u00e1n\u00ed slevy obvykle za\u010d\u00ednaj\u00ed na 3 a v\u00edce polo\u017ek\u00e1ch."}
{"src": "The items can be ANY combination of ANY ITEMS included in the Multi-Buy.", "mt": "P\u0159edm\u011bty mohou b\u00fdt jak\u00e1koli kombinace jak\u00e9koli polo\u017eky z Multi-Buy.", "ref": "Polo\u017eky mohou b\u00fdt JAK\u00c1KOLI kombinace JAK\u00ddCHKOLI polo\u017eek zahrnut\u00fdch do hromadn\u00e9ho n\u00e1kupu."}
{"src": "They DO NOT have to be multiple copies of the same item.", "mt": "Nebudou muset b\u00fdt v\u00edce kopi\u00ed t\u00e9ho\u017e zbo\u017e\u00ed.", "ref": "NEMUS\u00cd se jednat o n\u011bkolik kopi\u00ed stejn\u00e9 polo\u017eky."}
{"src": "Just pick the required total quantity and you'll automatically be given the discount on all of them!", "mt": "Jen vyberte po\u017eadovanou celkovou mno\u017estv\u00ed a automaticky budete m\u00edt slevu na v\u0161ech z nich!", "ref": "Sta\u010d\u00ed vybrat po\u017eadovan\u00e9 celkov\u00e9 mno\u017estv\u00ed a automaticky z\u00edsk\u00e1te slevu na v\u0161echny!"}
{"src": "Some of our items include the option to place a best offer.", "mt": "N\u011bkter\u00e9 z na\u0161ich polo\u017eek zahrnuj\u00ed mo\u017enost um\u00edstit nejlep\u0161\u00ed nab\u00eddku.", "ref": "U n\u011bkter\u00fdch na\u0161ich polo\u017eek je mo\u017enost d\u00e1t nejlep\u0161\u00ed nab\u00eddku."}
{"src": "If there is a Best Offer option, we'll consider any reasonable offer.", "mt": "Pokud je k dispozici mo\u017enost Nejlep\u0161\u00ed nab\u00eddka, budeme br\u00e1t v \u00favahu jakoukoli rozumnou nab\u00eddku.", "ref": "Pokud existuje mo\u017enost nejlep\u0161\u00ed nab\u00eddky, zv\u00e1\u017e\u00edme jakoukoli rozumnou nab\u00eddku."}
{"src": "We do not list ANY comics as Mint condition.", "mt": "Nelijeme \u017d\u00c1DN\u00c9 komiksy jako Mint condition.", "ref": "U \u017d\u00c1DN\u00c9HO komiksu neuv\u00e1d\u00edme, \u017ee je v perfektn\u00edm stavu."}
{"src": "In our view, this grade does not exist.", "mt": "V na\u0161em n\u00e1zoru, tento stupe\u0148 neexistuje.", "ref": "Z na\u0161eho pohledu tato kategorie neexistuje."}
{"src": "Comic books are mass produced paper items, handled many times often with little care before even reaching the shop or newsstand to be offered for sale.", "mt": "Komiksy jsou masov\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00e9 pap\u00edrov\u00e9 zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 se \u010dasto dost\u00e1v\u00e1 do rukou mnoha lid\u00ed s malou p\u00e9\u010d\u00ed, je\u0161t\u011b p\u0159edt\u00edm, ne\u017e se dostane do prodeje v obchod\u011b nebo na nov", "ref": "Komiksy jsou masov\u011b produkovan\u00e9 pap\u00edrov\u00e9 p\u0159edm\u011bty, s nimi\u017e se manipuluje mnohokr\u00e1t a \u010dasto s minimem p\u00e9\u010de, ne\u017e se dostanou do obchodu nebo novinov\u00e9ho st\u00e1nku a jsou nab\u00edzeny k prodeji."}
{"src": "EVERY COMIC, even a brand new one, will have some form of minor defect if you get out a magnifying glass and look closely enough.", "mt": "V\u0160E KOMIKS, i nov\u00fd, bude m\u00edt n\u011bjakou formu mal\u00e9ho vady, pokud si vezmete lupu a pod\u00edv\u00e1te se na n\u011bj dostate\u010dn\u011b bl\u00edzko.", "ref": "Pokud si vezmete lupu a pod\u00edv\u00e1te se dost zbl\u00edzka, bude m\u00edt KA\u017dD\u00dd KOMIKS, i ten \u00fapln\u011b nov\u00fd, n\u011bjakou drobnou vadu."}
{"src": "If you are intent on finding comic book perfection, or CGC guaranteed results, it would probably be best to view the comics in person at our store before bidding!", "mt": "Pokud m\u00e1te v \u00famyslu naj\u00edt komiksovou dokonalost nebo v\u00fdsledky garantovan\u00e9 CGC, pravd\u011bpodobn\u011b by bylo nejlep\u0161\u00ed komiksy vid\u011bt osobn\u011b v na\u0161\u00ed prodejn\u011b p\u0159ed pod\u00e1n\u00edm nab\u00eddky!", "ref": "Pokud m\u00e1te v \u00famyslu naj\u00edt dokonal\u00fd komiks nebo v\u00fdsledky garantovan\u00e9 CGC, bylo by pravd\u011bpodobn\u011b nejlep\u0161\u00ed si komiksy p\u0159ed p\u0159ihazov\u00e1n\u00edm prohl\u00e9dnout osobn\u011b v na\u0161em obchod\u011b!"}
{"src": "Apple Music Documents & Data Storage Size", "mt": "Apple Music Dokumenty a data \u00dalo\u017ei\u0161t\u011b velikost", "ref": "Velikost ulo\u017ei\u0161t\u011b dat dokument\u016f a \u00fadaj\u016f Apple Music"}
{"src": "Recently, I made the switch from an iPhone 12 Pro to a 13 Pro Max, and on both iPhones I have noticed a bug that is eating up my internal storage.", "mt": "Ned\u00e1vno jsem ud\u011blal p\u0159echod z iPhone 12 Pro na 13 Pro Max a na obou telefonech jsem si v\u0161iml chyby, kter\u00e1 se\u017eere m\u016fj vnit\u0159n\u00ed \u00falo\u017en\u00fd prostor.", "ref": "Ned\u00e1vno jsem p\u0159epnul z iPhone 12 Pro ba 13 Pro Max, a u obou iPhon\u016f jsem si pov\u0161imnul programov\u00e9 chyby, kter\u00e1 vy\u010derp\u00e1vala moje intern\u00ed ulo\u017ei\u0161t\u011b."}
{"src": "Apple Music\u2019s Documents and Data are using about 35GB of internal storage.", "mt": "Apple Music pou\u017e\u00edv\u00e1 asi 35 GB vnit\u0159n\u00ed pam\u011bti pro dokumenty a data.", "ref": "Dokumenty a \u00fadaje Apple Music pou\u017e\u00edvaj\u00ed asi 35 GB intern\u00ed ulo\u017ei\u0161t\u011b."}
{"src": "I have tried remediating this by deleting the app, but since this is a stock app the documents and data are never truly deleted from the iPhone.", "mt": "Zkusil jsem opravit to t\u00edm, \u017ee jsem odstranil aplikaci, ale proto\u017ee se jedn\u00e1 o aplikaci, kter\u00e1 je sou\u010d\u00e1st\u00ed syst\u00e9mu, dokumenty a data nikdy nejsou skute\u010dn\u011b odstran\u011bna z iPhone.", "ref": "Zkusil jsem to napravit zru\u0161en\u00edm t\u00e9to aplikace, ale od t\u00e9 doby se aplikace pln\u00ed a dokumenty a \u00fadaje se z iPhonu ve skute\u010dnosti nikdy nevyma\u017eou."}
{"src": "I thought that once I moved to the new iPhone 13 Pro that the bug would disappear, but that was not the case.", "mt": "Dum\u011bl jsem, \u017ee kdy\u017e se p\u0159esunu na nov\u00fd iPhone 13 Pro, bude chyba pry\u010d, ale tak tomu nebylo.", "ref": "Myslel jsem \u017ee jakmile p\u0159ejdu k nov\u00e9mu iPhonu 13 Pro, tato pro gramov\u00e1 chyba zmiz\u00ed, ale nestalo se tak."}
{"src": "After installing from an iCloud backup, I checked the Apple Music app and it was still using more then 30GBs for documents and data.", "mt": "Po instalaci z z\u00e1lohy iCloud jsem zkontroloval aplikaci Apple Music a st\u00e1le pou\u017e\u00edvala v\u00edce ne\u017e 30 GB pro dokumenty a data.", "ref": "Po nainstalov\u00e1n\u00ed ze z\u00e1lohy iCloudu jsem zkontroloval aplikaci Apple Music a st\u00e1le pou\u017e\u00edvala v\u00edce ne\u017e 30 GB pro dokumenty a \u00fadaje."}
{"src": "After contacting two Apple Support specialists, one suggested that I wipe my iPhone and start fresh, while another didn\u2019t offer any real suggestions as the issue goes beyond anything they can do.", "mt": "Po kontaktu s dv\u011bma specialisty Apple Supportu, jeden navrhl, abych smazal sv\u00e9 iPhone a za\u010dal od za\u010d\u00e1tku, zat\u00edmco druh\u00fd \u017e\u00e1dn\u00fd skute\u010dn\u00fd n\u00e1vrh nenab\u00eddl, proto\u017ee probl\u00e9m jde daleko za to, co mohou ud\u011blat.", "ref": "Po kontaktov\u00e1n\u00ed svou odborn\u00edk\u016f podpory Apple jeden doporu\u010dil, abych m\u016fj iPhone vymazal a za\u010dal s nov\u00fdm, zat\u00edmco druh\u00fd nenab\u00eddl \u017e\u00e1dn\u00e9 skute\u010dn\u00e9 doporu\u010den\u00ed a probl\u00e9m p\u0159e\u0161el za r\u00e1mec v\u0161eho, co nem\u016f\u017eu ud\u011blat."}
{"src": "I also checked my iPad and it seems AM is only using 15GBs for documents and data on it, but that still is not acceptable.", "mt": "Kontroluji tak\u00e9 m\u016fj iPad a zd\u00e1 se, \u017ee AM pou\u017e\u00edv\u00e1 pouze 15 GB pro dokumenty a data na n\u011bm, ale to st\u00e1le nen\u00ed p\u0159ijateln\u00e9.", "ref": "zkontroloval jsem tak\u00e9 m\u016fj iPod a zd\u00e1 se, \u017ee AM pou\u017e\u00edv\u00e1 pouze 15 GB pro dokumenty a \u00fadaje na n\u011bm ale st\u00e1le to nen\u00ed p\u0159ijateln\u00e9."}
{"src": "Now I am turning to the community to see how widespread this issue is, and maybe get Apple\u2019s attention on this issue.", "mt": "Nyn\u00ed se obrac\u00edm na komunitu, abych zjistil, jak \u0161iroce se tento probl\u00e9m roz\u0161\u00ed\u0159il, a mo\u017en\u00e1 jsem mohl z\u00edskat pozornost Applu na tento probl\u00e9m.", "ref": "Nyn\u00ed a obrac\u00edm na komunitu, abych vid\u011bl, jak roz\u0161\u00ed\u0159en\u00fd tento probl\u00e9m je a mo\u017en\u00e1 z\u00edsk\u00e1m pozornost Apple k tomuto probl\u00e9mu."}
{"src": "Have you experienced this as well?", "mt": "M\u00e1te zku\u0161enosti s t\u00edm tak\u00e9?", "ref": "Tak\u00e9 m\u00e1te tuto zku\u0161enost?"}
{"src": "Can you please disconnect your eReader from the computer and try a factory reset?", "mt": "M\u016f\u017eete pros\u00edm odpojit v\u00e1\u0161 eReader od po\u010d\u00edta\u010de a vyzkou\u0161et tov\u00e1rn\u00ed reset?", "ref": "M\u016f\u017eete pros\u00edm odpojit \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih od po\u010d\u00edta\u010de a zkusit obnovit tov\u00e1rn\u00ed nastaven\u00ed?"}
{"src": "This will delete the information on your eReader but you can make a back up and transfer the information again afterwards", "mt": "Toto odstran\u00ed informace z va\u0161eho eReaderu, ale m\u016f\u017eete si ud\u011blat z\u00e1lohu a informace p\u0159en\u00e9st zp\u011bt pozd\u011bji.", "ref": "T\u00edm se vyma\u017eou informace ve \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih, ale pot\u00e9 je m\u016f\u017eete z\u00e1lohovat a p\u0159en\u00e9st znovu"}
{"src": "You can follow these steps:", "mt": "M\u016f\u017eete postupovat podle t\u011bchto krok\u016f:", "ref": "M\u016f\u017eete dodr\u017eet n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kroky:"}
{"src": "To perform a factory reset on your #PRS_ORG#, please follow the steps below:", "mt": "Prove\u010fte reset to v\u00fdroby na sv\u00e9m #PRS_ORG# podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:", "ref": "Chcete-li prov\u00e9st obnoven\u00ed tov\u00e1rn\u00edho nastaven\u00ed na va\u0161em za\u0159\u00edzen\u00ed #PRS_ORG#, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap Home at the top of the screen.", "mt": "P\u0159epn\u011bte se dom\u016f na horn\u00ed stran\u011b obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na polo\u017eku Dom\u016f na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Tap Factory reset under Advanced.", "mt": "Tap Factory reset under Advanced.", "ref": "Klikn\u011bte na Obnovit tov\u00e1rn\u00ed nastaven\u00ed v \u010d\u00e1sti Pokro\u010dil\u00e9."}
{"src": "Tap Reset Now.", "mt": "Tap Reset Now.", "ref": "Klikn\u011bte na Resetovat nyn\u00ed."}
{"src": "This macro extension tube set can be transform your lens into a macro lens.", "mt": "Tento sada prodlou\u017een\u00fdch tubus\u016f pro makro roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed lze pou\u017e\u00edt k p\u0159em\u011bn\u011bn\u00ed va\u0161eho objektivu na makro objektiv.", "ref": "Tato roz\u0161i\u0159uj\u00edc\u00ed sada makro tubus\u016f umo\u017e\u0148uje p\u0159em\u011bnit v\u00e1\u0161 objektiv na makro objektiv."}
{"src": "The set is consist of three tubes of different length, which can be used in any combination or individually to obtain the different magnification.", "mt": "Sada se skl\u00e1d\u00e1 z t\u0159\u00ed trubek r\u016fzn\u00fdch d\u00e9lky, kter\u00e9 lze pou\u017e\u00edt v jak\u00e9koli kombinaci nebo samostatn\u011b k dosa\u017een\u00ed r\u016fzn\u00fdch zv\u011bt\u0161en\u00ed.", "ref": "Sada se skl\u00e1d\u00e1 ze t\u0159\u00ed tubus\u016f r\u016fzn\u00fdch d\u00e9lek, kter\u00e9 lze pou\u017e\u00edt v libovoln\u00e9 kombinaci nebo jednotliv\u011b pro dosa\u017een\u00ed r\u016fzn\u00e9ho zv\u011bt\u0161en\u00ed."}
{"src": "The 3 individual rings can be used separately with the camera body mount and a lens adapter, and of course the magnification ratio will be different.", "mt": "T\u0159i jednotliv\u00e9 krou\u017eky lze pou\u017e\u00edt samostatn\u011b s mont\u00e1\u017e\u00ed t\u011bla kamery a adapt\u00e9rem objektivu a samoz\u0159ejm\u011b bude m\u00edt odli\u0161n\u00fd pom\u011br zv\u011bt\u0161en\u00ed.", "ref": "T\u0159i jednotliv\u00e9 krou\u017eky lze pou\u017e\u00edt samostatn\u011b s dr\u017e\u00e1kem na t\u011ble fotoapar\u00e1tu a adapt\u00e9rem na objektiv, p\u0159i\u010dem\u017e pom\u011br zv\u011bt\u0161en\u00ed se samoz\u0159ejm\u011b li\u0161\u00ed."}
{"src": "You have 8 ranges of different combinations.", "mt": "M\u00e1te 8 rozsah\u016f r\u016fzn\u00fdch kombinac\u00ed.", "ref": "K dispozici m\u00e1te 8 rozsah\u016f r\u016fzn\u00fdch kombinac\u00ed."}
{"src": "Extension tubes are metal tubes with a rear-lens mount at one end and a camera-body mount at the other end.", "mt": "Roztahovadla jsou kovov\u00e9 trubky s zadn\u00edm objektivn\u00edm z\u00e1v\u011bsem na jednom konci a z\u00e1v\u011bsem pro t\u011blo fotoapar\u00e1tu na druh\u00e9m konci.", "ref": "Roz\u0161i\u0159ovac\u00ed tubusy jsou kovov\u00e9 trubky, kter\u00e9 maj\u00ed na jednom konci \u00fachyt pro zadn\u00ed \u010d\u00e1st objektivu a na druh\u00e9m \u00fachyt pro t\u011blo fotoapar\u00e1tu."}
{"src": "The extension tube set does not affect image quality as there is no optics inside.", "mt": "Roz\u0161i\u0159ovac\u00ed trubkov\u00fd set neovliv\u0148uje kvalitu obrazu, proto\u017ee v n\u011bm nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 optika.", "ref": "Roz\u0161i\u0159uj\u00edc\u00ed sada tubus\u016f nem\u00e1 vliv na kvalitu obrazu, proto\u017ee uvnit\u0159 nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 optika."}
{"src": "No electronic contact and auto focus cannot be performed.", "mt": "Nelze prov\u00e9st elektronick\u00e9 spojen\u00ed a automatick\u00e9 zaost\u0159en\u00ed.", "ref": "Bez elektronick\u00e9ho kontaktu a nelze prov\u00e9st automatick\u00e9 zaost\u0159en\u00ed."}
{"src": "Exposure and focus have to be adjusted manually.", "mt": "Expozice a ostrost maj\u00ed b\u00fdt nastaveny ru\u010dn\u011b.", "ref": "Expozici a zaost\u0159en\u00ed je t\u0159eba nastavit ru\u010dn\u011b."}
{"src": "Set up camera and lens to manual mode, switch off and detach the lens;", "mt": "Nastavte kameru a objektiv na manu\u00e1ln\u00ed re\u017eim, vypn\u011bte a odd\u011blte objektiv.", "ref": "Nastavte fotoapar\u00e1t a objektiv do manu\u00e1ln\u00edho re\u017eimu, vypn\u011bte a odpojte objektiv;"}
{"src": "Attach extension tube between the camera and lens", "mt": "P\u0159ipojte roz\u0161\u00ed\u0159enou trubku mezi kameru a objektiv.", "ref": "Vlo\u017ete mezi objektiv a fotoapar\u00e1t roz\u0161i\u0159uj\u00edc\u00ed tubus"}
{"src": "Put the object close to the lens and use a lot of light", "mt": "Um\u00edst\u011bte p\u0159edm\u011bt bl\u00edzko objektivu a pou\u017eijte hodn\u011b sv\u011btla.", "ref": "P\u0159edm\u011bt dejte bl\u00edzko k \u010do\u010dce a hodn\u011b osv\u011btlete"}
{"src": "When tubes are attached, you need to do all manually", "mt": "Kdy\u017e jsou p\u0159ipojeny trubky, mus\u00edte ud\u011blat v\u0161echno ru\u010dn\u011b.", "ref": "P\u0159i p\u0159ipojen\u00e9m tubus to mus\u00edte ud\u011blat manu\u00e1ln\u011b"}
{"src": "and it is important that you use a lot of external light.", "mt": "a je d\u016fle\u017eit\u00e9, abyste pou\u017e\u00edvali hodn\u011b vn\u011bj\u0161\u00edho sv\u011btla.", "ref": "a je d\u016fle\u017eit\u00fd dostatek extern\u00edho sv\u011btla."}
{"src": "If you don't do this in a bright environment, then you may have trouble to see the object through the viewfinder", "mt": "Pokud to neud\u011bl\u00e1te v osv\u011btlen\u00e9m prost\u0159ed\u00ed, m\u016f\u017ee v\u00e1m b\u00fdt obt\u00ed\u017en\u00e9 vid\u011bt objekt skrz zrc\u00e1tko.", "ref": "Pokud tak neu\u010din\u00edte ve sv\u011btl\u00e9m prost\u0159ed\u00ed, m\u016f\u017eete m\u00edt probl\u00e9my s viditelnost\u00ed objektu v hled\u00e1\u010dku"}
{"src": "Therefore, we can send the goods immediatelly and as soon as possible after purchasing them.", "mt": "Proto m\u016f\u017eeme zbo\u017e\u00ed ihned a co nejd\u0159\u00edve po jeho zakoupen\u00ed poslat.", "ref": "Proto m\u016f\u017eeme zbo\u017e\u00ed odeslat ihned a co nejd\u0159\u00edve po jeho zakoupen\u00ed."}
{"src": "You have to pay through Paypal system.", "mt": "M\u00e1te zaplatit prost\u0159ednictv\u00edm syst\u00e9mu PayPal.", "ref": "Zaplatit m\u016f\u017eete p\u0159es Paypal."}
{"src": "All bank cards as shown below are accepted.", "mt": "V\u0161echny bankovn\u00ed karty, jak je uvedeno n\u00ed\u017ee, jsou p\u0159ij\u00edm\u00e1ny.", "ref": "Akceptujeme v\u0161echny karty uveden\u00e9 n\u00ed\u017ee."}
{"src": "For customer convenience and a faster delivery, these options are available:", "mt": "Pro pohodl\u00ed z\u00e1kazn\u00edk\u016f a rychlej\u0161\u00ed dod\u00e1vku jsou k dispozici tyto mo\u017enosti:", "ref": "Pro pohodl\u00ed z\u00e1kazn\u00edk\u016f a rychlej\u0161\u00ed doru\u010den\u00ed jsou k dispozici tyto mo\u017enosti:"}
{"src": "Royal Mail 1st Class Signed For (1 working day) for large and expensive goods", "mt": "Royal Mail 1st Class Signed For (1 pracovn\u00ed den) pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed", "ref": "Royal Mail 1st Class Signed For (1 pracovn\u00ed den) pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed"}
{"src": "Royal Mail Tracked 24 (1 working day) for large and expensive goods", "mt": "Royal Mail Tracked 24 (1 pracovn\u00ed den) pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Royal Mail Tracked 24 (1 pracovn\u00ed den) pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed"}
{"src": "Royal Mail International Tracked for large and expensive goods", "mt": "Royal Mail International Tracked pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed", "ref": "Royal Mail International Tracked pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed"}
{"src": "Royal Mail International Signed for large and expensive goods", "mt": "Royal Mail International Signed for velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed", "ref": "Royal Mail International Signed pro velk\u00e9 a drah\u00e9 zbo\u017e\u00ed"}
{"src": "Please ensure your order contains the correct shipping address.", "mt": "Pros\u00edm, zkontrolujte, zda je v objedn\u00e1vce spr\u00e1vn\u00fd doru\u010dovac\u00ed adres.", "ref": "Ujist\u011bte se, \u017ee va\u0161e objedn\u00e1vka obsahuje spr\u00e1vnou dodac\u00ed adresu."}
{"src": "We accept returns within 60 days from the date you received the purchase.", "mt": "P\u0159ij\u00edm\u00e1me vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed do 60 dn\u016f od data, kdy jste obdr\u017eeli zakoupen\u00ed.", "ref": "Vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed p\u0159ij\u00edm\u00e1me do 60 dn\u016f od data, kdy jste n\u00e1kup obdr\u017eeli."}
{"src": "Customer satisfaction is very important to us.", "mt": "Spokojenost z\u00e1kazn\u00edk\u016f je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1.", "ref": "Spokojenost z\u00e1kazn\u00edka je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1."}
{"src": "If you have any problem with your order, please contact us and we will do our best to make you satisfied.", "mt": "If you have any problem with your order, please contact us and we will do our best to make you satisfied.", "ref": "Pokud m\u00e1te s objedn\u00e1vkou jak\u00fdkoli probl\u00e9m, kontaktujte n\u00e1s a my se vynasna\u017e\u00edme, abyste byli spokojeni."}
{"src": "Please do not leave a negative feedback.", "mt": "Pros\u00edm, nechte negativn\u00ed hodnocen\u00ed.", "ref": "Nezanech\u00e1vejte pros\u00edm negativn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "We guarantee that your issue will be solved quickly.", "mt": "Zaru\u010dujeme, \u017ee va\u0161e probl\u00e9m bude vy\u0159e\u0161en rychle.", "ref": "Zaru\u010dujeme rychl\u00e9 vy\u0159e\u0161en\u00ed va\u0161eho probl\u00e9mu."}
{"src": "As long as you are happy with your purchase, please leave a positive feedback for us.", "mt": "As dlouho, jak budete spokojeni s n\u00e1kupem, pros\u00edm, zanechte pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu pro n\u00e1s.", "ref": "Pokud jste s n\u00e1kupem spokojeni, zanechte n\u00e1m pros\u00edm kladn\u00e9 hodnocen\u00ed."}
{"src": "Your feedback is very important to us.", "mt": "Va\u0161e zp\u011btn\u00e1 vazba je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1.", "ref": "Va\u0161e zp\u011btn\u00e1 vazba je pro n\u00e1s velmi d\u016fle\u017eit\u00e1."}
{"src": "We will leave a positive feedback for you.", "mt": "Ode\u0161leme v\u00e1m pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu.", "ref": "Zanech\u00e1me v\u00e1m pozitivn\u00ed zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "If you have any questions, please feel free to contact us through the eBay emailing system.", "mt": "Pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 ot\u00e1zky, pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s prost\u0159ednictv\u00edm syst\u00e9mu e-mail\u016f eBay.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b dotaz\u016f n\u00e1s nev\u00e1hejte kontaktovat p\u0159es e-mailov\u00fd syst\u00e9m eBay."}
{"src": "We will try to reply as soon as possible during 24 hours.", "mt": "Budeme se sna\u017eit odpov\u011bd\u011bt co nejd\u0159\u00edve b\u011bhem 24 hodin.", "ref": "Pokus\u00edme se odpov\u011bd\u011bt co nejd\u0159\u00edve b\u011bhem 24 hodin."}
{"src": "We hope you can give us the chance to improve our service and resolve any problems you might have.", "mt": "Douf\u00e1me, \u017ee n\u00e1m budete d\u00e1vat \u0161anci zlep\u0161it na\u0161e slu\u017eby a vy\u0159e\u0161it p\u0159\u00edpadn\u00e9 probl\u00e9my, kter\u00e9 m\u00e1te.", "ref": "V\u011b\u0159\u00edme, \u017ee n\u00e1m d\u00e1te \u0161anci zlep\u0161it na\u0161e slu\u017eby a vy\u0159e\u0161it p\u0159\u00edpadn\u00e9 probl\u00e9my."}
{"src": "I see it all the time in my line of work.", "mt": "Vid\u00edm to po\u0159\u00e1d v m\u00e9m povol\u00e1n\u00ed.", "ref": "Vid\u00edm to celou dobu v postoji k moj\u00ed pr\u00e1ci."}
{"src": "And it doesn\u2019t even have to be life or death to be frustrating.", "mt": "A\u017e na to, \u017ee nemus\u00ed b\u00fdt \u017eivot nebo smrt, aby to bylo frustruj\u00edc\u00ed.", "ref": "A nemus\u00ed to ani b\u00fdt \u017eivot nebo smrt, aby to bylo frustruj\u00edc\u00ed."}
{"src": "Had a recent patient who needed a very specific knee procedure to walk normally and improve quality of life.", "mt": "M\u011bl ned\u00e1vn\u00e9ho pacienta, kter\u00fd pot\u0159eboval velmi specifickou operaci kolene, aby mohl chodit norm\u00e1ln\u011b a zlep\u0161it kvalitu \u017eivota.", "ref": "Ned\u00e1vno jsem m\u011bl pacienta, kter\u00fd pot\u0159eboval velmi specifick\u00fd postup kolena, aby norm\u00e1ln\u011b chodil a zlep\u0161il kvalitu \u017eivota."}
{"src": "Peer to peer failed.", "mt": "Peer to peer selhalo.", "ref": "Rovn\u00fd k rovn\u00e9mu se nepoda\u0159ilo."}
{"src": "Insurance says it\u2019s not medically necessary.", "mt": "Zdravotn\u00ed poji\u0161\u0165ovna \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee to nen\u00ed zdravotn\u011b nutn\u00e9.", "ref": "Poji\u0161\u0165ovna \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee l\u00e9ka\u0159sky to nen\u00ed nutn\u00e9."}
{"src": "We appeal.", "mt": "\u017d\u00e1d\u00e1me.", "ref": "Po\u017eadujeme."}
{"src": "They say no again.", "mt": "\u0158\u00edkaj\u00ed ano znovu.", "ref": "Znovu \u0159\u00edkaj\u00ed ne."}
{"src": "We go to third party appeal.", "mt": "P\u0159ejdeme k odvol\u00e1n\u00ed k t\u0159et\u00ed stran\u011b.", "ref": "Jdeme po\u017e\u00e1dat t\u0159et\u00ed stranu."}
{"src": "We submit all the pertinent medical research supporting the need for the procedure.", "mt": "P\u0159in\u00e1\u0161\u00edme ve\u0161ker\u00e9 relevantn\u00ed medic\u00ednsk\u00e9 v\u00fdzkumy, kter\u00e9 podporuj\u00ed pot\u0159ebu t\u00e9to procedury.", "ref": "P\u0159edlo\u017e\u00edme v\u0161echny relevantn\u00ed l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 v\u00fdzkumy podporuj\u00edc\u00ed pot\u0159ebu tohoto postupu."}
{"src": "We even included the second opinion of a different surgeon outside of our program \u2014 yeah, he recommends the procedure.", "mt": "V\u010detn\u011b jsme zahrnuli i druhou odbornou zp\u011btnou vazbu od jin\u00e9ho chirurga mimo na\u0161i program \u2014 ano, on doporu\u010duje operaci.", "ref": "Dokonce jsme zahrnuli druhou mo\u017enost jin\u00e9ho chirurga mimo n\u00e1\u0161 program - ano, doporu\u010duje tento postup."}
{"src": "24 hours later, they hit us back with the final \u201cNo.", "mt": "24 hodin pozd\u011bji, za\u00fato\u010dili na n\u00e1s s kone\u010dn\u00fdm \u201eNe.", "ref": "O 24 hodin pozd\u011bji n\u00e1s zas\u00e1hli kone\u010dn\u00fdm \u201eNe,"}
{"src": "Not medically necessary.\u201d", "mt": "Nen\u00ed zdravotn\u011b nutn\u00e1.", "ref": "nen\u00ed to l\u00e9ka\u0159sky nezbytn\u00e9\u201c."}
{"src": "My surgeon flips his shit and is like \u201cFINE!", "mt": "M\u016fj chirurg se rozzlob\u00ed a \u0159ekne: \"DOB\u00cdH\u00c1M!\"", "ref": "M\u016fj chirurg zleh\u010duje jeho blbost a je cel\u00fd \u201eV PO\u0158\u00c1DKU!"}
{"src": "But you\u2019re going to fucking tell me which procedure you would recommend, because I don\u2019t know another one that is gonna help this poor kid\u201d.", "mt": "Ale budete mi \u0159\u00edkat, kter\u00e1 procedura bych m\u011bla doporu\u010dit, proto\u017ee j\u00e1 nev\u00edm o \u017e\u00e1dn\u00e9 jin\u00e9, kter\u00e1 by mu mohla pomoci.", "ref": "Ale \u0159ekne\u0161 mi kurva, kter\u00fd postup bys doporu\u010dil, proto\u017ee nezn\u00e1m nikoho jin\u00e9ho, kdo pom\u016f\u017ee tomu uboh\u00e9mu d\u011bcku\u201c."}
{"src": "Of course, they don\u2019t.", "mt": "R\u00e1di, samoz\u0159ejm\u011b ne.", "ref": "Samoz\u0159ejm\u011b, \u017ee to neud\u011blaj\u00ed."}
{"src": "And this kid is screwed.", "mt": "A tohle d\u00edt\u011b je v kruhu.", "ref": "A to d\u00edt\u011b je zk\u0159iven\u00e9."}
{"src": "No other option.", "mt": "\u017d\u00e1dn\u00e1 jin\u00e1 mo\u017enost.", "ref": "Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e1 jin\u00e1 mo\u017enost."}
{"src": "As it turns out this procedure is generally hated by insurance because it\u2019s pretty expensive.", "mt": "Vypad\u00e1 to, \u017ee tato procedura je obecn\u011b nen\u00e1vid\u011bna poji\u0161\u0165ovnami, proto\u017ee je pom\u011brn\u011b drah\u00e1.", "ref": "Jak se ukazuje, tento postup poji\u0161\u0165ovna obecn\u011b nen\u00e1vid\u00ed, proto\u017ee je to dost drah\u00e9."}
{"src": "We always have to fight for it, but they\u2019ll usually agree after an appeal.", "mt": "V\u017edy mus\u00edme bojovat za to, ale obvykle se po odvol\u00e1n\u00ed s t\u00edm souhlas\u00ed.", "ref": "V\u017edy za to mus\u00edme bojovat, ale obecn\u011b po \u017e\u00e1dosti souhlas\u00ed."}
{"src": "Not this time.", "mt": "N\u011bkolikr\u00e1t.", "ref": "Ne tentokr\u00e1t."}
{"src": "The system is so broken.", "mt": "Syst\u00e9m je tak zka\u017een\u00fd.", "ref": "Syst\u00e9m je tak rozbit\u00fd."}
{"src": "There was nothing Von so long delivery time on your website", "mt": "Na va\u0161em webu je dlouh\u00e1 doba dod\u00e1n\u00ed zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Na va\u0161i webov\u00e9 str\u00e1nce nebylo nic s tak dlouh\u00fdm dodac\u00edm term\u00ednem"}
{"src": "Upon ordering it is to the lead time quoted.", "mt": "P\u0159i objedn\u00e1n\u00ed je uvedeno doba dod\u00e1n\u00ed.", "ref": "P\u0159i objedn\u00e1n\u00ed je to s nab\u00eddnutou dodac\u00ed lh\u016ftou."}
{"src": "The lead times are as advertised on the website.", "mt": "Cesta od dod\u00e1n\u00ed je stejn\u00e1 jako je uvedena na webu.", "ref": "Dodac\u00ed lh\u016fty jsou takov\u00e9, jak je uvedeno na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "As we do not carry stock then all items are made to order, shipped on to us here at #URL# and then sent onto yourselves.", "mt": "Asi\u017ee nem\u00e1me sklad, tak v\u0161echna zbo\u017e\u00ed se vyr\u00e1b\u00ed na zak\u00e1zku, expedujeme na n\u00e1s na #URL# a pot\u00e9 je odes\u00edl\u00e1me k v\u00e1m.", "ref": "Vzhledem k tomu, \u017ee nevedeme sklad, v\u0161echny polo\u017eky jsou vyr\u00e1b\u011bny na zak\u00e1zku, odesl\u00e1ny k n\u00e1m zde na #URL# a pot\u00e9 zasl\u00e1ny v\u00e1m."}
{"src": "Move the trailer!", "mt": "P\u0159esu\u0148te p\u0159\u00edv\u011bs!", "ref": "P\u0159eparkuj ten p\u0159\u00edv\u011bs!"}
{"src": "Years ago, I worked at a cabinet shop.", "mt": "Roky zp\u00e1tky jsem pracoval v kabinetu.", "ref": "P\u0159ed lety jsem pracoval v obchod\u011b se sk\u0159\u00edn\u011bmi."}
{"src": "I went on an install with the owner, and when we came back he parked the empty trailer close to the dumpster.", "mt": "Jel jsem s majitelem na instalaci a kdy\u017e jsme se vr\u00e1tili, zaparkoval pr\u00e1zdn\u00fd n\u00e1v\u011bs bl\u00edzko kontejneru na odpadky.", "ref": "Byl jsem na n\u011bjak\u00e9 instalaci s majitelem a kdy\u017e jsem se vr\u00e1tili zp\u011bt, zaparkoval pr\u00e1zdn\u00fd p\u0159\u00edv\u011bs bl\u00edzko kontejneru."}
{"src": "No reason in particular, there was just space there, so that\u2019s where he left it.", "mt": "\u017d\u00e1dn\u00fd zvl\u00e1\u0161tn\u00ed d\u016fvod, prost\u011b tam bylo m\u00edsto, tak tam ho zanechal.", "ref": "Nem\u011bl pro to \u017e\u00e1dn\u00fd zvl\u00e1\u0161tn\u00ed d\u016fvod, prost\u011b tam bylo m\u00edsto, tak ho tam nechal."}
{"src": "The next morning I come into work and Jerry (not his real name) comes up to me looking pissed about something.", "mt": "N\u00e1sleduj\u00edc\u00ed r\u00e1no p\u0159ijedu do pr\u00e1ce a Jerry (ne jeho skute\u010dn\u00e9 jm\u00e9no) se na m\u011b jde, vypad\u00e1 znechucen\u011b.", "ref": "P\u0159\u00ed\u0161t\u00ed r\u00e1no jsem p\u0159i\u0161el do pr\u00e1ce a Jerry (nen\u00ed to jeho skute\u010dn\u00e9 jm\u00e9no) p\u0159ich\u00e1z\u00ed ke mn\u011b a na\u0161tvan\u011b se na n\u011bco d\u00edv\u00e1."}
{"src": "Nothing new, he was always sort of grumpy old fella.", "mt": "Nic nov\u00e9ho, v\u017edycky byl takov\u00fd zl\u00fd sta\u0159ec.", "ref": "Nic nov\u00e9ho, v\u017edycky byl takov\u00fd nabru\u010den\u00fd star\u00fd chl\u00e1pek."}
{"src": "The conversation went something similar to below (18 years ago, so I don\u2019t remember exactly).", "mt": "Rozhovor prob\u00edhal n\u011bco takov\u00e9ho (18 let zp\u00e1tky, tak nev\u00edm p\u0159esn\u011b).", "ref": "Konverzace prob\u00edhala podobn\u011b tak, jak je uvedeno dole (p\u0159ed 18 lety, tak si to u\u017e p\u0159esn\u011b nepamatuju)."}
{"src": "Jerry: Did you park that trailer there by the dumpster?", "mt": "Jerry: Parkovali jste ten n\u00e1v\u011bs tam u popelnice?", "ref": "Jerry: Zaparkovals ten p\u0159\u00edv\u011bs tam u kontejneru?"}
{"src": "Me: No, the owner drove yesterday.", "mt": "J\u00e1: Ne, v\u010dera \u0159\u00eddil majitel.", "ref": "J\u00e1: Ne, v\u010dera \u0159\u00eddil majitel."}
{"src": "Jerry: You can\u2019t park that trailer there, then I can\u2019t get to the dumpster!", "mt": "Jerry: Nem\u016f\u017eete zaparkovat ten n\u00e1v\u011bs tam, tak se mi nedostane k kontejneru!", "ref": "Jerry: Nem\u016f\u017ee\u0161 tam p\u0159\u00edv\u011bs parkovat, nem\u016f\u017eu se dostat ke kontejneru!"}
{"src": "Me: I didn\u2019t park it there, the owner did, but I can move it.", "mt": "J\u00e1: Ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne", "ref": "J\u00e1: Nezaparkoval jsem ho tam, to majitel, ale m\u016f\u017eu ho p\u0159eparkovat."}
{"src": "Jerry: I don\u2019t know why you would park that trailer there.", "mt": "Jerry: Nezjistil jsem pro\u010d jste zaparkovali ten n\u00e1v\u011bs tam.", "ref": "Jerry: Nev\u00edm pr\u010d bys tam m\u011bl ten p\u0159\u00edv\u011bs parkovat."}
{"src": "You know we need to have access to the dumpster.", "mt": "V\u00edte, \u017ee pot\u0159ebujeme p\u0159\u00edstup k odpadkov\u00e9mu kontejneru.", "ref": "V\u00ed\u0161, \u017ee pot\u0159ebujeme m\u00edt p\u0159\u00edstup ke kontejneru."}
{"src": "Me: but I didn\u2019t park it there.", "mt": "J\u00e1: ale neum\u00edstil jsem ho tam.", "ref": "J\u00e1: Ale j\u00e1 jsem tam nezaparkoval."}
{"src": "Why don\u2019t you talk to the owner about it?", "mt": "Pro\u010d se s n\u00edm o tom nezm\u00edn\u00edte?", "ref": "Pro\u010d jsi o tom majiteli ne\u0159ekl?"}
{"src": "Jerry: blah blah blah your fault, damn kids have no respect, blah blah blah", "mt": "Jerry: blah blah blah to tvou vin\u011b, d\u00edtka jsou bez respektu, blah blah blah.", "ref": "Jerry: bla bla bla tvoje chyba, zatracen\u00e1 d\u011bcka nemaj\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd respekt, bla bla bla"}
{"src": "Me: It was not me.", "mt": "Ty: To nebylo j\u00e1.", "ref": "J\u00e1: To jsem nebyl j\u00e1."}
{"src": "The conversation continued in that manner for several minutes, with him berating me for leaving the trailer in the way that I didn\u2019t leave in the way.", "mt": "Pov\u00edd\u00e1n\u00ed pokra\u010dovalo v tomto duchu n\u011bkolik minut, zat\u00edmco m\u011b kritizoval za to, \u017ee jsem opustil n\u00e1v\u011bs v tom zp\u016fsobu, jak jsem ho neopustil.", "ref": "Konverzace pokra\u010dovala t\u00edmto zp\u016fsobem n\u011bkolik minut, s t\u00edm, \u017ee mi nad\u00e1val, \u017ee jsem tam nechal p\u0159\u00edv\u011bs zp\u016fsobem, jak\u00fdm jsem nenechal."}
{"src": "From that day forward, until I left that cabinet shop a couple years later, any time I worked late (which was more often than not) and the 5x8 trailer was at the shop, I\u2019d pick up the tongue and roll it right up to the dumpster for Jerry to find in the morning.", "mt": "Od t\u00e9 doby, a\u017e jsem ode\u0161el z toho kabinetn\u00edho obchodu za p\u00e1r let pozd\u011bji, jsem ka\u017ed\u00fdm dnem, kdy jsem pracoval pozd\u011b (co\u017e bylo \u010dast\u011bji ne\u017e ne) a byl v obch\u016fdku", "ref": "Od toho dne, dokud jsem neopustil ten obchod se sk\u0159\u00edn\u011bmi o n\u011bkolik let pozd\u011bji, kdykoliv, kde jsem pracoval pozd\u011bji (co\u017e \u010dast\u011bji bylo ne\u017e nebylo) a p\u0159\u00edv\u011bs 5x8 byl v obchod\u011b, zvedl jsem jazyk a sto\u010dil jsem ho doprava ke kontejneru, aby ho tam Jerry r\u00e1no na\u0161el."}
{"src": "Please visit the following link and follow the steps to create a new password", "mt": "Pros\u00edm, nav\u0161tivte n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed odkaz a postupujte podle krok\u016f k vytvo\u0159en\u00ed nov\u00e9ho hesla.", "ref": "Nav\u0161tivte, pros\u00edm, n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed odkaz a podle pokyn\u016f vytvo\u0159te nov\u00e9 heslo"}
{"src": "Let me know if you were able to create your new password and sign in with it", "mt": "Dovolte mi, aby v\u00e1s informoval, zda jste byli schopni vytvo\u0159it nov\u00e9 heslo a p\u0159ihl\u00e1sit se k n\u011bmu.", "ref": "Dejte mi v\u011bd\u011bt, zda se v\u00e1m poda\u0159ilo vytvo\u0159it nov\u00e9 heslo a p\u0159ihl\u00e1sit se pomoc\u00ed n\u011bj"}
{"src": "I understand would you please check if the ebook can open it?", "mt": "Ch\u00e1pu, pros\u00edm, zkontrolujte, zda se d\u00e1 kniha otev\u0159\u00edt?", "ref": "Rozum\u00edm, mohli byste, pros\u00edm, zkontrolovat, zda ji e-kniha dok\u00e1\u017ee otev\u0159\u00edt?"}
{"src": "Were you able to find the ebook?", "mt": "Byl jsi schopen naj\u00edt e-kniha?", "ref": "Poda\u0159ilo se v\u00e1m naj\u00edt e-knihu?"}
{"src": "Due to no response, and for quality purposes, I have to release this chat, please feel free to contact us for any inquiry or question, We will be more than glad to provide you assistance with it.", "mt": "Vzhledem k absenci reakce a pro kvalitn\u00ed \u00fa\u010dely mus\u00edm uvolnit tuto konverzaci, pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s v p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00e9koli dotazu nebo ot\u00e1zky, r\u00e1di v\u00e1m pom\u016f\u017eeme s n\u00edm", "ref": "Kv\u016fli \u017e\u00e1dn\u00e9 odpov\u011bdi a kv\u016fli kvalit\u011b mus\u00edm tento chat uvolnit, nev\u00e1hejte n\u00e1s kontaktovat s jak\u00fdmkoli dotazem nebo dotazem, r\u00e1di v\u00e1m s t\u00edm pom\u016f\u017eeme."}
{"src": "Have a wonderful day, Goodbye!", "mt": "M\u011bjte kr\u00e1sn\u00fd den, Na shledanou!", "ref": "Kr\u00e1sn\u00fd den, Nashledanou!"}
{"src": "Sunday Best: Enter 1880s New York in HBO's \"The Gilded Age\"", "mt": "Ned\u011ble v nejlep\u0161\u00edch \u0161atech: Vstoupte do 80. let New Yorku v HBO \"Zlat\u00e1 \u00e9ra\"", "ref": "To nejlep\u0161\u00ed z ned\u011ble: Zadejte New York roku 1880 v \u201ePozlacen\u00e9m v\u011bku\u201c na HBO"}
{"src": "Hat and parasol alert!", "mt": "Upozorn\u011bn\u00ed na klobouk a slune\u010dn\u00edk!", "ref": "Pozor na klobouky a slune\u010dn\u00edky!"}
{"src": "\"The Gilded Age,\" created by Julian Fellowes (\"Downton Abbey\") and written by Fellowes and Sonja Warfield, premieres next month on HBO.", "mt": "\"Zlat\u00fd v\u011bk\", vytvo\u0159en\u00fd Julianem Fellowesem (\"Downton Abbey\") a napsan\u00fd Fellowesem a Sonj\u0105 Warfieldovou, bude m\u00edt premi\u00e9ru p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed m\u011bs\u00edc na HBO.", "ref": "\u201eZlat\u00fd v\u011bk\u201c vytvo\u0159en\u00fd Julianem Fellowesem (Panstv\u00ed Downton) a napsan\u00fd Fellowesem a Sonjou Warfieldovou, premi\u00e9ra p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed m\u011bs\u00edc na HBO."}
{"src": "Set in 1880s New York, it follows Marian Brook (Louisa Jacobson, above left) and aspiring writer Peggy Scott (Den\u00e9e Benton, right) as they newly encounter old-money society.", "mt": "Nast\u00e1v\u00e1 v 80. letech 19. stolet\u00ed v New Yorku, sleduje Marian Brook (Louisa Jacobson, vlevo naho\u0159e) a aspiruj\u00edc\u00ed spisovatelku Peggy Scott (Den\u00e9e Benton, vpravo", "ref": "Um\u00edst\u011bn\u00fd o New Yorku roku 1880, sleduje Marianu Brook (Louisa Jacobson, naho\u0159e vlevo) a za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed spisovatelku Peggy Scott (Den\u00e9e Beton, napravo) jak se nov\u011b st\u0159et\u00e1vaj\u00ed se starom\u00f3dn\u00ed spole\u010dnost\u00ed."}
{"src": "Also in the cast are Christine Baranski, Cynthia Nixon, Carrie Coon and Morgan Spector, among many more.", "mt": "V obsazen\u00ed se objevila tak\u00e9 Christine Baranski, Cynthia Nixon, Carrie Coon a Morgan Spector, mezi mnoha dal\u0161\u00edmi.", "ref": "Hraj\u00ed tak\u00e9 mezi mnoha dal\u0161\u00edmi Christine Baranski, Cynthia Nixon, Carrie Coon a Morgan Spector."}
{"src": "Good fun for the winter, no?", "mt": "Dobr\u00fd z\u00e1bava na zimu, ne?", "ref": "Dobr\u00e1 z\u00e1bava pro spisovatele, ne?"}
{"src": "The costumes, which look to be quite lavish indeed, are designed by Kasia Walicka-Maimone, whose previous work includes \"The Goldfinch,\" \"A Quiet Place\" and \"Moonrise Kingdom.\"", "mt": "Kost\u00fdmy, kter\u00e9 vypadaj\u00ed skute\u010dn\u011b skvostn\u011b, navrhuje Kasia Walicka-Maimone, jej\u00ed\u017e p\u0159edchoz\u00ed pr\u00e1ce zahrnuj\u00ed \"Zlatou l\u00e9tavou ak\u00e1tovou vrbu\",", "ref": "Kost\u00fdmy, kter\u00e9 vypadaj\u00ed skute\u010dn\u011b jako docela ok\u00e1zal\u00e9, jsou navr\u017eeny Kasia Walicka-Maimone, mezi jej\u00ed\u017e p\u0159edch\u00e1zaj\u00edc\u00ed pr\u00e1ce pat\u0159\u00ed \u201eTich\u00e9 m\u00edsto\u201c a \u201eKr\u00e1lovstv\u00ed vych\u00e1zej\u00edc\u00edho m\u011bs\u00edce\u201c."}
{"src": "\"The Gilded Age\" begins streaming on HBO Max on Jan. 24th.", "mt": "\"Zlat\u00fd v\u011bk\" za\u010d\u00edn\u00e1 streamovat na HBO Max 24. ledna.", "ref": "\u201ePozlacen\u00fd v\u011bk\u201c se za\u010d\u00edn\u00e1 vys\u00edlat na HBO Max 24. ledna."}
{"src": "South Africa Pays Tribute to Last Apartheid Leader De Klerk", "mt": "Ji\u017en\u00ed Afrika Odkazuje na Posledn\u00edho L\u00eddra Apartheidu De Klerka", "ref": "Ji\u017en\u00ed Afrika vzd\u00e1 poctu posledn\u00edmu v\u016fdci apartheidu De Klerkovi."}
{"src": "South Africa on Sunday paid an official tribute to FW de Klerk, the final president of white rule, who freed Nelson Mandela from prison and steered the country from apartheid to democracy.", "mt": "Ji\u017e v ned\u011bli se Jihoafrick\u00e1 republika ofici\u00e1ln\u011b pod\u011bkovala FW de Klerkovi, posledn\u00edmu prezidentovi b\u00edl\u00fdch, kter\u00fd propustil Nelsona Mandelu z v\u011bzen\u00ed a vedl zemi od apartheidu k demok", "ref": "Ji\u017en\u00ed Afrika vzdala v ned\u011bli ofici\u00e1ln\u00ed poctu FW de Klerkov\u00ed, posledn\u00edmu prezidentovi b\u00edl\u00e9 vl\u00e1dy, kter\u00fd osvobodil z v\u011bzen\u00ed Nelsona Mandelu a nasm\u011broval tuto zemi z apartheidu k demokracii."}
{"src": "De Klerk died on November 11 aged 85 following a battle with cancer.", "mt": "De Klerk zem\u0159el 11. listopadu ve v\u011bku 85 let po boji s rakovinou.", "ref": "De Klerk zem\u0159el 11. listopadu ve v\u011bku 85 let po boji s rakovinou."}
{"src": "Four days of national mourning were declared in his honor.", "mt": "Byly vyhl\u00e1\u0161eny \u010dty\u0159i dny n\u00e1rodn\u00edho smutku v jeho \u010dest.", "ref": "Na jeho po\u010dest byly vyhl\u00e1\u0161eny \u010dty\u0159i dny st\u00e1tn\u00edho smutku."}
{"src": "He served as president from 1989 to 1994 and is remembered most for leading South Africa's transition from white-minority rule to the first multi-racial elections in 1994.", "mt": "Byl prezidentem od roku 1989 do roku 1994 a je nejv\u00edce pamatov\u00e1n pro to, \u017ee vedl Jihoafrickou republiku k p\u0159echodu z b\u00edl\u00fdch men\u0161inov\u00fdch pravidel na prvn\u00ed multiracia\u010dn\u00ed", "ref": "Slou\u017eil jako prezident od roku 1989 do roku 1994 a je nejv\u00edce spojov\u00e1n s veden\u00edm p\u0159echodu Ji\u017en\u00ed Afriky od b\u00edl\u00e9 v\u011bt\u0161inov\u00e9 vl\u00e1dy k prvn\u00edm v\u00edcerasov\u00fdm volb\u00e1m roce 1994."}
{"src": "De Klerk also shared the Nobel Peace Prize with Mandela in 1993 after freeing him from prison in 1990.", "mt": "De Klerk tak\u00e9 sd\u00edlel Nobelovu cenu m\u00edru s Mandelou v roce 1993 pot\u00e9, co ho osvobodil z v\u011bzen\u00ed v roce 1990.", "ref": "De Klerk se tak\u00e9 v roce 1993 d\u011blil o Nobelovu cenu s Mandelou pot\u00e9, co ho v roce 1990 osvobodil z v\u011bzen\u00ed."}
{"src": "Mandela then became South Africa's first black president after his African National Congress party won the 1994 election.", "mt": "Mandela se pot\u00e9 stal prvn\u00edm \u010dern\u00fdm prezidentem Jihoafrick\u00e9 republiky pot\u00e9, co jeho Africk\u00fd n\u00e1rodn\u00ed kongres vyhr\u00e1l volby v roce 1994.", "ref": "Mandela se pak stal prvn\u00edm jihoafrick\u00fdm \u010dern\u00fdm prezidentem pot\u00e9, co jeho strana africk\u00e9ho n\u00e1rodn\u00edho kongresu vyhr\u00e1la v roce 1994 volby."}
{"src": "President Cyril Ramaphosa attended Cape Town's Protestant Groote Kerk - one of South Africa's oldest churches - on Sunday morning to deliver a eulogy in De Klerk's honor.", "mt": "Prezident Cyril Ramaphosa se v ned\u011bli r\u00e1no z\u00fa\u010dastnil bohoslu\u017eby v protestantsk\u00e9m kostele Groote Kerk v Kapsk\u00e9m M\u011bst\u011b, jeden z nejstar\u0161\u00edch kostel\u016f v Ji\u017en\u00ed", "ref": "Prezident Cyril Ramaphosa nav\u0161t\u00edvil protestansk\u00fd kostel v Kapsk\u00e9m M\u011bst\u011b Groote Kerk - jeden z nejstar\u0161\u00edch jihoafrick\u00fdch kostel\u016f - v ned\u011bli r\u00e1no, aby pronesl oslavnou \u0159e\u010d na po\u010dest De Klerka."}
{"src": "\"He was often misunderstood due to his over-correctness,\" De Klerk's widow Elita Georgiadis told around 200 attendees.", "mt": "\"Byl \u010dasto \u0161patn\u011b ch\u00e1p\u00e1n kv\u016fli sv\u00e9 p\u0159ehnan\u00e9 p\u0159esnosti,\" \u0159ekla vdova De Klerka Elita Georgiadis p\u0159ed asi 200 hosty.", "ref": "\u201e\u010casto byl nepochopen kv\u016fli jeho nadm\u011brn\u00e9 korektnosti\u201c, \u0159ekla vdova po Klerkovi Elita Georgiadisov\u00e1 kolem 200 n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016fm."}
{"src": "I shall never forget this man who mesmerized me, who made me want to help him achieve this huge task ahead of him.", "mt": "Nikdy se mi nepomst\u00ed ten \u010dlov\u011bk, kter\u00fd m\u011b okouzlil, kter\u00fd m\u011b p\u0159im\u011bl, abych mu pomohl dos\u00e1hnout tohoto obrovsk\u00e9ho c\u00edle p\u0159ed n\u00edm.", "ref": "Nikdy nezapomenu na toho mu\u017ee kter\u00fd mne fascinoval, kter\u00fd mne ud\u011blal, abych mu pomohla dos\u00e1hnout tento ohromn\u00fd \u00fakol le\u017e\u00edc\u00ed p\u0159ed n\u00edm."}
{"src": "A private mass and the national anthem preceded the ceremony, which featured a portrait of De Klerk between two candles and a choir decorated with white flowers.", "mt": "Svatomas\u00ednsk\u00e1 m\u0161e a st\u00e1tn\u00ed hymna p\u0159edch\u00e1zely ceremoni\u00e1lu, kter\u00fd se odehr\u00e1l u portr\u00e9tu De Klerka mezi dv\u011bma sv\u00ed\u010dkami a sborem zdoben\u00fdm b\u00edl\u00fdmi kv\u011b", "ref": "Soukrom\u00e1 m\u0161e a st\u00e1tn\u00ed hymna p\u0159edch\u00e1zely tomuto ceremoni\u00e1lu, kter\u00fd p\u0159edstavil portr\u00e9t De Klerka mez dv\u011bma sv\u00ed\u010dkami a sbor ozdoben\u00fd b\u00edl\u00fdmi kv\u011bty."}
{"src": "Despite a positive reputation abroad, De Klerk divided opinion in South Africa and his death prompted mixed reactions.", "mt": "A\u010dkoli m\u00e1 De Klerk pozitivn\u00ed reputaci v zahrani\u010d\u00ed, rozd\u011blil n\u00e1zory v Ji\u017en\u00ed Africe a jeho smrt vyvolala sm\u00ed\u0161en\u00e9 reakce.", "ref": "I p\u0159es pozitivn\u00ed pov\u011bst v zahrani\u010d\u00ed De Klerk rozd\u011blil n\u00e1zor v Ji\u017en\u00ed Africe a jeho smrt vyvolala sm\u00ed\u0161en\u00e9 reakce."}
{"src": "Critics say he remains inseparable from apartheid-era crimes and could have been held accountable for them had he lived longer.", "mt": "Kritici tvrd\u00ed, \u017ee z\u016fst\u00e1v\u00e1 neodd\u011bliteln\u00fd od zlo\u010din\u016f apartheidu a mohl by b\u00fdt zodpov\u011bdn\u00fd za n\u011b, kdyby \u017eil d\u00e9le.", "ref": "Kritici \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee z\u016fst\u00e1v\u00e1 neodd\u011bliteln\u00fd od zlo\u010din\u016f \u00e9ry apartheidu a mohl za n\u011b b\u00fdt u\u010din\u011bn\u00fd zodpov\u011bdn\u00fd, kdyby \u017eil d\u00e9le."}
{"src": "De Klerk represented the National Party, which in 1948 formally established apartheid's racial segregation and disenfranchisement of South Africa's non-white majority.", "mt": "De Klerk reprezentoval N\u00e1rodn\u00ed stranu, kter\u00e1 v roce 1948 form\u00e1ln\u011b zavedla apartheid a diskriminaci v\u011bt\u0161iny neevropsk\u00fdch obyvatel Ji\u017en\u00ed Afriky.", "ref": "De Klerk p\u0159edstavoval N\u00e1rodn\u00ed stranu, kter\u00e1 v roce 1948 vytvo\u0159ila rasovou segregaci apartheidu a roz\u010darov\u00e1n\u00ed z jihoafrick\u00e9 neb\u011blo\u0161sk\u00e9 v\u011bt\u0161iny."}
{"src": "Outside the church, a small group of protesters held signs saying, \"Justice denied\" and \"Justice for apartheid victims\" and were swiftly led away by police.", "mt": "Venku u kostela se mal\u00fd dav protestuj\u00edc\u00edch dr\u017eel plak\u00e1ty s n\u00e1pisem \u201eSpravedlnost zma\u0159ena\u201c a \u201eSpravedlnost pro ob\u011bti apartheidu\u201c a byl rychle odveden", "ref": "Mimo kostel dr\u017eela mal\u00e1 skupina protestuj\u00edc\u00edch cedule \u0159\u00edkaj\u00edc\u00ed \u201eSpravedlnost byla pop\u0159ena\u201c a \u201eSpravedlnost pro ob\u011bti apartheidu\u201c a byli rychle odvedeni polici\u00ed\u201c."}
{"src": "The surrounding area was closed to traffic and placed under high security.", "mt": "Okoln\u00ed oblast byla uzav\u0159ena pro dopravu a um\u00edst\u011bna pod vysokou bezpe\u010dnostn\u00ed ochranou.", "ref": "Okoln\u00ed oblast byla uzav\u0159ena pro dopravu a um\u00edst\u011bna pod zv\u00fd\u0161enou ochranou."}
{"src": "Comments in his final years also tarnished De Klerk's image amid criticism for his failure to apologize officially for the crimes of apartheid.", "mt": "V posledn\u00edch letech se tak\u00e9 po\u0161kodilo De Klerkovo jm\u00e9no kritikou za jeho neochotu ofici\u00e1ln\u011b omluvit zlo\u010diny apartheidu.", "ref": "Koment\u00e1\u0159e v jeho posledn\u00edch letech tak\u00e9 ztratily lesk image De Klerka pro jeho chybu neomluven\u00ed se ofici\u00e1ln\u011b za zlo\u010diny apartheidu."}
{"src": "In 2020, he denied apartheid was a crime against humanity before retracting the statement and apologizing.", "mt": "V roce 2020 odm\u00edtl apartheid pova\u017eovat za zlo\u010din proti lidskosti, ne\u017e se odvolal a omluvil se.", "ref": "V roce 2020 pop\u0159el, \u017ee apartheid byl zlo\u010dinem proti lidskosti p\u0159edt\u00edm, ne\u017e st\u00e1hnul toto prohl\u00e1\u0161en\u00ed zp\u011bt a omluvil se."}
{"src": "De Klerk's foundation issued a posthumous video apologizing \"for the pain, hurt, indignity and damage that apartheid has done\" to South Africa's non-white populations.", "mt": "Nadace De Klerka vydala postihomn\u00ed video, ve kter\u00e9m se omlouv\u00e1 \"za bolest, \u00fajmu, ur\u00e1\u017eku a \u0161kodu, kterou apartheid u\u010dinil\" africk\u00fdm nebiel\u00fdm populac\u00edm", "ref": "Fond De Klerka vydal posmrtn\u00e9 video omlouvaj\u00edc\u00ed se \u201eza bolest, zran\u011bn\u00ed, pon\u00ed\u017een\u00ed a \u0161kodu, kterou apartheid ud\u011blal \u201ejihoafrick\u00e9mu neb\u011blo\u0161sk\u00e9mu obyvatelstvu\u201c."}
{"src": "For your information, I will be sending you a transcript of our conversation.", "mt": "Pro va\u0161i informaci, pos\u00edl\u00e1te mi p\u0159epis na\u0161\u00ed konverzace.", "ref": "Pro va\u0161i informaci v\u00e1m za\u0161lu p\u0159epis na\u0161eho rozhovoru."}
{"src": "Should you have any further questions or concerns, you can always reply back to that email and we will be able to assist you further.", "mt": "Pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 dal\u0161\u00ed ot\u00e1zky nebo obavy, m\u016f\u017eete se v\u017edy vr\u00e1tit k tomuto e-mailu a my v\u00e1m budeme moci pomoci d\u00e1le.", "ref": "M\u00e1te-li jak\u00e9koli dal\u0161\u00ed dotazy nebo obavy, v\u017edy m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na tento e-mail a my v\u00e1m budeme moci d\u00e1le pomoci."}
{"src": "Our concentrated combination of dedication and expertise benefits our customers.", "mt": "Na\u0161\u00ed soust\u0159ed\u011bnou kombinac\u00ed odhodl\u00e1n\u00ed a odbornosti prosp\u00edvaj\u00ed na\u0161i z\u00e1kazn\u00edci.", "ref": "Na\u0161e soust\u0159ed\u011bn\u00e1 kombinace ob\u011btavosti a odborn\u00fdch znalost\u00ed je pro na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky p\u0159\u00ednosem."}
{"src": "Norton has been outperforming the competition in many reputable head-to-head tests, and only Norton has won the PC Magazine Editors\u2019 Choice Award 34 times, including 11 years in a row \u2013 more than any other security company.", "mt": "Norton v mnoha respektovan\u00fdch srovn\u00e1vac\u00edch testech p\u0159ekon\u00e1v\u00e1 konkurenci a pouze Norton z\u00edskal ocen\u011bn\u00ed PC Magazine Editors\u2019 Choice Award 34kr\u00e1t, v\u010detn\u011b 11 let v \u0159ad\u011b \u2013 v\u00edce ne\u017e jak", "ref": "Norton p\u0159ekon\u00e1v\u00e1 konkurenci v mnoha renomovan\u00fdch srovn\u00e1vac\u00edch testech a pouze Norton z\u00edskal 34x ocen\u011bn\u00ed PC Magazine Editors' Choice Award, z toho 11 let po sob\u011b - v\u00edce ne\u017e kter\u00e1koli jin\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed spole\u010dnost."}
{"src": "What does that mean for you?", "mt": "Co to pro v\u00e1s znamen\u00e1?", "ref": "Co to pro v\u00e1s znamen\u00e1?"}
{"src": "When you buy Norton Security, you\u2019re getting one of the best security products on the market today.", "mt": "Kdy\u017e si koup\u00edte Norton Security, m\u00e1te jeden z nejlep\u0161\u00edch produkt\u016f na ochranu proti malware na trhu.", "ref": "Zakoupen\u00edm produktu Norton Security z\u00edsk\u00e1te jeden z nejlep\u0161\u00edch bezpe\u010dnostn\u00edch produkt\u016f sou\u010dasnosti."}
{"src": "We include a protection promise only Norton can make", "mt": "Zahrnujeme do na\u0161ich slu\u017eeb ochranu, kterou Norton m\u016f\u017ee nab\u00eddnout.", "ref": "P\u0159ikl\u00e1d\u00e1me p\u0159\u00edslib ochrany, kter\u00fd m\u016f\u017ee poskytnout pouze Norton"}
{"src": "We\u2019re so confident in our ability to keep you secure, we offer refund assurance: If your PC or Mac gets a virus our Norton experts cannot remove, we\u2019ll give you a refund*", "mt": "Jsme tak p\u0159esv\u011bd\u010deni o sv\u00e9 schopnosti chr\u00e1nit va\u0161e za\u0159\u00edzen\u00ed, \u017ee nab\u00edz\u00edme z\u00e1ruku vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz: Pokud se na va\u0161em po\u010d\u00edta\u010di nebo Macu objev\u00ed virus, kter\u00fd na\u0161e Nortonovi odborn", "ref": "Jsme si natolik jisti, \u017ee jsme schopni zajistit va\u0161i bezpe\u010dnost, \u017ee nab\u00edz\u00edme z\u00e1ruku vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz: Pokud se na va\u0161em PC nebo Macu objev\u00ed virus, kter\u00fd na\u0161i odborn\u00edci nedok\u00e1\u017eou odstranit, vr\u00e1t\u00edme v\u00e1m pen\u00edze*"}
{"src": "With Norton Security Deluxe, you can secure your device quickly and easily.", "mt": "S Norton Security Deluxe m\u016f\u017eete rychle a snadno zabezpe\u010dit sv\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "S Norton Security Deluxe m\u016f\u017eete zabezpe\u010dit sv\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed rychle a snadno."}
{"src": "Norton Security Deluxe provides a simple view detailing the protection status of your device.", "mt": "Norton Security Deluxe poskytuje jednoduch\u00fd p\u0159ehled, kter\u00fd zobrazuje stav ochrany va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Norton Security Deluxe poskytuje jednoduch\u00e9 zobrazen\u00ed s podrobn\u00fdmi informacemi o stavu ochrany va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "From a single dashboard, you can monitor your security and identity protection settings, and even view the history of files scanned and downloads analyzed.", "mt": "Z jedin\u00e9ho panelu m\u016f\u017eete sledovat nastaven\u00ed va\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti a ochrany identity, a dokonce i prohl\u00e9dnout historii skenovan\u00fdch soubor\u016f a analyzovan\u00fdch sta\u017een\u00fdch soubor\u016f.", "ref": "Na jednom ovl\u00e1dac\u00edm panelu m\u016f\u017eete sledovat nastaven\u00ed zabezpe\u010den\u00ed a ochrany identity a dokonce zobrazit historii skenovan\u00fdch soubor\u016f a analyzovan\u00fdch stahov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Norton Security Deluxe includes online access to expert help from certified Norton technicians.", "mt": "Norton Security Deluxe zahrnuje online p\u0159\u00edstup k odborn\u00e9 pomoci od certifikovan\u00fdch technik\u016f Norton.", "ref": "Norton Security Deluxe disponuje online p\u0159\u00edstupem k odborn\u00e9 pomoci certifikovan\u00fdch technik\u016f Norton."}
{"src": "If at any time you need help, our support agents are ready to assist you 24 hours a day, seven days a week.", "mt": "Pokud n\u011bkdy budete pot\u0159ebovat pomoc, na\u0161e agenti podpory jsou p\u0159ipraveni v\u00e1m pomoci 24 hodin denn\u011b, sedm dn\u00ed v t\u00fddnu.", "ref": "Pokud budete kdykoli pot\u0159ebovat pomoc, na\u0161i pracovn\u00edci podpory jsou p\u0159ipraveni v\u00e1m pomoci 24 hodin denn\u011b, sedm dn\u00ed v t\u00fddnu."}
{"src": "To activate, sign up online and save your billing information in your Norton account.", "mt": "Aktivovat m\u016f\u017eete t\u00edm, \u017ee se zaregistrujete online a ulo\u017e\u00edte sv\u00e9 faktura\u010dn\u00ed informace do sv\u00e9ho \u00fa\u010dtu Norton.", "ref": "Pro aktivaci se p\u0159ihlaste online a ulo\u017ete faktura\u010dn\u00ed \u00fadaje do sv\u00e9ho Norton \u00fa\u010dtu."}
{"src": "Automatically renews each year, unless the renewal is cancelled before the day you are due to be charged in my.norton.com or by contacting Norton Support.", "mt": "Automaticky se obnovuje ka\u017ed\u00fd rok, pokud nen\u00ed p\u0159ed uplynut\u00edm dne, kdy m\u00e1te b\u00fdt zpoplatn\u011bn, v my.norton.com nebo kontaktov\u00e1n\u00edm podpory Norton zru\u0161eno.", "ref": "Automaticky se obnovuje ka\u017ed\u00fd rok, pokud nen\u00ed obnoven\u00ed zru\u0161eno p\u0159ede dnem, kdy m\u00e1 b\u00fdt na\u00fa\u010dtov\u00e1no, na my.norton.com nebo kontaktov\u00e1n\u00edm podpory Norton."}
{"src": "The subscription renewal is charged at the renewal price found at norton.com/pricing.", "mt": "Obnoven\u00ed p\u0159edplatn\u00e9ho je \u00fa\u010dtov\u00e1no podle ceny obnoven\u00ed, kter\u00e1 je uvedena na norton.com/pricing.", "ref": "Obnoven\u00ed p\u0159edplatn\u00e9ho se \u00fa\u010dtuje podle ceny za obnoven\u00ed, kterou najdete na norton.com/pricing."}
{"src": "Price subject to change, but a notification email is sent before billing.", "mt": "Cena je p\u0159edm\u011btem zm\u011bny, ale p\u0159ed fakturac\u00ed je odesl\u00e1no upozorn\u011bn\u00ed e-mail.", "ref": "Cena se m\u016f\u017ee zm\u011bnit, ale p\u0159ed fakturac\u00ed je zasl\u00e1n upozor\u0148uj\u00edc\u00ed e-mail."}
{"src": "Under NortonLifeLock Cancellation & Refund Policy once activated, you can cancel your contract and request a full refund within 60 days of the purchase, and for each annual renewal within 60 days of being charged.", "mt": "Pod politikou zru\u0161en\u00ed a vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz NortonLifeLock m\u016f\u017eete zru\u0161it svou smlouvu a po\u017e\u00e1dat o pln\u00e9 vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz do 60 dn\u016f od n\u00e1kupu, a pro ka\u017edou", "ref": "Podle Sm\u011brnice pro zru\u0161en\u00ed a vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz u produktu NortonLifeLock m\u016f\u017eete po aktivaci zru\u0161it smlouvu a po\u017e\u00e1dat o vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz v pln\u00e9 v\u00fd\u0161i do 60 dn\u016f od zakoupen\u00ed a u ka\u017ed\u00e9ho ro\u010dn\u00edho obnoven\u00ed do 60 dn\u016f od na\u00fa\u010dtov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Subscription begins upon online activation.", "mt": "P\u0159ihla\u0161ov\u00e1n\u00ed za\u010d\u00edn\u00e1 okam\u017eit\u00e9m online aktivov\u00e1n\u00edm.", "ref": "P\u0159edplatn\u00e9 za\u010d\u00edn\u00e1 po online aktivaci."}
{"src": "To launch the service, download/install on each device, and/or complete set-up.", "mt": "Nastartovat slu\u017ebu sta\u010d\u00ed st\u00e1hnout a nainstalovat ji na ka\u017ed\u00e9m za\u0159\u00edzen\u00ed a/nebo dokon\u010dit nastaven\u00ed.", "ref": "Pro spu\u0161t\u011bn\u00ed slu\u017eby, st\u00e1hn\u011bte/nainstalujte do ka\u017ed\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed a/nebo dokon\u010dete nastaven\u00ed."}
{"src": "Updates and features may be added, modified or removed, subject to the License and Services Agreement.", "mt": "Aktualizace a funkce mohou b\u00fdt p\u0159id\u00e1ny, zm\u011bn\u011bny nebo odstran\u011bny, v souladu s Licen\u010dn\u00ed a Smlouvu o slu\u017eb\u00e1ch.", "ref": "Aktualizace a funkce mohou b\u00fdt p\u0159id\u00e1ny, upraveny nebo odstran\u011bny v souladu s licen\u010dn\u00ed smlouvou a smlouvou o slu\u017eb\u00e1ch."}
{"src": "Data collection, storage and use for subscription management and renewal purposes subject to NortonLifeLock Global Privacy Statement.", "mt": "Shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed a pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed dat pro spr\u00e1vu a obnovu p\u0159edplatn\u00e9ho podl\u00e9h\u00e1 Prohl\u00e1\u0161en\u00ed o glob\u00e1ln\u00ed soukrom\u00ed NortonLifeLock.", "ref": "Shroma\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed, ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed a pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed \u00fadaj\u016f pro \u00fa\u010dely spr\u00e1vy a obnoven\u00ed p\u0159edplatn\u00e9ho se \u0159\u00edd\u00ed glob\u00e1ln\u00edm prohl\u00e1\u0161en\u00edm o ochran\u011b osobn\u00edch \u00fadaj\u016f NortonLifeLock."}
{"src": "Dive into an immersive story encased in Black Desert's expansive world that's just waiting to be explored.", "mt": "Pono\u0159te se do pohlcuj\u00edc\u00edho p\u0159\u00edb\u011bhu, kter\u00fd je obklopen\u00fd rozs\u00e1hl\u00fdm sv\u011btem Black Desert, kter\u00fd je jen \u010dekaj\u00edc\u00ed na to, aby byl prozkoum\u00e1n.", "ref": "Pono\u0159te se do pohlcuj\u00edc\u00edho p\u0159\u00edb\u011bhu zakomponovan\u00e9ho do rozlehl\u00e9ho sv\u011bta Black Desert, kter\u00fd jen \u010dek\u00e1 na prozkoum\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Accompanied by a Black Spirit, a companion whose destiny is intertwined with their own, players will discover the secret of the Black Stones and the history of their corrupting effects.", "mt": "S doprovodem \u010cern\u00e9ho Ducha, spole\u010dn\u00edka, jeho\u017e osud je prov\u00e1zan\u00fd s jejich vlastn\u00edm, hr\u00e1\u010di objev\u00ed tajemstv\u00ed \u010cern\u00fdch Kamen\u016f a historii jejich zka\u017euj\u00edc\u00edch \u00fa\u010d", "ref": "V doprovodu \u010dern\u00e9ho ducha Black Spirit, spole\u010dn\u00edka, jeho\u017e osud je propleten s jejich vlastn\u00edm, hr\u00e1\u010di objev\u00ed tajemstv\u00ed \u010dern\u00fdch kamen\u016f Black Stones a historii jejich ni\u010div\u00fdch \u00fa\u010dink\u016f."}
{"src": "Players will enjoy jaw-dropping graphics with an insane level of character customization across 19 character classes.", "mt": "Hr\u00e1\u010di si u\u017eij\u00ed \u00fa\u017easn\u00e9 grafiky s \u0161\u00edlen\u011b vysok\u00fdm stupn\u011bm personalizace postav po 19 t\u0159\u00edd\u00e1ch postav.", "ref": "Hr\u00e1\u010di si u\u017eij\u00ed ohromuj\u00edc\u00ed grafiku se \u0161\u00edlenou \u00farovn\u00ed p\u0159izp\u016fsoben\u00ed postavy v 19 t\u0159\u00edd\u00e1ch postav."}
{"src": "Each class offers intuitive skill-based combat, equipped with set of unique skills which can be freely combined into exciting and effective combos, always keeping you on your toes.", "mt": "Ka\u017ed\u00e1 t\u0159\u00edda nab\u00edz\u00ed intuitivn\u00ed boj zalo\u017een\u00fd na dovednostech, vybaven\u00fd unik\u00e1tn\u00edmi dovednostmi, kter\u00e9 lze voln\u011b kombinovat do vzru\u0161uj\u00edc\u00edch a efektivn\u00ed kombin", "ref": "Ka\u017ed\u00e1 t\u0159\u00edda nab\u00edz\u00ed intuitivn\u00ed boj zalo\u017een\u00fd na dovednostech, vybaven\u00fd sadou jedine\u010dn\u00fdch dovednost\u00ed, kter\u00e9 lze libovoln\u011b kombinovat do vzru\u0161uj\u00edc\u00edch a \u00fa\u010dinn\u00fdch boj\u016f, kter\u00e9 v\u00e1s v\u017edy udr\u017e\u00ed ve st\u0159ehu."}
{"src": "Black Desert Prestige Edition is a living-world MMORPG with $140 worth of bonus content.", "mt": "Black Desert Prestige Edition je \u017eivouc\u00ed MMORPG sv\u011bta s bonusov\u00fdm obsahem v hodnot\u011b 140 dolar\u016f.", "ref": "Black Desert Prestige Edition je MMORPG ze \u017eiv\u00e9ho sv\u011bta s hodnotou obsahu bonusu 140 $."}
{"src": "Experience fast-paced, action-packed combat, hunt monsters and huge bosses, fight with friends in a guild to siege nodes and castles, and train in a variety of life skills such as fishing, trading, crafting, cooking, sailing, and much more!", "mt": "Zkuste rychl\u00fd, ak\u010dn\u00ed boj, lovte monstra a obrovsk\u00e9 bossy, bojujte s p\u0159\u00e1teli v gildii o oble\u017een\u00ed uzl\u016f a hrad\u016f a cvi\u010dte v r\u016fzn\u00fdch dovednost", "ref": "Za\u017eijte rychl\u00fd ak\u010dn\u00ed boj, lovte p\u0159\u00ed\u0161ery a obrovsk\u00e9 bossy, bojujte s p\u0159\u00e1teli v cechu, abyste obl\u00e9hali uzly a hrady, a tr\u00e9nujte r\u016fzn\u00e9 \u017eivotn\u00ed dovednosti, jako je ryba\u0159en\u00ed, obchodov\u00e1n\u00ed, \u0159emesla, va\u0159en\u00ed, placht\u011bn\u00ed a mnoho dal\u0161\u00edho!"}
{"src": "Robust Character Creation Tools - Make the character YOU want to play.", "mt": "Robust Character Creation Tools - Stvo\u0159te si postavu, kterou chcete hr\u00e1t.", "ref": "Robustn\u00ed n\u00e1stroje pro tvorbu postav \u2013 Vytvo\u0159te postavu, kterou chcete hr\u00e1t."}
{"src": "Seamless Movement Throughout the World - No loading times necessary as you explore.", "mt": "Bez\u00fadr\u017ebov\u00fd pohyb po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b - \u017e\u00e1dn\u00e9 zpo\u017ed\u011bn\u00ed p\u0159i proch\u00e1zen\u00ed.", "ref": "Bezprobl\u00e9mov\u00fd pohyb po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b \u2013 P\u0159i prozkoum\u00e1v\u00e1n\u00ed nen\u00ed pot\u0159eba doba na\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Combo-Oriented, Non-Targeted Combat - Take part in fast-paced, action-packed combat with skills that can be chained through combos.", "mt": "Tvorba kombinac\u00ed, neuk\u00e1zan\u00fd boj - Z\u00fa\u010dastn\u011bte se rychl\u00e9ho, ak\u010dn\u00ed boje s dovednostmi, kter\u00e9 se daj\u00ed spojit do kombinac\u00ed.", "ref": "Kombo orientovan\u00fd, nec\u00edlen\u00fd boj \u2013 Z\u00fa\u010dastn\u011bte se rychl\u00fdch a akc\u00ed nabit\u00fdch boj\u016f s dovednostmi, kter\u00e9 lze spojit pomoc\u00ed komb."}
{"src": "Unique Weather and Climate - The weather and climate will have various effects on different zones that players can adapt to.", "mt": "Unik\u00e1tn\u00ed po\u010das\u00ed a klima - Po\u010das\u00ed a klima bude m\u00edt r\u016fzn\u00e9 \u00fa\u010dinky na r\u016fzn\u00e9 z\u00f3ny, kter\u00e9 hr\u00e1\u010di mohou p\u0159izp\u016fsobit.", "ref": "Jedine\u010dn\u00e9 po\u010das\u00ed a podneb\u00ed \u2013 Po\u010das\u00ed a podneb\u00ed budou m\u00edt r\u016fzn\u00e9 vlivy na r\u016fzn\u00e9 z\u00f3ny, kter\u00fdm se hr\u00e1\u010di mohou p\u0159izp\u016fsobit."}
{"src": "Day/Night Cycle - Along with unique weather and climate changes, the game revolves around a day/night cycle that alters NPC behavior and triggers various events based on the time of day.", "mt": "Denn\u00ed/Nocn\u00ed Cyklus - Spole\u010dn\u011b s jedine\u010dn\u00fdmi po\u010das\u00edm a zm\u011bnami klimatu se hra to\u010d\u00ed kolem denn\u00edho/nocn\u00edho cyklu, kter\u00fd m\u011bn\u00ed chov\u00e1n\u00ed NPC a spou\u0161t\u00ed r\u016fzn\u00e9 ud", "ref": "Cyklus den/noc \u2013 Spolu s jedine\u010dn\u00fdmi zm\u011bnami po\u010das\u00ed a klimatu se hra to\u010d\u00ed kolem cyklu den/noc, kter\u00fd m\u011bn\u00ed chov\u00e1n\u00ed NPC a spou\u0161t\u00ed r\u016fzn\u00e9 ud\u00e1losti podle denn\u00ed doby."}
{"src": "Instanced Player Housing - From tents to palaces and everything in between, players can furnish and customize their own homes and can hire NPCs to keep your place clean or purchase things from the marketplace.", "mt": "Instancovan\u00e9 hr\u00e1\u010dsk\u00e9 bydlen\u00ed - Od stan\u016f a\u017e po pal\u00e1ce a v\u0161echno mezi nimi, hr\u00e1\u010di mohou vybavit a p\u0159izp\u016fsobit sv\u00e9 vlastn\u00ed domy a najmout NPC, aby udr\u017eovali jejich m\u00edsto \u010dist\u00e9 nebo zak", "ref": "Instand Player Housing \u2013 Od stan\u016f po pal\u00e1ce a v\u0161e mezi t\u00edm, hr\u00e1\u010di si mohou za\u0159\u00eddit a upravit sv\u00e9 vlastn\u00ed domovy a mohou si najmout NPC, aby udr\u017eeli va\u0161e m\u00edsto \u010dist\u00e9, nebo si koupit v\u011bci z tr\u017ei\u0161t\u011b."}
{"src": "Mounted Combat - Utilize your trusted mounts on the battlefield and take advantage of their mobility and effectiveness in combat.", "mt": "Vozen\u00e1 bitva - Pou\u017eijte sv\u00e9 d\u016fv\u011bryhodn\u00e9 kon\u011b na bitevn\u00edm poli a vyu\u017eijte jejich mobilitu a \u00fa\u010dinnost v boji.", "ref": "Mounted Combat \u2013 Vyu\u017eijte sv\u00e9 d\u016fv\u011bryhodn\u00e9 jezdeck\u00e9 kon\u011b na boji\u0161ti a vyu\u017eijte jejich mobility a efektivity v boji."}
{"src": "Keep in mind, however, that mounts will need to be cared for, housed and protected as they can die in combat.", "mt": "Zapome\u0148te v\u0161ak na to, \u017ee se o monty mus\u00edte starat, ubytovat a chr\u00e1nit, proto\u017ee mohou zem\u0159\u00edt v boji.", "ref": "M\u011bjte v\u0161ak na pam\u011bti, \u017ee o kon\u011b bude t\u0159eba pe\u010dovat, ust\u00e1jit je a chr\u00e1nit, proto\u017ee mohou zem\u0159\u00edt v boji."}
{"src": "Boss Hunts - Group up with friends or other players to hunt down field bosses and world bosses to get that rare loot.", "mt": "Boss Hunts - Sjednejte se s p\u0159\u00e1teli nebo jin\u00fdmi hr\u00e1\u010di, aby se spole\u010dn\u011b vypravili na lov poln\u00edch boss\u016f a sv\u011btov\u00fdch boss\u016f a z\u00edskali tak vz\u00e1cn\u00e9 zbran\u011b.", "ref": "Hony na \u0161\u00e9fy \u2013 Seskupte se s p\u0159\u00e1teli nebo jin\u00fdmi hr\u00e1\u010di, abyste hledali pr\u016fmyslov\u00e9 a sv\u011btov\u00e9 \u0161\u00e9fy, abyste z\u00edskali tuto vz\u00e1cnou ko\u0159ist."}
{"src": "Siege Warfare - Massive free-for-all guild battles!", "mt": "Pobu\u0159ovac\u00ed v\u00e1lka - Masivn\u00ed voln\u00e9 bitvy mezi gildami!", "ref": "Siege Warfare - Obrovsk\u00e9 cechovn\u00ed bitvy zdarma pro v\u0161echny!"}
{"src": "Join a guild and participate in daily node wars or weekly conquest wars against many other competing guilds.", "mt": "P\u0159idejte se k gildii a \u00fa\u010dastn\u011bte se denn\u00edch v\u00e1lek o uzly nebo t\u00fddenn\u00edch v\u00e1lek o dobyt\u00ed proti mnoha dal\u0161\u00edm soupe\u0159\u00edc\u00edm gild\u00edm.", "ref": "P\u0159ipojte se k cechu a z\u00fa\u010dastn\u011bte se denn\u00edch v\u00e1lek o uzly nebo t\u00fddenn\u00edch dobyvatelsk\u00fdch v\u00e1lek proti mnoha dal\u0161\u00edm konkuren\u010dn\u00edm cech\u016fm."}
{"src": "Win the node or castle and claim it for a week to collect taxes to increase your guild funds.", "mt": "Vyhrajte uzl nebo hrad a n\u00e1ro\u010fte si ho na t\u00fdden, abyste mohli sb\u00edrat dan\u011b a zv\u00fd\u0161it tak fondy va\u0161\u00ed gildy.", "ref": "Vyhrajte uzel nebo hrad a vyzvedn\u011bte si jej na t\u00fdden, abyste mohli vyb\u00edrat dan\u011b, abyste zv\u00fd\u0161ili prost\u0159edky sv\u00e9ho cechu."}
{"src": "Ocean Contents - Craft your boat and make sail to the vast oceans to fish, hunt ocean monsters and bosses, underwater exploring and gathering, quest missions, trade, and so much more.", "mt": "Oce\u00e1n - Vytvo\u0159te si lo\u010f a vydejte se na mo\u0159e, kde m\u016f\u017eete lovit ryby, lovit mo\u0159sk\u00e9 stv\u016fry a bossy, prozkoum\u00e1vat mo\u0159sk\u00e9 dno a", "ref": "Ocean Contents \u2013 Vyrobte si svou lo\u010f a vydejte se na plavbu do \u0161ir\u00fdch oce\u00e1n\u016f, abyste mohli ryba\u0159it, lovit oce\u00e1nsk\u00e1 monstra a bossy, podmo\u0159sk\u00e9 pr\u016fzkumy a shroma\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed, hostovac\u00ed mise, obchod a mnoho dal\u0161\u00edho."}
{"src": "Taming & Breeding - Catch and tame horses and elephants in the wild to make it your mount.", "mt": "Taming & Breeding - Chyt\u00e1n\u00ed a chov - Chyt\u00e1 a chov\u00e1 kon\u011b a slony v divo\u010din\u011b, aby se stal va\u0161\u00edm kon\u011bm.", "ref": "Krocen\u00ed a chov \u2013 Chy\u0165te a ocho\u010dte kon\u011b a slony v divo\u010din\u011b, abyste z nich ud\u011blali sv\u00e9ho jezdeck\u00e9ho kon\u011b."}
{"src": "You can also breed horses for better offspring with improved mount stats and skills.", "mt": "M\u016f\u017eete tak\u00e9 chovat kon\u011b pro lep\u0161\u00ed potomky s vylep\u0161enou statistikou a dovednostmi.", "ref": "M\u016f\u017eete tak\u00e9 chovat kon\u011b pro lep\u0161\u00ed potomstvo s vylep\u0161en\u00fdmi statistikami a dovednostmi jezdeck\u00e9ho kon\u011b."}
{"src": "Crafting - Enjoy all aspects of crafting in Black Desert from tools, weapons, armor, jewelry, boats, costumes, outfits, and more.", "mt": "Tvo\u0159ivost - Vyu\u017eijte v\u0161echny aspekty tvorby v Black Desert od n\u00e1stroj\u016f, zbran\u00ed, zbroje, \u0161perk\u016f, lod\u00ed, kost\u00fdm\u016f, oble\u010den\u00ed a dal\u0161\u00edch.", "ref": "Crafting \u2013 U\u017eijte si v\u0161echny aspekty \u0159emeslnictva v Black Desert od n\u00e1stroj\u016f, zbran\u00ed, brn\u011bn\u00ed, \u0161perk\u016f, lod\u00ed, kost\u00fdm\u016f, oble\u010den\u00ed a dal\u0161\u00edch."}
{"src": "Just about everything can be crafted in the world of Black Desert.", "mt": "V sv\u011bt\u011b Black Desert se d\u00e1 t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161echno vyrobit.", "ref": "Ve sv\u011bt\u011b Black Desert lze \u0159emesln\u011b vyrobit t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161e."}
{"src": "Professions - Take part and grow your character into a profession that can help your income.", "mt": "Profese - P\u0159idejte se a vyrostete do profes\u00ed, kter\u00e9 v\u00e1m pomohou zv\u00fd\u0161it p\u0159\u00edjem.", "ref": "Profese \u2013 Z\u00fa\u010dastn\u011bte se a vyp\u011bstujte si sv\u016fj charakter v povol\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 v\u00e1m m\u016f\u017ee pomoci k p\u0159\u00edjmu."}
{"src": "With professions like gathering, processing, cooking, alchemy, training, fishing, hunting, trading, farming, and sailing, you can choose to play Black Desert Online the way you want to.", "mt": "S profesemi jako sb\u011br, zpracov\u00e1n\u00ed, va\u0159en\u00ed, alchymie, tr\u00e9nink, rybolov, lov, obchodov\u00e1n\u00ed, zem\u011bd\u011blstv\u00ed a plavba m\u016f\u017eete zvolit, jak chcete hr\u00e1t Black Desert Online.", "ref": "S profesemi, jako je sb\u011br, zpracov\u00e1n\u00ed, va\u0159en\u00ed, alchymie, v\u00fdcvik, ryba\u0159en\u00ed, lov, obchodov\u00e1n\u00ed, farma\u0159en\u00ed a mo\u0159eplavba, si m\u016f\u017eete vybrat, \u017ee budete hr\u00e1t Black Desert Online tak, jak chcete."}
{"src": "I am going to delete and add the book again and after you are going to troubleshoot your #PRS_ORG# app with 2 procedures to see if that solves the issue.", "mt": "Jdu odstranit a p\u0159idat knihu znovu a potom budete troubleshootovat aplikaci #PRS_ORG# pomoc\u00ed 2 postup\u016f, aby se zjistilo, zda se probl\u00e9m vy\u0159e\u0161\u00ed.", "ref": "Chyst\u00e1m se knihu smazat a znovu p\u0159idat a pot\u00e9, co se chyst\u00e1te odstra\u0148ovat probl\u00e9my s va\u0161i aplikac\u00ed #PRS_ORG# pomoc\u00ed 2 postup\u016f, abyste zjistili, zda to probl\u00e9m vy\u0159e\u0161\u00ed."}
{"src": "2 minutes please", "mt": "2 minuty, pros\u00edm.", "ref": "2 minuty, pros\u00edm"}
{"src": "It is done.", "mt": "Je hotovo.", "ref": "Hotovo."}
{"src": "now please try to perform this procedure on your app:", "mt": "Nyn\u00ed pros\u00edm zkuste toto postup na va\u0161em aplikaci:", "ref": "nyn\u00ed zkuste ve sv\u00e9 aplikaci prov\u00e9st tento postup:"}
{"src": "To repair your account on the android app, please follow the steps indicated below:", "mt": "Pro opravu va\u0161eho \u00fa\u010dtu na aplikaci pro Android, pros\u00edm, postupujte podle krok\u016f uveden\u00fdch n\u00ed\u017ee:", "ref": "Chcete-li opravit sv\u016fj \u00fa\u010det v aplikaci pro Android, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "Tap the #PRS_ORG# icon at the top of the screen.", "mt": "Stiskn\u011bte ikonu #PRS_ORG# v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu #PRS_ORG# na vrchu obrazovky."}
{"src": "Go to the Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na obrazovku Home.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the Menu icon at the top of the screen.", "mt": "Stiskn\u011bte tla\u010d\u00edtko Menu v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu Menu na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Scroll to the bottom and tap Repair your account.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na konec a klepn\u011bte na tla\u010d\u00edtko Opravte v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na spodek a klikn\u011bte na Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "Tap Repair.", "mt": "Reparace tlap.", "ref": "Klikn\u011bte na Oprava."}
{"src": "when you finish please continue with this procedure:", "mt": "kdy\u017e jste hotovi, pokra\u010dujte v tomto postupu:", "ref": "kdy\u017e to ukon\u010d\u00edte, pokra\u010dujte, pros\u00edm, t\u00edmto postupem:"}
{"src": "To sign out proceed with the steps indicated below on your #PRS_ORG# app, please:", "mt": "Pro odhl\u00e1\u0161en\u00ed postupujte podle pokyn\u016f n\u00ed\u017ee na va\u0161em aplikaci #PRS_ORG#, pros\u00edm:", "ref": "Chcete-li se odhl\u00e1sit, postupujte podle n\u00ed\u017ee uveden\u00fdch krok\u016f ve va\u0161\u00ed aplikaci #PRS_ORG#:"}
{"src": "Tap the More icon at the bottom of the screen.", "mt": "Klikn\u011bte na ikonu More v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Sign out of #PRS_ORG#.", "mt": "P\u0159ihl\u00e1sit se od #PRS_ORG#.", "ref": "Klikn\u011bte na Odhl\u00e1\u0161en\u00ed z #PRS_ORG#."}
{"src": "And sign back in after this please, to have the account update.", "mt": "A\u017e budete hotovi, pros\u00edm, p\u0159ihlaste se znovu, aby se \u00fa\u010det aktualizoval.", "ref": "A pot\u00e9 se pros\u00edm znovu p\u0159ihlaste, aby byl \u00fa\u010det aktualizov\u00e1n."}
{"src": "how did it go?", "mt": "Jak to bylo?", "ref": "jak to \u0161lo?"}
{"src": "I can see here that there is no rider assigned yet to your order.", "mt": "Mohu vid\u011bt zde, \u017ee k va\u0161\u00ed objedn\u00e1vce zat\u00edm nebyl p\u0159id\u011blen \u017e\u00e1dn\u00fd jezdec.", "ref": "Vid\u00edm tady, \u017ee k va\u0161\u00ed objedn\u00e1vce zat\u00edm nen\u00ed p\u0159i\u0159azen \u017e\u00e1dn\u00fd jezdec."}
{"src": "However I will note this on the records.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b si to zapi\u0161u do z\u00e1znam\u016f.", "ref": "Nicm\u00e9n\u011b to zaznamen\u00e1m do z\u00e1znam\u016f."}
{"src": "You can also use the app to call or chat them, once they are nearby the location you will have an option to contact the rider.", "mt": "M\u016f\u017eete tak\u00e9 pou\u017e\u00edt aplikaci k vol\u00e1n\u00ed nebo k chatov\u00e1n\u00ed s nimi, jakmile budou v bl\u00edzkosti m\u00edsta, budete m\u00edt mo\u017enost kontaktovat jezdce.", "ref": "Pomoc\u00ed aplikace jim tak\u00e9 m\u016f\u017eete zavolat nebo chatovat, jakmile budou pobl\u00ed\u017e m\u00edsta, budete m\u00edt mo\u017enost kontaktovat jezdce."}
{"src": "Yes, I amopening the account", "mt": "Ano, otev\u00edr\u00e1m \u00fa\u010det.", "ref": "Ano, otev\u00edr\u00e1m \u00fa\u010det"}
{"src": "Please follow the next process", "mt": "Prosledejte n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed proces.", "ref": "Dodr\u017eujte n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed postup"}
{"src": "To repair your account on the android app, please follow the steps indicated below:", "mt": "Pro opravu va\u0161eho \u00fa\u010dtu na aplikaci pro Android, pros\u00edm, postupujte podle krok\u016f uveden\u00fdch n\u00ed\u017ee:", "ref": "Chcete-li opravit sv\u016fj \u00fa\u010det v aplikaci pro Android, postupujte podle n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:"}
{"src": "Tap the #PRS_ORG# icon at the top of the screen.", "mt": "Stiskn\u011bte ikonu #PRS_ORG# v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu #PRS_ORG# na vrchu obrazovky."}
{"src": "Go to the Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na obrazovku Home.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the Menu icon at the top of the screen.", "mt": "Stiskn\u011bte tla\u010d\u00edtko Menu v horn\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu Menu na vrchu obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Scroll to the bottom and tap Repair your account.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na konec a klepn\u011bte na tla\u010d\u00edtko Opravte v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na spodek a klikn\u011bte na Opravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det."}
{"src": "Tap Repair.", "mt": "Reparace tlap.", "ref": "Klikn\u011bte na Oprava."}
{"src": "The VP\u2212730 is a 9\u2212input scaler/switcher for analog video, digital video, balance stereo and S/PDIF audio signals.", "mt": "VP\u2212730 je 9\u2212vstupn\u00ed scaler/switcher pro analogov\u00fd video, digit\u00e1ln\u00ed video, stereo s vyv\u00e1\u017een\u00fdm zvukem a sign\u00e1ly S/PDIF zvuku.", "ref": "VP\u2212730 je reduktor/p\u0159ep\u00edna\u010d s 9 vstupy pro analogov\u00e9 video, digit\u00e1ln\u00ed video, vyv\u00e1\u017een\u00ed stereofonn\u00edch a S/PDIF audio sign\u00e1l\u016f."}
{"src": "It up\u2212 or down\u2212scales composite, s\u2212Video (Y/C), component video (YUV), HDMI, computer graphics video and JPEG files to a selectable computer graphics video or HDTV output resolution on identical outputs \u2212 one HDMI and two 15\u2212pin HD.", "mt": "Zmen\u0161uje nebo zv\u011bt\u0161uje kompozitn\u00ed, S\u2212Video (Y/C), komponentn\u00ed video (YUV), HDMI, po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd grafick\u00fd video a JPEG soubory na vybranou po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd grafick\u00fd video", "ref": "Zvy\u0161uje nebo sni\u017euje rozli\u0161en\u00ed kompozitn\u00edho, s-Video (Y/C), komponentn\u00edho videa (YUV), HDMI, videa po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky a soubor\u016f JPEG na voliteln\u00e9 rozli\u0161en\u00ed videa po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky nebo v\u00fdstupu HDTV na identick\u00fdch v\u00fdstupech - jeden HDMI a dva 15pin HD."}
{"src": "It includes a power amplifier to drive loudspeakers.", "mt": "Obsahuje zesilova\u010d nap\u011bt\u00ed pro ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed reproduktor\u016f.", "ref": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed je v\u00fdkonov\u00fd zesilova\u010d pro nap\u00e1jen\u00ed reproduktor\u016f."}
{"src": "The unit provides glitch\u2212free switching between sources through FTBTM (fade\u2212thru\u2212black) switching technology.", "mt": "Jednotka poskytuje bezchybn\u00e9 p\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00ed mezi zdroji prost\u0159ednictv\u00edm technologie p\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00ed FTBTM (fade-thru-black).", "ref": "Jednotka umo\u017e\u0148uje bezchybn\u00e9 p\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00ed mezi zdroji d\u00edky technologii FTBTM (fade-thru-black)."}
{"src": "HQV\u00ae Video Processing - HQV (Hollywood Quality Video) processing represents the state\u2212of\u2212the\u2212art in video processing technology, with the highest quality de\u2212interlacing (with 3:2 & 2:2 pull down), noise reduction, and scaling performance for both standard\u2212definition and high\u2212definition signals.", "mt": "HQV\u00ae Video Processing - HQV (Hollywood Quality Video) zpracov\u00e1n\u00ed videa p\u0159edstavuje sou\u010dasn\u00fd stav v technologii zpracov\u00e1n\u00ed videa, s nejvy\u0161\u0161\u00ed kvalitou de\u2212interlace (s 3:2 & 2:2 pull down", "ref": "HQV\u00ae Video Processing - HQV (Hollywood Quality Video) zpracov\u00e1n\u00ed p\u0159edstavuje nejmodern\u011bj\u0161\u00ed technologii zpracov\u00e1n\u00ed videa, nejvy\u0161\u0161\u00ed kvalitou ru\u0161en\u00ed prokl\u00e1d\u00e1n\u00ed (s 3:2 & 2:2 sn\u00ed\u017een\u00ed), redukce \u0161umu a \u0161k\u00e1lov\u00e1n\u00ed v\u00fdkonu jak pro sign\u00e1ly se standardn\u00edm rozli\u0161en\u00edm, tak pro HD."}
{"src": "Fade-Thru-Black (FTBTM) Switching - The video fades to black and then the new input fades from black for smooth, glitch\u2212free switching.", "mt": "Fade-Thru-Black (FTBTM) p\u0159ep\u00edna\u010d - Video se ztmavne a pak se nov\u00e9 vstupy ztmavne pro hladk\u00e9, bezchybn\u00e9 p\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00ed.", "ref": "P\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00ed Fade-Thru-Black (FTBTM) - video a nov\u00fd vstup miz\u00ed z \u010dern\u00e9, tak\u017ee p\u0159ep\u00edn\u00e1n\u00ed je plynul\u00e9 a bez z\u00e1vad."}
{"src": "The output signal provides constant sync so the display never glitches.", "mt": "V\u00fdstupn\u00ed sign\u00e1l poskytuje st\u00e1l\u00fd synchroniz\u00e1tor, tak\u017ee displej nikdy nebloud\u00ed.", "ref": "V\u00fdstupn\u00ed sign\u00e1l zaji\u0161\u0165uje konstantn\u00ed synchronizaci, bez v\u00fdpadk\u016f na obrazovce."}
{"src": "K-IIT XLTM Picture-in-Picture Image Insertion Technology - Ultra stable picture\u2212in\u2212picture, picture\u2212and\u2212picture, and split screen capability.", "mt": "K-IIT XLTM Picture-in-Picture Image Insertion Technology - Ultra stabiln\u00ed technologie Picture-in-Picture, Picture-and-Picture a rozd\u011blen\u00fd obrazovka.", "ref": "Technologie vkl\u00e1d\u00e1n\u00ed obrazu K-IIT XLTM Picture-in-Picture - mimo\u0159\u00e1dn\u011b stabiln\u00ed obraz v obraze, obraz na obraze a mo\u017enost rozd\u011blen\u00ed obrazovky."}
{"src": "Any video source can be inserted into or positioned next to a computer graphics video source or vice versa with window positioning and sizing controls.", "mt": "Kdekoli lze vlo\u017eit nebo um\u00edstit video zdroj do nebo vedle po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9ho grafick\u00e9ho videa zdroje nebo naopak s ovl\u00e1dac\u00edmi prvky pozice a velikosti okna.", "ref": "Jak\u00fdkoli zdroj videosign\u00e1lu lze vlo\u017eit do zdroje videa po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky nebo jej um\u00edstit vedle n\u011bj nebo naopak pomoc\u00ed ovl\u00e1dac\u00edch prvk\u016f pro nastaven\u00ed polohy a velikosti okna."}
{"src": "Video Inputs - 2 universal video each on 3 BNC (composite, s\u2212Video, component), 4 computer graphics/component video (15\u2212pin HD), 2 HDMI and 1 USB (for JPEG data).", "mt": "Video Inputs - 2 univerz\u00e1ln\u00ed video ka\u017ed\u00e9 na 3 BNC (kompozitn\u00ed, s\u2212Video, komponent), 4 po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky/komponentn\u00ed video (15\u2212pin HD),", "ref": "Video vstupy - 2 univerz\u00e1ln\u00ed, ka\u017ed\u00fd na 3 BNC (kompozitn\u00ed, s\u2212Video, komponentn\u00ed), 4 po\u010d\u00edta\u010dov\u00e1 grafika/komponentn\u00ed video (15\u2212pin HD), 2 HDMI a 1 USB (pro JPEG soubory)."}
{"src": "HDCP Compliant - The HDCP (High Definition Content Protection) license agreement allows copy\u2212protected data on the HDMI input to pass only to the HDMI output.", "mt": "HDCP Kompatibiln\u00ed - Licen\u010dn\u00ed dohoda HDCP (High Definition Content Protection) umo\u017e\u0148uje kop\u00edrovan\u00fdm dat\u016fm na vstupu HDMI proj\u00edt pouze na v\u00fdstupu HDMI.", "ref": "Kompatibiln\u00ed s HDCP - Licen\u010dn\u00ed smlouva HDCP (High Definition Content Protection) umo\u017e\u0148uje p\u0159enos dat chr\u00e1n\u011bn\u00fdch proti kop\u00edrov\u00e1n\u00ed na vstupu HDMI pouze na v\u00fdstup HDMI."}
{"src": "Multiple Aspect Ratio Selections - 4x3 or 16x9, anamorphic, letterbox, and user definable settings.", "mt": "Mno\u017estv\u00ed v\u00fdb\u011br\u016f pom\u011bru stran - 4x3 nebo 16x9, anamorfn\u00ed, letterbox a u\u017eivatelsky definovateln\u00e9 nastaven\u00ed.", "ref": "V\u00edce mo\u017enost\u00ed volby pom\u011bru stran - 4:3 nebo 16:9, deformovan\u00fd, schr\u00e1nka a u\u017eivatelsky definovateln\u00e1 nastaven\u00ed."}
{"src": "Companion AFV (Audio-Follow-Video) - For every analog video input, supports embedded audio on the 2 HDMI inputs and outputs.", "mt": "Komponovan\u00fd AFV (Audio-Follow-Video) - Pro ka\u017edou analogovou vstupn\u00ed videozpr\u00e1vu podporuje vstupy a v\u00fdstupy na 2 HDMI vstupu a v\u00fdstupu.", "ref": "Doprovod AFV (Audio-Follow-Video) - Pro ka\u017ed\u00fd analogov\u00fd video vstup podporuje vlo\u017een\u00e9 audio na 2 vstupech a v\u00fdstupech HDMI."}
{"src": "Audio Inputs - 6 balanced or S/PDIF audio (each selectable) on terminal blocks, one for each of the 2 universal video and 4 computer graphics video inputs.", "mt": "Audio Inputs - 6 vyv\u00e1\u017een\u00fdch nebo S/PDIF audio (ka\u017ed\u00e9 v\u00fdb\u011brov\u011b) na termin\u00e1lov\u00fdch bloc\u00edch, jeden pro ka\u017ed\u00fd z 2 univerz\u00e1ln\u00edch video a 4 po\u010d\u00edta\u010dov\u00fdch", "ref": "Audio vstupy - 6 vyv\u00e1\u017een\u00fdch nebo S/PDIF audio (ka\u017ed\u00fd voliteln\u00fd) na svorkovnic\u00edch, jeden pro ka\u017ed\u00e9 2 univerz\u00e1ln\u00ed video vstupy a 4 video vstupy po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 grafiky."}
{"src": "Built-in ProcAmp - Color, hue, sharpness, contrast, and brightness are set individually for each input.", "mt": "Vestav\u011bn\u00fd ProcAmp - Barevnost, t\u00f3n, ostrost, kontrast a jas jsou nastaveny individu\u00e1ln\u011b pro ka\u017ed\u00fd vstup.", "ref": "Vestav\u011bn\u00fd ProcAmp - Barva, t\u00f3ny, ostrost, kontrast a jas se nastavuj\u00ed individu\u00e1ln\u011b pro ka\u017ed\u00fd vstup."}
{"src": "The unit has been fully tested across all inputs and outputs.", "mt": "Jednotka byla pln\u011b testov\u00e1na po v\u0161ech vstupech a v\u00fdstupech.", "ref": "Jednotka byla kompletn\u011b otestov\u00e1na na v\u0161ech vstupech a v\u00fdstupech."}
{"src": "The unit will require an speaker output connector.", "mt": "Jednotka bude vy\u017eadovat konektor v\u00fdstupu hovorov\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Jednotka bude vy\u017eadovat v\u00fdstupn\u00ed konektor pro reproduktor."}
{"src": "Amazing.", "mt": "\u00da\u017easn\u00fd.", "ref": "\u00da\u017easn\u00e9."}
{"src": "But good on you.", "mt": "Ale dob\u0159e na tebe.", "ref": "Ale dobr\u00e9 na tob\u011b."}
{"src": "Yeah, when I was 16 I applied and got offered a job at a restaurant.", "mt": "Ano, kdy\u017e jsem byla 16 let, jsem se p\u0159ihl\u00e1sila a dostala nab\u00eddku pr\u00e1ce v restauraci.", "ref": "Ano, kdy\u017e mi bylo 16, po\u017e\u00e1dal jsem a dostal jsem pr\u00e1ci v restauraci."}
{"src": "Dishwasher.", "mt": "Pra\u010dka.", "ref": "Myt\u00ed n\u00e1dob\u00ed."}
{"src": "First shift they had me close.", "mt": "Prvn\u00ed sm\u011bnku m\u011b m\u011bli bl\u00edzko.", "ref": "Prvn\u00ed sm\u011bna m\u011b zru\u0161ila."}
{"src": "Saturday.", "mt": "Sobota.", "ref": "Sobota."}
{"src": "We were working till past 1am.", "mt": "Pracovali jsme a\u017e do 1 r\u00e1no.", "ref": "Pracovali jsme p\u0159es 1 r\u00e1no."}
{"src": "I quit the next day.", "mt": "Ode\u0161el jsem o den pozd\u011bji.", "ref": "Dal\u0161\u00ed den jsem ode\u0161el."}
{"src": "Best way to lose a new young worker, by shocking them with that.", "mt": "Naprost\u00fd nejlep\u0161\u00ed zp\u016fsob, jak ztratit nov\u00e9ho mlad\u00e9ho zam\u011bstnance, je p\u0159ekvapit ho t\u00edm.", "ref": "Nejlep\u0161\u00ed zp\u016fsob, jal ztratit nov\u00e9ho mlad\u00e9ho pracovn\u00edka, je \u0161okovat ho t\u00edmto."}
{"src": "Same happened to my friend after I had been working with Pizza Hut for a couple years (didn't make me close until months after I started working and trained up), got him a job there on the spot.", "mt": "Stejn\u00e9 se stalo i m\u00e9mu kamar\u00e1dovi po tom, co jsem pracoval pro Pizza Hut p\u00e1r let (nebudovalo m\u011b s n\u00edm bl\u00edzk\u00fd vztah a\u017e po n\u011bkolika m\u011bs\u00edc\u00edch, a\u017e jsem se nau\u010dil a", "ref": "To sam\u00e9 se stalo m\u00e9mu p\u0159\u00edteli pot\u00e9, co jsem pracoval p\u00e1r rok\u016f u Pizza Hut (sbl\u00ed\u017eil jsem se a\u017e n\u011bkolik m\u011bs\u00edc\u016f pot\u00e9, co jsem za\u010dal pracovat a za\u0161kolil jsem se), sehnal jsem mu tam pr\u00e1ci na tom m\u00edst\u011b."}
{"src": "They proceeded to put him on two closes in a row.", "mt": "Pokra\u010dovali v tom, aby ho um\u00edstili na dv\u011b bl\u00edzk\u00e9 stanice v \u0159ad\u011b.", "ref": "D\u00e1le mu d\u00e1vali dv\u011b zav\u00edra\u010dky za sebou."}
{"src": "He quit.", "mt": "Odm\u00edtl.", "ref": "Ode\u0161el."}
{"src": "Unless you advertise a job as a closing gig late at night, expect to lose your workers if you hit them with it too early.", "mt": "Ne\u017e budete nab\u00edzet pr\u00e1ci jako z\u00e1v\u011bre\u010dnou show pozd\u011b ve\u010der, m\u016f\u017eete se na to spolehnout, \u017ee ztrat\u00edte sv\u00e9 zam\u011bstnance, pokud jim ji budete nab\u00edzet p\u0159\u00edli\u0161 brzy.", "ref": "Pokud nereklamujete pr\u00e1ci jako pr\u00e1ci do zav\u00edra\u010dky dlouho do noci, o\u010dek\u00e1vejte, \u017ee ztrat\u00edte pracovn\u00edky, pokud je t\u00edm zas\u00e1hnete p\u0159\u00edli\u0161 brzy."}
{"src": "After that, please delete your authorization", "mt": "Po tom, pros\u00edm, sma\u017ete svou autorizaci.", "ref": "Pot\u00e9 pros\u00edm sma\u017ete sv\u00e9 opr\u00e1vn\u011bn\u00ed"}
{"src": "1) Deauthorize your Ereader", "mt": "1) Zdeaktivujte sv\u00e9 \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih.", "ref": "1) Zru\u0161te opr\u00e1vn\u011bn\u00ed na sv\u00e9 \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih"}
{"src": "Turn on your eReader.", "mt": "Vyt\u00e1hn\u011bte si sv\u00e9 eReader.", "ref": "Zapn\u011bte va\u0161i \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "Connect your eReader to your computer using a Micro USB cable.", "mt": "P\u0159ipojte v\u00e1\u0161 eReader k po\u010d\u00edta\u010di pomoc\u00ed Micro USB kabelu.", "ref": "P\u0159ipojte va\u0161i \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih k va\u0161emu po\u010d\u00edta\u010di pomoc\u00ed kabelu Micro USB."}
{"src": "On your eReader: Tap\u00a0Connect.", "mt": "Na va\u0161em eReaderu: Stiskn\u011bte tla\u010d\u00edtko Connect.", "ref": "Na va\u0161i \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih: Klikn\u011bte na P\u0159ipojit."}
{"src": "On your computer: Open #PRS_ORG#.", "mt": "Na va\u0161em po\u010d\u00edta\u010di: Otev\u0159ete #PRS_ORG#.", "ref": "Na va\u0161em po\u010d\u00edta\u010di: Otev\u0159ete #PRS_ORG#."}
{"src": "Under 'Devices', right-click on\u00a0#PRS_ORG# eReader.", "mt": "Pod 'Zdroje', klikn\u011bte prav\u00fdm tla\u010d\u00edtkem na #PRS_ORG# eReader.", "ref": "Pod 'Za\u0159\u00edzen\u00ed' klikn\u011bte prav\u00fdm tla\u010d\u00edtkem na \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih\u00a0#PRS_ORG#."}
{"src": "Click\u00a0Erase Device Authorization.", "mt": "Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko\u00a0Odstranit autorizaci za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Vymazat opr\u00e1vn\u011bni k p\u0159\u00edstupu na za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Click\u00a0OK\u00a0at the confirmation screen.", "mt": "Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko OK na obrazovce s potvrzen\u00edm.", "ref": "Na potvrzovac\u00ed obrazovce klikn\u011bte na OK."}
{"src": "2) De-authorize #PRS_ORG#", "mt": "2) Zru\u0161it opr\u00e1vn\u011bn\u00ed #PRS_ORG#", "ref": "2) Zru\u0161te opr\u00e1vn\u011bn\u00ed #PRS_ORG#"}
{"src": "To deauthorize #PRS_ORG#, click\u00a0Help > Erase Authorization.", "mt": "P\u0159edeuthorizovat #PRS_ORG#, klikn\u011bte na Help > Odstranit autorizaci.", "ref": "Jestli\u017ee chcete zru\u0161it opr\u00e1vn\u011bn\u00ed #PRS_ORG#, klikn\u011bte na Pomoc > Vymazat opr\u00e1vn\u011bn\u00ed."}
{"src": "In the pop-up window that opens, enter the password for the account you used to authorize #PRS_ORG#.", "mt": "V okn\u011b, kter\u00e9 se otev\u0159e, zadejte heslo pro \u00fa\u010det, kter\u00fd jste pou\u017eili k autorizaci #PRS_ORG#.", "ref": "Ve vyskakovac\u00edm okn\u011b, kter\u00e9 se otev\u0159e, zadejte heslo k \u00fa\u010dtu, kter\u00e9 jste pou\u017eili k opr\u00e1vn\u011bn\u00ed #PRS_ORG#."}
{"src": "Click\u00a0Erase Authorization", "mt": "Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko\u00a0Odstranit autorizaci", "ref": "Klikn\u011bte na Vymazat opr\u00e1vn\u011bni"}
{"src": "Were the steps helpful?", "mt": "Byly kroky u\u017eite\u010dn\u00e9?", "ref": "Byli tyto kroky n\u00e1pomocn\u00e9?"}
{"src": "Sadly I have not received a response for more than two minutes.", "mt": "Nesm\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee jsem nedostal odpov\u011b\u010f po v\u00edce ne\u017e dv\u011b minuty.", "ref": "Bohu\u017eel jsem nedostal odpov\u011b\u010f d\u00e9le ne\u017e dv\u011b minuty."}
{"src": "For quality purposes this chat interaction will be closed, please remember you can always come back and we will be happy to continue assisting you.", "mt": "Pro \u00fa\u010dely kvality bude tato konverzace uzav\u0159ena, pros\u00edm si dejte pozor, \u017ee m\u016f\u017eete kdykoli vr\u00e1tit a my budeme r\u00e1di, kdy\u017e budete pokra\u010dovat v na\u0161\u00ed pomoci.", "ref": "Z d\u016fvodu kvality bude tato chatov\u00e1 interakce uzav\u0159ena, nezapome\u0148te, \u017ee se m\u016f\u017eete kdykoli vr\u00e1tit a my v\u00e1m r\u00e1di budeme i nad\u00e1le pom\u00e1hat."}
{"src": "Boris Johnson teeters on edge of favour with Tory MPs", "mt": "Boris Johnson se ot\u00e1\u010d\u00ed na okraji obl\u00edbenosti u torysk\u00fdch poslanc\u016f.", "ref": "Boris Johnson balancuje na hran\u011b p\u0159\u00edzn\u011b Tory\u016f"}
{"src": "Boris Johnson has long been considered a king of comebacks.", "mt": "Boris Johnson je dlouho pova\u017eov\u00e1n za kr\u00e1le n\u00e1vrat\u016f.", "ref": "Boris Johnson byl dlouho pova\u017eov\u00e1n za kr\u00e1le n\u00e1vrat\u016f."}
{"src": "And some Tory MPs hope he'll continue that streak by managing to rescue himself from plummeting poll ratings in the wake of a string of Downing Street parties in defiance of Covid laws.", "mt": "A n\u011bkter\u00e9 konzervativn\u00ed poslanci doufaj\u00ed, \u017ee bude pokra\u010dovat v t\u00e9to s\u00e9rii a \u017ee se poda\u0159\u00ed vyv\u00e9st z p\u00e1du v preferenc\u00edch v d\u016fsledku \u0159ady oslav v 10 Downing Street", "ref": "A n\u011bkte\u0159\u00ed Toryov\u00e9 doufaj\u00ed, \u017ee se mu poda\u0159\u00ed pokra\u010dovat v t\u00e9to s\u00e9rii a zachr\u00e1nit se p\u0159ed propadem v pr\u016fzkumech ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed v d\u016fsledku \u0159ady ve\u010d\u00edrk\u016f v Downing Street, kter\u00e9 byly v rozporu s Covidov\u00fdmi opat\u0159en\u00edmi."}
{"src": "The prime minister had tangled himself in knots by repeatedly denying any rules were broken before more reports and evidence emerged to suggest the opposite.", "mt": "Premi\u00e9r se vlezl do pasti, kdy\u017e opakovan\u011b pop\u00edral, \u017ee se pravidla poru\u0161ila, ne\u017e vy\u0161ly dal\u0161\u00ed zpr\u00e1vy a d\u016fkazy, kter\u00e9 nazna\u010duj\u00ed, \u017ee tomu tak bylo.", "ref": "Premi\u00e9r se do toho zamotal, kdy\u017e opakovan\u011b pop\u00edral, \u017ee by byla poru\u0161ena jak\u00e1koli pravidla, ne\u017e se objevily dal\u0161\u00ed zpr\u00e1vy a d\u016fkazy sv\u011bd\u010d\u00edc\u00ed o opaku."}
{"src": "First there was the video of No 10 aides laughing while they discussed a Christmas gathering on 18 December last year.", "mt": "Za\u010d\u00ednalo to videem, na kter\u00e9m se zam\u011bstnanci z kancel\u00e1\u0159e \u010d. 10 sm\u011bj\u00ed, zat\u00edmco diskutuj\u00ed o v\u00e1no\u010dn\u00ed oslav\u011b 18. prosince minul\u00e9ho roku.", "ref": "Nejd\u0159\u00edve se objevilo video, na kter\u00e9m se asistenti z \u010d\u00edsla 10 sm\u011bj\u00ed, kdy\u017e 18. prosince lo\u0148sk\u00e9ho roku diskutuj\u00ed o v\u00e1no\u010dn\u00edm ve\u010d\u00edrku."}
{"src": "Then Dominic Cummings, once Johnson's closest adviser, promised pictures had been taken of parties, and so with bated breath critics of the government waited for them to surface.", "mt": "Pot\u00e9 se Dominic Cummings, Johnson\u016fv kdysi nejbli\u017e\u0161\u00ed poradce, zav\u00e1zal, \u017ee byly po\u0159\u00edzeny fotografie z t\u011bchto oslav, a tak s dychtivost\u00ed \u010dekali kritici vl\u00e1dy, a\u017e se objev\u00ed", "ref": "Pak Dominic Cummings, n\u011bkdej\u0161\u00ed Johnson\u016fv nejbli\u017e\u0161\u00ed poradce, sl\u00edbil, \u017ee fotografie z ve\u010d\u00edrk\u016f byly po\u0159\u00edzeny, a tak kritici vl\u00e1dy se zatajen\u00fdm dechem \u010dekali, a\u017e se objev\u00ed."}
{"src": "When an image was published on Sunday showing Johnson on a screen hosting a Christmas quiz for staffers tuning in from No 10 and at home, it was not quite the smoking gun some thought would finally skewer him, however.", "mt": "Kdy\u017e byla na ned\u011bli zve\u0159ejn\u011bna fotografie Johnsona na obrazovce, kde hostil v\u00e1no\u010dn\u00ed kv\u00edz pro zam\u011bstnance, kte\u0159\u00ed sledovali z No 10 a doma, nebyla to \u00fapln\u011b ten prav\u00fd zbra\u0148,", "ref": "Kdy\u017e byl v ned\u011bli zve\u0159ejn\u011bn sn\u00edmek, na n\u011bm\u017e Johnson na obrazovce moderuje v\u00e1no\u010dn\u00ed kv\u00edz pro zam\u011bstnance, kte\u0159\u00ed si ho naladili z \u010d\u00edsla 10 a z domova, nebyl to je\u0161t\u011b ten prav\u00fd d\u016fkaz, o n\u011bm\u017e si n\u011bkte\u0159\u00ed mysleli, \u017ee ho kone\u010dn\u011b usv\u011bd\u010d\u00ed."}
{"src": "The Sunday Mirror image shows Johnson with two aides who were dressed up with tinsel and a Santa hat - not socially distanced from one another, and clearly engaged in a social occasion while mixing households.", "mt": "Obraz Sunday Mirroru ukazuje Johnsona s dv\u011bma sv\u00fdmi asistenty, kte\u0159\u00ed byli oble\u010deni do sv\u00edcnu a Santa klobouku - nejsou od sebe vzd\u00e1leni, a jsou jasn\u011b", "ref": "Na sn\u00edmku Sunday Mirror je Johnson zachycen se dv\u011bma asistenty, kte\u0159\u00ed byli oble\u010deni do pozl\u00e1tka a santovsk\u00e9 \u010depice - nem\u011bli od sebe spole\u010densk\u00fd odstup a zjevn\u011b se v\u011bnovali spole\u010densk\u00e9 ud\u00e1losti ve sv\u00e9 dom\u00e1cnost\u00ed."}
{"src": "But it could have been worse.", "mt": "Ale mohlo to b\u00fdt hor\u0161\u00ed.", "ref": "Ale mohlo to b\u00fdt hor\u0161\u00ed."}
{"src": "There have been other parties hosted in No 10 and Conservative party headquarters in which people drank copious amounts of alcohol, played party games, exchanged secret Santa gifts and socialised into the small hours, sources have told media outlets including the Guardian, Mirror, BBC and Times.", "mt": "Byly i jin\u00e9 strany v No 10 a v konzervativn\u00ed stran\u011b, na kter\u00fdch lid\u00e9 pili velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed alkoholu, hr\u00e1li party hry, sm\u011b\u0148ovali tajn\u00e9 d\u00e1re\u010dky na \u0160t\u011bdr\u00fd ve\u010der a socializovali", "ref": "Podle zdroj\u016f m\u00e9di\u00ed, v\u010detn\u011b den\u00edk\u016f Guardian, Mirror, BBC a Times, se v s\u00eddle Konzervativn\u00ed strany a v \u010d\u00edsle 10 konaly dal\u0161\u00ed ve\u010d\u00edrky, na nich\u017e se pop\u00edjelo velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed alkoholu, hr\u00e1ly se spole\u010densk\u00e9 hry, vym\u011b\u0148ovaly se tajn\u00e9 d\u00e1rky od Je\u017e\u00ed\u0161ka a bavilo se do pozdn\u00edch no\u010dn\u00edch hodin."}
{"src": "Ministers will quietly breath a sigh of relief no pictures of these scenes have been leaked - yet.", "mt": "Minist\u0159i budou tichounce vydechnout \u00falevu, \u017e\u00e1dn\u00e9 fotografie z t\u011bchto sc\u00e9n se zat\u00edm nedostaly ven.", "ref": "Minist\u0159i si mohou ti\u0161e oddechnout, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00e9 sn\u00edmky z t\u011bchto akc\u00ed neunikly - zat\u00edm."}
{"src": "While Johnson's attendance at the quiz broke the rules, according to Keir Starmer, the Labour leader and a former director of public prosecutions, Tory MPs think people will look at the photo and judge that it really shows him hosting a virtual quiz - a familiar sight during the pandemic.", "mt": "Zat\u00edmco Johnsonova \u00fa\u010dast na kv\u00edzu poru\u0161ila pravidla, podle Keira Starmera, l\u00eddra Labouristick\u00e9 strany a b\u00fdval\u00e9ho \u0159editele prokuratury, si konzervativn\u00ed poslanci mysl\u00ed, \u017ee", "ref": "Podle Keira Starmera, p\u0159edsedy labourist\u016f a b\u00fdval\u00e9ho vedouc\u00edho st\u00e1tn\u00edho zastupitelstv\u00ed, sice Johnson svou \u00fa\u010dast\u00ed na kv\u00edzu poru\u0161il pravidla, ale Toryov\u00e9 si mysl\u00ed, \u017ee se lid\u00e9 na fotografii pod\u00edvaj\u00ed a usoud\u00ed, \u017ee na n\u00ed skute\u010dn\u011b po\u0159\u00e1d\u00e1 virtu\u00e1ln\u00ed kv\u00edz - zn\u00e1m\u00fd pohled b\u011bhem pandemie."}
{"src": "The staff, dialling in from other rooms in No 10 while drinking and not socially distancing, cannot be seen.", "mt": "Osoba, kter\u00e1 vol\u00e1 z jin\u00fdch m\u00edstnost\u00ed v \u010d. 10, zat\u00edmco pije a nedr\u017eela soci\u00e1ln\u00ed odstup, nen\u00ed vid\u011bt.", "ref": "Person\u00e1l, kter\u00fd se p\u0159ipojuje z jin\u00fdch m\u00edstnost\u00ed \u010d\u00edsla 10 a spole\u010densky se nedistancuje, nen\u00ed vid\u011bt."}
{"src": "On Sunday Nadhim Zahawi insisted the picture was just an example of Johnson \"thanking his staff\" and used it to play down the party scandal as \"hype.\"", "mt": "Na ned\u011bli Nadhim Zahawi trval na tom, \u017ee fotografie je pouze p\u0159\u00edkladem Johnsonova pod\u011bkov\u00e1n\u00ed sv\u00fdm zam\u011bstnanc\u016fm a pou\u017eil ji k podra\u017een\u00ed skand\u00e1lu o party jako \"hype\".", "ref": "Nadhim Zahawi v ned\u011bli trval na tom, \u017ee sn\u00edmek je jen p\u0159\u00edkladem Johnsonova \u201epod\u011bkov\u00e1n\u00ed sv\u00fdm zam\u011bstnanc\u016fm\u201c, a pou\u017eil ji, aby skand\u00e1l kolem strany zleh\u010dil jako \u201ehumbuk\u201c."}
{"src": "He told LBC: \"On that front page, I think your listeners will look at that and see a PM in his office, with the two close people that work with him, with no alcohol, taking 10 to 15 minutes to thank and motivate his staff, who have been coming in because they can't work from home.\"", "mt": "\u0158ekl LBC: \"Na t\u00e9 prvn\u00ed stran\u011b, mysl\u00edm, \u017ee poslucha\u010di sly\u0161\u00ed, \u017ee je premi\u00e9r v kancel\u00e1\u0159i, s t\u011bmi dv\u011bma lidmi, kte\u0159\u00ed s n\u00edm pracuj\u00ed, bez alkoholu, a \u017ee", "ref": "\u0158ekl LBC: \u201eMysl\u00edm si, \u017ee va\u0161i poslucha\u010di se na tu tituln\u00ed stranu pod\u00edvaj\u00ed a uvid\u00ed premi\u00e9ra v jeho kancel\u00e1\u0159i, se dv\u011bma bl\u00edzk\u00fdmi lidmi, kte\u0159\u00ed s n\u00edm pracuj\u00ed, bez alkoholu, jak 10 a\u017e 15 minut d\u011bkuje a motivuje sv\u00e9 zam\u011bstnance, kte\u0159\u00ed doch\u00e1zej\u00ed, proto\u017ee nemohou pracovat z domova.\u201c"}
{"src": "Much damage has already been done, with mutinous MPs furious at the prime minister allowing a \"one rule for them\" narrative to take hold, from Cummings to Matt Hancock and more recently Owen Paterson.", "mt": "Velk\u00e9 \u0161kody ji\u017e byly zp\u016fsobeny, s odporuj\u00edc\u00edmi poslanci, kte\u0159\u00ed jsou rozzlobeni, \u017ee premi\u00e9r umo\u017e\u0148uje \"jedna pravidla pro n\u011b\" k vybudov\u00e1n\u00ed narrative, od Cummingsa po Matt", "ref": "Ji\u017e bylo nap\u00e1ch\u00e1no mnoho \u0161kod, nebo\u0165 vzbou\u0159en\u00ed poslanci, od Cummingse p\u0159es Matta Hancocka a\u017e po Owena Patersona, zu\u0159\u00ed, \u017ee premi\u00e9r dovolil, aby se prosadil p\u0159\u00edb\u011bh \u201ejednoho pravidla pro n\u011b\u201c."}
{"src": "Johnson is teetering on the edge of favour with his own MPs; if further photos surface, they may push him over the edge.", "mt": "Johnson se ot\u00e1\u010d\u00ed na okraji obl\u00edbenosti u sv\u00fdch vlastn\u00edch poslanc\u016f; pokud se objev\u00ed dal\u0161\u00ed fotografie, mohou ho posunout na okraj.", "ref": "Johnson balancuje na hran\u011b p\u0159\u00edzn\u011b sv\u00fdch vlastn\u00edch poslanc\u016f; pokud se objev\u00ed dal\u0161\u00ed sn\u00edmky, mohou ho st\u00e1hnout dol\u016f."}
{"src": "You can come back any time as our chat service window is open 24/7", "mt": "M\u016f\u017eete se kdykoli vr\u00e1tit, proto\u017ee na\u0161e okno pro chatovac\u00ed slu\u017ebu je otev\u0159eno 24/7.", "ref": "Kdykoli se m\u016f\u017eete vr\u00e1tit, proto\u017ee na\u0161e okno chatovac\u00ed slu\u017eby je otev\u0159eno 24/7"}
{"src": "I sincerely hope you get to find a resolution", "mt": "Douf\u00e1m, \u017ee najdete \u0159e\u0161en\u00ed.", "ref": "Up\u0159\u00edmn\u011b douf\u00e1m, \u017ee najdete \u0159e\u0161en\u00ed"}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi pot\u011b\u0161en\u00edm v\u00e1m pomoci dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent evening.", "mt": "Mysl\u00edm, \u017ee m\u00e1te v\u00fdbornou ve\u010der.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd ve\u010der."}
{"src": "We had power go out a couple of times.", "mt": "M\u011bli jsme n\u011bkolikr\u00e1t v\u00fdpadek elektrick\u00e9 energie.", "ref": "N\u011bkolikr\u00e1t jsme m\u011bli v\u00fdpadek proudu."}
{"src": "Step 1: Get someone on the door immediately.", "mt": "Krok 1: Zajmout si n\u011bkoho na dve\u0159e okam\u017eit\u011b.", "ref": "Krok 1: Ihned z\u00edskat n\u011bkoho u dve\u0159\u00ed."}
{"src": "They are security now.", "mt": "Jsou bezpe\u010dnost.", "ref": "Jsou te\u010f bezpe\u010dnostn\u00ed slu\u017eba."}
{"src": "Don't let anyone in and pay attention to people as they leave (esp kids' hands).", "mt": "Nedovolte nikomu vstoupit a v\u011bnujte pozornost lidem, jak odch\u00e1zej\u00ed (zvl\u00e1\u0161t\u011b d\u011btem).", "ref": "Nepustit nikoho dovnit\u0159 a sledovat lidi, jak odch\u00e1zej\u00ed (zejm\u00e9na ruce d\u011bt\u00ed)."}
{"src": "Step 2: Call Store Manager if they aren't there.", "mt": "Krok 2: Zavolejte mana\u017eerovi prodeje, pokud nejsou tam.", "ref": "Krok 2: Zavolat vedouc\u00edmu obchodu, jestli tam nesou."}
{"src": "Step 3: Those that are at tills and anyone else really are free to wait a couple minutes to see if backup generators can get us going again.", "mt": "Krok 3: Ti, kte\u0159\u00ed jsou u pokladn\u00edch a v\u0161ichni ostatn\u00ed, jsou samoz\u0159ejm\u011b voln\u00ed po\u010dkat p\u00e1r minut, zda se n\u00e1m poda\u0159ilo spustit z\u00e1lo\u017en\u00ed gener\u00e1tory.", "ref": "Krok 3: Ti, kte\u0159\u00ed jsou u pokladen a v\u0161ichni ostatn\u00ed, kdo skute\u010dn\u011b mohou po\u010dkat p\u00e1r minut, abyste vid\u011bli, zda n\u00e1s z\u00e1lo\u017en\u00ed gener\u00e1tory nechaj\u00ed znovu b\u011b\u017eet."}
{"src": "Step 4: Go throughout the store and getting every non employee to leave.", "mt": "Krok 4: Projd\u011bte si celou prodejnu a po\u017e\u00e1dejte ka\u017ed\u00e9ho neprovozn\u00edho zam\u011bstnance, aby ode\u0161el.", "ref": "Krok 4: Proj\u00edt obchodem a nechat odej\u00edt ka\u017ed\u00e9ho, kdo nen\u00ed zam\u011bstnanec."}
{"src": "As well as every cart brought to the front.", "mt": "Stejn\u011b jako ka\u017ed\u00e1 voz\u00edk p\u0159ivezen\u00fd na p\u0159edn\u00ed stranu.", "ref": "I ka\u017ed\u00fd n\u00e1kupn\u00ed voz\u00edk p\u0159inesen\u00fd dop\u0159edu."}
{"src": "Step 5: Go through the carts looking for anything cold and produce.", "mt": "Krok 5: Projd\u011bte si voz\u00edky a hledejte po chladn\u00e9m zbo\u017e\u00ed a produktech.", "ref": "Krok 5: Proj\u00edt n\u00e1kupn\u00ed voz\u00edky a hledat jak\u00e9koliv chlazen\u00e9 a zem\u011bd\u011blsk\u00e9 plodiny."}
{"src": "Step 6: Return said cold/produce.", "mt": "Krok 6: Vr\u00e1tit \u0159e\u010deno chladn\u00e9/produkovat.", "ref": "Krok 6: Vr\u00e1tit \u0159e\u010den\u00e9 chlazen\u00e9 a zem\u011bd\u011blsk\u00e9 plodiny."}
{"src": "Step 7: Cover all non-doored cold i.e. cheese/meat/veggies, etc.", "mt": "Krok 7: Zabalte v\u0161echny neotev\u0159en\u00e9 chladic\u00ed zbo\u017e\u00ed, tj. s\u00fdr/maso/zeleninu atd.", "ref": "Krok 7: P\u0159ikr\u00fdt v\u0161echny neuzav\u0159en\u00e9 chlazen\u00e9 potraviny, nap\u0159. s\u00fdr/maso/zeleninu apod."}
{"src": "Step 8: Sign our names on a sheet of paper as we left to be clocked out.", "mt": "Krok 8: Na listu pap\u00edru podep\u00ed\u0161eme sv\u00e9 jm\u00e9no, jak jsme odch\u00e1zeli, aby se n\u00e1m zapo\u010d\u00edtalo do hodiny.", "ref": "Krok 8: Pozna\u010dit na\u0161e jm\u00e9na na kousku pap\u00edru, jak p\u0159i odchodu projdeme p\u00edcha\u010dkou."}
{"src": "(Some were allowed to leave earlier, esp if they weren't comfortable in the dark or didn't still have 6hrs to go).", "mt": "(N\u011bkter\u00e9 byly povoleny odej\u00edt d\u0159\u00edve, zvl\u00e1\u0161t\u011b pokud nebyly pohodln\u00e9 v tm\u011b nebo nem\u011bli st\u00e1le 6 hodin do konce).", "ref": "(N\u011bkte\u0159\u00ed mohli odej\u00edt d\u0159\u00edv, zejm\u00e9na pokud se nec\u00edtili dob\u0159e potm\u011b nebo pokud je\u0161t\u011b nemaj\u00ed 6 hodin do odchodu)."}
{"src": "It's really dark, even upfront.", "mt": "Je to opravdu tmav\u00e9, i na za\u010d\u00e1tku.", "ref": "Je skute\u010dn\u011b tma, i vp\u0159edu."}
{"src": "No way can we let customers just hang out.", "mt": "Nikdy nem\u016f\u017eeme dovolit, aby z\u00e1kazn\u00edci jen tak sed\u011bli.", "ref": "Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd zp\u016fsob, jak nechat z\u00e1kazn\u00edky se jen poflakovat."}
{"src": "I'm not sure why some tills still had some power while others didn't.", "mt": "Nev\u00edm pro\u010d n\u011bkter\u00e9 pokladny st\u00e1le m\u011bly energii, zat\u00edmco jin\u00e9 ne.", "ref": "Nejsem si jist\u00fd, pro\u010d n\u011bkter\u00e9 pokladny maj\u00ed je\u0161t\u011b energii, zat\u00edmco jin\u00e9 nemaj\u00ed."}
{"src": "Not sure, but I don't think we had any way of having them pay.", "mt": "Nev\u00edm, ale nev\u00edm, zda jsme m\u011bli jakkoli mo\u017enost, aby zaplatili.", "ref": "Nejsem si jist\u00fd, ale nemysl\u00edm si, \u017ee bychom m\u011bli n\u011bjak\u00fd zp\u016fsob,a by museli zaplatit."}
{"src": "I do think items would scan, but no way would we trust the customers to pay later.", "mt": "Dost\u00e1v\u00e1m si pocit, \u017ee polo\u017eky by se mohly skenovat, ale \u017e\u00e1dn\u00fd zp\u016fsob by n\u00e1m nedovolil d\u016fv\u011b\u0159ovat z\u00e1kazn\u00edk\u016fm, aby zaplatili pozd\u011bji.", "ref": "Nemysl\u00edm si, \u017ee by zbo\u017e\u00ed bylo b\u00fdt naskenovan\u00e9, ale nen\u00ed jin\u00fd zp\u016fsob, ne\u017e abychom z\u00e1kazn\u00edk\u016fm v\u011b\u0159ili, \u017ee zaplat\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u011b."}
{"src": "One time it took only like 3 hrs for power to go back on.", "mt": "Jednou to trvalo jen asi 3 hodiny, ne\u017e se elektrika vr\u00e1tila.", "ref": "Jednou trvalo asi 3 hodiny, ne\u017e elekt\u0159ina zase nasko\u010dila."}
{"src": "They had a few of us stay so if it did, as they were told by the power company it should, we could reopen.", "mt": "M\u011bli jsme p\u00e1r z n\u00e1s z\u016fstat, aby pokud ano, jak jim bylo \u0159e\u010deno elektr\u00e1rnou, mohli jsme se otev\u0159\u00edt.", "ref": "Z\u016fstalo p\u00e1r z n\u00e1s, tak kdyby se to stalo, jak jim \u0159ekla energetick\u00e1 spole\u010dnost, \u017ee by m\u011bla, mohli bychom znovu otev\u0159\u00edt."}
{"src": "I don't mind, as long as we have the choice to stay or not, helping out preserving product as best as we could.", "mt": "Nem\u00e1m probl\u00e9m, pokud budeme m\u00edt mo\u017enost z\u016fstat nebo odej\u00edt, a budeme moci pomoci zachovat produkt v nejlep\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 podob\u011b.", "ref": "Nevad\u00ed mi, dokud m\u00e1me v\u00fdb\u011br z\u016fstat nebo ne, pom\u00e1hat uchovat v\u00fdrobek tak nejl\u00e9pe, jak m\u016f\u017eeme."}
{"src": "Not having a choice, as well as endangering customers, is where I draw the line.", "mt": "Nem\u00edt volbu, stejn\u011b jako ohro\u017eovat z\u00e1kazn\u00edky, je tam, kde jsem vyty\u010dil hranici.", "ref": "Kdy\u017e nem\u00e1me ne v\u00fdb\u011br, i pokud ohro\u017eujeme z\u00e1kazn\u00edky, je kde jsem nakreslil tu \u010d\u00e1ru."}
{"src": "For your information, I will be sending you a transcript of our conversation.", "mt": "Pro va\u0161i informaci, pos\u00edl\u00e1te mi p\u0159epis na\u0161\u00ed konverzace.", "ref": "Pro va\u0161i informaci v\u00e1m za\u0161lu p\u0159epis na\u0161eho rozhovoru."}
{"src": "Should you have any further questions or concerns, you can always reply back to that email and we will be able to assist you further.", "mt": "Pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 dal\u0161\u00ed ot\u00e1zky nebo obavy, m\u016f\u017eete se v\u017edy vr\u00e1tit k tomuto e-mailu a my v\u00e1m budeme moci pomoci d\u00e1le.", "ref": "M\u00e1te-li jak\u00e9koli dal\u0161\u00ed dotazy nebo obavy, v\u017edy m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na tento e-mail a my v\u00e1m budeme moci d\u00e1le pomoci."}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi pot\u011b\u0161en\u00edm v\u00e1m pomoci dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent day.", "mt": "Mysl\u00edm, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den."}
{"src": "I try to call the rider but he does not understand me.", "mt": "Pokou\u0161\u00edm se volat jezdce, ale on m\u011b nerozum\u00ed.", "ref": "Sna\u017e\u00edm se zavolat jezdci, ale nerozum\u00ed mi."}
{"src": "That is why please call the rider once he is near to the address place on the order using the app", "mt": "Proto pros\u00edm, zavolejte jezdci, jakmile bude bl\u00edzko k adrese na objedn\u00e1vce pomoc\u00ed aplikace.", "ref": "Proto pros\u00edm zavolejte jezdci, jakmile se pomoc\u00ed aplikace p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed k m\u00edstu adresy na objedn\u00e1vce"}
{"src": "Thank you for the information.", "mt": "D\u011bkuji za informace.", "ref": "D\u011bkuji za informaci."}
{"src": "I will be more than happy to assist you.", "mt": "R\u00e1d bych v\u00e1m pomohl.", "ref": "Velmi r\u00e1d v\u00e1m pomohu."}
{"src": "Please allow me a moment to verify the account.", "mt": "Pros\u00edm, dejte mi chv\u00edli na ov\u011b\u0159en\u00ed \u00fa\u010dtu.", "ref": "Po\u010dkejte, pros\u00edm, na ov\u011b\u0159en\u00ed \u00fa\u010dtu."}
{"src": "Thanks for waiting", "mt": "D\u011bkuji za \u010dek\u00e1n\u00ed", "ref": "D\u011bkuji za \u010dek\u00e1n\u00ed"}
{"src": "I am sorry that you are experiencing this issue, I will do my best to assist you.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, \u017ee m\u00e1te tento probl\u00e9m, budu d\u011blat v\u0161e pro to, abyste se mi dostali.", "ref": "Je n\u00e1m l\u00edto, \u017ee m\u00e1te tento probl\u00e9m, pokus\u00edm se v\u00e1m pomoci."}
{"src": "Please let me know what is your #PRS_ORG# model", "mt": "Pros\u00edm, dej mi v\u011bd\u011bt, o jak\u00fd v\u00e1\u0161 #PRS_ORG# model jde.", "ref": "Dejte mi, pros\u00edm, v\u011bd\u011bt, jak\u00fd je v\u00e1\u0161 model #PRS_ORG#"}
{"src": "I know it is in chinese, you don't need to use your device's internal function nor the correct language to perform these last steps sent.", "mt": "V\u00edm, \u017ee je to v \u010d\u00edn\u0161tin\u011b, nepot\u0159ebujete pou\u017e\u00edvat vnit\u0159n\u00ed funkci sv\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed ani spr\u00e1vn\u00fd jazyk k proveden\u00ed t\u011bchto posledn\u00edch krok\u016f.", "ref": "V\u00edm, \u017ee je to v \u010d\u00edn\u0161tin\u011b, k proveden\u00ed t\u011bchto posledn\u00edch odeslan\u00fdch krok\u016f nepot\u0159ebujete pou\u017e\u00edvat intern\u00ed funkce za\u0159\u00edzen\u00ed ani spr\u00e1vn\u00fd jazyk."}
{"src": "Please, do me the favor to read them first and then performing them", "mt": "Pros\u00edm, \u010dt\u011bte si je nejd\u0159\u00edv a pak je provedete.", "ref": "Pros\u00edm, ud\u011blejte mi laskavost, abych si je nejprve p\u0159e\u010detl a pak je provedl"}
{"src": "the instructions are to manually reset your device", "mt": "Nastaven\u00ed je na manu\u00e1ln\u00ed reset za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "pokyny jsou pro ru\u010dn\u00ed resetov\u00e1n\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed"}
{"src": "The correct language is not needed.", "mt": "Spr\u00e1vn\u00fd jazyk nen\u00ed pot\u0159eba.", "ref": "Nen\u00ed pot\u0159eba spr\u00e1vn\u00fd jazyk."}
{"src": "However, if you wish to make a return request I can also help you", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b, pokud chcete po\u017e\u00e1dat o vr\u00e1cen\u00ed, mohu v\u00e1m tak\u00e9 pomoci.", "ref": "Pokud v\u0161ak chcete podat \u017e\u00e1dost o vr\u00e1cen\u00ed, mohu v\u00e1m tak\u00e9 pomoci"}
{"src": "My apologies again for the inconvenience this has caused you.", "mt": "Omlouv\u00e1m se znovu za nep\u0159\u00edjemnosti, kter\u00e9 jste za\u017eili.", "ref": "Je\u0161t\u011b jednou se omlouv\u00e1m za nep\u0159\u00edjemnosti, kter\u00e9 v\u00e1m to zp\u016fsobilo."}
{"src": "We are still looking ways to improve our services and this will be noted as a feedback to one of our valued customer.", "mt": "Jsme st\u00e1le hled\u00e1me zp\u016fsoby, jak zlep\u0161it na\u0161e slu\u017eby a toto bude zaps\u00e1no jako zp\u011btn\u00e1 vazba pro jednoho z na\u0161ich z\u00e1kazn\u00edk\u016f.", "ref": "St\u00e1le hled\u00e1me zp\u016fsoby, jak zlep\u0161it na\u0161e slu\u017eby, a to bude zaznamen\u00e1no jako zp\u011btn\u00e1 vazba pro jednoho z na\u0161ich v\u00e1\u017een\u00fdch z\u00e1kazn\u00edk\u016f."}
{"src": "OK, you can try performing a factory reset on your device to see if this fixes the problem.", "mt": "OK, zkuste proveden\u00ed tov\u00e1rny resetu na va\u0161em za\u0159\u00edzen\u00ed, aby se ujistili, zda to probl\u00e9m vy\u0159e\u0161\u00ed.", "ref": "OK, m\u016f\u017eete zkusit prov\u00e9st obnoven\u00ed tov\u00e1rn\u00edho nastaven\u00ed v za\u0159\u00edzen\u00ed a zjistit, zda se t\u00edm probl\u00e9m vy\u0159e\u0161\u00ed."}
{"src": "I understand that you have already tried turning it off and back on with no success, correct?", "mt": "Rozum\u00edm, \u017ee jste ji\u017e zkusili vypnout a zapnout to bez \u00fasp\u011bchu, spr\u00e1vn\u011b?", "ref": "Vyrozum\u011bl jsem, \u017ee jste to ji\u017e zkou\u0161eli vypnout a znovu zapnout bez \u00fasp\u011bchu, \u017ee?"}
{"src": "Regrettably this is currently out of stock, I will just see if this is returning.", "mt": "Lamentuj\u00edc\u00edm zp\u016fsobem je to v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b vyprod\u00e1no, zkus\u00edm zjistit, zda se vr\u00e1t\u00ed.", "ref": "Bohu\u017eel moment\u00e1ln\u011b nen\u00ed skladem, jen uvid\u00edm, jestli se vr\u00e1t\u00ed."}
{"src": "Please bear with me a moment", "mt": "Pros\u00edm, po\u010dkejte chvilku.", "ref": "Pros\u00edm, vydr\u017ete se mnou chvilku"}
{"src": "This has been discontinued so will not be returning to stock, we do apologize.", "mt": "Toto bylo zru\u0161eno, proto se do z\u00e1sob nevr\u00e1t\u00ed, omlouv\u00e1me se.", "ref": "Toto bylo ukon\u010deno, tak\u017ee se nebude vracet na sklad, omlouv\u00e1me se."}
{"src": "PlanetJupiter finally left my office\u2019s solar system", "mt": "Planet Jupiter kone\u010dn\u011b opustil m\u016fj kancel\u00e1\u0159sk\u00fd syst\u00e9m slune\u010dn\u00ed soustavy.", "ref": "Planeta Jupiter kone\u010dn\u011b opustila slune\u010dn\u00ed syst\u00e9m moj\u00ed kancel\u00e1\u0159e."}
{"src": "I posted some years ago about my office nemesis, a woman called PlanetJupiter in my stories.", "mt": "Napsal jsem o n\u011bjak\u00e9 roky d\u0159\u00edve o m\u00e9m office rivalovi, \u017een\u011b jm\u00e9nem PlanetJupiter v m\u00fdch p\u0159\u00edb\u011bz\u00edch.", "ref": "Psal jsem p\u0159ed p\u00e1r lety v m\u00fdch p\u0159\u00edb\u011bz\u00edch o m\u00fdch kancel\u00e1\u0159sk\u00fdch trestech, \u017een\u011b naz\u00fdvan\u00e9 Planeta Jupiter."}
{"src": "Not much to say here.", "mt": "Nem\u00e1m moc co \u0159\u00edci.", "ref": "Nem\u00e1m zde moc co \u0159\u00edct."}
{"src": "The last time I saw her before Corona, she had lost some weight and seemed to be paying a bit of attention to food groups when she ate lunch, though she was still using her power wheelchair and being a bit smelly.", "mt": "Posledn\u00edkr\u00e1t jsem ji vid\u011bl p\u0159ed koronou, m\u011bla trochu hubnut\u00ed a zd\u00e1lo se, \u017ee se trochu v\u011bnuje j\u00eddl\u016fm skupin, kdy\u017e j\u00ed ob\u011bd, i kdy\u017e st\u00e1le pou\u017e\u00edvala svou elektrickou voz\u00edk a trochu", "ref": "Naposled jsem ji vid\u011bl p\u0159ed Coronou, trochu shodila a zd\u00e1lo se, \u017ee v\u011bnuje velkou pozornost skupin\u00e1m j\u00eddla, kdy\u017e jedla ob\u011bd, i kdy\u017e st\u00e1le pou\u017e\u00edvala elektrick\u00e9 invalidn\u00ed k\u0159eslo a trochu smrd\u011bla."}
{"src": "I asked how she is, like I ask all my co-workers if I see them.", "mt": "Zeptal jsem se, jak se m\u00e1, jako bych se zeptala v\u0161ech sv\u00fdch koleg\u016f, kdy\u017e je vid\u00edm.", "ref": "Zeptal jsem se j\u00ed, jak se m\u00e1, jak se pt\u00e1m sv\u00fdch koleg\u016f, kdy\u017e je vid\u00edm."}
{"src": "\u201cNot so good, OP, I found out I have diabetes, so I have to eat fewer carbs.\u201d", "mt": "\u201cNen\u00ed to tak dobr\u00e9, OP, zjistil jsem, \u017ee m\u00e1m cukrovku, tak\u017ee mus\u00edm j\u00edst m\u00e9n\u011b sacharid\u016f.\u201d", "ref": "\u201eNe moc dob\u0159e, zjistila jsem, \u017ee m\u00e1m cukrovku, tak mus\u00edm j\u00edst m\u00e9n\u011b uhlohydr\u00e1t\u016f."}
{"src": "To her slight credit, the lunch had cauliflower rice instead of regular.", "mt": "K jej\u00ed mal\u00e9 z\u00e1sluhu, ob\u011bd m\u011bl m\u00edsto klasick\u00e9ho r\u00fd\u017ee z kv\u011bt\u00e1ku.", "ref": "Pro jej\u00ed nepatrnou dobrou pov\u011bst, k ob\u011bdu m\u011bla kv\u011bt\u00e1kovou r\u00fd\u017ei nam\u00edsto oby\u010dejn\u00e9."}
{"src": "I am a Midwesterner, and have always been nice to PJ\u2019s face, so I told her I was sorry, that sucked, what about this project we\u2019re both on?", "mt": "Jsem Midwesterner, a v\u017edy jsem byla laskav\u00e1 k PJ, tak jsem j\u00ed \u0159ekla, \u017ee jsem se omlouv\u00e1, to bylo stra\u0161n\u00e9, co se stalo s t\u00edmto projektem, na kter\u00e9m jsme ob\u011b prac", "ref": "Jsem ze St\u0159edoz\u00e1padu a v\u017edycky jsem byl na PJ mil\u00fd, tak jsem j\u00ed \u0159ekl, \u017ee je mi to l\u00edto, stoj\u00ed to za prd, a co ten projekt, na kter\u00e9m oba pracujeme?"}
{"src": "Will she also work late to get it done for the court deadline?", "mt": "Bude tak\u00e9 pracovat pozd\u011b ve\u010der, aby ji dostala do po\u0159\u00e1dku k term\u00ednu soudu?", "ref": "Bude tak\u00e9 pracovat p\u0159es\u010dasy, aby to zvl\u00e1dla do term\u00ednu soudu?"}
{"src": "\u201cSure, OP.", "mt": "\u201cSure, OP.", "ref": "\u201eJist\u011b, OP."}
{"src": "I am saving money to move.\u201d", "mt": "Uchov\u00e1v\u00e1m si pen\u00edze na p\u0159est\u011bhov\u00e1n\u00ed.", "ref": "\u0160et\u0159\u00edm pen\u00edze, abych se p\u0159est\u011bhovala."}
{"src": "This is really rare.", "mt": "Toto je opravdu vz\u00e1cn\u00e9.", "ref": "To je opravdu vz\u00e1cn\u00e9."}
{"src": "My state has the lowest out-migration of any state, ever.", "mt": "M\u016fj st\u00e1t m\u00e1 nejni\u017e\u0161\u00ed migra\u010dn\u00ed \u00farove\u0148 ze v\u0161ech st\u00e1t\u016f, jak\u00e9koli.", "ref": "M\u016fj st\u00e1t m\u00e1 nejni\u017e\u0161\u00ed migraci ven ne\u017e jak\u00fdkoliv jin\u00fd st\u00e1t."}
{"src": "Where is she moving?", "mt": "Kam se st\u011bhuje?", "ref": "Kam se st\u011bhuje?"}
{"src": "To another Midwest city that works a lot in the beef industry.", "mt": "Do dal\u0161\u00edho st\u0159edoz\u00e1padn\u00edho m\u011bsta, kter\u00e9 hodn\u011b pracuje v potravin\u00e1\u0159sk\u00e9m pr\u016fmyslu.", "ref": "Do jin\u00e9ho m\u011bsta St\u0159edoz\u00e1padu, kde je hodn\u011b pr\u016fmysl chovu hov\u011bz\u00edho."}
{"src": "I hope they didn\u2019t mistake her for a steer!", "mt": "Douf\u00e1m, \u017ee ji nepom\u00fdlili s kr\u00e1vou.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee ji nepom\u00fdlili pokud jde o sm\u011br."}
{"src": "It turns out me and others documenting all her slow/bad work, falling asleep at the desk, annoying others, and smelling, has caused her to lose out on positions with all but one of the companies that often hires me, her, and others for contract work.", "mt": "Vypad\u00e1 to, \u017ee j\u00e1 a dal\u0161\u00ed, kte\u0159\u00ed dokumentujeme jej\u00ed pomalou/\u0161patnou pr\u00e1ci, sp\u00e1nky na stole, ru\u0161en\u00ed ostatn\u00edch a z\u00e1pach, zp\u016fsobili, \u017ee se j\u00ed nedostalo pozic u v\u0161ech fire", "ref": "Ukazuje se, \u017ee j\u00e1 a dal\u0161\u00ed lid\u00e9 dokumentuj\u00edc\u00ed jej\u00ed pomalou a \u0161patnou pr\u00e1ci, us\u00edn\u00e1n\u00ed za stolem, otravov\u00e1n\u00ed druh\u00fdch a smrd\u011bn\u00ed, jsme zp\u016fsobili, \u017ee zp\u016fsobila ztr\u00e1tu na pozic\u00edch u v\u0161ech spole\u010dnost\u00ed krom\u011b jedn\u00e9, kter\u00e9 \u010dasto naj\u00edmaly mne, ji a dal\u0161\u00ed na smluvn\u00ed pr\u00e1ci."}
{"src": "So she sort of has to move to where family is in that city.", "mt": "Tak\u017ee vlastn\u011b mus\u00ed p\u0159esunout se tam, kde je rodina v t\u00e9hle m\u011bst\u011b.", "ref": "Tak se musela p\u0159est\u011bhovat tam, kde jsou v tom m\u011bst\u011b jej\u00ed p\u0159edkov\u00e9."}
{"src": "She\u2019ll go blight another workplace, but at least not mine.", "mt": "P\u016fjde zni\u010dit dal\u0161\u00ed pracovi\u0161t\u011b, ale alespo\u0148 ne m\u00e9.", "ref": "Bude ni\u010dit dal\u0161\u00ed pracovi\u0161t\u011b, ale alespo\u0148 ne moje."}
{"src": "Not that it matters now, because I got a much better remote position.", "mt": "Nen\u00ed to d\u016fle\u017eit\u00e9 te\u010f, proto\u017ee jsem dostal mnohem lep\u0161\u00ed pozici na d\u00e1lku.", "ref": "Te\u010f na tom nez\u00e1le\u017e\u00ed proto\u017ee jsem z\u00edskal mnohem lep\u0161\u00ed m\u00edsto z domu."}
{"src": "No you wouldn't be able to enter an appointment date, you would need to place the order and we would then we can place the items on hold for you, we can place these on hold initially for three months", "mt": "Ne, nem\u016f\u017eete zadat datum sch\u016fzky, mus\u00edte si objednat a my pak m\u016f\u017eeme tyto polo\u017eky na v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det um\u00edstit na zadr\u017een\u00ed, m\u016f\u017eeme je na zadr\u017een\u00ed um\u00edstit zpo\u010d\u00e1tk", "ref": "Ne, nemohli byste zadat datum sch\u016fzky, museli byste zadat objedn\u00e1vku a my bychom pak mohli za v\u00e1s polo\u017eky pozastavit, m\u016f\u017eeme je pozastavit zpo\u010d\u00e1tku na t\u0159i m\u011bs\u00edce"}
{"src": "Is there anything else I can help with this afternoon for you?", "mt": "Je tam je\u0161t\u011b n\u011bco, na \u010dem bych v\u00e1m mohl pomoci dnes odpoledne?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm v\u00e1m mohu pomoci dnes odpoledne?"}
{"src": "Thank you for taking the time to talk with me today and I hope I have managed to resolve your query, if you wouldn't mind rating our chat today based on my customer service skills I would really appreciate it, the rating button can be found on this chat.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za to, \u017ee jste se na m\u011b zastavili a douf\u00e1m, \u017ee jsem se v\u00e1m poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it v\u00e1\u0161 dotaz, pokud byste nev\u00e1hal, bych v\u00e1m velmi r\u00e1d pomohl s hodnocen\u00edm na\u0161\u00ed", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes se mnou na\u0161li \u010das a douf\u00e1m, \u017ee se mi poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it v\u00e1\u0161 dotaz, pokud by v\u00e1m nevadilo ohodnotit n\u00e1\u0161 dne\u0161n\u00ed chat na z\u00e1klad\u011b m\u00fdch dovednost\u00ed v oblasti z\u00e1kaznick\u00fdch slu\u017eeb, opravdu bych to ocenil, tla\u010d\u00edtko hodnocen\u00ed najdete na tomto chatu."}
{"src": "I hope you have a great day and please come back to us if you need any further assistance.", "mt": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den a pros\u00edm, p\u0159ij\u010fte se na n\u00e1s obr\u00e1tit, pokud budete pot\u0159ebovat dal\u0161\u00ed pomoc.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den a pokud budete pot\u0159ebovat dal\u0161\u00ed pomoc, vra\u0165te se k n\u00e1m."}
{"src": "I case the screen frozen one more time, please process this steps:", "mt": "V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se obrazovka zase zamrzne, pros\u00edm, prove\u010fte tyto kroky:", "ref": "Pokud obrazovka zamrzne je\u0161t\u011b jednou, postupujte takto:"}
{"src": "Connect your eReader to a power source by doing one of the following:", "mt": "P\u0159ipojte v\u00e1\u0161 eReader k zdroji energie proveden\u00edm jednoho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:", "ref": "P\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih ke zdroji nap\u00e1jen\u00ed jedn\u00edm z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch zp\u016fsob\u016f:"}
{"src": "- Turn on your computer and connect the included USB power cord to your computer first, and then your eReader.", "mt": "- Zapn\u011bte si po\u010d\u00edta\u010d a p\u0159ipojte zahrnut\u00fd kabel USB k po\u010d\u00edta\u010di nejprve, a pot\u00e9 k va\u0161emu eReaderu.", "ref": "- Zapn\u011bte po\u010d\u00edta\u010d a nejprve p\u0159ipojte dodan\u00fd nap\u00e1jec\u00ed kabel USB k po\u010d\u00edta\u010di a pot\u00e9 ke \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "- Plug the wall charger (not included) to a power outlet, and then connect your eReader to the wall charger.", "mt": "- Zapojte z\u00e1suvn\u00fd adapt\u00e9r (nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed balen\u00ed) do z\u00e1suvky a pot\u00e9 p\u0159ipojte v\u00e1\u0161 eReader k z\u00e1suvn\u00e9mu adapt\u00e9ru.", "ref": "Zapojte n\u00e1st\u011bnnou nab\u00edje\u010dku (nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed dod\u00e1vky) do elektrick\u00e9 z\u00e1suvky a pot\u00e9 p\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih k n\u00e1st\u011bnn\u00e9 nab\u00edje\u010dce."}
{"src": "Press and hold the power button until the power light on the top-right corner of your eReader turns off.", "mt": "Tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed dr\u017ete stisknut\u00e9, dokud se na horn\u00edm prav\u00e9m rohu va\u0161eho eReaderu nezhasne sv\u011btlo nap\u00e1jen\u00ed.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed, dokud kontrolka nap\u00e1jen\u00ed v prav\u00e9m horn\u00edm rohu \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih nezhasne."}
{"src": "You'll see a 'Powered off' screen when your eReader is turned off.", "mt": "Uvid\u00edte si obrazovku 'Vypnuto' kdy\u017e je v\u00e1\u0161 eReader vypnut\u00fd.", "ref": "Kdy\u017e je \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih vypnut\u00e1, zobraz\u00ed se obrazovka \u201eVypnuto\u201c."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "P\u0159epn\u011bte vyp\u00edna\u010d vypnut\u00ed.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Press and hold the power button on your eReader for 30 seconds.", "mt": "Tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed na va\u0161em eReaderu dr\u017ete stisknut\u00e9 po dobu 30 sekund.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed na \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih po dobu 30 sekund."}
{"src": "Wait for the Restore screen to appear.", "mt": "\u010cekat na Restore obrazovku, aby se objevila.", "ref": "Po\u010dkejte, a\u017e se objev\u00ed obrazovka Obnovit."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "P\u0159epn\u011bte vyp\u00edna\u010d vypnut\u00ed.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Your eReader screen will turn black and begin the restoring process.", "mt": "Ekran va\u0161eho eReaderu se zm\u011bn\u00ed na \u010dernou a za\u010dne se obnovovat.", "ref": "Obrazovka va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih z\u010dern\u00e1 a zah\u00e1j\u00ed se proces obnovy."}
{"src": "Is there anything else I can help you with?", "mt": "Je tam je\u0161t\u011b n\u011bco, na \u010dem bych v\u00e1m mohl pomoci?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "Libya: plan for presidential election on 24 December close to collapse", "mt": "Libye: pl\u00e1n na prezidentsk\u00e9 volby 24. prosince je na pokraji z\u0159\u00edcen\u00ed", "ref": "Libye: pl\u00e1n na prezidentsk\u00e9 volby 24. prosince bl\u00edzko nezdaru"}
{"src": "The chances of Libya staging its first presidential elections on the long planned date of 24 December appeared close to collapse on Sunday after the body overseeing the vote said it was unable to announce the the approved candidates because of continued legal doubts.", "mt": "\u0160ance, \u017ee se Libye uskute\u010dn\u00ed sv\u00e9 prvn\u00ed prezidentsk\u00e9 volby na dlouho pl\u00e1novan\u00e9 datum 24. prosince, se bl\u00ed\u017eila ke kolapsu v ned\u011bli pot\u00e9, co org\u00e1n, kter\u00fd je nad volbami,", "ref": "\u0160ance na uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed prvn\u00edch prezidentsk\u00fdch voleb v Libyi v dlouho pl\u00e1novan\u00e9m term\u00ednu 24. prosince se v ned\u011bli zd\u00e1ly b\u00fdt bl\u00edzko krachu pot\u00e9, co org\u00e1n dohl\u00ed\u017eej\u00edc\u00ed na hlasov\u00e1n\u00ed uvedl, \u017ee kv\u016fli p\u0159etrv\u00e1vaj\u00edc\u00edm pr\u00e1vn\u00edm pochybnostem nem\u016f\u017ee ozn\u00e1mit schv\u00e1len\u00e9 kandid\u00e1ty."}
{"src": "With the elections less than a fortnight away and virtually no time for campaigning, a postponement would represent a bitter blow to the international community's hopes of reuniting the deeply divided country.", "mt": "S volbami m\u00e9n\u011b ne\u017e dva t\u00fddny p\u0159ed sebou a prakticky \u017e\u00e1dn\u00fdm \u010dasem na kampa\u0148 by odlo\u017een\u00ed znamenalo pro mezin\u00e1rodn\u00ed spole\u010denstv\u00ed tvrdou r\u00e1nu do snah o sjed", "ref": "Do voleb zb\u00fdv\u00e1 necel\u00fdch \u010dtrn\u00e1ct dn\u00ed a na volebn\u00ed kampa\u0148 prakticky nezb\u00fdv\u00e1 \u010das, tak\u017ee odklad by znamenal krutou r\u00e1nu nad\u011bj\u00edm mezin\u00e1rodn\u00edho spole\u010denstv\u00ed na op\u011btovn\u00e9 sjednocen\u00ed hluboce rozd\u011blen\u00e9 zem\u011b."}
{"src": "Foreign powers will also fear the overall momentum towards democracy could dissipate.", "mt": "Zahrani\u010dn\u00ed mocnosti budou tak\u00e9 ob\u00e1vat, \u017ee celkov\u00fd trend k demokracii se rozplyne.", "ref": "Zahrani\u010dn\u00ed mocnosti se tak\u00e9 ob\u00e1vaj\u00ed, \u017ee by se mohla rozpt\u00fdlit celkov\u00e1 hybn\u00e1 s\u00edla sm\u011b\u0159uj\u00edc\u00ed k demokracii."}
{"src": "In the short term they will have to agree whether or not the interim government continues in order to fill the political vacuum and prevent a return to civil war.", "mt": "V kr\u00e1tkodob\u00e9m horizontu budou muset rozhodnout, zda se do\u010dasn\u00e1 vl\u00e1da bude pokra\u010dovat, aby vyplnila politickou vakuum a zabr\u00e1nila n\u00e1vratu k ob\u010dansk\u00e9 v\u00e1lce.", "ref": "V kr\u00e1tkodob\u00e9m horizontu se budou muset dohodnout, zda prozat\u00edmn\u00ed vl\u00e1da bude pokra\u010dovat, aby zaplnila politick\u00e9 vakuum a zabr\u00e1nila n\u00e1vratu ob\u010dansk\u00e9 v\u00e1lky."}
{"src": "A series of court rulings have overturned the Libyan electoral commission's decisions to block high-profile figures including Saif al-Islam Gaddafi, the son of the former dictator, from standing for the presidency.", "mt": "S\u00e9rie soudn\u00edch rozhodnut\u00ed zru\u0161ila rozhodnut\u00ed libyjsk\u00e9 volebn\u00ed komise, kter\u00e1 zak\u00e1zala kandidaturu vysokoprofilov\u00fdch osobnost\u00ed v\u010detn\u011b Saifa al-Islama Gaddafy, syna b\u00fdval\u00e9ho dikt\u00e1t", "ref": "\u0158ada rozsudk\u016f zru\u0161ila rozhodnut\u00ed libyjsk\u00e9 volebn\u00ed komise, kter\u00e1 zabr\u00e1nila kandidatu\u0159e vysoce postaven\u00fdch osobnost\u00ed v\u010detn\u011b Sajfa al-Isl\u00e1ma Kadd\u00e1f\u00edho, syna b\u00fdval\u00e9ho dikt\u00e1tora."}
{"src": "The interim prime minister, Abdul Hamid Dbeibah and warlord Khalifa Haftar, the head of the self-styled Libyan National Army, have meanwhile been approved by the commission but subsequently appealed by other parties.", "mt": "Z\u00e1rove\u0148 byl schv\u00e1len do\u010dasn\u00fd premi\u00e9r Abdul Hamid Dbeibah a v\u00e1le\u010dn\u00edk Khalifa Haftar, velitel libyjsk\u00e9 N\u00e1rodn\u00ed arm\u00e1dy, kter\u00e1 se naz\u00fdv\u00e1 libyjskou", "ref": "Komise mezit\u00edm schv\u00e1lila prozat\u00edmn\u00edho premi\u00e9ra Abdula Ham\u00edda Dbeibaha a bojovn\u00edka Khalifa Haftara, \u0161\u00e9fa samozvan\u00e9 Libyjsk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed arm\u00e1dy, ale ostatn\u00ed strany se n\u00e1sledn\u011b odvolaly."}
{"src": "It said in a statement on Saturday it said could not announce the names of the approved candidates out of the nearly who 100 have applied because it was \"keen to exhaust all means of litigation to ensure its decisions comply with issued judgements.\"", "mt": "V prohl\u00e1\u0161en\u00ed ze soboty uvedlo, \u017ee nem\u016f\u017ee oznamovat jm\u00e9na schv\u00e1len\u00fdch kandid\u00e1t\u016f z t\u00e9m\u011b\u0159 100, kte\u0159\u00ed se p\u0159ihl\u00e1sili, proto\u017ee je \"cht\u011blo vy\u010derpat v\u0161echny prost\u0159ed", "ref": "V sobotn\u00edm prohl\u00e1\u0161en\u00ed uvedla, \u017ee nem\u016f\u017ee ozn\u00e1mit jm\u00e9na schv\u00e1len\u00fdch kandid\u00e1t\u016f z t\u00e9m\u011b\u0159 100 p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00fdch, proto\u017ee \u201echce vy\u010derpat v\u0161echny prost\u0159edky soudn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed, aby zajistila soulad sv\u00fdch rozhodnut\u00ed s vydan\u00fdmi rozsudky\u201c."}
{"src": "Rival factions have accused each other of intimidating or bribing judicial officials to secure their reinstatement of their candidates, and the commission is looking to see if the decisions were valid.", "mt": "Rivaln\u00ed frakce se navz\u00e1jem obvi\u0148uj\u00ed z intimace nebo \u00faplatk\u00e1\u0159stv\u00ed soudn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f, aby zajistily jejich kandid\u00e1ty, a komise se sna\u017e\u00ed zjistit, zda byly rozhodnut\u00ed platn\u00e1.", "ref": "Soupe\u0159\u00edc\u00ed frakce se navz\u00e1jem obvi\u0148uj\u00ed ze zastra\u0161ov\u00e1n\u00ed nebo podpl\u00e1cen\u00ed soudn\u00edch \u00fa\u0159edn\u00edk\u016f, aby si zajistily znovup\u0159ijet\u00ed sv\u00fdch kandid\u00e1t\u016f a komise zkoum\u00e1, zda byla tato rozhodnut\u00ed platn\u00e1."}
{"src": "In the case of Dbeibah, he had pledged as a condition of becoming interim PM that he would not stand for election but has since argued in court that this was a moral pledge with no legal force.", "mt": "V p\u0159\u00edpad\u011b Dbeibeha se zav\u00e1zal jako podm\u00ednku pro stanoven\u00ed do\u010dasn\u00fdm premi\u00e9rem, \u017ee se nebude uch\u00e1zet o funkci, ale od t\u00e9 doby argumentuje v soud\u011b, \u017ee se jednalo o mor\u00e1ln\u00ed", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b Dbeibaha se jako podm\u00ednku, \u017ee se stane prozat\u00edmn\u00edm premi\u00e9rem, zav\u00e1zal, \u017ee nebude kandidovat ve volb\u00e1ch, ale n\u00e1sledn\u011b u soudu tvrdil, \u017ee se jedn\u00e1 o mor\u00e1ln\u00ed z\u00e1vazek, kter\u00fd nem\u00e1 \u017e\u00e1dnou pr\u00e1vn\u00ed s\u00edlu."}
{"src": "Saif Gaddafi was convicted in absentia in 2015 on war crimes charges for his part in fighting the revolution that toppled his father, Muammar Gaddafi.", "mt": "Saif Gaddafi byl v roce 2015 odsouzen v nep\u0159\u00edtomnosti za v\u00e1le\u010dn\u00e9 zlo\u010diny za jeho \u00fa\u010dast v boj\u00edch proti revoluci, kter\u00e1 svrhla jeho otce Muammara G", "ref": "Sajf Kadd\u00e1f\u00ed byl v roce 2015 v nep\u0159\u00edtomnosti odsouzen za v\u00e1le\u010dn\u00e9 zlo\u010diny za svou \u00fa\u010dast v boji proti revoluci, kter\u00e1 svrhla jeho otce Muammara Kadd\u00e1f\u00edho."}
{"src": "He denies wrongdoing.", "mt": "Odm\u00edt\u00e1 vinu.", "ref": "Pop\u00edr\u00e1 provin\u011bn\u00ed."}
{"src": "The presence of tens of thousands of foreign fighters, mercenaries and indigenous militia make the country a tinderbox, and there are fears an election conducted with disputed candidates would only lead to a result that was not recognized.", "mt": "P\u0159\u00edtomnost des\u00edtek tis\u00edc zahrani\u010dn\u00edch bojovn\u00edk\u016f, mercen\u00e1\u0159\u016f a domobrany zvy\u0161uje riziko konfliktu a existuje strach, \u017ee volby s rozpory o", "ref": "P\u0159\u00edtomnost des\u00edtek tis\u00edc zahrani\u010dn\u00edch bojovn\u00edk\u016f, \u017eold\u00e1k\u016f a domorod\u00fdch milic\u00ed \u010din\u00ed ze zem\u011b ohnisko nap\u011bt\u00ed a panuj\u00ed obavy, \u017ee volby se sporn\u00fdmi kandid\u00e1ty by vedly pouze k neuznan\u00e9mu v\u00fdsledku."}
{"src": "In a sign of the tensions over foreign forces, France is pressing the EU to agree on Monday to impose sanctions on the Russian private military contractor Wagner Group, which it says operates in Libya and the Sahel.", "mt": "V signu nap\u011bt\u00ed ohledn\u011b zahrani\u010dn\u00edch sil se Francie sna\u017e\u00ed p\u0159esv\u011bd\u010dit EU, aby se v pond\u011bl\u00ed shodla na tom, \u017ee uval\u00ed sankce na ruskou soukromou vojenskou spole\u010dnost Wagner Group, kter\u00e1", "ref": "V souvislosti s nap\u011bt\u00edm ohledn\u011b zahrani\u010dn\u00edch sil nal\u00e9h\u00e1 Francie na EU, aby v pond\u011bl\u00ed souhlasila s uvalen\u00edm sankc\u00ed na rusk\u00e9ho soukrom\u00e9ho dodavatele zbran\u00ed Wagner Group, kter\u00fd podle n\u00ed p\u016fsob\u00ed v Libyi a Sahelu."}
{"src": "Moscow denies Wagner is linked to the Russian state and has said it would retaliate against EU sanctions placed on its citizens.", "mt": "Moskva pop\u00edr\u00e1, \u017ee je Wagner spojen s rusk\u00fdm st\u00e1tem, a uvedla, \u017ee by se v p\u0159\u00edpad\u011b uvalen\u00ed sankc\u00ed na sv\u00e9 ob\u010dany odplatila.", "ref": "Moskva pop\u00edr\u00e1, \u017ee by byl Wagner spojen s Ruskem a prohl\u00e1sila, \u017ee se bude mst\u00edt za sankce EU uvalen\u00e9 na jej\u00ed ob\u010dany."}
{"src": "The international community's ability to demand the Libyan political class stick to the 24 December election date, which was first agreed in February, has been hampered by the appointment of a UN special envoy, J\u00e1n Kubi\u0161, who resigned three weeks before the elections after less than a year in the post.", "mt": "Schopnost mezin\u00e1rodn\u00edho spole\u010denstv\u00ed po\u017eadovat, aby libyjsk\u00e1 politick\u00e1 t\u0159\u00edda dodr\u017eovala datum voleb 24. prosince, kter\u00e9 bylo dohodnuto poprv\u00e9 v \u00fanoru, byla zt\u00ed\u017eena", "ref": "Mo\u017enost mezin\u00e1rodn\u00edho spole\u010denstv\u00ed po\u017eadovat po libyjsk\u00e9 politick\u00e9 t\u0159\u00edd\u011b, aby dodr\u017eela term\u00edn voleb 24. prosince, kter\u00fd byl poprv\u00e9 dohodnut v \u00fanoru, byla zt\u00ed\u017eena jmenov\u00e1n\u00edm zvl\u00e1\u0161tn\u00edho vyslance OSN J\u00e1na Kubi\u0161e, kter\u00fd po necel\u00e9m roce ve funkci odstoupil t\u0159i t\u00fddny p\u0159ed volbami."}
{"src": "The UN secretary general, Ant\u00f3nio Guterres, has since appointed Stephanie Williams, a forceful former UN deputy special envoy, to act as his special adviser.", "mt": "Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN, Ant\u00f3nio Guterres, jmenoval od t\u00e9 doby Stephanie Williams, silnou b\u00fdvalou z\u00e1stupkyn\u00ed OSN pro zvl\u00e1\u0161tn\u00ed mise, jako sv\u00e9ho zvl\u00e1\u0161tn\u00edho", "ref": "Gener\u00e1ln\u00ed tajemn\u00edk OSN Ant\u00f3nio Guterres mezit\u00edm jmenoval Stephanii Williamsovou, energickou b\u00fdvalou z\u00e1stupkyni zvl\u00e1\u0161tn\u00edho vyslance OSN, svou zvl\u00e1\u0161tn\u00ed poradkyn\u00ed."}
{"src": "Russia vetoed her appointment as a full envoy, but she has deep knowledge of Libya and last year displayed a willingness to confront those in the political class opposed to elections.", "mt": "Rusko vetovalo jej\u00ed jmenov\u00e1n\u00ed pln\u00fdm z\u00e1stupcem, ale m\u00e1 hlubok\u00e9 znalosti o Libyi a v lo\u0148sk\u00e9m roce uk\u00e1zala ochotu konfrontovat ty z politick\u00e9 t\u0159\u00eddy, kte\u0159\u00ed jsou proti volb\u00e1m", "ref": "Rusko vetovalo jej\u00ed jmenov\u00e1n\u00ed plnohodnotnou vyslankyn\u00ed, ale ona m\u00e1 o Lybyi hlubok\u00e9 znalosti a loni projevila ochotu j\u00edt proti t\u011bm \u010dlen\u016fm politick\u00e9 t\u0159\u00eddy, kte\u0159\u00ed se stav\u00ed proti volb\u00e1m."}
{"src": "The UN mission issued a statement urging all sides not to reverse the gains made, pointing to the registration of nearly 3 million voters, the successful distribution of voter cards and the applications of large numbers of candidates for the presidency and parliament as signs of deep popular support for elections.", "mt": "Misie OSN vydala prohl\u00e1\u0161en\u00ed, v n\u011bm\u017e vyz\u00fdv\u00e1 v\u0161echny strany, aby ned\u011blaly nic, co by mohlo ohrozit dosa\u017een\u00e9 v\u00fdsledky, a upozor\u0148uje na registraci t\u00e9m\u011b\u0159 t\u0159\u00ed milion\u016f voli\u010d\u016f,", "ref": "Mise OSN vydala prohl\u00e1\u0161en\u00ed, v n\u011bm\u017e vyzvala v\u0161echny strany, aby nezru\u0161ily dosa\u017een\u00e9 v\u00fdsledky, a pouk\u00e1zala na registraci t\u00e9m\u011b\u0159 3 milion\u016f voli\u010d\u016f, \u00fasp\u011b\u0161nou distribuci voli\u010dsk\u00fdch pr\u016fkaz\u016f a p\u0159ihl\u00e1\u0161ky velk\u00e9ho po\u010dtu kandid\u00e1t\u016f na prezidenta a do parlamentu jako na zn\u00e1mky rozs\u00e1hl\u00e9 podpory voleb ze strany obyvatelstva."}
{"src": "The US ambassador to Libya, Richard Norland, said \"refusing to go to the elections and mobilizing to obstruct will only place the fate and future of the country at the mercy of those inside Libya and their external backers who prefer bullet power over ballot power.\"", "mt": "Velvyslanec USA v Libyi, Richard Norland, \u0159ekl: \"Odm\u00edt\u00e1n\u00ed j\u00edt do voleb a mobilizace k zablokov\u00e1n\u00ed bude pouze um\u00edstit osud a budoucnost zem\u011b do rukou t\u011bch, kte\u0159\u00ed", "ref": "Velvyslanec USA v Libyi Richard Norland prohl\u00e1sil, \u017ee \u201eodm\u00edtnut\u00ed j\u00edt k volb\u00e1m a mobilizace k obstrukc\u00edm pouze vyd\u00e1 osud a budoucnost zem\u011b na milost a nemilost t\u011bm uvnit\u0159 Libye a jejich vn\u011bj\u0161\u00edm podporovatel\u016fm, kte\u0159\u00ed d\u00e1vaj\u00ed p\u0159ednost kulk\u00e1m p\u0159ed silou hlasovac\u00edch l\u00edstk\u016f.\u201c"}
{"src": "I'm sorry but I don't see that you have sign in to your account, unless you have another account.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, ale nevid\u00edm, \u017ee jste se p\u0159ihl\u00e1sili do sv\u00e9ho \u00fa\u010dtu, pokud m\u00e1te jin\u00fd \u00fa\u010det.", "ref": "Je mi l\u00edto, ale nevid\u00edm, \u017ee jste se p\u0159ihl\u00e1sili ke sv\u00e9mu \u00fa\u010dtu, pokud nem\u00e1te jin\u00fd \u00fa\u010det."}
{"src": "If this the case please let me know the email you are already signed in on the ereader.", "mt": "Pokud je tomu tak, pros\u00edm, sd\u011blte mi email, na kter\u00fd jste ji\u017e p\u0159ihl\u00e1\u0161eni na eReaderu.", "ref": "Pokud se jedn\u00e1 o tento p\u0159\u00edpad, dejte mi, pros\u00edm, v\u011bd\u011bt e-mailovou adresu, na kter\u00e9 jste ji\u017e p\u0159ihl\u00e1\u0161eni do \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "Thank you for the information.", "mt": "D\u011bkuji za informace.", "ref": "D\u011bkuji za informaci."}
{"src": "I will be more than happy to assist you.", "mt": "R\u00e1d bych v\u00e1m pomohl.", "ref": "Budu v\u00edc ne\u017e \u0161\u0165astn\u00fd v\u00e1m pomoci."}
{"src": "Nice to meet you.", "mt": "P\u011bkn\u00fd setk\u00e1n\u00ed.", "ref": "R\u00e1d v\u00e1s pozn\u00e1v\u00e1m."}
{"src": "I hope you are having a great day!", "mt": "Mysl\u00edm, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den!", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den!"}
{"src": "I apologize but I'm unable to find an account under the email provided.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, ale nem\u016f\u017eu naj\u00edt \u00fa\u010det pod zadanou e-mailovou adresou.", "ref": "Omlouv\u00e1m se, ale nemohu naj\u00edt \u00fa\u010det pod uveden\u00fdm e-mailem."}
{"src": "Customer gets mad at me because I didn't know he needed help", "mt": "Z\u00e1kazn\u00edk se na m\u011b rozzlobil, proto\u017ee jsem nev\u011bd\u011bl, \u017ee pot\u0159ebuje pomoc.", "ref": "Z\u00e1kazn\u00edk se na mn\u011b na\u0161tval, proto\u017ee jsem nev\u011bd\u011bl, \u017ee pot\u0159ebuje pomoc."}
{"src": "I work at a grocery store shopping for pickup/delivery orders.", "mt": "Pracuji v obchod\u011b s potravinami, kde nakupuji zbo\u017e\u00ed pro objedn\u00e1vky na vyzvednut\u00ed/dopravu.", "ref": "Pracuji v obchod\u011b s potravinami nakupuj\u00edc\u00edm objedn\u00e1vky pro pickupy a doru\u010dov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "I often have customers ask where an item is and they ask in the form of a greeting + question, or just a question.", "mt": "Ob\u010das m\u00e1m z\u00e1kazn\u00edky, kte\u0159\u00ed se zeptaj\u00ed, kde je n\u011bjak\u00fd produkt a zeptaj\u00ed se v podob\u011b pozdravu + ot\u00e1zky, nebo jen ot\u00e1zky.", "ref": "\u010casto m\u00e1m z\u00e1kazn\u00edky, kte\u0159\u00ed se m\u011b ptaj\u00ed, kde je n\u011bjak\u00e9 zbo\u017e\u00ed a ptaj\u00ed se ve form\u011b pozdravu a ot\u00e1zky, nebo jen ot\u00e1zky."}
{"src": "I also have customers that just say hello/good morning/etc.", "mt": "Tak\u00e9 m\u00e1m z\u00e1kazn\u00edky, kte\u0159\u00ed se na m\u011b jen pozdrav\u00ed.", "ref": "M\u00e1m tak\u00e9 z\u00e1kazn\u00edky, kte\u0159\u00ed jen \u0159eknou ahoj, dobr\u00e9 r\u00e1no apod."}
{"src": "I passed by a customer who said hello, and I said hello back, then waited a few seconds to see if he had a question.", "mt": "P\u0159ech\u00e1zel jsem kolem z\u00e1kazn\u00edka, kter\u00fd \u0159ekl pozdrav, a j\u00e1 jsem mu tak\u00e9 pozdravil, pak jsem chv\u00edli \u010dekal, zda m\u00e1 ot\u00e1zku.", "ref": "Pro\u0161el jsem kolem z\u00e1kazn\u00edka, kter\u00fd \u0159ekl ahoj a odpov\u011bd\u011bl jsem ahoj, pak jsem po\u010dkal p\u00e1r sekund, abych vid\u011bl, jestli m\u00e1 n\u011bjakou ot\u00e1zku."}
{"src": "He didn't say anything else, so I moved on and continued shopping.", "mt": "Ne\u0159ekl nic jin\u00e9ho, tak jsem se pohnul a pokra\u010doval v n\u00e1kupu.", "ref": "Ne\u0159ekl nic jin\u00e9ho, tak jsem \u0161el d\u00e1l a pokra\u010doval jsem v nakupov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "He then said \"hello?\" again, in a rude tone, and asked if I worked here angrily.", "mt": "Potom \u0159ekl \"ahoj?\" znovu, v ur\u00e1\u017eliv\u00e9m t\u00f3nu, a zeptal se m\u011b, zda jsem pracoval zde rozzloben\u011b.", "ref": "Pak \u0159ekl znovu \u201eahoj?\u201c, hrub\u00fdm t\u00f3nem, a zeptal se rozzloben\u011b, jestli tu pracuji."}
{"src": "I said I did, and he asked where an item was, again in a rude tone.", "mt": "\u0158ekl jsem, \u017ee ano, a on se zeptal, kde je n\u011bco, znovu v hrub\u00e9m t\u00f3nu.", "ref": "\u0158ekl jsem, \u017ee ano, a zeptal se, kde je n\u011bjak\u00e9 zbo\u017e\u00ed, znovu hrub\u00fdm t\u00f3nem."}
{"src": "I pointed where I believed it would be located, and said that I thought it should be there but it looks like we were out of it.", "mt": "Pouk\u00e1zal jsem na m\u00edsto, kde jsem si myslel, \u017ee by m\u011blo b\u00fdt, a \u0159ekl jsem, \u017ee si mysl\u00edm, \u017ee by m\u011blo b\u00fdt tam, ale vypad\u00e1 to, \u017ee jsme z n\u011bj vypadli.", "ref": "Uk\u00e1zal jsem, kde si mysl\u00edm, \u017ee by mohlo le\u017eet, a \u0159ekl jsem, \u017ee si mysl\u00edm, \u017ee by m\u011blo b\u00fdt tam, ale vypadalo to, \u017ee zbo\u017e\u00ed u\u017e do\u0161lo."}
{"src": "He then just said \"forget it\" angrily and walked away.", "mt": "Potom jen \u0159ekl \"zapome\u0148 na to\" rozzloben\u011b a ode\u0161el.", "ref": "Jen pak rozzloben\u011b \u0159ekl \u201ezapome\u0148 na to\u201c a odkr\u00e1\u010del pry\u010d."}
{"src": "How was I supposed to have known he needed help?", "mt": "Jak jsem m\u011bl v\u011bd\u011bt, \u017ee pot\u0159ebuje pomoc?", "ref": "Jak m\u011bl v\u011bd\u011bt, \u017ee pot\u0159eboval pomoc?"}
{"src": "He just said \"hello\" which plenty of customers say to be polite.", "mt": "\u0158ekl pouze \"ahoj\", co\u017e je mnoho z\u00e1kazn\u00edk\u016f \u0159\u00edk\u00e1, aby byli v po\u0159\u00e1dku.", "ref": "Jen \u0159ekl \u201eahoj\u201c, co\u017e \u0159\u00edk\u00e1 \u0159ada lid\u00ed, aby byli zdvo\u0159il\u00ed."}
{"src": "This is the only customer I've had who has just said hello without asking a question, then expected me to know he needed help.", "mt": "Tento je jedin\u00fd z\u00e1kazn\u00edk, kter\u00e9ho jsem m\u011bl, kter\u00fd se na m\u011b jen pozdravil bez ot\u00e1zky, a pak o\u010dek\u00e1val, \u017ee budu v\u011bd\u011bt, \u017ee pot\u0159ebuje pomoc.", "ref": "Je to jedin\u00fd z\u00e1kazn\u00edk, kter\u00e9ho jsem m\u011bl, kter\u00fd jen \u0159ekl \u201eahoj\u201c bez toho, aby se zeptal, a pak o\u010dek\u00e1val, \u017ee bud v\u011bd\u011bt, \u017ee pot\u0159ebuje pomoc."}
{"src": "He didn't say anything rude to me, but his tone of voice was extremely angry the whole time, even though I tried to help him.", "mt": "Ne\u0159ekl mi nic ur\u00e1\u017eliv\u00e9ho, ale jeho t\u00f3n hlasu byl cel\u00fd \u010das extr\u00e9mn\u011b zl\u00fd, i kdy\u017e jsem se sna\u017eil mu pomoci.", "ref": "Ne\u0159ekl mi nic hrub\u00e9ho, ale t\u00f3n jeho hlasu byl celou dobu extr\u00e9mn\u011b rozzloben\u00fd, i kdy\u017e jsem se mu pokou\u0161el pomoci."}
{"src": "Thanks for waiting.", "mt": "D\u011bkuji za \u010dek\u00e1n\u00ed.", "ref": "D\u011bkuji za \u010dek\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Wrong order was selected earlier that's why I got confused earlier.", "mt": "\u0160patn\u00fd po\u0159ad byl vybr\u00e1n d\u0159\u00edve, proto jsem se d\u0159\u00edve zamotal.", "ref": "\u0160patn\u00e1 objedn\u00e1vka byla vybr\u00e1na d\u0159\u00edve, proto jsem byl d\u0159\u00edve zmaten."}
{"src": "I thought it was already delivered.", "mt": "Domn\u00edval jsem se, \u017ee u\u017e byla doru\u010dena.", "ref": "Myslel jsem, \u017ee je to ji\u017e doru\u010deno."}
{"src": "I checked the correct order and I can see here that the rider is currently trying to pick it up now.", "mt": "Zkontroloval jsem spr\u00e1vn\u00fd po\u0159ad a zde vid\u00edm, \u017ee jezdec se sna\u017e\u00ed ho te\u010f vz\u00edt.", "ref": "Zkontroloval jsem spr\u00e1vnou objedn\u00e1vku a tady vid\u00edm, \u017ee se to jezdec moment\u00e1ln\u011b sna\u017e\u00ed vyzvednout."}
{"src": "He will be there in 10-15 minutes.", "mt": "Bude tam za 10-15 minut.", "ref": "Bude tam za 10-15 minut."}
{"src": "Liz Truss pledges another \u00a375m in aid to Afghanistan at G7 meeting", "mt": "Liz Truss slibuje dal\u0161\u00ed 75 milion\u016f liber pomoci Afgh\u00e1nist\u00e1nu na setk\u00e1n\u00ed G7", "ref": "Liz Truss p\u0159isl\u00edbila na sch\u016fzce zem\u00ed G7 dal\u0161\u00edch 75 milion\u016f liber pomoci do Afgh\u00e1nist\u00e1nu."}
{"src": "A further \u00a375 million in aid is to be given to Afghanistan by the UK to help address its worsening humanitarian situation, Liz Truss has announced.", "mt": "Brit\u00e1nie poskytne Afgh\u00e1nist\u00e1nu dal\u0161\u00ed 75 milion\u016f liber na pomoc v boji proti zhor\u0161uj\u00edc\u00ed se humanit\u00e1rn\u00ed situaci, ozn\u00e1mila Liz Truss.", "ref": "Dal\u0161\u00edch 75 milion\u016f liber pomoci bude Spojen\u00fdm kr\u00e1lovstv\u00edm d\u00e1no Afgh\u00e1nist\u00e1nu, aby pomohla zlep\u0161it jeho zhor\u0161uj\u00edc\u00ed se humanit\u00e1rn\u00ed situaci, ozn\u00e1mila Liz Truss."}
{"src": "The Foreign Secretary said the commitment would help save lives and \"support stability in the region.\"", "mt": "Zahrani\u010dn\u00ed ministr \u0159ekl, \u017ee z\u00e1vazek pom\u016f\u017ee zachr\u00e1nit \u017eivoty a \"podpo\u0159\u00ed stabilitu v regionu.\"", "ref": "Ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed \u0159ekla, \u017ee tento z\u00e1vazek by pomohl zachr\u00e1nit \u017eivoty a \u201epodpo\u0159it stabilitu v oblasti\u201c."}
{"src": "It follows discussions among G7 foreign ministers in Liverpool on Saturday about what co-ordinated action can be taken in Afghanistan, along with how to engage with the Taliban rulers.", "mt": "N\u00e1sleduje diskuse mezi zahrani\u010dn\u00edmi minist\u0159i G7 v Liverpoolu v sobotu o tom, jakou koordinovanou akci lze v Afgh\u00e1nist\u00e1nu podniknout, a jak se zapojit do jedn\u00e1n\u00ed s", "ref": "Vypl\u00fdv\u00e1 to z diskuze mezi ministry zahrani\u010d\u00ed v Liverpoolu v sobotu o tom, jako koordinovan\u00e1 akce m\u016f\u017ee b\u00fdt podniknuta v Afgh\u00e1nist\u00e1nu spole\u010dn\u011b s t\u00edm, jak se zapojit s vl\u00e1dci Talib\u00e1nu."}
{"src": "The militant group stormed Kabul in a lightning advance in August, as 20 years of occupation of the central Asian country was brought to a close with a hurried allied withdrawal.", "mt": "Militantn\u00ed skupina za\u00fato\u010dila na K\u00e1bul v rychl\u00e9m postupu v srpnu, kdy\u017e 20let\u00e9 okupace st\u0159edn\u00ed asijsk\u00e9ho st\u00e1tu skon\u010dilo s urychlen\u00fdm odvol\u00e1n\u00edm spojenc", "ref": "Militantn\u00ed skupiny za\u00fato\u010dily na K\u00e1bul bleskov\u011b v srpnu, jak 20let\u00e1 okupace t\u00e9to st\u0159edo\u00e1zijsk\u00e9 zem\u011b skon\u010dila sp\u011b\u0161n\u00fdm sta\u017een\u00edm spojenc\u016f."}
{"src": "Ms Truss said: \"The UK is providing vital humanitarian assistance in Afghanistan this winter.", "mt": "Pani Truss \u0159ekla: \"Spojen\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed poskytuje v Afgh\u00e1nist\u00e1nu v zim\u011b z\u00e1sadn\u00ed humanit\u00e1rn\u00ed pomoc.", "ref": "Pan\u00ed Trussov\u00e1 \u0159ekla: \u201eSpojen\u00ed kr\u00e1lovstv\u00ed poskytuje v Afgh\u00e1nist\u00e1nu tuto zimu \u017eivotn\u011b d\u016fle\u017eitou pomoc."}
{"src": "The funds announced today will save lives, protect women and girls and support stability in the region.", "mt": "Dne\u0161n\u00ed ozn\u00e1men\u00e9 fondy zachr\u00e1n\u00ed \u017eivoty, ochr\u00e1n\u00ed \u017eeny a d\u00edvky a podpo\u0159\u00ed stabilitu v regionu.", "ref": "Dnes ozn\u00e1men\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky zachr\u00e1n\u00ed \u017eivoty, ochr\u00e1n\u00ed \u017eeny a d\u00edvky a podpo\u0159\u00ed stabilitu v regionu."}
{"src": "We are determined to do all we can for the people of Afghanistan.\"", "mt": "Jsme rozhodnuti ud\u011blat v\u0161e pro lidi Afgh\u00e1nist\u00e1nu.", "ref": "Jsme odhodl\u00e1ni ud\u011blat v\u0161e, co m\u016f\u017eeme, pro lid Afgh\u00e1nist\u00e1nu\u201c."}
{"src": "The additional financial support will bring the UK's commitment to Afghanistan to \u00a3286 million this year.", "mt": "Dopl\u0148kov\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky p\u0159inesou britsk\u00e9 z\u00e1vazky v\u016f\u010di Afgh\u00e1nist\u00e1nu 286 milion\u016f liber za rok.", "ref": "Dodate\u010dn\u00e1 finan\u010dn\u00ed podpora p\u0159inese tento rok z\u00e1vazek Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed do Afgh\u00e1nist\u00e1nu 286 milion\u016f liber."}
{"src": "It will be used to provide support for victims of gender-based violence and to fund essential child protection services.", "mt": "Bude pou\u017e\u00edv\u00e1n na podporu ob\u011bt\u00ed zalo\u017een\u00e9 na pohlav\u00ed n\u00e1sil\u00ed a na financov\u00e1n\u00ed z\u00e1sadn\u00edch slu\u017eeb ochrany d\u011bt\u00ed.", "ref": "Bude pou\u017eita k poskytnut\u00ed podpory ob\u011btem genderov\u011b zalo\u017een\u00e9ho n\u00e1sil\u00ed a k financov\u00e1n\u00ed z\u00e1kladn\u00edch slu\u017eeb ochrany d\u011bt\u00ed."}
{"src": "The United Nations and aid agencies will prioritise those most at risk including households headed by women and disabled people, the Foreign, Commonwealth and Development Office said (FCDO).", "mt": "Spojen\u00e9 n\u00e1rody a pomocn\u00e9 organizace prioritizuj\u00ed ty nejv\u00edce ohro\u017een\u00e9, v\u010detn\u011b dom\u00e1cnost\u00ed, kter\u00e9 vedou \u017eeny a zdravotn\u011b posti\u017een\u00e9 osoby, uvedla zahrani\u010dn\u00ed, spole\u010d", "ref": "OSN a pomocn\u00e9 agentury up\u0159ednostn\u00ed ty s nejv\u011bt\u0161\u00edm rizikem v\u010detn\u011b dom\u00e1cnost\u00ed veden\u00fdch \u017eenami a invalidn\u00edmi osobami, \u0159ekla kancel\u00e1\u0159 Foreign, Commonwealth and Development Office (FCDO)."}
{"src": "Officials said no funding would go directly through the Taliban, instead being funnelled through the Afghanistan Humanitarian Fund, World Food Programme (WFP) and other organisations.", "mt": "\u00da\u0159edn\u00edci uvedli, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00e1 finan\u010dn\u00ed pomoc nep\u016fjde p\u0159\u00edmo do rukou T\u00e1lib\u00e1nu, ale bude p\u0159esm\u011brov\u00e1na prost\u0159ednictv\u00edm Afgh\u00e1nsk\u00e9ho humanit\u00e1rn\u00edho fondu, Sv\u011btov\u00e9ho programu", "ref": "St\u00e1tn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci \u0159ekli, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00e9 finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky nep\u016fjdou p\u0159\u00edmo T\u00e1lib\u00e1nu, nam\u00edsto toho budou financov\u00e1ny p\u0159es Humanit\u00e1rn\u00ed fond Afgh\u00e1nist\u00e1nu, Sv\u011btov\u00e1 potravinov\u00fd program (WFP) a dal\u0161\u00ed organizace."}
{"src": "The WFP will receive \u00a334 million of the funding announced on Sunday.", "mt": "WFP obdr\u017e\u00ed 34 milion\u016f liber z financov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 bylo ozn\u00e1meno v ned\u011bli.", "ref": "WFP obdr\u017e\u00ed 34 milion\u016f liber finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f ozn\u00e1men\u00fdch v ned\u011bli."}
{"src": "David Beasley, the organisation's executive director, said the donation would \"help us save many lives.\"", "mt": "David Beasley, v\u00fdkonn\u00fd \u0159editel organizace, \u0159ekl, \u017ee dar \"pom\u016f\u017ee n\u00e1m zachr\u00e1nit mnoho \u017eivot\u016f.\"", "ref": "David Beasley, v\u00fdkonn\u00fd \u0159editel organizace, \u0159ekl, \u017ee tento dar \u201en\u00e1m pom\u016f\u017ee zachr\u00e1nit hodn\u011b \u017eivot\u016f\u201c."}
{"src": "\"What we are seeing on the ground is heart-breaking - 23 million people are facing severe hunger in a country crippled by drought, conflict and an economic crisis,\" he said.", "mt": "\"Co vid\u00edme na zemi je zni\u010duj\u00edc\u00ed - 23 milion\u016f lid\u00ed \u010del\u00ed v\u00e1\u017en\u00e9 chudob\u011b v zemi, kter\u00e1 je zdevastov\u00e1na suchem, konfliktem a ekonomickou kriz\u00ed,\" \u0159ekl.", "ref": "\u201eCo vid\u00edme na zemi je srdcervouc\u00ed - 23 milion\u016f lid\u00ed \u010del\u00ed v\u00e1\u017en\u00e9mu hladu v zemi ochromen\u00e9 suchem, konfliktem a ekonomickou kriz\u00ed\u201c, \u0159ekl."}
{"src": "\"Women and children are bearing the brunt of this suffering and, as the harsh winter descends, more and more are slipping into malnutrition and starvation each day.\"", "mt": "\u017deny a d\u011bti nesou t\u00edhu tohoto utrpen\u00ed a jak se tuh\u00e1 zima bl\u00ed\u017e\u00ed, v\u00edce a v\u00edce z nich ka\u017ed\u00fdm dnem upad\u00e1 do podv\u00fd\u017eivy a hladov\u011bn\u00ed.", "ref": "\u201e\u017deny a d\u011bti nesou t\u00edhu tohoto str\u00e1d\u00e1n\u00ed a jak nastupuje krut\u00e1 zima, st\u00e1le v\u00edce a v\u00edce padaj\u00ed ka\u017ed\u00fd den do podv\u00fd\u017eivy a hladov\u011bn\u00ed\u201c."}
{"src": "This week the UN's humanitarian chief warned that Afghanistan's economic collapse was \"happening before our eyes\" and urged the international community to take action to stop \"the freefall\" before it leads to more deaths.", "mt": "Tento t\u00fdden \u0161\u00e9f humanit\u00e1rn\u00edho programu OSN varoval, \u017ee ekonomick\u00fd kolaps Afgh\u00e1nist\u00e1nu \u201ese d\u011bje p\u0159ed na\u0161imi o\u010dima\u201c a vyzval mezin\u00e1rodn\u00ed komunitu,", "ref": "Tento t\u00fdden humanit\u00e1rn\u00ed vedouc\u00ed OSN varoval, \u017ee ekonomick\u00fd kolaps Afgh\u00e1nist\u00e1nu se \u201ed\u011bje p\u0159ed na\u0161ima o\u010dima\u201c a nab\u00e1dal mezin\u00e1rodn\u00ed spole\u010denstv\u00ed, aby podnikla kroky k zastaven\u00ed \u201evoln\u00e9ho p\u00e1du\u201c p\u0159edt\u00edm, ne\u017e povede k v\u00edce \u00famrt\u00edm."}
{"src": "Martin Griffiths said: \"It's getting more and more dire by the week.\"", "mt": "Martin Griffiths \u0159ekl: \"St\u00e1v\u00e1 se to \u010d\u00edm d\u00e1l t\u00edm h\u016f\u0159.\"", "ref": "Martin Griffiths \u0159ekl: \u201eJe to t\u00fdden od t\u00fddne stra\u0161n\u011bj\u0161\u00ed\u201c."}
{"src": "The funding announcement comes after ministers this week faced awkward questions about the Afghan withdrawal effort following a whistleblower's evidence to MPs.", "mt": "Ozn\u00e1men\u00ed o financov\u00e1n\u00ed p\u0159i\u0161lo po tom, co minist\u0159i v t\u00e9to t\u00fddenn\u00ed dob\u011b \u010delili nep\u0159\u00edjemn\u00fdm ot\u00e1zk\u00e1m ohledn\u011b afgh\u00e1nsk\u00e9ho \u00fastupu, kter\u00e9 n\u00e1sledovaly po sv\u011bd", "ref": "Ozn\u00e1men\u00ed o financov\u00e1n\u00ed p\u0159ich\u00e1z\u00ed po tom, co minist\u0159i tento t\u00fdden \u010delili nep\u0159\u00edjemn\u00fdm dotaz\u016fm na snahu Afgh\u00e1nist\u00e1nu o v\u00fdb\u011br pen\u011bz po d\u016fkazu dona\u0161e\u010de MP."}
{"src": "Raphael Marshall, who worked for the Foreign Office during Operation Pitting, claimed just 5% of Afghan nationals who applied to flee under one UK scheme received help as a result of the \"dysfunctional\" and \"chaotic\" handling of the situation.", "mt": "Raphael Marshall, kter\u00fd pracoval pro zahrani\u010dn\u00ed \u00fa\u0159ad b\u011bhem operace Pitting, tvrdil, \u017ee pouze 5% afgh\u00e1nsk\u00fdch ob\u010dan\u016f, kte\u0159\u00ed se uch\u00e1zel o pomoc k \u00fat\u011bku pod jedn\u00edm britsk\u00fdm", "ref": "Raphael Marshall, kter\u00fd pracoval pro Ministerstvo zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed b\u011bhem operace Pitting, si st\u011b\u017eoval, \u017ee pouze 5 % afgh\u00e1nsk\u00fdch obyvatel, kte\u0159\u00ed po\u017e\u00e1dali o podporu podle jednoho sch\u00e9matu Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed obdr\u017eelo pomoc v d\u016fsledku \u201enefunk\u010dn\u00edho\u201c a \u201echaotick\u00e9ho\u201c zvl\u00e1d\u00e1n\u00ed situace."}
{"src": "Mr Marshall told the Commons Foreign Affairs Committee that some of those hoping to escape were murdered after being left behind in Kabul.", "mt": "Pan Marshall \u0159ekl v\u00fdboru pro zahrani\u010dn\u00ed v\u011bci Sn\u011bmovny, \u017ee n\u011bkte\u0159\u00ed z t\u011bch, kte\u0159\u00ed doufali v \u00fat\u011bk, byli zavra\u017ed\u011bni pot\u00e9, co byli v Kabulu opu\u0161t\u011bni.", "ref": "Pan Marshall \u0159ekl Spole\u010dn\u00e9mu v\u00fdboru pro zahrani\u010dn\u00ed v\u011bci, \u017ee n\u011bkter\u00e9 \u017e t\u011bchto nad\u011bji o \u00fat\u011bk byly zavra\u017ed\u011bny pot\u00e9, co byly ponech\u00e1ny v K\u00e1bulu."}
{"src": "He also claimed Boris Johnson requested that \"considerable capacity\" was made available to evacuate animals from a shelter run by former Royal Marine Paul \"Pen\" Farthing, putting the lives of troops at risk to help aid their departure on a privately funded plane.", "mt": "Tvrdil tak\u00e9, \u017ee Boris Johnson po\u017e\u00e1dal, aby \"velk\u00e1 kapacita\" byla k dispozici pro evakuaci zv\u00ed\u0159at z \u00fatulku, kter\u00fd vede b\u00fdval\u00fd Royal Marine Paul \"Pen\" Farthing, a t\u00edm oh", "ref": "Tak\u00e9 si st\u011b\u017eoval, \u017ee Boris Johnson po\u017eadoval, aby byla poskytnuta \u201ezna\u010dn\u00e1 kapacita\u201c pro evakuaci zv\u00ed\u0159at z \u00fat\u011bku za p\u0159\u00edst\u0159e\u0161\u00edm b\u00fdval\u00fdm kr\u00e1lovsk\u00fdm n\u00e1mo\u0159n\u00edkem Paulem \u201ePenem\u201c Fathingem, \u010d\u00edm\u017e ohro\u017eoval \u017eivoty voj\u00e1k\u016f, kdy\u017e pom\u00e1hal jejich odletu na soukrom\u00e9m letounu."}
{"src": "The Prime Minister has called the claims \"complete nonsense.\"", "mt": "Premi\u00e9r ozna\u010dil tvrzen\u00ed za \"\u00fapln\u00fd nesmysl\".", "ref": "Ministersk\u00fd p\u0159edseda nazval tyto st\u00ed\u017enosti \u201e\u00fapln\u00fdm nesmyslem\u201c."}
{"src": "At the Museum of Liverpool on Sunday, Ms Truss will have discussions with foreign ministers from the Association of Southeast Asian Nations, who are attending the G7 gathering for the first time - most of them virtually.", "mt": "V muzeu Liverpoolu v ned\u011bli bude pan\u00ed Trussov\u00e1 diskutovat s minist\u0159i zahrani\u010d\u00ed z asociace n\u00e1rod\u016f jihov\u00fdchodn\u00ed Asie, kte\u0159\u00ed se poprv\u00e9 z\u00fa\u010dastn\u00ed setk\u00e1n\u00ed G7 - v\u011bt\u0161inou vzd\u00e1", "ref": "V Muzeu Liverpoolu v sobotu bude m\u00edt pan\u00ed Truss diskuzi s ministry zahrani\u010d\u00ed ze Sdru\u017een\u00ed jihov\u00fdchodn\u00edch \u00e1zijsk\u00fdch st\u00e1t\u016f, kte\u0159\u00ed nav\u0161t\u011bvuj\u00ed sch\u016fzku G7 poprv\u00e9 - v\u011bt\u0161inou virtu\u00e1ln\u011b."}
{"src": "The Foreign Secretary will stress the importance of working with south-east Asia's \"economies of the future\" to tackle the current challenges facing the West, the FCDO said.", "mt": "Ministr zahrani\u010d\u00ed bude zd\u016fraz\u0148ovat d\u016fle\u017eitost spolupr\u00e1ce s jihov\u00fdchodn\u00ed Asi\u00ed, kter\u00e1 je \"ekonomikou budoucnosti\", aby se poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it sou\u010dasn\u00e9 v\u00fdzvy, kter\u00e9 \u010del\u00ed", "ref": "Ministr zahrani\u010d\u00ed zd\u016fraz\u0148uje v\u00fdznam pr\u00e1ce s jihov\u00fdchodn\u00edmu \u00e1zijsk\u00fdmi \u201eekonomikami budoucnosti\u201c, aby otev\u0159en\u011b promluvil o aktu\u00e1ln\u00edch v\u00fdzv\u00e1ch \u010del\u00edc\u00edch Z\u00e1padu, \u0159ekl FCDO."}
{"src": "The invitation to Asian ministers comes after the UK's integrated review on foreign policy announced in March a \"tilt\" towards the Indo-Pacific, in a move seen as aiming to counter China's growing influence in the region.", "mt": "Vz\u00edt\u00ed pozv\u00e1n\u00ed asijsk\u00fdch ministr\u016f n\u00e1sleduje po britsk\u00e9m integrovan\u00e9m p\u0159ehledu zahrani\u010dn\u00ed politiky, kter\u00fd byl v b\u0159eznu ohl\u00e1\u0161en jako \"sklon\" sm\u011brem k Indo-pacif", "ref": "Pozv\u00e1n\u00ed \u00e1zijsk\u00fdch ministr\u016f p\u0159ich\u00e1z\u00ed po integrovan\u00e9m p\u0159ezkoum\u00e1n\u00ed zahrani\u010dn\u00ed politiky Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed ozn\u00e1men\u00e9m v b\u0159eznu \u201en\u00e1klonu\u201c sm\u011brem k Indopacifiku, v pohybu vid\u011bn\u00e9m jako snaha o \u010delen\u00ed nar\u016fstaj\u00edc\u00edho vlivu \u010c\u00edny v regionu."}
{"src": "Scholz, Polish prime minister discuss migration, energy, EU", "mt": "Scholz, polsk\u00fd premi\u00e9r diskutuj\u00ed o migraci, energii a EU.", "ref": "Scholz a polsk\u00fd premi\u00e9r diskutuj\u00ed o migraci, energi\u00edch a EU"}
{"src": "Germany's new chancellor, Olaf Scholz came to Warsaw Sunday for talks with Polish Prime Minister Mateusz Morawiecki about migration, energy, European Union matters and tensions east of the bloc's border.", "mt": "Nov\u00fd n\u011bmeck\u00fd kancl\u00e9\u0159 Olaf Scholz se v ned\u011bli setkal v Var\u0161av\u011b s polsk\u00fdm premi\u00e9rem Mateuszem Morawieckim, aby diskutovali o migraci, energ", "ref": "Nov\u00fd n\u011bmeck\u00fd kancl\u00e9\u0159 Olaf Scholz p\u0159ijel v ned\u011bli do Var\u0161avy na jedn\u00e1n\u00ed s polsk\u00fdm premi\u00e9rem Mateuszem Morawieckim o migraci, energetice, z\u00e1le\u017eitostech Evropsk\u00e9 unie a nap\u011bt\u00ed na v\u00fdchod od jej\u00edch hranic."}
{"src": "He was greeted by Morawiecki, with military honors, in front of the Polish premier's office.", "mt": "Byl p\u0159iv\u00edt\u00e1n Moravieckim, s vojensk\u00fdmi poctami, p\u0159ed kancel\u00e1\u0159\u00ed polsk\u00e9ho premi\u00e9ra.", "ref": "Morawiecki ho p\u0159iv\u00edtal s vojensk\u00fdmi poctami p\u0159ed \u00fa\u0159adem polsk\u00e9ho premi\u00e9ra."}
{"src": "It was one of Scholz's early visits after he was sworn in with his coalition Cabinet on Wednesday.", "mt": "Byl to jeden z Scholzov\u00fdch ran\u00fdch n\u00e1v\u0161t\u011bv po jeho slibov\u00e1n\u00ed s koali\u010dn\u00ed vl\u00e1dou ve st\u0159edu.", "ref": "Byla to jedna z prvn\u00edch Scholzov\u00fdch n\u00e1v\u0161t\u011bv pot\u00e9, co ve st\u0159edu slo\u017eil slib se sv\u00fdm koali\u010dn\u00edm kabinetem."}
{"src": "Poland is a vocal opponent of the Nord Stream 2 pipeline that will carry Russian gas directly to Germany saying it makes Europe dependent on Russia's deliveries, and exposes it to pressure from Moscow.", "mt": "Polsko je hlasit\u00fdm odp\u016frcem plynovodu Nord Stream 2, kter\u00fd bude dopravovat rusk\u00fd plyn p\u0159\u00edmo do N\u011bmecka, a tvrd\u00ed, \u017ee to z Evropy ud\u011bl\u00e1 z\u00e1vislou na dod\u00e1", "ref": "Polsko je hlasit\u00fdm odp\u016frcem plynovodu Nord Stream 2, kter\u00fd bude p\u0159iv\u00e1d\u011bt rusk\u00fd plyn p\u0159\u00edmo do N\u011bmecka, a tvrd\u00ed, \u017ee se t\u00edm Evropa st\u00e1v\u00e1 z\u00e1vislou na rusk\u00fdch dod\u00e1vk\u00e1ch a vystavuje se tlaku Moskvy."}
{"src": "Germany's regulator has suspended the approval procedure for the completed pipeline because of legal issues.", "mt": "N\u011bmeck\u00fd regul\u00e1tor pozastavil schvalovac\u00ed proces pro dokon\u010den\u00fd plynovod kv\u016fli pr\u00e1vn\u00edm probl\u00e9m\u016fm.", "ref": "N\u011bmeck\u00fd regula\u010dn\u00ed \u00fa\u0159ad pozastavil schvalovac\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed dokon\u010den\u00e9ho plynovodu kv\u016fli pr\u00e1vn\u00edm z\u00e1le\u017eitostem."}
{"src": "The government in Warsaw is also involved in an intensifying dispute with the European Commission, the EU's executive arm, which is withholding pandemic recovery funds from Poland saying the government's policies erode judicial independence there.", "mt": "Vl\u00e1da v Var\u0161av\u011b je tak\u00e9 zapojena do eskaluj\u00edc\u00edho sporu s Evropskou komis\u00ed, v\u00fdkonn\u00fdm org\u00e1nem EU, kter\u00e1 zadr\u017euje fondy na pandemickou obnovu Polska, proto\u017ee", "ref": "Vl\u00e1da ve Var\u0161av\u011b je tak\u00e9 zapojena do s\u00edl\u00edc\u00edho sporu s Evropskou komis\u00ed, v\u00fdkonnou slo\u017ekou EU, kter\u00e1 Polsku zadr\u017euje finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky na obnovu po pandemii s t\u00edm, \u017ee vl\u00e1dn\u00ed politika naru\u0161uje nez\u00e1vislost tamn\u00edch soud\u016f."}
{"src": "Scholz and Morawiecki are also to discuss complex bilateral relations under Germany's new government.", "mt": "Scholz a Morawiecki se tak\u00e9 budou zab\u00fdvat slo\u017eit\u00fdmi bilater\u00e1ln\u00edmi vztahy pod nov\u00fdm n\u011bmeck\u00fdm veden\u00edm.", "ref": "Scholz a Morawiecki budou jednat tak\u00e9 o slo\u017eit\u00fdch bilater\u00e1ln\u00edch vztaz\u00edch v r\u00e1mci nov\u00e9 n\u011bmeck\u00e9 vl\u00e1dy."}
{"src": "The good neighborly ties are still overshadowed by World War II, especially under Poland's current right-wing government, which is saying Germany owes Poland compensation for wartime damages.", "mt": "Dobr\u00e9 sousedsk\u00e9 vztahy jsou st\u00e1le zast\u00edn\u011bny druhou sv\u011btovou v\u00e1lkou, zvl\u00e1\u0161t\u011b za sou\u010dasn\u00e9ho pravicov\u00e9ho polsk\u00e9ho re\u017eimu, kter\u00fd \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee N\u011bmecko m\u00e1 v\u016f\u010di Polsku zaplatit od", "ref": "Dobr\u00e9 sousedsk\u00e9 vztahy jsou st\u00e1le zast\u00edn\u011bny 2. sv\u011btovou v\u00e1lkou, zejm\u00e9na za sou\u010dasn\u00e9 polsk\u00e9 pravicov\u00e9 vl\u00e1dy, kter\u00e1 tvrd\u00ed, \u017ee N\u011bmecko dlu\u017e\u00ed Polsku n\u00e1hradu za v\u00e1le\u010dn\u00e9 \u0161kody."}
{"src": "Agnieszka Lada-Konefal, the deputy director of the German Institute for Polish Affairs in Darmstadt, Germany, expects Scholz's government to continue dialogue and contact with Poland, which is an important member on EU's eastern flank and Germany's fifth-largest trading partner.", "mt": "Agnieszka Lada-Konefal, n\u00e1m\u011bstkyn\u011b \u0159editele n\u011bmeck\u00e9ho institutu pro polsk\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti v Darmstadtu, N\u011bmecko, o\u010dek\u00e1v\u00e1, \u017ee vl\u00e1da Scholze bude", "ref": "Agnieszka Lada-Konefalov\u00e1, z\u00e1stupkyn\u011b \u0159editele N\u011bmeck\u00e9ho institutu pro polsk\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti v n\u011bmeck\u00e9m Darmstadtu, o\u010dek\u00e1v\u00e1, \u017ee Scholzova vl\u00e1da bude pokra\u010dovat v dialogu a kontaktech s Polskem, kter\u00e9 je d\u016fle\u017eit\u00fdm \u010dlenem na v\u00fdchodn\u00edm k\u0159\u00eddle EU a p\u00e1t\u00fdm nejv\u011bt\u0161\u00edm obchodn\u00edm partnerem N\u011bmecka."}
{"src": "The visit comes 30 years after the two parliaments ratified a treaty on good neighborly relations and friendly cooperation.", "mt": "Tato n\u00e1v\u0161t\u011bva se uskute\u010dn\u00ed 30 let po ratifikaci dvou parlament\u016f smlouvy o dobr\u00fdch sousedsk\u00fdch vztaz\u00edch a p\u0159\u00e1telsk\u00e9 spolupr\u00e1ci.", "ref": "N\u00e1v\u0161t\u011bva se kon\u00e1 30 let pot\u00e9, co oba parlamenty ratifikovaly smlouvu o dobr\u00fdch sousedsk\u00fdch vztaz\u00edch a p\u0159\u00e1telsk\u00e9 spolupr\u00e1ci."}
{"src": "Germany's new foreign minister, Annalena Baerbock, was in Warsaw on Friday.", "mt": "Nov\u00fd n\u011bmeck\u00fd ministr zahrani\u010d\u00ed Annalena Baerbock byl v p\u00e1tek ve Var\u0161av\u011b.", "ref": "Nov\u00e1 n\u011bmeck\u00e1 ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed Annalena Baerbockov\u00e1 byla ve Var\u0161av\u011b v p\u00e1tek."}
{"src": "She voiced Germany's support for Poland which has sealed its eastern frontier to migrants who are apparently encouraged by the Belarus government to seek illegal passage.", "mt": "Najala se do hlasu N\u011bmecka, kter\u00e9 podporuje Polsko, kter\u00e9 uzav\u0159elo svou v\u00fdchodn\u00ed hranici pro migranty, kte\u0159\u00ed jsou podle v\u0161eho povzbuzov\u00e1ni b\u011bloruskou vl\u00e1dou k neleg\u00e1ln\u00ed", "ref": "Vyj\u00e1d\u0159ila podporu N\u011bmecka Polsku, kter\u00e9 uzav\u0159elo svou v\u00fdchodn\u00ed hranici migrant\u016fm, je\u017e b\u011blorusk\u00e1 vl\u00e1da zjevn\u011b vyb\u00edz\u00ed k neleg\u00e1ln\u00edmu p\u0159echodu."}
{"src": "She also called for humanitarian treatment of the migrants stuck at the border.", "mt": "Tak\u00e9 vyzvala k humanit\u00e1rn\u00edmu zach\u00e1zen\u00ed s migranty uv\u011bzn\u011bn\u00fdmi u hranic.", "ref": "Vyzvala tak\u00e9 k hum\u00e1nn\u00edmu zach\u00e1zen\u00ed s migranty, kte\u0159\u00ed uv\u00edzli na hranic\u00edch."}
{"src": "Poland and the EU say the government of Belarusian President Aleksander Lukashenko is seeking to destabilize the bloc by encouraging migration into its countries.", "mt": "Polsko a EU tvrd\u00ed, \u017ee vl\u00e1da b\u011blorusk\u00e9ho prezidenta Alexandera Luka\u0161enka se sna\u017e\u00ed destabilizovat blok podporou migrace do jeho zem\u00ed.", "ref": "Polsko a EU tvrd\u00ed, \u017ee vl\u00e1da b\u011blorusk\u00e9ho prezidenta Alexandra Luka\u0161enka se sna\u017e\u00ed destabilizovat unii t\u00edm, \u017ee podporuje migraci do jej\u00edch zem\u00ed."}
{"src": "On Friday, Scholz met with French President Emmanuel Macron in Paris and later with EU and NATO officials in Brussels.", "mt": "V p\u00e1tek se Scholz setkal s francouzsk\u00fdm prezidentem Emmanuel Macronem v Pa\u0159\u00ed\u017ei a pozd\u011bji s \u00fa\u0159edn\u00edky EU a NATO v Bruselu.", "ref": "V p\u00e1tek se Scholz v Pa\u0159\u00ed\u017ei setkal s francouzsk\u00fdm prezidentem Emmanuelem Macronem a pozd\u011bji v Bruselu s p\u0159edstaviteli EU a NATO."}
{"src": "Scholz, a center-left politician, became Germany's ninth post-World War II chancellor, opening a new era for the EU's most populous nation and largest economy after Angela Merkel's 16-year tenure.", "mt": "Scholz, st\u0159edolevicov\u00fd politik, se stal dev\u00e1t\u00fdm n\u011bmeck\u00fdm kancl\u00e9\u0159em po druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lce, otev\u0159el tak novou \u00e9ru pro nejpo\u010detn\u011bj\u0161\u00ed a nejv\u011bt\u0161\u00ed ekonomiku EU po", "ref": "Scholz, st\u0159edo levicov\u00fd politik, se stal dev\u00e1t\u00fdm n\u011bmeck\u00fdm kancl\u00e9\u0159em po druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lce a zah\u00e1jil tak novou \u00e9ru nejlidnat\u011bj\u0161\u00ed zem\u011b EU a nejv\u011bt\u0161\u00ed ekonomiky po 16 letech vl\u00e1dy Angely Merkelov\u00e9."}
{"src": "His government is made up of a coalition of his center-left Social Democrats, the environmentalist Greens and the pro-business Free Democrats.", "mt": "Jeho vl\u00e1da je slo\u017eena z koalice st\u0159edolev\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed demokracie, ekologick\u00fdch Zelen\u00fdch a pro-biznesov\u00fdch svobodn\u00fdch demokrat\u016f.", "ref": "Jeho vl\u00e1du tvo\u0159\u00ed koalice st\u0159edo lev\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch demokrat\u016f, ekologick\u00fdch Zelen\u00fdch a svobodn\u00fdch demokrat\u016f, kte\u0159\u00ed podporuj\u00ed podnik\u00e1n\u00ed."}
{"src": "We can try a manual reset", "mt": "M\u016f\u017eeme zkuste manu\u00e1ln\u00ed reset.", "ref": "M\u016f\u017eeme zkusit ru\u010dn\u00ed reset"}
{"src": "Connect your eReader to a power source by doing one of the following:", "mt": "P\u0159ipojte v\u00e1\u0161 eReader k zdroji energie proveden\u00edm jednoho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch krok\u016f:", "ref": "P\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih ke zdroji nap\u00e1jen\u00ed jedn\u00edm z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch zp\u016fsob\u016f:"}
{"src": "- Turn on your computer and connect the included USB power cord to your computer first, and then your eReader.", "mt": "- Zapn\u011bte si po\u010d\u00edta\u010d a p\u0159ipojte zahrnut\u00fd kabel USB k po\u010d\u00edta\u010di nejprve, a pot\u00e9 k va\u0161emu eReaderu.", "ref": "- Zapn\u011bte po\u010d\u00edta\u010d a nejprve p\u0159ipojte dodan\u00fd nap\u00e1jec\u00ed kabel USB k po\u010d\u00edta\u010di a pot\u00e9 ke \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih."}
{"src": "- Plug the wall charger (not included) to a power outlet, and then connect your eReader to the wall charger.", "mt": "- Zapojte z\u00e1suvn\u00fd adapt\u00e9r (nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed balen\u00ed) do z\u00e1suvky a pot\u00e9 p\u0159ipojte v\u00e1\u0161 eReader k z\u00e1suvn\u00e9mu adapt\u00e9ru.", "ref": "Zapojte n\u00e1st\u011bnnou nab\u00edje\u010dku (nen\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed dod\u00e1vky) do elektrick\u00e9 z\u00e1suvky a pot\u00e9 p\u0159ipojte \u010dte\u010dku elektronick\u00fdch knih k n\u00e1st\u011bnn\u00e9 nab\u00edje\u010dce."}
{"src": "Press and hold the power button until the power light on the top-right corner of your eReader turns off.", "mt": "Tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed dr\u017ete stisknut\u00e9, dokud se na horn\u00edm prav\u00e9m rohu va\u0161eho eReaderu nezhasne sv\u011btlo nap\u00e1jen\u00ed.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed, dokud kontrolka nap\u00e1jen\u00ed v prav\u00e9m horn\u00edm rohu \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih nezhasne."}
{"src": "You'll see a 'Powered off' screen when your eReader is turned off.", "mt": "Uvid\u00edte si obrazovku 'Vypnuto' kdy\u017e je v\u00e1\u0161 eReader vypnut\u00fd.", "ref": "Kdy\u017e je \u010dte\u010dka elektronick\u00fdch knih vypnut\u00e1, zobraz\u00ed se obrazovka \u201eVypnuto\u201c."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "P\u0159epn\u011bte vyp\u00edna\u010d vypnut\u00ed.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Press and hold the power button on your eReader for 30 seconds.", "mt": "Tla\u010d\u00edtko nap\u00e1jen\u00ed na va\u0161em eReaderu dr\u017ete stisknut\u00e9 po dobu 30 sekund.", "ref": "Stiskn\u011bte a podr\u017ete tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed na \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih po dobu 30 sekund."}
{"src": "Wait for the Restore screen to appear.", "mt": "\u010cekat na Restore obrazovku, aby se objevila.", "ref": "Po\u010dkejte, a\u017e se objev\u00ed obrazovka Obnovit."}
{"src": "Release the power button.", "mt": "P\u0159epn\u011bte vyp\u00edna\u010d vypnut\u00ed.", "ref": "Uvoln\u011bte tla\u010d\u00edtko elektrick\u00e9ho nap\u00e1jen\u00ed."}
{"src": "Your eReader screen will turn black and begin the restoring process.", "mt": "Ekran va\u0161eho eReaderu se zm\u011bn\u00ed na \u010dernou a za\u010dne se obnovovat.", "ref": "Obrazovka va\u0161\u00ed \u010dte\u010dky elektronick\u00fdch knih z\u010dern\u00e1 a zah\u00e1j\u00ed se proces obnovy."}
{"src": "Deluxe Manual/ Battery Powered Vacuum Erection Penis Pump, manufactured by VVI Ltd England, allows you to get a handle on your erectile dysfunction, commonly known as ED.", "mt": "Deluxn\u00ed manu\u00e1l / bateriov\u011b poh\u00e1n\u011bn\u00fd vakuum pumpa pro erekci penisu, vyr\u00e1b\u011bn\u00e1 spole\u010dnost\u00ed VVI Ltd. Anglie, v\u00e1m umo\u017e\u0148uje z\u00edskat kontrolu nad va\u0161\u00ed erek", "ref": "Ru\u010dn\u00ed/bateriov\u00e1 vakuov\u00e1 erek\u010dn\u00ed pumpa Deluxe, vyr\u00e1b\u011bn\u00e1 spole\u010dnost\u00ed VVI Ltd. England, v\u00e1m umo\u017en\u00ed vypo\u0159\u00e1dat se s va\u0161\u00ed erektiln\u00ed dysfunkc\u00ed, b\u011b\u017en\u011b zn\u00e1mou jako ED."}
{"src": "Erectile dysfunction can be emotionally and financially demanding, which is why Encore provides one of the most affordable penis pumps available on the market.", "mt": "Impotence m\u016f\u017ee b\u00fdt emocion\u00e1ln\u011b i finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00fd, proto nab\u00edz\u00ed Encore jeden z nejlevn\u011bj\u0161\u00edch pump na penis dostupn\u00fdch na trhu.", "ref": "Erektiln\u00ed dysfunkce m\u016f\u017ee b\u00fdt emocion\u00e1ln\u011b i finan\u010dn\u011b n\u00e1ro\u010dn\u00e1, a proto spole\u010dnost Encore nab\u00edz\u00ed jednu z nejdostupn\u011bj\u0161\u00edch pump na penis na trhu."}
{"src": "This multi powered vacuum pump has a special grip handle built into the pump head that gives the user excellent control over the pumping and suction process.", "mt": "Tento multifunk\u010dn\u00ed vakuumov\u00fd pump m\u00e1 speci\u00e1ln\u00ed dr\u017e\u00e1k na rukoje\u0165 integrovan\u00fd do hlavy pump, kter\u00fd poskytuje u\u017eivateli v\u00fdbornou kontrolu nad pumpov\u00e1n\u00edm a procesem vakuov\u00e9", "ref": "Tato v\u00edce\u00fa\u010delov\u00e1 vakuov\u00e1 pumpa m\u00e1 speci\u00e1ln\u00ed rukoje\u0165 zabudovanou do hlavy pumpy, kter\u00e1 u\u017eivateli poskytuje vynikaj\u00edc\u00ed kontrolu nad procesem s\u00e1n\u00ed a ods\u00e1v\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Vacuum therapy has been proven to effectively treat erectile dysfunction in over 95% of men without any major side effects or medication.", "mt": "Terapie vakuumem byla prok\u00e1z\u00e1na jako \u00fa\u010dinn\u00e1 l\u00e9\u010dba erektiln\u00ed dysfunkce u v\u00edce ne\u017e 95% mu\u017e\u016f bez jak\u00fdchkoli z\u00e1va\u017en\u00fdch vedlej\u0161\u00edch \u00fa\u010dink\u016f nebo l\u00e9k\u016f.", "ref": "Bylo prok\u00e1z\u00e1no, \u017ee vakuov\u00e1 terapie \u00fa\u010dinn\u011b l\u00e9\u010d\u00ed erektiln\u00ed dysfunkci u v\u00edce ne\u017e 95 % mu\u017e\u016f bez jak\u00fdchkoli z\u00e1va\u017en\u00fdch vedlej\u0161\u00edch \u00fa\u010dink\u016f nebo l\u00e9k\u016f."}
{"src": "The pump head and cylinder are both covered by a lifetime manufacturer warranty, meaning that Encore will replace either part in the event of breakage or malfunction.", "mt": "Pompa a v\u00e1lce jsou oba kryty z\u00e1rukou na \u017eivotnost v\u00fdrobce, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee Encore nahrad\u00ed bu\u010f \u010d\u00e1st v p\u0159\u00edpad\u011b po\u0161kozen\u00ed nebo poruchy.", "ref": "Na hlavu pumpy i v\u00e1lec se vztahuje do\u017eivotn\u00ed z\u00e1ruka v\u00fdrobce, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee spole\u010dnost Encore v p\u0159\u00edpad\u011b po\u0161kozen\u00ed nebo poruchy oba d\u00edly vym\u011bn\u00ed."}
{"src": "After a little practice, vacuum therapy with this system becomes easy and comfortable.", "mt": "Po mal\u00e9m cvi\u010den\u00ed se terapie vakuum s t\u00edmto syst\u00e9mem st\u00e1v\u00e1 snadnou a pohodlnou.", "ref": "Po tro\u0161e cviku se vakuov\u00e1 terapie s t\u00edmto syst\u00e9mem stane snadnou a p\u0159\u00edjemnou."}
{"src": "In addition, VVI includes several additional items in this kit that makes the process fast and user-friendly.", "mt": "V dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1sti je VVI sou\u010d\u00e1st\u00ed n\u011bkolika dal\u0161\u00edch polo\u017eek v tomto balen\u00ed, kter\u00e9 zrychluj\u00ed a zjednodu\u0161uj\u00ed proces.", "ref": "Krom\u011b toho VVI v t\u00e9to sad\u011b obsahuje n\u011bkolik dal\u0161\u00edch polo\u017eek, d\u00edky nim\u017e je proces rychl\u00fd a u\u017eivatelsky p\u0159\u00edv\u011btiv\u00fd."}
{"src": "The patented ring ejector, loading cone, and lubricant included in the kit help to apply the tension bands after pumping.", "mt": "Patentovan\u00fd ring ejector, nahr\u00e1vac\u00ed konus a mazivo obsa\u017een\u00e9 v sad\u011b pom\u00e1haj\u00ed aplikovat nap\u00ednac\u00ed p\u00e1sy po pumpov\u00e1n\u00ed.", "ref": "Patentovan\u00fd stahova\u010d krou\u017ek\u016f, natahovac\u00ed ku\u017eel a lubrikant, kter\u00e9 jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed sady, pom\u00e1haj\u00ed po s\u00e1n\u00ed nasadit nap\u00ednac\u00ed krou\u017eky."}
{"src": "Tension bands, also known as penis rings, help sustain the erection once it has been achieved with the pump.", "mt": "Tlakov\u00e9 p\u00e1sy, tak\u00e9 zn\u00e1m\u00e9 jako penisov\u00e9 prsteny, pom\u00e1haj\u00ed udr\u017eit erection jednou, kdy\u017e ji bylo dosa\u017eeno pumpou.", "ref": "Nap\u00ednac\u00ed krou\u017eky, zn\u00e1m\u00e9 tak\u00e9 jako erek\u010dn\u00ed krou\u017eky, pom\u00e1haj\u00ed udr\u017eet erekci, jakmile je j\u00ed dosa\u017eeno pomoc\u00ed pumpy."}
{"src": "This kit includes comes with an assortment of tension bands, in the most popular sizes, to help the user find the most effective tension level.", "mt": "Tento bal\u00ed\u010dek obsahuje sadu pru\u017en\u00fdch p\u00e1s\u016f v nejpopul\u00e1rn\u011bj\u0161\u00edch velikostech, aby u\u017eivatel mohl naj\u00edt nej\u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed \u00farove\u0148 pru\u017enosti.", "ref": "Tato sada obsahuje \u0159adu nap\u00ednac\u00edch krou\u017ek\u016f v nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00edch velikostech, kter\u00e9 u\u017eivateli pomohou naj\u00edt nej\u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed \u00farove\u0148 nap\u011bt\u00ed."}
{"src": "To top it off, the whole kit fits in a sleek and discreet carrying bag that stores virtually anywhere.", "mt": "Aby to bylo je\u0161t\u011b lep\u0161\u00ed, cel\u00fd bal\u00ed\u010dek se vejde do elegantn\u00edho a nen\u00e1padn\u00e9ho ta\u0161ky, kter\u00e1 se vejde prakticky kdekoliv.", "ref": "Cel\u00e1 sada se nav\u00edc vejde do elegantn\u00ed a diskr\u00e9tn\u00ed ta\u0161ky, kterou ulo\u017e\u00edte prakticky kamkoli."}
{"src": "VVI Medical understands that a lot of individuals want to keep their sexual lives private, which is why we will take the utmost discretion when shipping this product.", "mt": "VVI Medical ch\u00e1pe, \u017ee mnoho lid\u00ed chce zachovat sv\u00e9 sexu\u00e1ln\u00ed \u017eivoty soukrom\u00e9, proto budeme p\u0159i dod\u00e1n\u00ed tohoto produktu zachov\u00e1vat naprostou diskr\u00e9tnost.", "ref": "Spole\u010dnost VVI Medical ch\u00e1pe, \u017ee mnoho jedinc\u016f chce udr\u017eet sv\u016fj sexu\u00e1ln\u00ed \u017eivot v soukrom\u00ed, a proto p\u0159i dod\u00e1vce tohoto produktu zachov\u00e1v\u00e1me maxim\u00e1ln\u00ed diskr\u00e9tnost."}
{"src": "You will receive your shipment of the Encore Deluxe Manual/ Battery powered Vacuum Erection Penis Pump in a plain box.", "mt": "Bude v\u00e1m doru\u010deno balen\u00ed Encore Deluxe Manu\u00e1l / Bateriov\u011b poh\u00e1n\u011bn\u00fd vakuum pumpa pro erekci v oby\u010dejn\u00e9m obalu.", "ref": "Z\u00e1silku s ru\u010dn\u00ed/bateriovou vakuovou erek\u010dn\u00ed pumpou Encore Deluxe obdr\u017e\u00edte v oby\u010dejn\u00e9 krabici."}
{"src": "No prescription required to purchase this pump.", "mt": "Nen\u00ed vy\u017eadov\u00e1na l\u00e9ka\u0159sk\u00e1 p\u0159edpisov\u00e1 povolen\u00ed k n\u00e1kupu t\u00e9to pumpi\u010dky.", "ref": "K zakoupen\u00ed t\u00e9to pumpy nen\u00ed nutn\u00fd l\u00e9ka\u0159sk\u00fd p\u0159edpis."}
{"src": "Could you please try to make a purchase on the computer on the website.", "mt": "M\u016f\u017eete pros\u00edm zkusit si na po\u010d\u00edta\u010di na webu ud\u011blat n\u00e1kup?", "ref": "Mohli byste pros\u00edm zkusit prov\u00e9st n\u00e1kup na po\u010d\u00edta\u010di na webov\u00e9 str\u00e1nce."}
{"src": "The platform may have some issues.", "mt": "Platforma m\u016f\u017ee m\u00edt n\u011bjak\u00e9 probl\u00e9my.", "ref": "Platforma m\u016f\u017ee m\u00edt n\u011bjak\u00e9 probl\u00e9my."}
{"src": "Were you able to try purchasing on the computer  on the website?", "mt": "Byl jsi schopen vyzkou\u0161et n\u00e1kup na po\u010d\u00edta\u010di na webu?", "ref": "Mohli jste si na webov\u00e9 str\u00e1nce vyzkou\u0161et n\u00e1kup na po\u010d\u00edta\u010di?"}
{"src": "Due to no response, and for quality purposes, I have to release this chat, please feel free to contact us for any inquiry or question, We will be more than glad to provide you assistance with it.", "mt": "Vzhledem k absenci reakce a pro kvalitn\u00ed \u00fa\u010dely mus\u00edm uvolnit tuto konverzaci, pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s v p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00e9koli dotazu nebo ot\u00e1zky, r\u00e1di v\u00e1m pom\u016f\u017eeme s n\u00edm", "ref": "Kv\u016fli \u017e\u00e1dn\u00e9 odpov\u011bdi a kv\u016fli kvalit\u011b mus\u00edm tento chat uvolnit, nev\u00e1hejte n\u00e1s kontaktovat s jak\u00fdmkoli dotazem nebo dotazem, r\u00e1di v\u00e1m s t\u00edm pom\u016f\u017eeme."}
{"src": "Have a wonderful day, Goodbye!", "mt": "M\u011bjte kr\u00e1sn\u00fd den, Na shledanou!", "ref": "Kr\u00e1sn\u00fd den, Nashledanou!"}
{"src": "Please see the Payments and Postage tab for our current rates.", "mt": "Pros\u00edm, pod\u00edvejte se na sekci Platby a Po\u0161tovn\u00e9 pro aktu\u00e1ln\u00ed sazby.", "ref": "Aktu\u00e1ln\u00ed sazby najdete na kart\u011b Platby a po\u0161tovn\u00e9."}
{"src": "Our standard service is dispatch by Airmail.", "mt": "Na\u0161e standardn\u00ed slu\u017eba je odesl\u00e1na po Airmailu.", "ref": "Standardn\u011b zas\u00edl\u00e1me z\u00e1silky leteckou po\u0161tou."}
{"src": "Premium signed-for and courier services are available.", "mt": "Premium signed-for a kur\u00fdrn\u00ed slu\u017eby jsou k dispozici.", "ref": "K dispozici jsou slu\u017eby Premium a kur\u00fdrn\u00ed slu\u017eby."}
{"src": "If costs for your country are not listed, please contact us for a quote.", "mt": "Pokud nejsou uvedeny n\u00e1klady pro va\u0161i zemi, pros\u00edm kontaktujte n\u00e1s pro zasl\u00e1n\u00ed nab\u00eddky.", "ref": "Pokud nejsou uvedeny n\u00e1klady pro va\u0161i zemi, kontaktujte n\u00e1s ohledn\u011b cenov\u00e9 nab\u00eddky."}
{"src": "Delivery of smaller size photographs up to 16x12\" to Europe is typically 5 - 15 business days from dispatch, and to the rest of world is 7 - 20 business days, via Airmail.", "mt": "Doprava men\u0161\u00edch fotografi\u00ed do velikosti 16x12\" do Evropy obvykle trv\u00e1 5 - 15 pracovn\u00edch dn\u00ed od odesl\u00e1n\u00ed, a do zbytku sv\u011bta 7 - 20 pracovn\u00edch dn\u00ed", "ref": "Dod\u00e1n\u00ed fotografi\u00ed men\u0161\u00edch rozm\u011br\u016f do 16x12\" do Evropy je obvykle 5 - 15 pracovn\u00edch dn\u016f od odesl\u00e1n\u00ed a do zbytku sv\u011bta 7 - 20 pracovn\u00edch dn\u016f prost\u0159ednictv\u00edm leteck\u00e9 po\u0161ty."}
{"src": "Delivery of large photographs 20x16\" and 24x20\" are typically delivered within 7 - 20 working days to Europe and Rest of World.", "mt": "Doprava velk\u00fdch fotografi\u00ed 20x16\" a 24x20\" je obvykle doru\u010dena do Evropy a zbytku sv\u011bta do 7 - 20 pracovn\u00edch dn\u016f.", "ref": "Dod\u00e1n\u00ed velk\u00fdch fotografi\u00ed 20x16\" a 24x20\" je obvykle provedeno do 7 - 20 pracovn\u00edch dn\u016f do Evropy a zbytku sv\u011bta."}
{"src": "We will combine shipping on orders for the same customer.", "mt": "Spoj\u00edme dopravu na objedn\u00e1vky pro jednoho z\u00e1kazn\u00edka.", "ref": "U objedn\u00e1vek pro stejn\u00e9ho z\u00e1kazn\u00edka kombinujeme dopravu."}
{"src": "Please choose all of the photographs you would like and, once finished, check out only once to automatically receive the discounted postage rate.", "mt": "Pros\u00edm, vyberte si v\u0161echny fotografie, kter\u00e9 byste cht\u011bli, a pot\u00e9 si je vyzvedn\u011bte pouze jednou, aby jste automaticky z\u00edskali slevu na po\u0161tovn\u00e9m.", "ref": "Vyberte pros\u00edm v\u0161echny fotografie, kter\u00e9 si p\u0159ejete, a po dokon\u010den\u00ed rezervujte pouze jednou, abyste automaticky z\u00edskali zv\u00fdhodn\u011bnou sazbu po\u0161tovn\u00e9ho."}
{"src": "International buyers please note: our large photographs are sent rolled in postal tubes.", "mt": "Mezin\u00e1rodn\u00ed kupuj\u00edc\u00ed pros\u00edm pozornost: na\u0161e velk\u00e9 fotografie jsou pos\u00edl\u00e1ny rolov\u00e1ny v po\u0161tovn\u00edch trubk\u00e1ch.", "ref": "Upozorn\u011bn\u00ed pro zahrani\u010dn\u00ed kupuj\u00edc\u00ed: na\u0161e rozm\u011brn\u00e9 fotografie jsou zas\u00edl\u00e1ny srolovan\u00e9 v po\u0161tovn\u00edch tubusech."}
{"src": "Please note that in some countries the local mail services do not deliver postal tubes along with letters and small packets.", "mt": "Pros\u00edm, poznamte, \u017ee v n\u011bkter\u00fdch zem\u00edch m\u00edstn\u00ed po\u0161tovn\u00ed slu\u017eby nepos\u00edlaj\u00ed po\u0161tovn\u00ed trubky spolu s dopisy a mal\u00fdmi bal\u00edky.", "ref": "Upozor\u0148ujeme, \u017ee v n\u011bkter\u00fdch zem\u00edch m\u00edstn\u00ed po\u0161tovn\u00ed slu\u017eby nedoru\u010duj\u00ed po\u0161tovn\u00ed tubusy spolu s dopisy a mal\u00fdmi bal\u00edky."}
{"src": "For this reason, the stated delivery period covers a wide range.", "mt": "Pro tuto d\u016fvodem je uveden\u00fd dodac\u00ed term\u00edn \u0161irok\u00fd rozsah.", "ref": "Z tohoto d\u016fvodu m\u00e1 uveden\u00e1 dodac\u00ed lh\u016fta \u0161irok\u00fd rozsah."}
{"src": "The postal companies allow up to 25 working days for delivery of items by standard Airmail.", "mt": "Po\u0161tovn\u00ed spole\u010dnosti umo\u017e\u0148uj\u00ed a\u017e 25 pracovn\u00edch dn\u00ed na doru\u010den\u00ed polo\u017eek standardn\u00ed Airmail.", "ref": "Po\u0161tovn\u00ed spole\u010dnosti maj\u00ed na doru\u010den\u00ed z\u00e1silek standardn\u00ed leteckou po\u0161tou a\u017e 25 pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "Please therefore allow around 25 working days from dispatch before contacting us about a suspected delivery problem.", "mt": "Pros\u00edm, proto dovolte okolo 25 pracovn\u00edch dn\u00ed od odesl\u00e1n\u00ed p\u0159edt\u00edm, ne\u017e n\u00e1s kontaktujete o podez\u0159en\u00ed na probl\u00e9m s doru\u010den\u00edm.", "ref": "Ne\u017e se na n\u00e1s obr\u00e1t\u00edte ohledn\u011b probl\u00e9mu s doru\u010den\u00edm, vy\u010dkejte pros\u00edm p\u0159ibli\u017en\u011b 25 pracovn\u00edch dn\u016f od odesl\u00e1n\u00ed."}
{"src": "We do offer premium Airmail services with priority handling and tracking.", "mt": "Lze nab\u00edzet tak\u00e9 na\u0161e premium slu\u017eby Airmail s prioritn\u00edm zpracov\u00e1n\u00edm a sledov\u00e1n\u00edm.", "ref": "Nab\u00edz\u00edme pr\u00e9miov\u00e9 slu\u017eby leteck\u00e9 po\u0161ty s prioritn\u00edm zpracov\u00e1n\u00edm a sledov\u00e1n\u00edm."}
{"src": "Generally, delivery is faster via these services but please be aware they are not timed or guaranteed delivery services and the same service level of up to 25 working days delivery timeframe is applied by the postal companies.", "mt": "Obecn\u011b je doru\u010den\u00ed rychlej\u0161\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm t\u011bchto slu\u017eeb, ale pros\u00edm, dejte si pozor, \u017ee se nejedn\u00e1 o slu\u017eby s \u010dasov\u00fdm rozmez\u00edm nebo zaru\u010den\u00fdm doru\u010den\u00edm a stejn\u00fd stupe\u0148", "ref": "Obecn\u011b je doru\u010den\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm t\u011bchto slu\u017eeb rychlej\u0161\u00ed, ale m\u011bjte na pam\u011bti, \u017ee se nejedn\u00e1 o \u010dasov\u011b omezen\u00e9 nebo zaru\u010den\u00e9 slu\u017eby a \u017ee po\u0161tovn\u00ed spole\u010dnosti uplat\u0148uj\u00ed stejnou \u00farove\u0148 slu\u017eeb, tj. lh\u016ftu pro doru\u010den\u00ed do 25 pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "If you require your order urgently, please choose the express courier postage option (if this is not shown for your country, please contact us for a quote).", "mt": "Pokud m\u00e1te nal\u00e9havou pot\u0159ebu sv\u00e9ho objedn\u00e1vky, pros\u00edm, vyberte expresn\u00ed kur\u00fdrn\u00ed po\u0161tovn\u00ed slu\u017ebu (pokud tato slu\u017eba nen\u00ed pro v\u00e1\u0161 st\u00e1t dostupn\u00e1, kontaktujte n\u00e1s, abychom", "ref": "Pokud pot\u0159ebujete svou objedn\u00e1vku urgentn\u011b, zvolte pros\u00edm mo\u017enost expresn\u00edho zasl\u00e1n\u00ed kur\u00fdrem (pokud nen\u00ed pro va\u0161i zemi uvedena, kontaktujte n\u00e1s ohledn\u011b cenov\u00e9 nab\u00eddky)."}
{"src": "You order will be delivered by FedEx within a few days.", "mt": "Va\u0161e objedn\u00e1vka bude doru\u010dena prost\u0159ednictv\u00edm FedEx b\u011bhem n\u011bkolika dn\u00ed.", "ref": "Va\u0161i objedn\u00e1vku dod\u00e1 FedEx b\u011bhem n\u011bkolika dn\u00ed."}
{"src": "If you would like advice on the recommended postage method to your country, please contact us - we have years of experience and are more than happy to advise you.", "mt": "Pokud byste cht\u011bli doporu\u010den\u00ed pro doporu\u010den\u00fd zp\u016fsob po\u0161tovn\u00e9ho do va\u0161\u00ed zem\u011b, kontaktujte n\u00e1s - m\u00e1me roky zku\u0161enost\u00ed a r\u00e1di v\u00e1m porad\u00edme.", "ref": "Pokud chcete poradit s doporu\u010den\u00fdm zp\u016fsobem zasl\u00e1n\u00ed do va\u0161\u00ed zem\u011b, kontaktujte n\u00e1s - m\u00e1me dlouholet\u00e9 zku\u0161enosti a r\u00e1di v\u00e1m porad\u00edme."}
{"src": "Organisations on high alert as techs race to fix software flaw", "mt": "Organizace jsou na vysok\u00e9 pozornosti, proto\u017ee technici se sna\u017e\u00ed opravit vadu v softwaru.", "ref": "Organizace maj\u00ed zv\u00fd\u0161enou pohotovost, proto\u017ee technici z\u00e1vod\u00ed v napraveni softwarov\u00e9 chyby"}
{"src": "A critical vulnerability in a widely used software tool - one quickly exploited in the online game Minecraft - is rapidly emerging as a major threat to organizations around the world.", "mt": "Kritick\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed slabina v \u0161iroce pou\u017e\u00edvan\u00e9m n\u00e1stroji - jedna rychle zneu\u017eita v online h\u0159e Minecraft - se rychle st\u00e1v\u00e1 velk\u00fdm nebezpe\u010d\u00edm pro organizace po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b.", "ref": "Kritick\u00e1 zranitelnost je \u0161iroce pou\u017e\u00edvan\u00fdm softwarov\u00fdm n\u00e1strojem - n\u00e1strojem rychle vyu\u017e\u00edvan\u00fdm v online h\u0159e Minecraft - rychle nov\u011b vznik\u00e1 jako v\u00fdznamn\u00e1 hrozba pro organizace po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b."}
{"src": "\"The internet's on fire right now,\" said Adam Meyers, senior vice president of intelligence at the cybersecurity firm Crowdstrike.", "mt": "\"Internet je te\u010f v plamenech,\" \u0159ekl Adam Meyers, viceprezident pro inteligenci ve firm\u011b Crowdstrike.", "ref": "\u201eInternet pr\u00e1v\u011b nyn\u00ed ho\u0159\u00ed\u201c, \u0159ekla Adam Meyers, vrchn\u00ed v\u00edceprezident pro inteligenci a kybernetickou bezpe\u010dnost firmy Crowdstrike."}
{"src": "\"People are scrambling to patch,\" he said, \"and all kinds of people scrambling to exploit it.\"", "mt": "\"Lid\u00e9 se sna\u017e\u00ed opravit,\" \u0159ekl, \"a v\u0161ichni druhy lid\u00e9 se sna\u017e\u00ed zneu\u017e\u00edt to.\"", "ref": "\u201eLid\u00e9 se p\u0159etahuj\u00ed o z\u00e1platy\u201c, \u0159ekl, \u201ea v\u0161ichni lid\u00e9 se p\u0159etahuji o to, aby ji vyu\u017eili\u201c."}
{"src": "He said Friday morning that in the 12 hours since the bug's existence was disclosed that it had been \"fully weaponised,\" meaning malefactors had developed and distributed tools to exploit it.", "mt": "\u0158ekl r\u00e1no v p\u00e1tek, \u017ee v posledn\u00edch 12 hodin\u00e1ch od odhalen\u00ed existence chyby byla \"pln\u011b zbran\u011bna\", tj. zlo\u010dinci vyvinuli a rozd\u011blili n\u00e1stroje pro jej\u00ed vyu\u017eit\u00ed.", "ref": "V p\u00e1tek r\u00e1no \u0159ekl, \u017ee za 12 hodin od t\u00e9 doby, co byla vyzrazena existence t\u00e9to programov\u00e9 chyby, byla \u201ezcela ozbrojena\u201c, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee zlo\u010dinci vyvinuli a roz\u0161i\u0159ovali n\u00e1stroje k jej\u00edmu vyu\u017eit\u00ed."}
{"src": "The flaw may be the worst computer vulnerability discovered in years.", "mt": "M\u016f\u017ee to b\u00fdt nejhor\u0161\u00ed po\u010d\u00edta\u010dov\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed vada, kter\u00e1 byla v posledn\u00edch letech objevena.", "ref": "Tato chyba m\u016f\u017ee b\u00fdt nejhor\u0161\u00ed zranitelnost\u00ed po\u010d\u00edta\u010de odhalenou za roky."}
{"src": "It was uncovered in a utility that's ubiquitous in cloud servers and enterprise software used across industry and government.", "mt": "Bylo odhaleno v n\u00e1stroji, kter\u00fd je v\u0161udyp\u0159\u00edtomn\u00fd v cloudu server\u016f a podnikov\u00e9m softwaru pou\u017e\u00edvan\u00e9m v pr\u016fmyslu a vl\u00e1d\u011b.", "ref": "Byla nepokryta v utilit\u011b, kter\u00e1 je v\u0161udyp\u0159\u00edtomn\u00e1 v cloudov\u00fdch serverech a podnikov\u00e9m software pou\u017e\u00edvan\u00e9m odv\u011btv\u00edch i ve vl\u00e1d\u011b."}
{"src": "Unless it is fixed, it grants criminals, spies and programming novices alike easy access to internal networks where they can loot valuable data, plant malware, erase crucial information and much more.", "mt": "Nebo\u0165 nen\u00ed opraveno, umo\u017e\u0148uje zlo\u010dinc\u016fm, \u0161pion\u016fm a za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00edm program\u00e1tor\u016fm stejn\u011b snadn\u00fd p\u0159\u00edstup do vnit\u0159n\u00edch s\u00edt\u00ed, kde mohou kr\u00e1st cenn\u00e9 data, zasazovat", "ref": "Dokud nen\u00ed opravena, zaru\u010duje zlo\u010dinc\u016fm, \u0161pion\u016fm a program\u00e1torsk\u00fdm nov\u00e1\u010dk\u016fm a jim podobn\u00fdm snadn\u00fd p\u0159\u00edstup k intern\u00edm s\u00edt\u00edm, kde mohou vyrabovat cenn\u00e9 \u00fadaje, malware z\u00e1vodu, vymazat z\u00e1sadn\u00ed informace a mnohem v\u00edce."}
{"src": "Cyber attacks are now seen as the biggest threat to financial stability.", "mt": "Cyber\u00fatoky jsou nyn\u00ed pova\u017eov\u00e1ny za nejv\u011bt\u0161\u00ed hrozbu pro finan\u010dn\u00ed stabilitu.", "ref": "Kybernetick\u00e9 \u00fatoky jsou nyn\u00ed vid\u011bny jako nejv\u011bt\u0161\u00ed ohro\u017een\u00ed pro finan\u010dn\u00ed stabilitu."}
{"src": "\"I'd be hard-pressed to think of a company that's not at risk,\" said Joe Sullivan, chief security officer for Cloudflare, whose online infrastructure protects websites from malicious actors.", "mt": "\"Byl bych t\u011b\u017eko nal\u00e9h\u00e1n, abych si pomyslel na spole\u010dnost, kter\u00e1 by nebyla v ohro\u017een\u00ed,\" \u0159ekl Joe Sullivan, \u0161\u00e9f bezpe\u010dnostn\u00edho odd\u011blen\u00ed Cloudflare, jeho\u017e online infrastruktura chr\u00e1n\u00ed", "ref": "\u201eT\u011b\u017ece jsem p\u0159em\u00fd\u0161lel, jak naj\u00edt spole\u010dnost, kter\u00e1 nen\u00ed ohro\u017eena\u201c, \u0159ekl Joe Silivan, hlavn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edk pro Cloudflare, jej\u00ed\u017e online infrastruktura chr\u00e1n\u00ed webov\u00e9 str\u00e1nky p\u0159ed z\u00e1ke\u0159n\u00fdmi herci."}
{"src": "Untold millions of servers have it installed, and experts said the fallout would not be known for several days.", "mt": "Nedok\u00e1zateln\u00e9 miliony server\u016f ho maj\u00ed nainstalov\u00e1n a odborn\u00edci tvrdili, \u017ee dopady se nebudou zn\u00e1t n\u011bkolik dn\u00ed.", "ref": "Nev\u00fdslovn\u00e9 miliony server\u016f si ho nainstalovaly a odborn\u00edci \u0159ekli, \u017ee dopad by m\u011bl b\u00fdt zn\u00e1m za n\u011bkolik dn\u00ed."}
{"src": "Amit Yoran, CEO of the cybersecurity firm Tenable, called it \"the single biggest, most critical vulnerability of the last decade\" - and possibly the biggest in the history of modern computing.", "mt": "Amit Yoran, CEO spole\u010dnosti Tenable, kter\u00e1 se zab\u00fdv\u00e1 kybernetickou bezpe\u010dnost\u00ed, ji ozna\u010dil za \"nejv\u011bt\u0161\u00ed a nejz\u00e1va\u017en\u011bj\u0161\u00ed chybou posledn\u00edch deseti let\" - a mo\u017en\u00e1 i nejv\u011bt\u0161\u00ed v historii modern", "ref": "Amit Yoran, v\u00fdkonn\u00fd \u0159editel pro kybernetickou bezpe\u010dnost firmy Tenable, ji nazval \u201ejednou z nejv\u011bt\u0161\u00edch, nejz\u00e1sadn\u011bj\u0161\u00edch zranitelnost\u00ed posledn\u00edho desetilet\u00ed\u201c - a mo\u017en\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed v historii modern\u00edho programov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "The vulnerability, dubbed \"Log4Shell,\" was rated 10 on a scale of one to 10 the Apache Software Foundation, which oversees development of the software.", "mt": "Vulnerabilita, nazvan\u00e1 \"Log4Shell,\" byla hodnocena 10 na \u0161k\u00e1le od 1 do 10 od Apache Software Foundation, kter\u00e1 se star\u00e1 o v\u00fdvoj softwaru.", "ref": "Tato zranitelnost, kter\u00e9 se \u0159\u00edk\u00e1 p\u0159ezd\u00edvkou \"Log4Shell,\" byla ohodnocena 10 na stupnic od 1 do 10 Apache Software Foundation, kter\u00e1 dohl\u00ed\u017e\u00ed nad v\u00fdvojem tohoto software."}
{"src": "Anyone with the exploit can obtain full access to an unpatched computer that uses the software.", "mt": "Kdo m\u00e1 k dispozici tento exploit, m\u016f\u017ee z\u00edskat pln\u00fd p\u0159\u00edstup k nepatchovan\u00e9mu po\u010d\u00edta\u010di, kter\u00fd pou\u017e\u00edv\u00e1 software.", "ref": "ka\u017ed\u00fd s vyu\u017eit\u00edm m\u016f\u017ee z\u00edskat \u00fapln\u00fd p\u0159\u00edstup k po\u010d\u00edta\u010di bez z\u00e1plat, kter\u00fd pou\u017e\u00edv\u00e1 toto software."}
{"src": "Experts said the extreme ease with which the vulnerability lets an attacker access a web server - no password required - is what makes it so dangerous.", "mt": "Odborn\u00edci tvrd\u00ed, \u017ee extr\u00e9mn\u00ed snadnost, s n\u00ed\u017e se \u00fato\u010dn\u00edk dostane k webov\u00e9mu serveru - bez nutnosti hesla - je to, co z n\u011bj d\u011bl\u00e1 tak nebezpe\u010d", "ref": "Odborn\u00edci \u0159ekli, \u017ee extr\u00e9mn\u00ed snadnost, se kterou tato zranitelnost umo\u017en\u00ed \u00fato\u010dn\u00edkovi p\u0159\u00edstup k webov\u00e9mu serveru - nen\u00ed vy\u017eadov\u00e1no \u017e\u00e1dn\u00e9 heslo - je to, co ji d\u011bl\u00e1 tak nebezpe\u010dnou."}
{"src": "New Zealand's computer emergency response team was among the first to report that the flaw was being \"actively exploited in the wild\" just hours after it was publicly reported Thursday and a patch released.", "mt": "Nov\u00fd Z\u00e9landsk\u00fd t\u00fdm pro po\u010d\u00edta\u010dovou nouzovou reakci byl mezi prvn\u00edmi, kte\u0159\u00ed ozn\u00e1mili, \u017ee vada je \"aktivn\u011b zneu\u017e\u00edv\u00e1na v divo\u010din\u011b\" jen n\u011bkolik hodin po jej\u00edm zve\u0159ejn\u011bn\u00ed", "ref": "T\u00fdm Nov\u00e9ho Z\u00e9landu pro reakci na po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 ohro\u017een\u00ed byl mezi prvn\u00edmi, kdo nahl\u00e1sil, \u017ee tato z\u00e1vada se \u201eaktivn\u011b divoce zneu\u017e\u00edv\u00e1\u201c jen p\u00e1r hodin po tom, co byla ve\u0159ejn\u011b nahl\u00e1\u0161ena ve \u010dtvrtek a byla vyd\u00e1na z\u00e1plata."}
{"src": "The vulnerability, located in open-source Apache software used to run websites and other web services, was reported to the foundation on November 24 by the Chinese tech giant Alibaba, it said.", "mt": "Vulnerabilita, um\u00edst\u011bn\u00e1 v otev\u0159en\u00e9 zdrojov\u00e9 k\u00f3du Apache softwaru pou\u017e\u00edvan\u00e9m k provozu webov\u00fdch str\u00e1nek a dal\u0161\u00edch webov\u00fdch slu\u017eeb, byla ozn\u00e1men", "ref": "Tato zranitelnost nach\u00e1zej\u00edc\u00ed se v software s otev\u0159en\u00fdm zdrojem Apache pou\u017e\u00edvan\u00fdm k chodu webov\u00fdch str\u00e1nek a dal\u0161\u00edch webov\u00fdch slu\u017eeb, baly nahl\u00e1\u0161ena tomuto fondu 24. listopadu \u010d\u00ednsk\u00fdm technick\u00fdm gigantem Alibaba, \u0159ekl."}
{"src": "It took two weeks to develop and release a fix.", "mt": "Trvalo dva t\u00fddny, ne\u017e byla vyvinuta a vyd\u00e1na oprava.", "ref": "Trvalo dva t\u00fddny, ne\u017e byla vyvinuta a vyd\u00e1na n\u011bjak\u00e1 n\u00e1prava."}
{"src": "To update your payment information please follow these steps:", "mt": "Pro aktualizaci va\u0161ich platebn\u00edch \u00fadaj\u016f pros\u00edm postupujte podle t\u011bchto krok\u016f:", "ref": "Chcete-li aktualizovat sv\u00e9 platebn\u00ed \u00fadaje, postupujte takto:"}
{"src": "Log in to your #PRS_ORG# account.", "mt": "P\u0159ihlaste se k va\u0161emu \u00fa\u010dtu #PRS_ORG#.", "ref": "P\u0159ihlaste se k va\u0161emu \u00fa\u010dtu #PRS_ORG#."}
{"src": "Click on \"My Account\" and in the menu select \"Account Settings\u201d", "mt": "Klikn\u011bte na \"M\u016fj \u00fa\u010det\" a v menu vyberte \"Nastaven\u00ed \u00fa\u010dtu\".", "ref": "Klikn\u011bte na \u201eM\u016fj \u00fa\u010det\u201c a v nab\u00eddce vyberte \u201eNastaven\u00ed \u00fa\u010dtu\u201c"}
{"src": "Select the \u201cPayment Information\u201d tab.", "mt": "Vyberte si karti\u010dku \u201eInformace o platb\u011b\u201c.", "ref": "Vyberte z\u00e1lo\u017eku \u201ePlatebn\u00ed \u00fadaje\u201c."}
{"src": "Under \u201cPayment Information\u201d, select the type of credit card and enter your card number, security code (CVV), name on the card, and expiration date.", "mt": "V sekci \u201eInformace o platb\u011b\u201c vyberte typ kreditn\u00ed karty a zadejte \u010d\u00edslo karty, bezpe\u010dnostn\u00ed k\u00f3d (CVV), jm\u00e9no na kart\u011b a datum expirace.", "ref": "V \u010d\u00e1sti \u201ePlatebn\u00ed \u00fadaje\u201c vyberte typ kreditn\u00ed karty a zadejte \u010d\u00edslo sv\u00e9 karty, bezpe\u010dnostn\u00ed k\u00f3d (CVV), jm\u00e9no na kart\u011b a datum vypr\u0161en\u00ed platnosti."}
{"src": "Click \"Save\u201d", "mt": "Klikn\u011bte na \"Ulo\u017eit\"", "ref": "Klikn\u011bte na \u201eUlo\u017eit\u201c"}
{"src": "did yo utried this steps?", "mt": "Ano, jsem provedl tyto kroky.", "ref": "zkou\u0161eli jste tyto kroky?"}
{"src": "your account is anjahoehn.", "mt": "Va\u0161e \u00fa\u010det je anjahoehn.", "ref": "v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det je anjahoehn."}
{"src": "In you r acclount says that its only link ( sign in option) to access your #PRS_ORG# account is #PRS_ORG#.", "mt": "V va\u0161em \u00fa\u010dtu se uv\u00e1d\u00ed, \u017ee jedin\u00fdm odkazem (mo\u017enost\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00ed) k p\u0159\u00edstupu k va\u0161emu \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# je #PRS_ORG#.", "ref": "Ve va\u0161em \u00fa\u010dtu je uvedeno, \u017ee je to pouze odkaz (mo\u017enost p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00ed) pro p\u0159\u00edstup k va\u0161emu \u00fa\u010dtu #PRS_ORG# je #PRS_ORG#."}
{"src": "your username is anjahoehne  email address/ I sent a link to rest your password.", "mt": "Va\u0161e u\u017eivatelsk\u00e9 jm\u00e9no je anjahoehne.  Odesl\u00e1n\u00edm odkazu jste mi poslali link na obnoven\u00ed hesla.", "ref": "va\u0161e u\u017eivatelsk\u00e9 jm\u00e9no je anjahoehne e-mailov\u00e1 adresa/ Poslal jsem odkaz na obnoven\u00ed va\u0161eho hesla."}
{"src": "Pleaae check your mail moment please", "mt": "Prozat\u00edm si pros\u00edm zkontrolujte svou po\u0161tu.", "ref": "Zkontrolujte, pros\u00edm, svou po\u0161tu, po\u010dkejte okam\u017eik"}
{"src": "I wait here for you", "mt": "\u010cek\u00e1m zde na tebe.", "ref": "\u010cek\u00e1m zde na v\u00e1s"}
{"src": "How did it go?", "mt": "Jak to bylo?", "ref": "Jak to \u0161lo?"}
{"src": "did you receive the link to rest your password?", "mt": "Odkaz na obnoven\u00ed hesla jste obdr\u017eel?", "ref": "dostali jste odkaz na zbytek va\u0161eho hesla?"}
{"src": "are you there?", "mt": "Jsou jste tam?", "ref": "jste tam?"}
{"src": "I sent another link to reset your password.", "mt": "Odeslal jsem v\u00e1m dal\u0161\u00ed odkaz na resetov\u00e1n\u00ed va\u0161eho hesla.", "ref": "Odeslal jsem dal\u0161\u00ed link pro restov\u00e1n\u00ed va\u0161eho hesla."}
{"src": "please check your mail.", "mt": "Pro\u010d si pros\u00edm zkontrolujte v\u00e1\u0161 po\u0161tovn\u00ed schr\u00e1nku.", "ref": "zkontrolujte si, pros\u00edm, va\u0161i po\u0161tu"}
{"src": "for quality purposes I will have to release this chat if there is no interaction in the next 2 minutes", "mt": "Pro \u00fa\u010dely kvality mus\u00edm uvolnit tento chat, pokud zde nebude \u017e\u00e1dn\u00e1 interakce v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch 2 minut\u00e1ch.", "ref": "pro \u00fa\u010dely kvality budu muset uvolnit tento chat jestli\u017ee nen\u00ed interakce v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch 2 minut\u00e1ch"}
{"src": "Thank you for contacting #PRS_ORG#, it was my pleasure to assist you today.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi pot\u011b\u0161en\u00edm v\u00e1m pomoci dnes.", "ref": "D\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed #PRS_ORG#, bylo mi ct\u00ed v\u00e1m dnes pomoct."}
{"src": "I hope you have an excellent day.", "mt": "Mysl\u00edm, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den."}
{"src": "How was the farewell to Etho was like?", "mt": "Jak vypadala rozlou\u010den\u00ed s Ethem?", "ref": "Jak\u00e9 bylo rozlou\u010den\u00ed s Etho?"}
{"src": "First of a quick disclaimer: I am not the account user but her wife.", "mt": "Prvn\u00ed rychl\u00e9 upozorn\u011bn\u00ed: J\u00e1 jsem ne u\u017eivatel \u00fa\u010dtu, ale jeho man\u017eelka.", "ref": "Nejd\u0159\u00edve rychl\u00e9 distancov\u00e1n\u00ed se: Nejsem u\u017eivatel \u00fa\u010dtu, ale jej\u00ed \u017eena."}
{"src": "I have permission to use this account because I just suck at tech and it kind of helps me with mental health issues (and I do see the irony of a technophobe asking about the redstone titan :P)", "mt": "M\u00e1m povolen\u00ed pou\u017e\u00edvat tento \u00fa\u010det, proto\u017ee jsem prost\u011b \u0161patn\u00fd v technice a trochu mi pom\u00e1h\u00e1 s probl\u00e9my s du\u0161evn\u00edm zdrav\u00edm (a vid\u00edm ironii v tom, \u017ee technofob se pt\u00e1", "ref": "M\u00e1m povolen\u00ed pou\u017e\u00edvat tento \u00fa\u010det, proto\u017ee prost\u011b jsem zata\u017een\u00e1 na pr\u016fmyslovku a pom\u00e1h\u00e1 mi to s m\u00fdmi zdravotn\u00edmi probl\u00e9my (vid\u00edm ironii technofoba ptaj\u00edc\u00edho se na redstone titan :P)"}
{"src": "Second and far more important disclaimer: I do not want to stir drama nor suspect something wasn't right.", "mt": "Druh\u00e1 a mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed v\u00fdhrada: Nechci vyvol\u00e1vat drama, ani podez\u0159en\u00ed, \u017ee n\u011bco nebylo v po\u0159\u00e1dku.", "ref": "Druh\u00e9 a mnohem d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed distancov\u00e1n\u00ed se: Nechci \u0161\u00ed\u0159it drama ani podez\u0159\u00edvat, \u017ee n\u011bco nebyla pravda."}
{"src": "Afaik it was just a change of wind that didn't suit everyone.", "mt": "Afaik to bylo jen zm\u011bna v\u011btru, kter\u00e1 se nikomu nel\u00edbila.", "ref": "Pokud v\u00edm, byla to jen zm\u011bna v\u011btru, kter\u00e1 nesv\u011bd\u010dila ka\u017ed\u00e9mu."}
{"src": "I'm just an old fan satisfying a nostalgia streak.", "mt": "Jsem jen star\u00fd fan, kter\u00fd uspokojuje nostalgickou vlnu.", "ref": "Jsem jen star\u00fd fanou\u0161ek uspokojuj\u00edc\u00ed n\u00e1znak nostalgie."}
{"src": "With that out of the way >.<...", "mt": "S t\u00edm u\u017e je v\u0161echno v po\u0159\u00e1dku >.<...", "ref": "S t\u00edm, co je pry\u010d >.<..."}
{"src": "So I used to be a huge Mindcrack fan back in the day.", "mt": "Tak jsem b\u00fdval obrovsk\u00fdm fanou\u0161kem Mindcracku v t\u011bch star\u00fdch dob\u00e1ch.", "ref": "Tak\u017ee jsem d\u0159\u00edve b\u00fdvala velk\u00fdm fanou\u0161kem Mindracku."}
{"src": "Never missed a release from GuudeBoulderfist, loved the collabs, etc.", "mt": "Nikdy jsem nen\u00e1hodil vyd\u00e1n\u00ed od GuudeBoulderfist, miloval jsem spolupr\u00e1ce, atd.", "ref": "Nikdy jsem nevynechala n\u011bjak\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed od GuudeBoulderfist,, milovala jsem ty spolupr\u00e1ce,atd."}
{"src": "While watching a random YouTube feed, I came across a vid detailing Etho's channel history.", "mt": "Zat\u00edmco jsem sledoval n\u00e1hodn\u00fd YouTube feed, narazil jsem na video, kter\u00e9 detailn\u011b popisuje historii kan\u00e1lu Etho.", "ref": "Kdy\u017e jsem se d\u00edvala na n\u00e1hodn\u00fd p\u0159\u00edvod na Youtube, dostala jsem se k podrobn\u00e9 historii kan\u00e1lu Etho."}
{"src": "Near the end, it touched on the Mindcrack going commercial.", "mt": "Bl\u00edzko konce se dotkl i t\u00e9 skute\u010dnosti, \u017ee Mindcrack jde komer\u010dn\u011b.", "ref": "Skoro u konce jsem se dotkla toho, \u017ee Mindcrack bude komer\u010dn\u00ed."}
{"src": "How he didn't see it in positive light and the inevitable refusal to sign the related contracts.", "mt": "Jak ho to nenapadlo pozitivn\u011b a nevyhnuteln\u00e1 odm\u00edtnut\u00ed podepsat souvisej\u00edc\u00ed smlouvy.", "ref": "Jak to nemohl vid\u011bt v pozitivn\u00edm sv\u011btle a nevyhnuteln\u00e9 odm\u00edtnut\u00ed podepsat p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 smlouvy."}
{"src": "Again, neither going 'pro' nor wanting to keep it casual is a wrong decision and I know people go in different directions and such.", "mt": "Op\u011bt, ani j\u00edt \u201epro\u201c ani cht\u00edt si to ponechat v kasa\u010dn\u00ed podob\u011b nen\u00ed \u0161patn\u00fd rozhodnut\u00ed a v\u00edm, \u017ee lid\u00e9 jdou r\u016fzn\u00fdmi sm\u011bry a tak.", "ref": "Op\u011bt, i b\u00fdt \u201eprofesion\u00e1lem\u201c i necht\u00edt to nechat p\u0159irozen\u00e9 je \u0161patn\u00e9 rozhodnut\u00ed a zn\u00e1m lid\u00ed jdouc\u00ed v r\u016fzn\u00fdch sm\u011brech a podobn\u011b."}
{"src": "Quick Google led me to this old thread which shows his side of things.", "mt": "Rychl\u00fd Google m\u011b dovedl k t\u00e9to star\u00e9 vl\u00e1knu, kter\u00e9 ukazuje jeho pohled na v\u011bc.", "ref": "Rychl\u00fd Google mne navedl k tomuto star\u00e9mu vl\u00e1knu, kter\u00e9 ukazuje jeho stranu v\u011bci."}
{"src": "Mostly knowing things need to be carefully said, but what strikes most on face value is that you saw things in a different light but overall stayed on good terms.", "mt": "Zpravidla v\u00edme, \u017ee v\u011bci mus\u00edme \u0159\u00edkat pe\u010dliv\u011b, ale co nejv\u00edce vystupuje na povrch je, \u017ee jste vid\u011bl v\u011bci z jin\u00e9ho \u00fahlu pohledu, ale v celkov\u00e9m p\u0159ehledu", "ref": "V\u011bt\u0161inou zn\u00e1t v\u011bci mus\u00ed b\u00fdt opatrn\u011b \u0159e\u010deno, ale co nejv\u00edce ude\u0159\u00ed do tv\u00e1\u0159e je to, \u017ee vid\u00edte v\u011bci v jin\u00e9m sv\u011btle, ale celkov\u011b z\u016fstaly v dobr\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch."}
{"src": "This whole story happened after I moved on to other things myself, so it's all kind of new to me.", "mt": "Tato cel\u00e1 p\u0159\u00edb\u011bh se odehr\u00e1l po tom, co jsem se s\u00e1m obr\u00e1til k jin\u00fdm v\u011bcem, tak\u017ee mi to v\u0161echno trochu p\u0159ipad\u00e1 nov\u00e9.", "ref": "Cel\u00fd p\u0159\u00edb\u011bh se stal pot\u00e9, co jsem se p\u0159esunula k jin\u00fdm v\u011bcem, tak\u017ee je to pro mne v\u0161echno nov\u00e9."}
{"src": "What I am after is the other side of the picture?", "mt": "Co hled\u00e1m, je druh\u00e1 strana obr\u00e1zku?", "ref": "Co je pot\u00e9, co je druh\u00e1 strana obr\u00e1zku?"}
{"src": "As I said, my mental health isn't stellar, and seeing an old group I was attached to as a fan parting ways without some dumb explosions that are all too common in the polarized public discourse could be kinda nice and stuff.", "mt": "Jako jsem \u0159ekl, moje du\u0161evn\u00ed zdrav\u00ed nen\u00ed skv\u011bl\u00e9, a vid\u011bt starou skupinu, ke kter\u00e9 jsem byl jako fanou\u0161ek v\u00e1z\u00e1n, se rozch\u00e1zet bez n\u011bjak\u00e9 hloup\u00e9 exploze, kter\u00e1 je tak", "ref": "Jak jsem \u0159ekl, moje du\u0161evn\u00ed zdrav\u00ed nen\u00ed prvot\u0159\u00eddn\u00ed, a kdy\u017e jsem vid\u011bla skupinu star\u0161\u00edch lid\u00ed, ke kter\u00e9 jsem byla p\u0159i\u0159azena, zp\u016fsoby rozlou\u010den\u00ed s fanou\u0161ky bez n\u011bjak\u00fdch v\u00fdbuch\u016f, kter\u00e9 jsou p\u0159\u00edli\u0161 b\u011b\u017en\u00e9 u debaty na polarizovan\u00e9 ve\u0159ejnosti, by mohly b\u00fdt celkem mil\u00e9 v\u011bci."}
{"src": "So how was the response from 'the old gang'?", "mt": "Tak jak byla reakce od \"star\u00e9 skupiny\"?", "ref": "Tak jak\u00e1 bylo odpov\u011b\u010f od \u201estar\u00e9ho gangu\u201c?"}
{"src": "Did you keep doing stuff together?", "mt": "Did you keep doing stuff together?", "ref": "D\u011blali jste spolu v\u011bci?"}
{"src": "Did you slowly drift apart?", "mt": "Odpadlo jste pomalu od sebe?", "ref": "Pomalu jste se vzdalovali?"}
{"src": "Still chat or invite one another to events?", "mt": "St\u00e1le se bav\u00edte nebo se navz\u00e1jem poz\u00fdvaj\u00ed na ud\u00e1losti?", "ref": "St\u00e1le se bav\u00edte nebo se navz\u00e1jem zvete na ud\u00e1losti?"}
{"src": "Again, I'm not expecting anything dramatic or to see people at each other's throats.", "mt": "Op\u011bt se ne\u010dek\u00e1m nic dramatick\u00e9ho, nebo vid\u011bt lidi, kte\u0159\u00ed se navz\u00e1jem vr\u00e1\u017eej\u00ed do \u0161ourku.", "ref": "Znovu, neo\u010dek\u00e1v\u00e1m nic dramatick\u00e9ho nebo abych vid\u011bl lidi, jak si vz\u00e1jemn\u011b n\u011bco vnucuj\u00ed."}
{"src": "Kinda the opposite.", "mt": "Zhruba naopak.", "ref": "Tak n\u011bjak opa\u010dn\u011b."}
{"src": "I guess in a way, a form of low-key closure of something kinda small in my life to reflect a bit of positivity on my own mentally troubled butt.", "mt": "Dok\u00e1\u017eu si p\u0159edstavit, \u017ee to je n\u011bjak\u00e1 forma uzav\u0159en\u00e9ho, men\u0161\u00edho obdob\u00ed v m\u00e9m \u017eivot\u011b, aby se trochu odrazilo pozitivum na m\u00e9m du\u0161evn\u011b zran\u011bn\u00e9m b\u0159ichu.", "ref": "Mysl\u00edm zp\u016fsobem, druhem nen\u00e1padn\u00e9ho uzav\u0159en\u00ed n\u011b\u010deho tak n\u011bjak mal\u00e9ho v m\u00e9m \u017eivot\u011b, abych odr\u00e1\u017eela trochu pozitivity na m\u016fj vlastn\u00ed du\u0161evn\u011b ustaran\u00fd zadek."}
{"src": "P.S. I couldn't help but see the charity fund raiser you had and the buttloads you collected.", "mt": "P.S. Nemohu se ubr\u00e1nit, abych nevid\u011bl va\u0161i charitativn\u00ed sb\u00edrku a kolik jste shrom\u00e1\u017edili.", "ref": "P.S. Nemohla jsem si pomoci, av\u0161ak vid\u00edm \u010dlov\u011bka z\u00edsk\u00e1vaj\u00edc\u00edho pen\u00edze na charitu, kter\u00e9 ho jste m\u011bli a hromadu toho, co jste nasb\u00edrali."}
{"src": "That's awesome as heck!", "mt": "To je skv\u011bl\u00e9!", "ref": "Je to sakra \u00fa\u017easn\u00e9!"}
{"src": "Gabba's double power failure explained and why it could happen again", "mt": "Dvoj\u00ed v\u00fdpadek nap\u011bt\u00ed v Gabba vysv\u011btlil a pro\u010d se to mohlo st\u00e1t znovu", "ref": "Dvojit\u00fd v\u00fdpadek proudu v Gabb\u011b vysv\u011btlen a d\u016fvody, pro\u010d by se to mohlo opakovat"}
{"src": "Risks of power failure inherent in the Gabba's broadcast compound set-up are unlikely to be improved before the next Ashes series, as cricket authorities await more detail on plans for the stadium's major upgrade to host the 2032 Olympic Games.", "mt": "Rizika spojen\u00e1 s v\u00fdpadkem proudu, kter\u00e1 jsou vrozen\u00e1 v nastaven\u00ed vys\u00edlac\u00edho komplexu Gabby, je nepravd\u011bpodobn\u00e9, \u017ee se budou zlep\u0161it p\u0159ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed s\u00e9ri\u00ed", "ref": "Je nepravd\u011bpodobn\u00e9, \u017ee by se p\u0159ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed s\u00e9ri\u00ed Ashes sn\u00ed\u017eila rizika v\u00fdpadku proudu, kter\u00e1 jsou spojena s vys\u00edlac\u00edm za\u0159\u00edzen\u00edm stadionu Gabba, proto\u017ee org\u00e1ny kriketu \u010dekaj\u00ed na podrobn\u011bj\u0161\u00ed informace o pl\u00e1nech na z\u00e1sadn\u00ed modernizaci stadionu, kter\u00fd m\u00e1 hostit olympijsk\u00e9 hry v roce 2032."}
{"src": "Sources have told The Age and The Sydney Morning Herald that the Gabba is the only major stadium in Australian cricket where the mains power supply at the ground is not sufficient to fire up the vast array of broadcast trucks and devices needed to beam pictures around the world.", "mt": "Zdroje informuj\u00ed The Age a The Sydney Morning Herald, \u017ee Gabba je jedin\u00fdm velk\u00fdm stadionem v australsk\u00e9m kriketu, kde hlavn\u00ed dod\u00e1vka elekt\u0159iny na m\u00edst\u011b nen\u00ed dostate\u010dn\u00e1 k zapnut\u00ed rozs", "ref": "Zdroje den\u00edk\u016fm The Age a Sydney Morning Herald sd\u011blily, \u017ee Gabba je jedin\u00fdm velk\u00fdm australsk\u00fdm stadionem pro kriket, kde hlavn\u00ed p\u0159\u00edvod nap\u00e1jen\u00ed na h\u0159i\u0161ti nesta\u010d\u00ed k tomu, aby mohlo b\u00fdt spu\u0161t\u011bno velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed p\u0159enosov\u00fdch voz\u016f a za\u0159\u00edzen\u00ed pot\u0159ebn\u00fdch k p\u0159enosu obrazu do cel\u00e9ho sv\u011bta."}
{"src": "Primary and backup generators powering the global broadcast of the Gabba Test went down for about 25 minutes on day four.", "mt": "Hlavn\u00ed a z\u00e1lo\u017en\u00ed gener\u00e1tory, kter\u00e9 zaji\u0161\u0165ovaly glob\u00e1ln\u00ed p\u0159enos z\u00e1pasu Gabba, selhaly asi 25 minut na \u010dtvrt\u00fd den.", "ref": "\u010ctvrt\u00fd den vypadly na zhruba 25 minut prim\u00e1rn\u00ed a z\u00e1lo\u017en\u00ed gener\u00e1tory, kter\u00e9 zaji\u0161\u0165ovaly nap\u00e1jen\u00ed celosv\u011btov\u00e9ho zku\u0161ebn\u00edho p\u0159enosu z Gabby."}
{"src": "That's because the base power in the precinct is required to supply the Gabba's light towers - one of which infamously went down during a Big Bash League match in 2019 - and the ground itself.", "mt": "To je proto, \u017ee z\u00e1kladov\u00e1 energie v okrese je nutn\u00e1 k z\u00e1sobov\u00e1n\u00ed sv\u011bteln\u00fdch v\u011b\u017e\u00ed Gabby - jedna z nich se infamn\u011b zhroutila b\u011bhem z\u00e1pasu Big Bash League v roce 2019 -", "ref": "Je to proto, \u017ee rozvody energetick\u00e9 zdroje v t\u00e9to oblasti jsou nutn\u00e9 k nap\u00e1jen\u00ed osv\u011btlen\u00ed stadionu Gabba, z nich\u017e jedna neslavn\u011b spadla b\u011bhem z\u00e1pasu Big Bash League v roce 2019 - a samotn\u00e9ho h\u0159i\u0161t\u011b."}
{"src": "As a result, broadcasters draw their primary power supply from a huge, diesel-fuelled generator hired for the Test match, with back-up power meant to be derived from a back-up generator.", "mt": "V d\u016fsledku toho si vys\u00edla\u010de odvod\u00ed svou prim\u00e1rn\u00ed zdroj energie z obrovsk\u00e9ho, naftov\u00e9ho gener\u00e1toru pronajat\u00e9ho pro z\u00e1pas Test, s z\u00e1lo\u017en\u00edm zdrojem energie, kter\u00fd m\u00e1 b\u00fdt od", "ref": "Televizn\u00ed stanice proto \u010derpaj\u00ed prim\u00e1rn\u00ed energii z obrovsk\u00e9ho diesel agreg\u00e1tu, kter\u00fd byl vyp\u016fj\u010den na testovac\u00ed utk\u00e1n\u00ed, a z\u00e1lo\u017en\u00ed nap\u00e1jen\u00ed m\u00e1 b\u00fdt zaji\u0161t\u011bno ze z\u00e1lo\u017en\u00edho gener\u00e1toru."}
{"src": "However, on day four of the Test match, the failure of the primary generator fused with the back-up generator, causing both to go down simultaneously and resulting in the total or partial loss of broadcast pictures and DRS for nearly 30 minutes.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b, ve \u010dtvrt\u00e9m dni testov\u00e9ho z\u00e1pasu selh\u00e1n\u00ed prim\u00e1rn\u00edho gener\u00e1toru se spojilo s z\u00e1lo\u017en\u00edm gener\u00e1torem, co\u017e zp\u016fsobilo, \u017ee oba selhaly sou\u010dasn\u011b a", "ref": "\u010ctvrt\u00fd den testovac\u00edho z\u00e1pasu v\u0161ak do\u0161lo k sou\u010dasn\u00e9 poru\u0161e prim\u00e1rn\u00edho gener\u00e1toru se z\u00e1lo\u017en\u00edm gener\u00e1torem, co\u017e vedlo k v\u00fdpadku obou z\u00e1rove\u0148 a k \u00fapln\u00e9 nebo \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e9 ztr\u00e1t\u011b vys\u00edlan\u00e9ho obrazu a DRS na t\u00e9m\u011b\u0159 30 minut."}
{"src": "NEP, the company that provides the outside broadcast trucks and other facilities to Fox and Seven, has sought an explanation from the company that provided the generators.", "mt": "NEP, spole\u010dnost, kter\u00e1 poskytuje mobiln\u00ed vys\u00edlac\u00ed vozy a dal\u0161\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed pro Fox a Seven, po\u017e\u00e1dala o vysv\u011btlen\u00ed spole\u010dnosti, kter\u00e1 dodala gener\u00e1tory.", "ref": "Spole\u010dnost NEP, kter\u00e1 poskytuje spole\u010dnostem Fox a Seven extern\u00ed p\u0159enosov\u00e9 vozy a dal\u0161\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, po\u017e\u00e1dala o vysv\u011btlen\u00ed spole\u010dnost, kter\u00e1 gener\u00e1tory poskytla."}
{"src": "All other grounds to be used for the Ashes - Adelaide Oval, the MCG, the SCG and Bellerive Oval in Hobart - will provide mains power as the primary supply for broadcasters, leaving a diesel-powered generator as the back-up.", "mt": "V\u0161echny ostatn\u00ed h\u0159i\u0161t\u011b, kter\u00e1 budou pou\u017eita pro Ashes - Adelaide Oval, MCG, SCG a Bellerive Oval v Hobartu - budou m\u00edt hlavn\u00ed dod\u00e1vku energie pro televizn\u00ed p\u0159enosy", "ref": "V\u0161echna ostatn\u00ed h\u0159i\u0161t\u011b, na kter\u00fdch se bude Ashes hr\u00e1t - Adelaide Oval, MCG, SCG a Bellerive Oval v Hobartu - budou prim\u00e1rn\u011b nap\u00e1jena z elektrick\u00e9 s\u00edt\u011b a jako z\u00e1lo\u017en\u00ed zdroj bude slou\u017eit diesel agreg\u00e1t."}
{"src": "This difference, which has caused considerable anxiety for the host broadcaster Fox Cricket in the past, was exacerbated during the Ashes Test by the vastly reduced crew of production and technical staff able to keep tabs on the myriad metaphorical balls being kept in the air throughout the match.", "mt": "Tato diference, kter\u00e1 zp\u016fsobila zna\u010dnou nervozitu pro hostitelsk\u00e9ho vys\u00edlatele Fox Cricket v minulosti, se b\u011bhem Ashes Test je\u0161t\u011b zhor\u0161ila v d\u016fsledku enormn\u011b sn\u00ed\u017een\u00e9ho po\u010dtu produk\u010dn\u00edch", "ref": "Tento rozd\u00edl, kter\u00fd v minulosti zp\u016fsobil hostitelsk\u00e9 televizn\u00ed stanici Fox Cricket zna\u010dn\u00e9 starosti, se b\u011bhem testu Ashes je\u0161t\u011b prohloubil kv\u016fli v\u00fdrazn\u011b men\u0161\u00edmu po\u010dtu produk\u010dn\u00edch a technick\u00fdch pracovn\u00edk\u016f, kte\u0159\u00ed byli schopni sledovat nespo\u010det metaforick\u00fdch m\u00ed\u010dk\u016f, kter\u00e9 se b\u011bhem z\u00e1pasu dr\u017eely ve vzduchu."}
{"src": "Cricket Australia were warned by Fox over several months that on a technical basis it would be safer to play the match elsewhere, but if it remained at the Gabba there would be \"huge risks\" inherent in the skeleton crew allowed into Queensland.", "mt": "Cricket Australia byla varov\u00e1na Foxem po n\u011bkolika m\u011bs\u00edc\u00edch, \u017ee z technick\u00e9ho hlediska by bylo bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed hr\u00e1t z\u00e1pas jinde, ale pokud by z\u016fstal na Gabba, bylo by \"velk\u00e9 riziko\" v", "ref": "Spole\u010dnost Fox n\u011bkolik m\u011bs\u00edc\u016f varovala Cricket Australia, \u017ee z technick\u00e9ho hlediska by bylo bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed odehr\u00e1t z\u00e1pas jinde, ale pokud by z\u016fstal v Gabb\u011b, vznikla by \u201eobrovsk\u00e1 rizika\u201c spojen\u00e1 s t\u00edm, \u017ee by do Queenslandu mohla p\u0159ijet pouze kostra t\u00fdmu."}
{"src": "Stainless Steel Made Straight, Razor Maintenance Made Easy With Replaceable Blades!", "mt": "Nerezov\u00e1 ocel vyroben\u00e1 p\u0159\u00edmo, snadn\u00e1 \u00fadr\u017eba b\u0159itvy s v\u00fdm\u011bnn\u00fdmi \u010depelemi!", "ref": "Hol\u00edc\u00ed strojek z nerezov\u00e9 oceli se snadnou \u00fadr\u017ebou d\u00edky vym\u011bniteln\u00fdm \u017eiletk\u00e1m!"}
{"src": "This Razor is a close relative to Straight/Cut Throat razor, giving you that old Barber Vintage Vibe for a fraction of the price and virtually zero maintenance!", "mt": "Tento B\u0159it je bl\u00edzk\u00fdm p\u0159\u00edbuzn\u00fdm rovn\u00e9ho/\u0159ezac\u00edho b\u0159itvy, d\u00e1v\u00e1 v\u00e1m ten star\u00fd Vintage Vibe Barber pro \u010d\u00e1st ceny a prakticky nulovou \u00fadr\u017ebu!", "ref": "Tento holic\u00ed strojek m\u00e1 bl\u00edzko k b\u0159itv\u011b, poskytne v\u00e1m tak starou retro atmosf\u00e9ru holi\u010dstv\u00ed za zlomek ceny a s prakticky nulovou \u00fadr\u017ebou!"}
{"src": "Using Replaceable Standard Double Edge Blades just like the classic safety razor - Meaning you don't have to worry about stropping and sharpening and yet enjoy the closeness of a straight razor shave!", "mt": "Pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm n\u00e1hradn\u00edch standardn\u00edch dvoustrann\u00fdch ost\u0159\u00ed jako klasick\u00e9 bezpe\u010dnostn\u00ed b\u0159itvy - Tedy, nemus\u00edte se starat o stropov\u00e1n\u00ed a ost\u0159en\u00ed a p\u0159esto si u\u017eijete bl\u00edzkost ost", "ref": "Pou\u017e\u00edv\u00e1 vym\u011bniteln\u00e9 standardn\u00ed \u017eiletky s dvojit\u00fdm ost\u0159\u00edm jako klasick\u00e1 b\u0159itva - nemus\u00edte se tedy starat o p\u00e1sek a brou\u0161en\u00ed, a p\u0159esto si u\u017eijete d\u016fkladn\u00e9 oholen\u00ed jako s b\u0159itvou!"}
{"src": "Perfect for beginners who want to try the art of Shaving with Straight Razors.", "mt": "Ide\u00e1ln\u00ed pro za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed vyzkou\u0161et um\u011bn\u00ed ost\u0159en\u00ed s rovn\u00fdmi n\u016f\u017ekami.", "ref": "Perfektn\u00ed pro za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edky, kte\u0159\u00ed si cht\u011bj\u00ed vyzkou\u0161et holen\u00ed b\u0159itvou."}
{"src": "Three or five blade razors irritate the skin much more and you need to press it hard against your skin to use them.", "mt": "T\u0159i nebo p\u011bt \u0159ezn\u00fdch ostruh je mnohem dr\u00e1\u017ediv\u011bj\u0161\u00ed na k\u016f\u017ei a mus\u00edte je tla\u010dit tvrd\u011bji proti k\u016f\u017ei, aby fungovaly.", "ref": "Holic\u00ed strojky se t\u0159emi nebo p\u011bti b\u0159ity mnohem v\u00edce dr\u00e1\u017ed\u00ed poko\u017eku a p\u0159i jejich pou\u017eit\u00ed je mus\u00edte siln\u011b tla\u010dit na poko\u017eku."}
{"src": "Therefore, this shaving product is so great and often using for better skin care products than the average shaver.", "mt": "Proto\u017ee je tento produkt pro \u0161t\u00edhnut\u00ed tak skv\u011bl\u00fd a \u010dasto se pou\u017e\u00edv\u00e1 k lep\u0161\u00edm produkt\u016fm p\u00e9\u010de o k\u016f\u017ei ne\u017e pr\u016fm\u011brn\u00fd \u0161t\u00edha\u010d.", "ref": "Proto je tento v\u00fdrobek na holen\u00ed tak skv\u011bl\u00fd a \u010dasto se pou\u017e\u00edv\u00e1 pro lep\u0161\u00ed p\u00e9\u010di o ple\u0165 ne\u017e b\u011b\u017en\u00fd holic\u00ed strojek."}
{"src": "Your face will thank you later.", "mt": "Va\u0161e tv\u00e1\u0159 v\u00e1m bude d\u011bkovat pozd\u011bji.", "ref": "Va\u0161e tv\u00e1\u0159 v\u00e1m pod\u011bkuji pozd\u011bji."}
{"src": "Ready to Use with one Pack of Blades", "mt": "Pou\u017eiteln\u00fd s jedn\u00edm bal\u00ed\u010dkem no\u017e\u016f", "ref": "P\u0159ipraveno k pou\u017eit\u00ed, s jedn\u00edm balen\u00edm \u017eiletek"}
{"src": "Comes in a Haryali London Gift Designer Box", "mt": "P\u0159ich\u00e1z\u00ed v Haryali Lond\u00fdnsk\u00e9m d\u00e1rcovsk\u00e9m design\u00e9rsk\u00e9m obalu.", "ref": "V d\u00e1rkov\u00e9m designov\u00e9m balen\u00ed Haryali London"}
{"src": "Images are of actual items so you can be confident that what you see is what you get.", "mt": "Obrazy jsou skute\u010dn\u00fdch v\u011bc\u00ed, tak\u017ee m\u016f\u017eete b\u00fdt jist\u00ed, \u017ee vid\u00edte to, co dostanete.", "ref": "Obr\u00e1zky jsou skute\u010dn\u00e9, tak\u017ee si m\u016f\u017eete b\u00fdt jisti, \u017ee to, co vid\u00edte, je to, co dostanete."}
{"src": "Haryali London instruments have a life time warranty against defects in materials and workmanship.", "mt": "Haryali London n\u00e1stroje maj\u00ed z\u00e1ruku na \u017eivotnost proti vad\u00e1m materi\u00e1l\u016f a zpracov\u00e1n\u00ed.", "ref": "Na n\u00e1stroje Haryali London se vztahuje do\u017eivotn\u00ed z\u00e1ruka na vady materi\u00e1lu a zpracov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "Any product which proves to be defective will be repaired or replaced free of charge.", "mt": "V\u0161echny v\u00fdrobky, kter\u00e9 se uk\u00e1\u017eou jako vadn\u00e9, budou opraveny nebo vym\u011bn\u011bny zdarma.", "ref": "Ka\u017ed\u00fd v\u00fdrobek, kter\u00fd se uk\u00e1\u017ee jako vadn\u00fd, bude bezplatn\u011b opraven nebo vym\u011bn\u011bn."}
{"src": "We guarantee against breakage, joint failure, and corrosion under normal use.", "mt": "Zaru\u010dujeme proti prask\u00e1n\u00ed, selh\u00e1n\u00ed spoj\u016f a korozi p\u0159i norm\u00e1ln\u00edm pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "ref": "P\u0159i b\u011b\u017en\u00e9m pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed poskytujeme z\u00e1ruku proti prasknut\u00ed, rozbit\u00ed spoj\u016f a korozi."}
{"src": "Warranty does not apply to normal wear and tear and use of the instrumentation beyond their limitations.", "mt": "Z\u00e1ruka se nevztahuje na b\u011b\u017en\u00e9 opot\u0159eben\u00ed a pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstroj\u016f za hranicemi jejich omezen\u00ed.", "ref": "Z\u00e1ruka se nevztahuje na b\u011b\u017en\u00e9 opot\u0159eben\u00ed a pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed n\u00e1stroj\u016f nad r\u00e1mec jejich mo\u017enost\u00ed."}
{"src": "It also excludes the improper usage of an instrument in a way that the particular instrument was designed and intended to be used.", "mt": "Tato definice tak\u00e9 vylu\u010duje nevhodn\u00e9 pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed n\u00e1stroje zp\u016fsobem, jak\u00fdm byl tento konkr\u00e9tn\u00ed n\u00e1stroj navr\u017een a ur\u010den k pou\u017eit\u00ed.", "ref": "Vylou\u010deno je rovn\u011b\u017e nespr\u00e1vn\u00e9 pou\u017eit\u00ed n\u00e1stroje jin\u00fdm zp\u016fsobem, ne\u017e ke kter\u00e9mu byl dan\u00fd n\u00e1stroj navr\u017een a ur\u010den."}
{"src": "Moreover, instruments damaged in an abusive or accidental manner are also excluded by this warranty.", "mt": "Nav\u00edc jsou zahrnuty i n\u00e1stroje po\u0161kozen\u00e9 v \u00famysln\u00e9m nebo n\u00e1hodn\u00e9m zp\u016fsobem.", "ref": "Tato z\u00e1ruka se rovn\u011b\u017e nevztahuje na n\u00e1stroje po\u0161kozen\u00e9 zneu\u017eit\u00edm nebo n\u00e1hodn\u00fdm po\u0161kozen\u00edm."}
{"src": "PayPal \u2013 Only form of Payment that we Accept.", "mt": "PayPal \u2013 Pouze forma platby, kterou p\u0159ij\u00edm\u00e1me.", "ref": "PayPal \u2013 jedin\u00fd zp\u016fsob platby, kter\u00fd akceptujeme."}
{"src": "If customers are not fully satisfied with our product, simply return the item to us in an unused condition and we will process a refund once the item is received.", "mt": "Pokud z\u00e1kazn\u00edci nejsou pln\u011b spokojeni s na\u0161imi produkty, sta\u010d\u00ed n\u00e1m vr\u00e1tit zbo\u017e\u00ed v nepou\u017eit\u00e9m stavu a my vr\u00e1t\u00edme pen\u00edze zp\u011bt, jakmile obdr\u017e\u00edme zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Pokud z\u00e1kazn\u00edci nejsou s na\u0161\u00edm v\u00fdrobkem naprosto spokojeni, jednodu\u0161e n\u00e1m jej vr\u00e1t\u00ed v nepou\u017eit\u00e9m stavu a my jim po obdr\u017een\u00ed zbo\u017e\u00ed vr\u00e1t\u00edme pen\u00edze."}
{"src": "If you have any questions, then kindly please contact us via the \u2018Ask a question\u2019 Tab which is located on the bottom of the listing page.", "mt": "Pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 ot\u00e1zky, pros\u00edm kontaktujte n\u00e1s prost\u0159ednictv\u00edm tla\u010d\u00edtka \u201eZeptejte se\u201c nach\u00e1zej\u00edc\u00edho se na spodn\u00ed \u010d\u00e1sti str\u00e1nky.", "ref": "Pokud m\u00e1te jak\u00e9koli dotazy, kontaktujte n\u00e1s pros\u00edm prost\u0159ednictv\u00edm karty \"Ask question\" (polo\u017eit dotaz), kter\u00e1 se nach\u00e1z\u00ed v doln\u00ed \u010d\u00e1sti str\u00e1nky obchodu."}
{"src": "Our customer satisfaction is at the top of our priority.", "mt": "Na\u0161emu z\u00e1kaznick\u00e9mu spokojenosti se v\u011bnujeme na prvn\u00edm m\u00edst\u011b.", "ref": "Spokojenost na\u0161ich z\u00e1kazn\u00edk\u016f je pro n\u00e1s nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed."}
{"src": "We aim to provide a pleasant shopping experience for all of our customers.", "mt": "C\u00edlem je poskytnout p\u0159\u00edjemn\u00e9 n\u00e1kupn\u00ed zku\u0161enosti v\u0161em na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm.", "ref": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem je poskytnout v\u0161em na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm p\u0159\u00edjemn\u00fd z\u00e1\u017eitek z nakupov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "If there are any questions or problems, then kindly please contact us via an \u2018eBay\u2019 message and we take every effort to answer all of the queries put forward for us within 24 hours.", "mt": "Pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 ot\u00e1zky nebo probl\u00e9my, pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s prost\u0159ednictv\u00edm zpr\u00e1vy na \u201eeBay\u201c a budeme se sna\u017eit odpov\u011bd\u011bt na v\u0161echny Va\u0161e dotazy do 24 hodin.", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00fdchkoli dotaz\u016f nebo probl\u00e9m\u016f n\u00e1s pros\u00edm kontaktujte prost\u0159ednictv\u00edm zpr\u00e1vy na \u201eeBay\u201c a my se vynasna\u017e\u00edme odpov\u011bd\u011bt na v\u0161echny dotazy do 24 hodin."}
{"src": "If for some reason you are not fully satisfied with your purchase, then please do not leave negative feedback before contacting us as we will resolve the issue for you.", "mt": "Pokud jste pro n\u011bjakou dobu nespokojeni s va\u0161\u00edm n\u00e1kupem, pros\u00edm, nechte si negativn\u00ed zp\u011btnou vazbu, ne\u017e n\u00e1s kontaktujete, proto\u017ee budeme probl\u00e9m vy\u0159e\u0161it pro v\u00e1s.", "ref": "Pokud z n\u011bjak\u00e9ho d\u016fvodu nejste s n\u00e1kupem zcela spokojeni, nevkl\u00e1dejte pros\u00edm negativn\u00ed zp\u011btnou vazbu d\u0159\u00edve, ne\u017e n\u00e1s kontaktujete, proto\u017ee probl\u00e9m pro v\u00e1s vy\u0159e\u0161\u00edme."}
{"src": "If you are interested in more products, then kindly please have a look at our eBay shop.", "mt": "Pokud m\u00e1te z\u00e1jem o v\u00edce produkt\u016f, tak pros\u00edm zkontrolujte na\u0161e eBay obchod.", "ref": "Pokud m\u00e1te z\u00e1jem o dal\u0161\u00ed v\u00fdrobky, pod\u00edvejte se pros\u00edm na n\u00e1\u0161 obchod na eBay."}
{"src": "A dream to keep all children safe this Christmas", "mt": "Sny o tom, aby se v\u0161echny d\u011bti c\u00edtili v tomto v\u00e1no\u010dn\u00edm obdob\u00ed bezpe\u010dn\u00e9.", "ref": "Sen o tom, \u017ee budou v\u0161echny d\u011bti o V\u00e1noc\u00edch v bezpe\u010d\u00ed"}
{"src": "Her brother (nearly two) had to be persuaded not to walk off with the baby Jesus.", "mt": "Jej\u00ed bratr (p\u0159ibli\u017en\u011b dva roky) musel b\u00fdt p\u0159esv\u011bd\u010den, aby se s Je\u017e\u00ed\u0161kem ne\u0161el proj\u00edt.", "ref": "Jej\u00edho bratra (t\u00e9m\u011b\u0159 dvoulet\u00e9ho) jsme museli p\u0159esv\u011bd\u010dovat, aby s Je\u017e\u00ed\u0161kem neodch\u00e1zel."}
{"src": "So there was the usual gentle chaos that attends any gathering of toddlers.", "mt": "Tak tam byl ten oby\u010dejn\u00fd m\u00edrn\u00fd chaos, kter\u00fd doprov\u00e1z\u00ed jak\u00e9koli shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed mal\u00fdch d\u011bt\u00ed.", "ref": "Tak\u017ee nastal obvykl\u00fd m\u00edrn\u00fd chaos, kter\u00fd prov\u00e1z\u00ed ka\u017ed\u00e9 setk\u00e1n\u00ed batolat."}
{"src": "But everyone was so pleased that it had gone ahead when so many other Christmas events have been cancelled as yet another Covid variant hove into view.", "mt": "Ale v\u0161ichni byli tak r\u00e1di, \u017ee se to poda\u0159ilo uskute\u010dnit, kdy\u017e se kv\u016fli dal\u0161\u00edmu variantu Covidu zru\u0161ily je\u0161t\u011b dal\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed akce.", "ref": "V\u0161ichni v\u0161ak byli r\u00e1di, \u017ee se akce uskute\u010dnila, kdy\u017e bylo zru\u0161eno tolik jin\u00fdch v\u00e1no\u010dn\u00edch akc\u00ed, proto\u017ee se na obzoru objevila dal\u0161\u00ed varianta Covidu."}
{"src": "My granddaughter is four which means that half her life - half her life! - has been blighted by the pandemic.", "mt": "M\u00e1 vnu\u010dka je \u010dty\u0159i, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee polovina jej\u00edho \u017eivota - polovina jej\u00edho \u017eivota! - byla zasa\u017eena pandemi\u00ed.", "ref": "M\u00e9 vnu\u010dce jsou \u010dty\u0159i roky, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee polovina jej\u00edho \u017eivota - polovina jej\u00edho \u017eivota! - byla zma\u0159ena pandemi\u00ed."}
{"src": "Since she became properly aware she has known nothing but mask wearing, obsessive hand washing and keeping your distance.", "mt": "Od t\u00e9 doby, co se dostala do reality, v\u00ed pouze o tom, \u017ee nos\u00ed rou\u0161ky, m\u00e1 manii z myt\u00ed rukou a udr\u017euje si odstup.", "ref": "Od toho okam\u017eiku, co za\u010dala po\u0159\u00e1dn\u011b vn\u00edmat, nezn\u00e1 nic jin\u00e9ho ne\u017e no\u0161en\u00ed rou\u0161ky, oblig\u00e1tn\u00ed myt\u00ed rukou a udr\u017eov\u00e1n\u00ed odstupu."}
{"src": "On several occasions (through various lockdowns) when I saw her I didn't know if I should kiss her or not.", "mt": "Na n\u011bkolika p\u0159\u00edle\u017eitostech (p\u0159i r\u016fzn\u00fdch lockdownech) jsem ji vid\u011bl a nev\u011bd\u011bl jsem, zda ji m\u00e1m pol\u00edbit nebo ne.", "ref": "N\u011bkolikr\u00e1t (p\u0159i r\u016fzn\u00fdch lockdownech), kdy\u017e jsem ji vid\u011bl, jsem nev\u011bd\u011bl, jestli ji m\u00e1m pol\u00edbit nebo ne."}
{"src": "What kind of message does that send into the receptive, super-alert brain of a tiny child?", "mt": "Co druh zpr\u00e1vy pos\u00edl\u00e1 do p\u0159\u00edjemn\u00e9ho, super-bud\u00edc\u00edho mozku mal\u00e9ho d\u00edt\u011bte?", "ref": "Jak\u00e9 poselstv\u00ed to vys\u00edl\u00e1 do vn\u00edmav\u00e9mu, mimo\u0159\u00e1dn\u011b bd\u011bl\u00e9mu mozku mal\u00e9ho d\u00edt\u011bte?"}
{"src": "I dread to think.", "mt": "B\u00e1la jsem se si myslet.", "ref": "Rad\u0161i nemyslet."}
{"src": "I say this not as someone opposed to lockdowns or distancing.", "mt": "\u0158eknu to ne jako n\u011bkdo, kdo je proti uz\u00e1v\u011br\u00e1m nebo odstup\u016fm.", "ref": "Ne\u0159\u00edk\u00e1m to jako odp\u016frce lockdown\u016f nebo dodr\u017eov\u00e1n\u00ed odstup\u016f."}
{"src": "For all the criticism of our Government not a single nation has got it exactly right.", "mt": "Pro v\u0161echny kritiky na\u0161\u00ed vl\u00e1dy \u017e\u00e1dn\u00fd n\u00e1rod ji p\u0159esn\u011b nezn\u00e1.", "ref": "P\u0159es v\u0161echnu kritiku na\u0161\u00ed vl\u00e1dy nen\u00ed pravda na ni\u010d\u00ed stran\u011b."}
{"src": "It's been two steps forward, and one back (and sometimes the opposite) since the beginning of 2020.", "mt": "Od za\u010d\u00e1tku roku 2020 se to odehr\u00e1lo dvakr\u00e1t vp\u0159ed a jednou zp\u011bt (a n\u011bkdy naopak).", "ref": "Od za\u010d\u00e1tku roku 2020 to byly dva kroky kup\u0159edu a jeden dozadu (a n\u011bkdy i naopak)."}
{"src": "AND one knew - though many of us during those early sunny months rather enjoyed the luxury of not going out - that all over Britain there were those for whom being at home was hell not heaven.", "mt": "A TO se v\u00ed - a\u010dkoli mnoz\u00ed z n\u00e1s b\u011bhem t\u011bch ran\u00fdch slunn\u00fdch m\u011bs\u00edc\u016f sp\u00ed\u0161e u\u017e\u00edvali luxus nechodit ven - \u017ee v cel\u00e9m Brit\u00e1nii byli ti, pro kter\u00e9 b\u00fdt doma bylo peklo,", "ref": "A \u010dlov\u011bk v\u011bd\u011bl - a\u010dkoli mnoz\u00ed z n\u00e1s si v t\u011bch prvn\u00edch slune\u010dn\u00fdch m\u011bs\u00edc\u00edch sp\u00ed\u0161e u\u017e\u00edvali luxusu nevych\u00e1zet ven - \u017ee v cel\u00e9 Brit\u00e1nii jsou lid\u00e9, pro kter\u00e9 je pobyt doma peklem, nikoli r\u00e1jem."}
{"src": "Children such as Arthur Labinjo-Hughes who became invisible with no school staff to ponder on why he was so thin and ill, no neighbours, no passers-by, no nothing.", "mt": "D\u011bti jako Arthur Labinjo-Hughes, kte\u0159\u00ed se stali neviditeln\u00fdmi, bez person\u00e1lu \u0161koly, aby se mohli zamyslet nad t\u00edm, pro\u010d byl tak huben\u00fd a nemocn\u00fd, bez soused\u016f, bez lid\u00ed", "ref": "D\u011bti jako Arthur Labinjo-Hughes, kter\u00fd se stal neviditeln\u00fdm, bez zam\u011bstnanc\u016f \u0161koly, kter\u00fd by se pozastavil nad t\u00edm, pro\u010d je tak huben\u00fd a nemocn\u00fd, bez soused\u016f, bez kolemjdouc\u00edch, bez ni\u010deho."}
{"src": "are you on a page of a book?", "mt": "Jsou jste na str\u00e1nce knihy?", "ref": "jste na str\u00e1nce knihy?"}
{"src": "You can adjust the text size, fonts, line spacing, and justification to make reading easier on your eyes.", "mt": "M\u016f\u017eete nastavit velikost textu, p\u00edsma, mezery \u0159\u00e1dk\u016f a od\u016fvodn\u011bn\u00ed, aby \u010dten\u00ed bylo snaz\u0161\u00ed na o\u010d\u00edch.", "ref": "M\u016f\u017eete upravit velikost textu, fonty, \u0159\u00e1dkov\u00e1n\u00ed a zarovn\u00e1n\u00ed, aby bylo \u010dten\u00ed pro va\u0161e o\u010di snaz\u0161\u00ed."}
{"src": "While reading, tap the middle of your page to bring up the Reading Menu.", "mt": "Zat\u00edmco \u010dtete, klepn\u011bte uprost\u0159ed sv\u00e9 str\u00e1nky, aby se zobrazila nab\u00eddka \u010dten\u00ed.", "ref": "P\u0159i \u010dten\u00ed klikn\u011bte doprost\u0159ed str\u00e1nky a zobrazte menu \u010cten\u00ed."}
{"src": "Tap the  Text icon.", "mt": "Stiskn\u011bte tla\u010d\u00edtko Text.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu Text."}
{"src": "It was spilled by our rider accidentally.", "mt": "Bylo vylit n\u00e1hodou na\u0161im jezdcem.", "ref": "N\u00e1hodou to rozlil n\u00e1\u0161 jezdec."}
{"src": "For the re-delivery, we will not charge you twice.", "mt": "Pro op\u011btovn\u00e9 doru\u010den\u00ed v\u00e1m nebudeme \u00fa\u010dtovat dvakr\u00e1t.", "ref": "Za op\u011btovn\u00e9 doru\u010den\u00ed v\u00e1m nebudeme \u00fa\u010dtovat dvakr\u00e1t."}
{"src": "We will only send you a new order.", "mt": "P\u0159ijedeme pouze s nov\u00fdm objedn\u00e1vkou.", "ref": "Za\u0161leme V\u00e1m pouze novou objedn\u00e1vku."}
{"src": "Your re-delivery is now being prepared by the restaurant.", "mt": "Va\u0161e doru\u010den\u00ed je nyn\u00ed p\u0159ipravov\u00e1no restaurac\u00ed.", "ref": "Restaurace nyn\u00ed p\u0159ipravuje va\u0161i op\u011btovnou z\u00e1silku."}
{"src": "I kindly ask for your patience and wait for your order to be delivered within #NUMBER# minutes.", "mt": "\u017d\u00e1d\u00e1m o va\u0161i trp\u011blivost a \u010dek\u00e1m na doru\u010den\u00ed va\u0161\u00ed objedn\u00e1vky do #NUMBER# minut.", "ref": "Pros\u00edm o trp\u011blivost a vy\u010dkejte na doru\u010den\u00ed va\u0161\u00ed objedn\u00e1vky b\u011bhem #NUMBER# minut."}
{"src": "Yep\u2026we guys all have guns.", "mt": "Ano\u2026my jsme v\u0161ichni maj\u00ed pistole.", "ref": "Jasn\u011b... v\u0161ichni m\u00e1me lidi zbran\u011b."}
{"src": "Even babies.", "mt": "Even babies.", "ref": "I mal\u00e9 d\u011bti."}
{"src": "We all walk around with them like it\u2019s the Wild West.", "mt": "V\u0161ichni se s nimi pohybujeme jako by to byla Divok\u00fd z\u00e1pad.", "ref": "My v\u0161ichni chod\u00edme kolem s nimi jako na Divok\u00e9m Z\u00e1pad\u011b."}
{"src": "I don\u2019t even know where to begin here.", "mt": "Nem\u00e1m ani tu\u0161en\u00ed, odkud za\u010d\u00edt.", "ref": "Ani nev\u00edm, kde tu za\u010d\u00edt."}
{"src": "You honestly think that a crackhead would own an expensive gun, and then save up enough money for ammo?", "mt": "Honestn\u011b si mysl\u00edte, \u017ee crackhead by vlastnil drah\u00fd pistol a pak si u\u0161et\u0159il dost pen\u011bz na n\u00e1boje?", "ref": "Opravdu si mysl\u00edte, \u017ee bl\u00e1zen by m\u011bl vlastnit drahou zbra\u0148 a pak \u0161et\u0159it hodn\u011b pen\u011bz na n\u00e1boje?"}
{"src": "A crack head is not a \u201cprofessional mugger.\u201d", "mt": "Narkoman nen\u00ed \u201eprofesion\u00e1ln\u00ed lupi\u010d.\"", "ref": "Bl\u00e1zen nen\u00ed \u201eprofesion\u00e1ln\u00ed lupi\u010d\u201c."}
{"src": "If you don\u2019t hear of people being stabbed, so what?", "mt": "Pokud neusly\u0161\u00edte o lidech, kte\u0159\u00ed jsou bod\u00e1ni, tak co?", "ref": "Pokud nesly\u0161\u00edte o ubodan\u00fdch lidech, tak co?"}
{"src": "Stabbings don\u2019t get the same press treatment as shootings.", "mt": "St\u0159elby nedost\u00e1vaj\u00ed stejnou medi\u00e1ln\u00ed pozornost jako zran\u011bn\u00ed no\u017eem.", "ref": "Ubodan\u00ed lid\u00ed nemaj\u00ed stejn\u00e9 zach\u00e1zen\u00ed v tisku jako zast\u0159elen\u00ed."}
{"src": "Just because the press doesn\u2019t highlight something doesn\u2019t mean it\u2019s not happening.", "mt": "Jenom proto, \u017ee m\u00e9dia n\u011bco neupravuj\u00ed, neznamen\u00e1, \u017ee se to ned\u011bje.", "ref": "Jen proto, \u017ee tisk n\u011bco nezv\u00fdraz\u0148uje neznamen\u00e1, \u017ee se to ned\u011bje."}
{"src": "WTF does this have to do with race?", "mt": "Co to m\u00e1 spole\u010dn\u00e9ho s rasou?", "ref": "WIF m\u00e1 to n\u011bco spole\u010dn\u00e9ho s rasou?"}
{"src": "Plus Muscle Maintenance to support muscular structure and activity", "mt": "Plus Muscle Maintenance k podpo\u0159e svalov\u00e9 struktury a aktivity.", "ref": "Plus Muscle Maintenance pro podporu svalov\u00e9 struktury a aktivity"}
{"src": "Joint Aid for Dogs is a high specification joint and muscle supplement with glucosamine for dogs, designed to aid freedom of movement.", "mt": "Spole\u010densk\u00e1 pomoc pro psy je vysokou specifikac\u00ed svalov\u00e9ho a kloubn\u00edho dopl\u0148ku s glukosaminem pro psy, navr\u017een\u00fdm pro pomoc p\u0159i volnosti pohybu.", "ref": "Joint Aid for Dogs je vysoce specifick\u00fd dopln\u011bk pro klouby a svaly s glukosaminem pro psy, ur\u010den\u00fd k podpo\u0159e svobody pohybu."}
{"src": "Joint Aid for Dogs can be fed to all dogs from any age at the \u2018General Support\u2019 level to maintain freedom of movement and muscle condition throughout their lives.", "mt": "Sjednocen\u00fd pomoc pro psy se d\u00e1 krm\u00edt v\u0161em ps\u016fm od jak\u00e9koli v\u011bkov\u00e9 kategorie na \u00farovni \u201eObecn\u00e9 podpory\u201c k udr\u017een\u00ed svobody pohybu a svalov\u00e9 kondice po cel\u00fd \u017eivot", "ref": "Joint Aid for Dogs lze pod\u00e1vat v\u0161em ps\u016fm bez ohledu na v\u011bk na \u00farovni \u201eGeneral Support\u201c pro udr\u017een\u00ed svobody pohybu a svalov\u00e9 kondice po cel\u00fd \u017eivot."}
{"src": "For elderly and working dogs or those showing reduced muscle mass, Joint Aid for Dogs is recommended to be fed at the \u2018Full Support\u2019 level.", "mt": "Pro star\u0161\u00ed a pracuj\u00edc\u00ed psy nebo ty, kter\u00e9 ukazuj\u00ed sn\u00ed\u017eenou svalovou hmotnost, je doporu\u010deno krmen\u00ed Joint Aid for Dogs na \u00farovni \u201eFull Support\u201c.", "ref": "U star\u0161\u00edch a pracuj\u00edc\u00edch ps\u016f nebo ps\u016f vykazuj\u00edc\u00edch sn\u00ed\u017eenou svalovou hmotu se doporu\u010duje krmit Joint Aid for Dogs na \u00farovni \u201eFull Support\u201c."}
{"src": "What are the key benefits of using Joint Aid for Dogs?", "mt": "Co jsou kl\u00ed\u010dov\u00e9 v\u00fdhody pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed Joint Aid pro psy?", "ref": "Jak\u00e9 jsou hlavn\u00ed v\u00fdhody pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed Joint Aid for Dogs?"}
{"src": "-Maintains flexibility of movement in all working and pet dogs regardless of age, size and level of exercise.", "mt": "-Maintains flexibility of movement in all working and pet dogs regardless of age, size and level of exercise.", "ref": "-Udr\u017euje flexibilitu pohybu u v\u0161ech pracovn\u00edch a dom\u00e1c\u00edch ps\u016f bez ohledu na v\u011bk, velikost a \u00farove\u0148 cvi\u010den\u00ed."}
{"src": "-Supports the formation of cartilage, tendons, ligaments, synovial fluid and muscles.", "mt": "- Podporuje tvorbu chrupavky, \u0161lach, vaz\u016f, synovi\u00e1ln\u00edho n\u00e1plodu a sval\u016f.", "ref": "-Podporuje tvorbu chrupavek, \u0161lach, vaz\u016f, synovi\u00e1ln\u00ed tekutiny a sval\u016f."}
{"src": "-Helps maintain the natural anti-inflammatory actions of the dog's metabolism.", "mt": "- Pom\u00e1h\u00e1 udr\u017eovat p\u0159irozen\u00e9 protiz\u00e1n\u011btliv\u00e9 \u00fa\u010dinky metabolismu psa.", "ref": "-Pom\u00e1h\u00e1 udr\u017eovat p\u0159irozen\u00e9 protiz\u00e1n\u011btliv\u00e9 \u00fa\u010dinky metabolismu psa."}
{"src": "-Provides a unique combination of 22 active nutraceuticals.", "mt": "-Poskytuje jedine\u010dnou kombinaci 22 aktivn\u00edch nutraceutik\u016f.", "ref": "-Poskytuje jedine\u010dnou kombinaci 22 aktivn\u00edch nutraceutik."}
{"src": "-Contains the unique Oatinol\u2122 Delivery System to maintain a high rate of nutrient absorption.", "mt": "-Obsahuje unik\u00e1tn\u00ed syst\u00e9m Oatinol\u2122 pro udr\u017een\u00ed vysok\u00e9 m\u00edry absorpce \u017eivin.", "ref": "-Obsahuje unik\u00e1tn\u00ed syst\u00e9m dod\u00e1v\u00e1n\u00ed Oatinol\u2122 pro udr\u017een\u00ed vysok\u00e9 m\u00edry vst\u0159eb\u00e1v\u00e1n\u00ed \u017eivin."}
{"src": "-Contains high levels of Omega 3 to support optimum health and performance.", "mt": "-Obsahuje vysok\u00e9 hladiny Omega 3 pro podporu optim\u00e1ln\u00ed zdravotn\u00ed kondice a v\u00fdkonu.", "ref": "-Obsahuje vysok\u00e9 hladiny Omega 3 pro podporu optim\u00e1ln\u00edho zdrav\u00ed a v\u00fdkonu."}
{"src": "-Manufactured as palatable and easy-to-feed 2mm pellets.", "mt": "-Vyroben jako chutn\u00e9 a snadno krm\u00edc\u00ed 2mm pelety.", "ref": "-Vyr\u00e1b\u00ed se jako chutn\u00e9 a snadno pod\u00e1vateln\u00e9 2 mm pelety."}
{"src": "-Can be fed to all dogs regardless of age, size or level of exercise.\u200b", "mt": "-M\u016f\u017ee b\u00fdt pod\u00e1v\u00e1n v\u0161em ps\u016fm bez ohledu na v\u011bk, velikost nebo \u00farove\u0148 cvi\u010den\u00ed.\u200b", "ref": "-Lze pod\u00e1vat v\u0161em ps\u016fm bez ohledu na v\u011bk, velikost nebo \u00farove\u0148 z\u00e1t\u011b\u017ee.\u200b"}
{"src": "-For continued support, Joint Aid is recommended to be fed on a daily basis.", "mt": "-Pro pokra\u010duj\u00edc\u00ed podpo\u0159e je doporu\u010deno krmen\u00ed Joint Aid denn\u011b.", "ref": "-Pro trvalou podporu se doporu\u010duje krmit Joint Aid denn\u011b."}
{"src": "A measure is included in the pack.", "mt": "V balen\u00ed je zahrnuta m\u011b\u0159idla.", "ref": "Sou\u010d\u00e1st\u00ed balen\u00ed je m\u00edrka."}
{"src": "Nutraceuticals are nutritional substances that provide additional health benefits.", "mt": "Nutraceutika jsou v\u00fd\u017eivov\u00e9 l\u00e1tky, kter\u00e9 poskytuj\u00ed dal\u0161\u00ed zdravotn\u00ed v\u00fdhody.", "ref": "Nutraceutika jsou nutri\u010dn\u00ed l\u00e1tky, kter\u00e9 poskytuj\u00ed dal\u0161\u00ed zdravotn\u00ed p\u0159\u00ednosy."}
{"src": "Through the addition of the following nutraceuticals, Joint Aid provides a complementary support for all dogs.", "mt": "Prost\u0159ednictv\u00edm p\u0159id\u00e1n\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch nutraceutik poskytuje Joint Aid dopl\u0148kovou podporu pro v\u0161echny psy.", "ref": "D\u00edky p\u0159id\u00e1n\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch nutraceutik poskytuje Joint Aid dopl\u0148kovou podporu pro v\u0161echny psy."}
{"src": "High levels of 5 particular dietary amino acids, essential for the production of muscle tissue.", "mt": "Vysok\u00e9 hladiny 5 konkr\u00e9tn\u00edch dietetick\u00fdch aminokyselin, kter\u00e9 jsou pro produkci svalov\u00e9 tk\u00e1n\u011b nezbytn\u00e9.", "ref": "Vysok\u00fd obsah 5 konkr\u00e9tn\u00edch dietn\u00edch aminokyselin, nezbytn\u00fdch pro tvorbu svalov\u00e9 tk\u00e1n\u011b."}
{"src": "Chondroitin is essential for the resilience of cartilage.", "mt": "Chondroitin je pro odolnost chrupavky z\u00e1sadn\u00ed.", "ref": "Chondroitin je nezbytn\u00fd pro odolnost chrupavky."}
{"src": "It maintains normal enzymatic activity and water-holding capacity to provide healthy resistance to compression.", "mt": "Udr\u017e\u00ed norm\u00e1ln\u00ed enzymatickou aktivitu a kapacitu na udr\u017een\u00ed vody, aby poskytovala zdrav\u00fd odpor tlaku.", "ref": "Udr\u017euje norm\u00e1ln\u00ed enzymatickou aktivitu a schopnost zadr\u017eovat vodu, aby poskytoval zdravou odolnost v\u016f\u010di stla\u010den\u00ed."}
{"src": "Collagen possesses great tensile strength and provides the framework that gives tissues their firmness and resilience.", "mt": "Kolagen m\u00e1 velkou odolnost proti t\u00e1hnu a poskytuje r\u00e1mec, kter\u00fd d\u00e1v\u00e1 tk\u00e1n\u00edm pevnost a odolnost.", "ref": "Kolagen m\u00e1 velkou pevnost v tahu a poskytuje strukturu, kter\u00e1 dod\u00e1v\u00e1 tk\u00e1n\u00edm jejich pevnost a odolnost."}
{"src": "I can see the details match.", "mt": "M\u016f\u017eu vid\u011bt, \u017ee detaily souhlas\u00ed.", "ref": "Vid\u00edm shodu detail\u016f."}
{"src": "I am sorry but it seems your original order was accidentally spilled, that is why my colleague had to make a new order.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, ale zd\u00e1 se, \u017ee va\u0161e p\u016fvodn\u00ed objedn\u00e1vka byla n\u00e1hodn\u011b vyvrcholen\u00e1, proto musel m\u016fj kolega vytvo\u0159it novou objedn\u00e1vku.", "ref": "Je mi l\u00edto, ale zd\u00e1 se, \u017ee va\u0161e p\u016fvodn\u00ed objedn\u00e1vka byla omylem vylita, proto m\u016fj kolega musel vytvo\u0159it novou objedn\u00e1vku."}
{"src": "The new order is order #NUMBER# and it will be there in just 20 minutes.", "mt": "Nov\u00fd \u0159\u00e1d je \u0159\u00e1d #\u010c\u00cdSLO# a bude tam za pouh\u00fdch 20 minut.", "ref": "Nov\u00e1 objedn\u00e1vka je objedn\u00e1vka #NUMBER# a bude tam za pouh\u00fdch 20 minut."}
{"src": "The rider is picking it up and will delivery asap.", "mt": "Rytec se to bere a doru\u010d\u00ed co nejd\u0159\u00edve.", "ref": "Jezdec si to vyzved\u00e1v\u00e1 a doru\u010d\u00ed co nejd\u0159\u00edve."}
{"src": "This Arab state plans to boost trade with Russia", "mt": "Tato arabsk\u00e1 zem\u011b pl\u00e1nuje zv\u00fd\u0161it obchod s Ruskem", "ref": "Tento arabsk\u00fd st\u00e1t pl\u00e1nuje o\u017eivit obchod s Ruskem."}
{"src": "The United Arab Emirates plans to increase its trade turnover with Russia to $20 billion in the next five years, the country's Foreign Trade Minister Thani bin Ahmed Al Zeyoudi has announced.", "mt": "Spojen\u00e9 arabsk\u00e9 emir\u00e1ty pl\u00e1nuj\u00ed zv\u00fd\u0161it sv\u016fj obchodn\u00ed obrat s Ruskem na 20 miliard dolar\u016f v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch p\u011bti letech, ozn\u00e1mil ministr zahrani\u010dn\u00edho obchodu Thani", "ref": "Spojen arabsk\u00e9 emir\u00e1ty pl\u00e1nuj\u00ed zv\u00fd\u0161it sv\u016fj obchodn\u00ed obrat s Ruskem v p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch p\u011bti letech na 20 miliard USD, ozn\u00e1mil ministr zahrani\u010dn\u00edho obchodu zem\u011b Thani bin Ahmed Al Zeyoudi."}
{"src": "\"We are working with the Russian side to increase trade turnover to $20 billion over the next five years and to continue investing in other areas [of economic cooperation],\" Al Zeyoudi told RIA news agency on Saturday during a plenary session of the Expo-2020 international forum in the UAE, which had been postponed due to the Covid-19 pandemic.", "mt": "\"Pracujeme s ruskou stranou na zv\u00fd\u0161en\u00ed obchodn\u00edho obratu na 20 miliard dolar\u016f do p\u011bti let a budeme pokra\u010dovat v investic\u00edch do dal\u0161\u00edch oblast\u00ed [ekonomick\u00e9 spolupr\u00e1ce],\" \u0159ekl Al Z", "ref": "\u201ePracujeme se ruskou stranou na zv\u00fd\u0161en\u00ed obchodn\u00edho obratu na 20 miliard USD b\u011bhem p\u0159\u00ed\u0161t\u00edch p\u011bti let a pokra\u010dov\u00e1n\u00ed investov\u00e1n\u00ed v dal\u0161\u00edch oblastech [ekonomick\u00e9 spolupr\u00e1ce], \u0159ekl Al Zeyoudi v sobotu novin\u00e1\u0159sk\u00e9 agentu\u0159e RIA b\u011bhem plen\u00e1rn\u00edho sezen\u00ed na mezin\u00e1rodn\u00edm f\u00f3ru Expo-2020 ve Spojen\u00fdch arabsk\u00fdch emir\u00e1tech, kter\u00e1 byla posunuta kv\u016fli pandemii onemocn\u011bn\u00ed Covid-19."}
{"src": "According to the official, \"relations between Abu Dhabi and Moscow are strategic.\"", "mt": "Podle \u00fa\u0159edn\u00edka \"vztahy mezi Abu Dhab\u00ed a Moskvou jsou strategick\u00e9.\"", "ref": "Podle ofici\u00e1ln\u00edho vyj\u00e1d\u0159en\u00ed \u201ejsou vztahy mezi Abu Dhabi a Moskvou strategick\u00e9\u201c."}
{"src": "He noted that up to 90% of all Russian investments in the Arab world are made in the UAE.", "mt": "Poznamenal, \u017ee a\u017e 90% v\u0161ech rusk\u00fdch investic do arabsk\u00e9ho sv\u011bta je veden\u00fdch do Spojen\u00fdch arabsk\u00fdch emir\u00e1t\u016f.", "ref": "Poznamenal, \u017ee a\u017e 90 % rusk\u00fdch investic\u00ed v arabsk\u00e9m sv\u011bt\u011b jsou prov\u00e1d\u011bny v SAE."}
{"src": "The UAE also significantly invests in Russia, making up some 80% of all Arab investments in Russia's economy.", "mt": "Spojuj\u00ed se tak\u00e9 v\u00fdznamn\u011b do Ruska, a to zhruba 80% v\u0161ech arabsk\u00fdch investic do rusk\u00e9 ekonomiky.", "ref": "SAE tak\u00e9 v\u00fdznamn\u011b investuj\u00ed v Rusku, vytv\u00e1\u0159ej\u00ed asi 80 % arabsk\u00fdch investic\u00ed v rusk\u00e9 ekonomice."}
{"src": "\"If we are talking about the number of Russian companies in the UAE, it has reached almost 4,000,\" Al Zeyoudi stated.", "mt": "\"Kdy\u017e mluv\u00edme o po\u010dtu rusk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed v AE, dos\u00e1hl t\u00e9m\u011b\u0159 4 000,\" uvedl Al Zeyoudi.", "ref": "\u201ePokud hovo\u0159\u00edme o po\u010dtu rusk\u00fdch spole\u010dnost\u00ed v SAE, dos\u00e1hl t\u00e9m\u011b\u0159 4 000\u201c, uvedl Al Zeyoudi."}
{"src": "According to the minister, the UAE is already investing in several Russian sectors, including the petrochemical industry, oil and gas, the automotive industry and ports, and it plans to broaden this list.", "mt": "Podle ministra se Spojen\u00e9 arabsk\u00e9 emir\u00e1ty ji\u017e investuj\u00ed do n\u011bkolika rusk\u00fdch odv\u011btv\u00ed, v\u010detn\u011b petrochemick\u00e9ho pr\u016fmyslu, ropn\u00e9ho a plyn\u00e1rensk\u00e9ho pr\u016fmyslu, automobilov\u00e9ho", "ref": "Podle ministra SAE ji\u017e investuj\u00ed v n\u011bkolika rusk\u00fdch odv\u011btv\u00edch, v\u010detn\u011b petrochemick\u00e9ho pr\u016fmyslu, ropy a plynu, automobilov\u00e9ho pr\u016fmyslu a p\u0159\u00edstav\u016f, a pl\u00e1nuj\u00ed tento seznam roz\u0161\u00ed\u0159it."}
{"src": "In 2020, the trade turnover between the two states reached $3.3 billion, and in the first 10 months of 2021 its volume exceeded $4 billion, reaching a new record, Russian Prime Minister Mikhail Mishustin said last week.", "mt": "V roce 2020 dos\u00e1hl obchod mezi dv\u011bma st\u00e1ty 3,3 miliardy dolar\u016f a v prvn\u00edch 10 m\u011bs\u00edc\u00edch roku 2021 jeho objem p\u0159ekro\u010dil 4 miliardy dolar\u016f, dos\u00e1hl tak", "ref": "V roce 2020 dos\u00e1hl obrat mezi t\u011bmito dv\u011bma st\u00e1ty 3,3 miliardy USD a v prvn\u00edch 10 m\u011bs\u00edc\u00edch roku 2021 p\u0159es\u00e1hl jeho objem 4 miliardy USD a dos\u00e1hl nov\u00e9ho rekordu, \u0159ekl minul\u00fd t\u00fdden rusk\u00fd ministersk\u00fd p\u0159edseda Michail Mi\u0161ustin."}
{"src": "According to the Ministry of Economics, this year Russia mainly exported mineral products, precious stones and metals to the UAE, while Russian imports from the Arab country included machinery, equipment and vehicles.", "mt": "Podle ministerstva hospod\u00e1\u0159stv\u00ed se v tomto roce Rusko hlavn\u011b exportovalo do Spojen\u00fdch arabsk\u00fdch emir\u00e1t\u016f miner\u00e1ln\u00ed produkty, drah\u00e9 kameny a kovy, zat\u00edmco rusk\u00e9 dovozy z arabs", "ref": "Podle Ministerstva hospod\u00e1\u0159stv\u00ed vyv\u00e1\u017eelo Rusko tento rok do SAE zejm\u00e9na miner\u00e1ln\u00ed produkty, vz\u00e1cn\u00e9 kameny a kovy, zat\u00edmco Rusko dov\u00e1\u017e\u00ed z t\u00e9to arabsk\u00e9 zem\u011b za\u010dlen\u011bn\u00e9 stroj\u00edrensk\u00e9 zbo\u017e\u00ed, za\u0159\u00edzen\u00ed a vozidla."}
{"src": "How long does it take for malware to infect your brand-new computer?", "mt": "Jak dlouho trv\u00e1, ne\u017e se malware infikuje va\u0161\u00edm nov\u00fdm po\u010d\u00edta\u010dem?", "ref": "Jak dlouho trv\u00e1 ne\u017e malware nakaz\u00ed v\u00e1\u0161 \u00fapln\u011b nov\u00fd po\u010d\u00edta\u010d?"}
{"src": "If you use free or other inferior security software, maybe not long at all.", "mt": "Pokud pou\u017e\u00edv\u00e1te zdarma nebo jinou hor\u0161\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed software, mo\u017en\u00e1 ne dlouho.", "ref": "Pokud pou\u017e\u00edv\u00e1te bezplatn\u00fd nebo jin\u00fd nekvalitn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed software, nebude to dlouho trvat."}
{"src": "Cyber-criminals are more sophisticated than ever before, and they use a diverse arsenal of tools to gain access to your information.", "mt": "Cyberkrimin\u00e1ln\u00edci jsou v\u00edce sofistikovan\u00ed ne\u017e kdykoli p\u0159edt\u00edm a pou\u017e\u00edvaj\u00ed rozmanit\u00e9 zbran\u011b k z\u00edsk\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstupu k va\u0161im \u00fadaj\u016fm.", "ref": "Kyberzlo\u010dinci jsou sofistikovan\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e kdykoli p\u0159edt\u00edm a k z\u00edsk\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstupu k va\u0161im informac\u00edm pou\u017e\u00edvaj\u00ed rozmanitou \u0161k\u00e1lu n\u00e1stroj\u016f."}
{"src": "Other security solutions just don\u2019t have the resources to keep up with new threats as they emerge.", "mt": "Ostatn\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed prost\u011b nemaj\u00ed zdroje, aby se dr\u017eely krok s nov\u00fdmi hrozbami, jak se objevuj\u00ed.", "ref": "Jin\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed prost\u011b nemaj\u00ed prost\u0159edky na to, aby dok\u00e1zala dr\u017eet krok s nov\u00fdmi hrozbami, kter\u00e9 se objevuj\u00ed."}
{"src": "As the threats get worse, we just keep getting better.", "mt": "Jak se hrozby zhor\u0161uj\u00ed, tak se jen zlep\u0161ujeme.", "ref": "Jak se hrozby zhor\u0161uj\u00ed, mus\u00edme b\u00fdt p\u0159ipraven\u011bj\u0161\u00ed."}
{"src": "Our teams of security experts are constantly analyzing new threats and devising new ways to protect your devices from them.", "mt": "Na\u0161e t\u00fdmy bezpe\u010dnostn\u00edch expert\u016f neust\u00e1le analyzuj\u00ed nov\u00e9 hrozby a vyv\u00edj\u00ed nov\u00e9 zp\u016fsoby, jak chr\u00e1nit va\u0161e za\u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed nimi.", "ref": "Na\u0161e t\u00fdmy bezpe\u010dnostn\u00edch expert\u016f neust\u00e1le analyzuj\u00ed nov\u00e9 hrozby a vym\u00fd\u0161lej\u00ed nov\u00e9 zp\u016fsoby, jak p\u0159ed nimi va\u0161e za\u0159\u00edzen\u00ed ochr\u00e1nit."}
{"src": "We focus exclusively on security & are the best at it", "mt": "Dost\u00e1v\u00e1me se v\u00fdhradn\u011b na bezpe\u010dnost & jsme nejlep\u0161\u00ed v tom.", "ref": "Zam\u011b\u0159ujeme se na bezpe\u010dnost a jsme v tom nejlep\u0161\u00ed"}
{"src": "Our concentrated combination of dedication and expertise benefits our customers.", "mt": "Na\u0161\u00ed soust\u0159ed\u011bnou kombinac\u00ed odhodl\u00e1n\u00ed a odbornosti prosp\u00edvaj\u00ed na\u0161i z\u00e1kazn\u00edci.", "ref": "Na\u0161e soust\u0159ed\u011bn\u00e1 kombinace ob\u011btavosti a odborn\u00fdch znalost\u00ed je pro na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky p\u0159\u00ednosem."}
{"src": "Norton has been outperforming the competition in many reputable head-to-head tests, and only Norton has won the PC Magazine Editors\u2019 Choice Award 34 times, including 11 years in a row \u2013 more than any other security company.", "mt": "Norton v mnoha respektovan\u00fdch srovn\u00e1vac\u00edch testech p\u0159ekon\u00e1v\u00e1 konkurenci a pouze Norton z\u00edskal ocen\u011bn\u00ed PC Magazine Editors\u2019 Choice Award 34kr\u00e1t, v\u010detn\u011b 11 let v \u0159ad\u011b \u2013 v\u00edce ne\u017e jak", "ref": "Norton p\u0159ekon\u00e1v\u00e1 konkurenci v mnoha renomovan\u00fdch srovn\u00e1vac\u00edch testech a pouze Norton z\u00edskal 34x ocen\u011bn\u00ed PC Magazine Editors' Choice Award, z toho 11 let po sob\u011b - v\u00edce ne\u017e kter\u00e1koli jin\u00e1 bezpe\u010dnostn\u00ed spole\u010dnost."}
{"src": "What does that mean for you?", "mt": "Co to pro v\u00e1s znamen\u00e1?", "ref": "Co to pro v\u00e1s znamen\u00e1?"}
{"src": "When you buy Norton Security, you\u2019re getting one of the best security products on the market today.", "mt": "Kdy\u017e si koup\u00edte Norton Security, m\u00e1te jeden z nejlep\u0161\u00edch produkt\u016f na ochranu proti malware na trhu.", "ref": "Zakoupen\u00edm produktu Norton Security z\u00edsk\u00e1te jeden z nejlep\u0161\u00edch bezpe\u010dnostn\u00edch produkt\u016f sou\u010dasnosti."}
{"src": "We include a protection promise only Norton can make", "mt": "Zahrnujeme do na\u0161ich slu\u017eeb ochranu, kterou Norton m\u016f\u017ee nab\u00eddnout.", "ref": "P\u0159ikl\u00e1d\u00e1me p\u0159\u00edslib ochrany, kter\u00fd m\u016f\u017ee poskytnout pouze Norton"}
{"src": "We\u2019re so confident in our ability to keep you secure, we offer refund assurance:", "mt": "Jsme tak p\u0159esv\u011bd\u010deni o sv\u00e9 schopnosti chr\u00e1nit v\u00e1s, \u017ee nab\u00edz\u00edme z\u00e1ruku vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz:", "ref": "Jsme si natolik jisti, \u017ee jsme schopni zajistit va\u0161i bezpe\u010dnost, \u017ee nab\u00edz\u00edme z\u00e1ruku vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz:"}
{"src": "If your PC or Mac gets a virus our Norton experts cannot remove, we\u2019ll give you a refund*", "mt": "Pokud se na va\u0161em po\u010d\u00edta\u010di PC nebo Mac objev\u00ed virus, kter\u00fd na\u0161e Nortonovi odborn\u00edci nemohou odstranit, vr\u00e1t\u00edme v\u00e1m pen\u00edze*.", "ref": "Pokud se na va\u0161em PC nebo Macu objev\u00ed virus, kter\u00fd na\u0161i odborn\u00edci nedok\u00e1\u017eou odstranit, vr\u00e1t\u00edme v\u00e1m pen\u00edze*"}
{"src": "With Norton Security Deluxe, you can secure your device quickly and easily.", "mt": "S Norton Security Deluxe m\u016f\u017eete rychle a snadno zabezpe\u010dit sv\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "S Norton Security Deluxe m\u016f\u017eete zabezpe\u010dit sv\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed rychle a snadno."}
{"src": "Norton Security Deluxe provides a simple view detailing the protection status of your device.", "mt": "Norton Security Deluxe poskytuje jednoduch\u00fd p\u0159ehled, kter\u00fd zobrazuje stav ochrany va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Norton Security Deluxe poskytuje jednoduch\u00e9 zobrazen\u00ed s podrobn\u00fdmi informacemi o stavu ochrany va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "From a single dashboard, you can monitor your security and identity protection settings, and even view the history of files scanned and downloads analyzed.", "mt": "Z jedin\u00e9ho panelu m\u016f\u017eete sledovat nastaven\u00ed va\u0161\u00ed bezpe\u010dnosti a ochrany identity, a dokonce i prohl\u00e9dnout historii skenovan\u00fdch soubor\u016f a analyzovan\u00fdch sta\u017een\u00fdch soubor\u016f.", "ref": "Na jednom ovl\u00e1dac\u00edm panelu m\u016f\u017eete sledovat nastaven\u00ed zabezpe\u010den\u00ed a ochrany identity a dokonce zobrazit historii skenovan\u00fdch soubor\u016f a analyzovan\u00fdch stahov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "While we work to ensure that product information on our website is correct, on occasion manufacturers may alter their ingredient lists.", "mt": "Zat\u00edmco pracujeme na tom, aby informace o produktech na na\u0161ich webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch byly spr\u00e1vn\u00e9, v\u00fdrobci mohou p\u0159\u00edle\u017eitostn\u011b m\u011bnit seznam ingredienc\u00ed.", "ref": "A\u010dkoliv se sna\u017e\u00edme zajistit, aby informace o v\u00fdrobc\u00edch na na\u0161ich internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch byly spr\u00e1vn\u00e9, v\u00fdrobci mohou seznamy p\u0159\u00edsad ob\u010das m\u011bnit."}
{"src": "Actual product packaging and materials may contain more and/or different information than that shown on our website.", "mt": "Aktu\u00e1ln\u00ed obal produktu a materi\u00e1ly mohou obsahovat v\u00edce a/nebo jinou informaci ne\u017e ta, kter\u00e1 je uvedena na na\u0161ich webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch.", "ref": "Skute\u010dn\u00e9 balen\u00ed produkt\u016f a materi\u00e1ly mohou obsahovat v\u00edce a/nebo jin\u00e9 informace ne\u017e ty, kter\u00e9 jsou uvedeny na na\u0161ich internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "All information about the products on our website is provided for information purposes only.", "mt": "V\u0161echny informace o produktech na na\u0161ich webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch jsou poskytnuty pouze pro informa\u010dn\u00ed \u00fa\u010dely.", "ref": "V\u0161echny informace o produktech na na\u0161ich internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch maj\u00ed pouze informativn\u00ed charakter."}
{"src": "We recommend that you do not solely rely on the information presented on our website.", "mt": "Doporu\u010dujeme v\u00e1m, abyste se nez\u00e1visle na informac\u00edch na na\u0161\u00ed webov\u00e9 str\u00e1nce neop\u00edrali.", "ref": "Doporu\u010dujeme, abyste se nespol\u00e9hali pouze na informace uveden\u00e9 na na\u0161ich internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch."}
{"src": "Please always read the labels, warnings, and directions provided with the product before using or consuming a product.", "mt": "Pros\u00edm, v\u017edy p\u0159e\u010dt\u011bte si etiketu, varov\u00e1n\u00ed a pokyny, kter\u00e9 jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed produktu, p\u0159ed pou\u017eit\u00edm nebo spot\u0159ebou produktu.", "ref": "P\u0159ed pou\u017eit\u00edm nebo konzumac\u00ed v\u00fdrobku si v\u017edy p\u0159e\u010dt\u011bte etikety, varov\u00e1n\u00ed a pokyny p\u0159ilo\u017een\u00e9 k v\u00fdrobku."}
{"src": "In the event of any safety concerns or for any other information about a product, please carefully read any instructions provided on the label or packaging and contact the manufacturer.", "mt": "V p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00fdchkoli bezpe\u010dnostn\u00edch obav nebo pro jak\u00e9koli dal\u0161\u00ed informace o produktu, pros\u00edm, pe\u010dliv\u011b p\u0159e\u010dt\u011bte si jak\u00e9koli instrukce uveden\u00e9 na \u0161t\u00edtku nebo obalu a kontaktujte", "ref": "V p\u0159\u00edpad\u011b jak\u00fdchkoli obav o bezpe\u010dnost nebo pro dal\u0161\u00ed informace o v\u00fdrobku si pe\u010dliv\u011b p\u0159e\u010dt\u011bte pokyny uveden\u00e9 na etiket\u011b nebo obalu a kontaktujte v\u00fdrobce."}
{"src": "Content on this site is not intended to substitute for advice given by medical practitioner, pharmacist, or other licensed health-care professional.", "mt": "Obsah na t\u00e9to str\u00e1nce nen\u00ed ur\u010den k nahrazen\u00ed rad, kter\u00e9 by v\u00e1m dal l\u00e9ka\u0159, l\u00e9k\u00e1rn\u00edk nebo jin\u00fd odborn\u00edk na p\u00e9\u010di o zdrav\u00ed.", "ref": "Obsah t\u011bchto str\u00e1nek nen\u00ed ur\u010den nam\u00edsto poradenstv\u00ed poskytovan\u00e9ho l\u00e9ka\u0159em, l\u00e9k\u00e1rn\u00edkem nebo jin\u00fdm licencovan\u00fdm zdravotnick\u00fdm odborn\u00edkem."}
{"src": "Contact your health-care provider immediately if you suspect that you have a medical problem.", "mt": "Kontaktujte sv\u00e9ho zdravotn\u00edho poskytovatele okam\u017eit\u011b, pokud m\u00e1te podez\u0159en\u00ed, \u017ee m\u00e1te zdravotn\u00ed probl\u00e9m.", "ref": "Pokud m\u00e1te podez\u0159en\u00ed na zdravotn\u00ed pot\u00ed\u017ee, neprodlen\u011b se obra\u0165te na sv\u00e9ho poskytovatele zdravotn\u00ed p\u00e9\u010de."}
{"src": "Information and statements about products are not intended to be used to diagnose, treat, cure, or prevent any disease or health condition.", "mt": "Informace a prohl\u00e1\u0161en\u00ed o produktech nejsou ur\u010dena k pou\u017eit\u00ed pro diagnostiku, l\u00e9\u010dbu, l\u00e9\u010den\u00ed nebo prevenci \u017e\u00e1dn\u00e9 nemoci nebo zdravotn\u00edho stavu.", "ref": "Informace a prohl\u00e1\u0161en\u00ed o produktech nejsou ur\u010deny k diagnostice, l\u00e9\u010db\u011b, zotaven\u00ed nebo prevenci jak\u00e9hokoli onemocn\u011bn\u00ed nebo zdravotn\u00edho stavu."}
{"src": "Organicsbeauty accepts no liability for inaccuracies or misstatements about products by manufacturers or other third parties.", "mt": "Organicsbeauty nenese \u017e\u00e1dnou zodpov\u011bdnost za nep\u0159esnosti nebo nepravdiv\u00e9 informace o produktech od v\u00fdrobc\u016f nebo jin\u00fdch t\u0159et\u00edch stran.", "ref": "Organicsbeauty nenese \u017e\u00e1dnou odpov\u011bdnost za nep\u0159esnosti nebo nespr\u00e1vn\u00e9 \u00fadaje o v\u00fdrobc\u00edch od v\u00fdrobc\u016f nebo jin\u00fdch t\u0159et\u00edch stran."}
{"src": "This does not affect your statutory rights.", "mt": "Toto neovliv\u0148uje va\u0161e z\u00e1konn\u00e9 pr\u00e1va.", "ref": "To nem\u00e1 vliv na va\u0161e z\u00e1konn\u00e1 pr\u00e1va."}
{"src": "All ordered items shipped within 3-5 working days after receiving payment confirmation through PayPal.", "mt": "V\u0161echny objednan\u00e9 zbo\u017e\u00ed je expedov\u00e1no do 3-5 pracovn\u00edch dn\u016f po potvrzen\u00ed platby prost\u0159ednictv\u00edm PayPal.", "ref": "V\u0161echny objednan\u00e9 polo\u017eky byly odesl\u00e1ny do 3-5 pracovn\u00edch dn\u016f po obdr\u017een\u00ed potvrzen\u00ed o platb\u011b p\u0159es PayPal."}
{"src": "We use reputed couriers to ship our shipments, like FedEx, DHL, TNT or EMS.", "mt": "Pou\u017e\u00edv\u00e1me pro dopravu na\u0161ich z\u00e1silek renomovan\u00e9 kur\u00fdry, jako je FedEx, DHL, TNT nebo EMS.", "ref": "K odesl\u00e1n\u00ed na\u0161ich z\u00e1silek pou\u017e\u00edv\u00e1me renomovan\u00e9 kur\u00fdry, jako jsou FedEx, DHL, TNT nebo EMS."}
{"src": "Tracking number will be provided after dispatching the parcels.", "mt": "Tracking number bude poskytnut po odesl\u00e1n\u00ed z\u00e1silek.", "ref": "Sledovac\u00ed \u010d\u00edslo bude poskytnuto po odesl\u00e1n\u00ed bal\u00edku."}
{"src": "* Normal delivery time is 6-8 working days from the time of item dispatch.", "mt": "* Norm\u00e1ln\u00ed doru\u010den\u00ed trv\u00e1 6-8 pracovn\u00edch dn\u00ed od odesl\u00e1n\u00ed zbo\u017e\u00ed.", "ref": "* B\u011b\u017en\u00e1 dodac\u00ed lh\u016fta je 6-8 pracovn\u00edch dn\u016f od okam\u017eiku odesl\u00e1n\u00ed polo\u017eky."}
{"src": "Please note, delivery time can take longer in some different transit conditions like custom clearance, lack of proper address, address change or some other reasons.", "mt": "Pros\u00edm, poznamte, \u017ee doba dod\u00e1n\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt del\u0161\u00ed v n\u011bkter\u00fdch odli\u0161n\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch p\u0159epravy, jako je nap\u0159\u00edklad celn\u00ed prohl\u00eddka, nedostatek spr\u00e1vn\u00e9ho adresy, zm\u011bna", "ref": "Vezm\u011bte pros\u00edm na v\u011bdom\u00ed, \u017ee doba dod\u00e1n\u00ed m\u016f\u017ee trvat d\u00e9le v n\u011bkter\u00fdch r\u016fzn\u00fdch p\u0159epravn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch, jako je celn\u00ed odbaven\u00ed, chyb\u011bj\u00edc\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 adresa, zm\u011bna adresy nebo z jin\u00fdch d\u016fvod\u016f."}
{"src": "If you have any query or problem, then feel free to contact us through the eBay Message system, or click on \"Ask a Seller\" tab below each listing.", "mt": "Pokud m\u00e1te jak\u00e9koli dotazy nebo probl\u00e9my, pak se nev\u00e1hejte kontaktovat n\u00e1s prost\u0159ednictv\u00edm syst\u00e9mu eBay Message nebo klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko \"Zeptejte se prodejce\" pod ka\u017edou nab\u00eddkou.", "ref": "M\u00e1te-li jak\u00fdkoli dotaz nebo probl\u00e9m, nev\u00e1hejte n\u00e1s kontaktovat prost\u0159ednictv\u00edm syst\u00e9mu zpr\u00e1v eBay nebo klikn\u011bte na z\u00e1lo\u017eku \u201eZeptejte se prodejce\u201c pod ka\u017ed\u00fdm z\u00e1znamem."}
{"src": "We reply within 24 hours.", "mt": "Odpov\u00edd\u00e1me do 24 hodin.", "ref": "Opakujte do 24 hodin."}
{"src": "Please note that import duties taxes, VAT, quarantine fees, address change fees, or any other taxes are not included in the item price or in shipping charges.", "mt": "Pros\u00edm, poznamte, \u017ee poplatky za dovoz, dan\u011b, DPH, poplatky za karant\u00e9nu, poplatky za zm\u011bnu adresy nebo jak\u00e9koli dal\u0161\u00ed dan\u011b nejsou zahrnuty v cen", "ref": "Vezm\u011bte, pros\u00edm, na v\u011bdom\u00ed, \u017ee dovozn\u00ed cla, DPH, karant\u00e9nn\u00ed poplatky, poplatky za zm\u011bnu adresy ani \u017e\u00e1dn\u00e9 jin\u00e9 dan\u011b nejsou zahrnuty v cen\u011b polo\u017eky ani v poplatc\u00edch za dopravu."}
{"src": "These charges are the buyer's responsibility.", "mt": "Tyto poplatky jsou zodpov\u011bdnost\u00ed kupuj\u00edc\u00edho.", "ref": "Tyto poplatky jsou odpov\u011bdnost\u00ed kupuj\u00edc\u00edho."}
{"src": "You are requested to please check with your country's custom office to determine what these additional costs or taxes etc. are before bidding / buying this item(s).", "mt": "Pros\u00edm, zkontrolujte pros\u00edm u m\u00edstn\u00edho celn\u00edho \u00fa\u0159adu, jak\u00e9 jsou tyto dal\u0161\u00ed n\u00e1klady nebo dan\u011b atd. p\u0159ed pod\u00e1n\u00edm nab\u00eddky / n\u00e1kupem tohoto zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Ne\u017e nab\u00eddnete / zakoup\u00edte tuto polo\u017eku (polo\u017eky), ov\u011b\u0159te si, pros\u00edm, u celn\u00edho \u00fa\u0159adu va\u0161\u00ed zem\u011b, jak\u00e9 jsou tyto dodate\u010dn\u00e9 n\u00e1klady nebo dan\u011b atd."}
{"src": "We do not have any control on customs charges or custom clearance time or on any other charges; hence, the delivery time is for reference only.", "mt": "Nem\u00e1me \u017e\u00e1dn\u00fd vliv na poplatky za celn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed nebo na dobu celn\u00edho odbaven\u00ed nebo na \u017e\u00e1dn\u00e9 jin\u00e9 poplatky; proto je doba dod\u00e1n\u00ed pouze orienta\u010dn\u00ed.", "ref": "Nem\u00e1me \u017e\u00e1dnou kontrolu nad celn\u00edmi poplatky nebo dobou celn\u00edho odbaven\u00ed ani nad \u017e\u00e1dn\u00fdmi jin\u00fdmi poplatky; proto je dodac\u00ed lh\u016fta pouze orienta\u010dn\u00ed."}
{"src": "Sellers are not responsible for shipping service transit times.", "mt": "Prodejci nejsou zodpov\u011bdn\u00ed za dobu p\u0159epravy z\u00e1silky.", "ref": "Prodejci nenesou odpov\u011bdnost za p\u0159epravn\u00ed doby p\u0159epravn\u00ed slu\u017eby."}
{"src": "Transit times may vary particularly during peak periods.", "mt": "Dopravn\u00ed doby mohou kol\u00edsat, zejm\u00e9na b\u011bhem vrcholn\u00fdch obdob\u00ed.", "ref": "Doba p\u0159epravy se m\u016f\u017ee li\u0161it zejm\u00e9na ve \u0161pi\u010dk\u00e1ch."}
{"src": "Customs duty fees are normally charged by the shipping company or collected when they deliver the parcels.", "mt": "Celn\u00ed poplatky jsou obvykle \u00fa\u010dtov\u00e1ny dopravcem nebo seberou, kdy\u017e dodaj\u00ed z\u00e1silky.", "ref": "Celn\u00ed poplatky jsou obvykle \u00fa\u010dtov\u00e1ny p\u0159epravn\u00ed spole\u010dnost\u00ed nebo vyb\u00edr\u00e1ny p\u0159i doru\u010dov\u00e1n\u00ed bal\u00edk\u016f."}
{"src": "Feedback: If you have any problem with the product, please immediately contact us as we ensure fast and the best solutions for any problem with our products.", "mt": "P\u0159evod: Feedback: Pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00fd probl\u00e9m s produktem, pros\u00edm, kontaktujte n\u00e1s ihned, proto\u017ee jsme schopni rychle a nejlep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed pro jak\u00fdkoli probl\u00e9m s na\u0161imi produkty.", "ref": "Spatn\u00e1 vazba: Pokud m\u00e1te jak\u00fdkoli probl\u00e9m s produktem, okam\u017eit\u011b n\u00e1s kontaktujte, proto\u017ee zaji\u0161\u0165ujeme rychl\u00e9 a nejlep\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed jak\u00e9hokoli probl\u00e9mu s na\u0161imi produkty."}
{"src": "I apologize but we are unable to change the address once it has been placed already.", "mt": "Omlouv\u00e1m se, ale nem\u016f\u017eeme zm\u011bnit adresu jednou, kdy\u017e ji ji\u017e byla um\u00edst\u011bna.", "ref": "Omlouv\u00e1me se, ale adresu ji\u017e nelze zm\u011bnit, jakmile ji\u017e byla um\u00edst\u011bna."}
{"src": "In this case, what I suggest is you can call the rider once he is nearby already for you to be able to amend the address.", "mt": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b bych v\u00e1m poradil, aby jste vyzvali jezdce, aby se v\u00e1m p\u0159ibl\u00ed\u017eil, a pak jste mohli upravit adresu.", "ref": "V tomto p\u0159\u00edpad\u011b navrhuji, \u017ee m\u016f\u017eete zavolat jezdci, jakmile bude pobl\u00ed\u017e, abyste mohli upravit adresu."}
{"src": "To do this, simply access your order page, tap 'Help and support' and choose the option 'Call rider'.", "mt": "Abyste to mohli ud\u011blat, sta\u010d\u00ed se dostat na str\u00e1nku sv\u00e9ho objedn\u00e1vky, stisknout 'Pomoc a podpora' a vybrat mo\u017enost 'Zavolat j\u00edzdn\u00edmu'.", "ref": "Chcete-li to prov\u00e9st, jednodu\u0161e p\u0159ejd\u011bte na str\u00e1nku objedn\u00e1vky, klikn\u011bte na \u201eN\u00e1pov\u011bda a podpora\u201c a vyberte mo\u017enost \u201eZavolat jezdci\u201c."}
{"src": "Assam Anti-CAA Outfits Pay Tributes To People Who Died During Protests", "mt": "Assam\u0161t\u00ed odp\u016frci CAA zapalovali sv\u00ed\u010dky v pam\u00e1tce lid\u00ed, kte\u0159\u00ed zem\u0159eli b\u011bhem protest\u016f.", "ref": "\u00c1s\u00e1msk\u00e9 hnut\u00ed proti CAA vzd\u00e1vaj\u00ed hold lidem, kte\u0159\u00ed zem\u0159eli b\u011bhem protest\u016f"}
{"src": "Five agitators were killed during the anti-CAA stirs in Assam two years ago.", "mt": "P\u011bt aktivist\u016f bylo zabito b\u011bhem protest\u016f proti CAA v Assamu p\u0159ed dv\u011bma lety.", "ref": "P\u0159ed dv\u011bma lety bylo v \u00c1s\u00e1mu b\u011bhem nepokoj\u016f proti CAA zabito p\u011bt agit\u00e1tor\u016f."}
{"src": "Several organisations in Assam on Sunday paid tributes to the five agitators who were killed in the anti-CAA stir two years ago, and resolved to resume the movement against the Act.", "mt": "V n\u011bkolika organizac\u00edch v Assamu se v ned\u011bli konala vzpom\u00ednkov\u00e1 akce na p\u011bt aktivist\u016f, kte\u0159\u00ed byli zabiti v protestech proti z\u00e1konu o ob\u010danstv\u00ed dva roky p\u0159edt\u00edm, a organizace se rozhodly obnov", "ref": "N\u011bkolik organizac\u00ed v \u00c1s\u00e1mu v ned\u011bli uctilo pam\u00e1tku p\u011bti agit\u00e1tor\u016f, kte\u0159\u00ed byli p\u0159ed dv\u011bma lety zabiti p\u0159i protestech proti z\u00e1konu a rozhodly se obnovit hnut\u00ed proti tomuto z\u00e1konu."}
{"src": "Memorial meetings were organised at the residence of Sam Stafford, one of the agitators who died, and a playground in Guwahati, with attendees resolving to once again to intensify the stir against the Citizenship (Amendment) Act.", "mt": "Pom\u011bly se vzpom\u00ednkov\u00e9 sch\u016fze na rezidenci Sam Stafforda, jednoho z aktivist\u016f, kter\u00fd zem\u0159el, a na h\u0159i\u0161ti v Guwahati, kde se \u00fa\u010dastn\u00edci rozhodli znovu zintenz", "ref": "V rezidenci Sama Stafforda, jednoho ze zem\u0159el\u00fdch agit\u00e1tor\u016f, a na d\u011btsk\u00e9m h\u0159i\u0161ti v Guwahati se konala vzpom\u00ednkov\u00e1 shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, na nich\u017e se \u00fa\u010dastn\u00edci rozhodli znovu zintenzivnit protesty proti novele z\u00e1kona o ob\u010danstv\u00ed (CAA)."}
{"src": "The Krishak Mukti Sangram Samiti (KMSS), which was among the first groups to organise protests against CAA after it was passed in Parliament, paid tributes to the agitators at Sam Stafford's Hatigaon residence.", "mt": "Krishak Mukti Sangram Samiti (KMSS), kter\u00fd byl jedn\u00edm z prvn\u00edch skupin, kter\u00e9 organizovaly protesty proti CAA po jeho schv\u00e1len\u00ed v parlamentu, uctila pam\u00e1tku agit\u00e1tor", "ref": "Skupina Krishak Mukti Sangram Samiti (KMSS), kter\u00e1 jako jedna z prvn\u00edch organizovala protesty proti CAA po jeho schv\u00e1len\u00ed v parlamentu, vzdala hold agit\u00e1tor\u016fm v rezidenci Sama Stafforda v Hatigaonu."}
{"src": "Sibsagar MLA Akhil Gogoi, who was a Krishak Mukti Sangram Samiti leader during the stir and was jailed for his role in it, while paying floral tributes at the photographs of those who died, said that political parties and \"nationalist organisations\" must take the lead in resuming the movement.", "mt": "Sibsagar MLA Akhil Gogoi, kter\u00fd byl b\u011bhem protest\u016f l\u00eddrem Krishak Mukti Sangram Samiti a byl za svou roli ve v\u00e1lce uv\u011bzn\u011bn, zat\u00edmco p\u0159i slavnostn\u00edm projevu u fotogra", "ref": "Sibsagar MLA Akhil Gogoi, kter\u00fd byl b\u011bhem nepokoj\u016f v\u016fdcem Krishak Mukti Sangram Samiti a byl za svou pozici v n\u011bm uv\u011bzn\u011bn, p\u0159i vzd\u00e1v\u00e1n\u00ed kv\u011btinov\u00fdch poct u fotografi\u00ed zem\u0159el\u00fdch \u0159ekl, \u017ee se politick\u00e9 strany a \u201enacionalistick\u00e9 organizace\u201c mus\u00ed ujmout veden\u00ed p\u0159i obnoven\u00ed hnut\u00ed."}
{"src": "Commenting on the artiste fraternity that had taken the centerstage in the 2019 stir, he said, \"We can't expect them to organise agitations.", "mt": "Komment\u00e1\u0159 k um\u011bleck\u00e9 fratrii, kter\u00e1 se stala st\u0159edem pozornosti v roce 2019, \u0159ekl: \"Nem\u016f\u017eeme o\u010dek\u00e1vat, \u017ee se jim poda\u0159\u00ed organizovat protesty.", "ref": "Na adresu um\u011blc\u016f, kte\u0159\u00ed v roce 2019 dostali do centra d\u011bn\u00ed, \u0159ekl: \u201eNem\u016f\u017eeme od nich o\u010dek\u00e1vat, \u017ee budou organizovat agitace."}
{"src": "Their help is crucial but they shouldn't be blamed for not reviving the movement.\"", "mt": "Jejich pomoc je kl\u00ed\u010dov\u00e1, ale nem\u011bli by b\u00fdt za to vin\u011bni, \u017ee neprobudili hnut\u00ed.\"", "ref": "Jejich pomoc je kl\u00ed\u010dov\u00e1, ale nem\u011bli by b\u00fdt obvi\u0148ov\u00e1ni z toho, \u017ee hnut\u00ed neo\u017eivili.\u201c"}
{"src": "All Assam Students' Union (AASU), another key player in the stir, organised a memorial at the Hatigaon Higher Secondary School playground.", "mt": "V\u0161ichni studenti Unie Assam (AASU), dal\u0161\u00ed kl\u00ed\u010dov\u00fd hr\u00e1\u010d v protestu, uspo\u0159\u00e1dali pam\u00e1tn\u00edk na h\u0159i\u0161ti Hatigaon Higher Secondary School.", "ref": "All Assam Students' Union (AASU), dal\u0161\u00ed z kl\u00ed\u010dov\u00fdch akt\u00e9r\u016f nepokoj\u016f, uspo\u0159\u00e1dala vzpom\u00ednkovou akci na h\u0159i\u0161ti Hatigaon Higher Secondary School."}
{"src": "Speaking on the occasion, AASU chief advisor Samujjal Kumar Bhattacharya said, \"It is wrong to say that the anti-CAA movement has died out.", "mt": "V t\u00e9to souvislosti \u0159ekl p\u0159edsedovi AASU Samujjalu Kumar Bhattacharyji: \"Je to \u0161patn\u00e9 \u0159\u00edkat, \u017ee se hnut\u00ed proti CAA vytratilo.", "ref": "Hlavn\u00ed poradce AASU Samujjal Kumar Bhattacharya p\u0159i t\u00e9to p\u0159\u00edle\u017eitosti \u0159ekl: \u201eJe nespr\u00e1vn\u00e9 tvrdit, \u017ee hnut\u00ed proti CAA zem\u0159elo."}
{"src": "It had lost its intensity due to the commencement of examinations (in January 2020) and then the pandemic and lockdowns.", "mt": "M\u011bla ztratit intenzitu kv\u016fli zah\u00e1jen\u00ed zkou\u0161ek (v lednu 2020) a pot\u00e9 kv\u016fli pandemii a lockdown\u016fm.", "ref": "Kv\u016fli zah\u00e1jen\u00ed zkou\u0161ek (v lednu 2020) a n\u00e1sledn\u00e9 pandemii a lockdown\u016fm ztratilo na intenzit\u011b."}
{"src": "We will resume the agitation with full intensity once again.", "mt": "Znovu budeme pokra\u010dovat v agitaci s plnou intenzitou.", "ref": "V agitaci budeme op\u011bt pokra\u010dovat s plnou intenzitou."}
{"src": "We won't let the sacrifices go in vain,\" he said.", "mt": "Nebudeme dopustit, aby se ob\u011b\u0165 nevr\u00e1tila nic za nic,\" \u0159ekl.", "ref": "Nedopust\u00edme, aby ob\u011bti p\u0159i\u0161ly vnive\u010d,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "Mr Bhattacharya said the anti-CAA agitation will once again be a pan-Northeast one like in 2019.", "mt": "Pan\u00ed Bhattacharyov\u00e1 \u0159ekla, \u017ee protest proti CAA bude op\u011bt pan-northeast, jako v roce 2019.", "ref": "Pan Bhattacharya \u0159ekl, \u017ee agitace proti CAA bude op\u011bt na cel\u00e9m severov\u00fdchod\u011b jako v roce 2019."}
{"src": "Singer-music composer Zubeen Garg, who had taken a leading role in the 2019 protests, also paid his tributes at the programme organised by the AASU.", "mt": "Skladatel a zp\u011bv\u00e1k Zubeen Garg, kter\u00fd hr\u00e1l vedouc\u00ed roli v protestech v roce 2019, se tak\u00e9 z\u00fa\u010dastnil programu organizovan\u00e9ho AASU.", "ref": "Zp\u011bv\u00e1k a hudebn\u00ed skladatel Zubeen Garg, kter\u00fd byl \u00fast\u0159edn\u00ed postavou protest\u016f v roce 2019, tak\u00e9 vzdal hold na programu po\u0159\u00e1dan\u00e9m AASU."}
{"src": "\"We won't accept the CAA and that is for sure.", "mt": "\"Nem\u016f\u017eeme p\u0159ijmout CAA a to je jist\u00e9.", "ref": "\u201eCAA nep\u0159ijmeme, to je jist\u00e9."}
{"src": "The government is trying to confuse us, but we won't allow them to make us accept it,\" he said.", "mt": "Vl\u00e1da se sna\u017e\u00ed n\u00e1s zmatit, ale my jim to nebudeme dovolit,\" \u0159ekl.", "ref": "Vl\u00e1da se n\u00e1s sna\u017e\u00ed zm\u00e1st, ale my j\u00ed to nedovol\u00edme,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "Several organisations, including AASU, North East Students' Organisation (NESO) and Assam Jatiya Parishad (AJP), had observed \"black day\" on December 11 to mark two years of the passage of CAA in Parliament.", "mt": "N\u011bkolik organizac\u00ed, v\u010detn\u011b AASU, Severov\u00fdchodn\u00ed studentsk\u00e9 organizace (NESO) a Assam Jatiya Parishad (AJP), si p\u0159ipomn\u011blo 11. prosince \"\u010dern\u00fd den\" k os", "ref": "N\u011bkolik organizac\u00ed, v\u010detn\u011b AASU, Severov\u00fdchodn\u00ed studentsk\u00e9 organizace (NESO) a Assam Jatiya Parishad (AJP), si 11. prosince p\u0159ipomn\u011blo \u201e\u010dern\u00fd den\u201c u p\u0159\u00edle\u017eitosti dvou let od p\u0159ijet\u00ed CAA v parlamentu."}
{"src": "Good Afternoon, thank you for getting in contact with us today, you're through to #NAME#.", "mt": "Dobr\u00fd odpoledne, d\u011bkuji za kontaktov\u00e1n\u00ed n\u00e1s dnes, jste spojeni s #NAME#.", "ref": "Dobr\u00e9 odpoledne, d\u011bkujeme, \u017ee jste se s n\u00e1mi dnes spojili, dostali jste se na #NAME#."}
{"src": "Could you confirm the order number, name on the account, email address and delivery address please?", "mt": "M\u016f\u017eete potvrdit \u010d\u00edslo objedn\u00e1vky, jm\u00e9no na \u00fa\u010dtu, e-mailovou adresu a adresu pro doru\u010den\u00ed, pros\u00edm?", "ref": "Mohli byste pros\u00edm potvrdit \u010d\u00edslo objedn\u00e1vky, jm\u00e9no na \u00fa\u010dtu, e-mailovou adresu a doru\u010dovac\u00ed adresu?"}
{"src": "One moment, let me fix the files for you", "mt": "Rychle, oprav\u00edm soubory pro v\u00e1s.", "ref": "Moment, dovolte mi opravit soubory za v\u00e1s"}
{"src": "please make sure to perform the following steps> On your e-reader...", "mt": "Pros\u00edm, zkontrolujte, \u017ee provedete n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kroky na va\u0161em e-readeru...", "ref": "ujist\u011bte se, pros\u00edm, \u017ee jste provedli n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kroky> Na va\u0161\u00ed e-\u010dte\u010dce..."}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap the\u00a0 More icon at the bottom of the screen.", "mt": "Klikn\u011bte na tla\u010d\u00edtko More v doln\u00ed \u010d\u00e1sti obrazovky.", "ref": "Klikn\u011bte na ikonu V\u00edc na spodku obrazovky."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside 'Repair your #PRS_ORG# account', tap Repair.", "mt": "Nad 'Repair your #PRS_ORG# account', klepn\u011bte na Repair.", "ref": "Vedle \u201eOpravit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#\u201c klikn\u011bte na Opravit."}
{"src": "Tap Repair now.", "mt": "Nyn\u00ed oprava tlap.", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed."}
{"src": "Which titles a re you missing?", "mt": "Kter\u00e9 tituly chyb\u00ed?", "ref": "Kter\u00e9 tituly v\u00e1m chyb\u00ed?"}
{"src": "Please follow the steps indicated below to perform a sync repair on your #PRS_ORG# (you will need a Wi-Fi connection before you start):", "mt": "Proslechn\u011bte kroky uveden\u00e9 n\u00ed\u017ee, abyste provedli opravu synchronizace na va\u0161em #PRS_ORG# (pot\u0159ebujete k tomu p\u0159ipojen\u00ed k Wi-Fi p\u0159edt\u00edm, ne\u017e za\u010dnete", "ref": "Chcete-li prov\u00e9st opravu synchronizace na sv\u00e9m#PRS_ORG#, postupujte podle n\u00ed\u017ee uveden\u00fdch krok\u016f (ne\u017e za\u010dnete, budete pot\u0159ebovat p\u0159ipojen\u00ed Wi-Fi):"}
{"src": "Go to your Home screen.", "mt": "P\u0159ejd\u011bte na Va\u0161i obrazovku domovsk\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "P\u0159ejd\u011bte na domovskou obrazovku."}
{"src": "Tap on the More icon at the bottom-right of the screen (3 horizontal lines).", "mt": "Klikn\u011bte na ikonu More v prav\u00e9m doln\u00edm rohu obrazovky (3 horizont\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1ry).", "ref": "Klepn\u011bte na ikonu V\u00edc v prav\u00e9m doln\u00edm rohu obrazovky (3 vodorovn\u00e9 \u010d\u00e1ry)."}
{"src": "Tap Settings.", "mt": "Nastaven\u00ed Tap.", "ref": "Klikn\u011bte na Nastaven\u00ed."}
{"src": "Tap Device information.", "mt": "Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed.", "ref": "Klikn\u011bte na Informace o za\u0159\u00edzen\u00ed."}
{"src": "Beside Repair/restore your #PRS_ORG# account, tap Repair/Restore.", "mt": "Nab\u00edzejte opravit/obnovit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#, klepn\u011bte na Repair/Restore.", "ref": "Vedle Opravit/obnovit v\u00e1\u0161 \u00fa\u010det #PRS_ORG#, klepn\u011bte na Opravit/Obnovit."}
{"src": "Tap Repair now/Restore", "mt": "Tap Repair now/Restore", "ref": "Klikn\u011bte na Opravit nyn\u00ed/Obnovit"}
{"src": "When the syncing has completed, please tap again on Sync Now, to install any available upgrades.", "mt": "Kdy\u017e se synchronizace dokon\u010d\u00ed, stiskn\u011bte znovu tla\u010d\u00edtko Sync Now, aby se nainstalovaly dostupn\u00e9 aktualizace.", "ref": "Po dokon\u010den\u00ed synchronizace klikn\u011bte znovu na Synchronizovat nyn\u00ed a nainstalujte v\u0161echny dostupn\u00e9 aktualizace."}
{"src": "Please let me know if you can download and open your book now", "mt": "Pros\u00edm, \u0159ekn\u011bte mi, zda m\u016f\u017eete st\u00e1hnout a otev\u0159\u00edt svou knihu nyn\u00ed.", "ref": "Dejte mi pros\u00edm v\u011bd\u011bt, zda si nyn\u00ed m\u016f\u017eete svou knihu st\u00e1hnout a otev\u0159\u00edt"}
{"src": "Hi, are you still there?", "mt": "Ahoj, jsi st\u00e1le tam?", "ref": "Ahoj, jste tam je\u0161t\u011b?"}
{"src": "We haven't heard from you.", "mt": "Nem\u011bli jsme od v\u00e1s \u017e\u00e1dn\u00e9 zpr\u00e1vy.", "ref": "Nesly\u0161eli jsme o v\u00e1s."}
{"src": "We may have gotten disconnected.", "mt": "M\u016f\u017eeme se mo\u017en\u00e1 odpojili.", "ref": "Mo\u017en\u00e1 jsme se odpojili."}
{"src": "I will be ending this chat session.", "mt": "Zav\u0159u tuto konverza\u010dn\u00ed sekvenci.", "ref": "Kon\u010d\u00edm tuto chatovou relaci."}
{"src": "If you\u2019re looking to get in touch with Customer Care again you can reach us at #URL# and a member of our team will be happy to assist you.", "mt": "If you\u2019re looking to get in touch with Customer Care again you can reach us at #URL# a \u010dlen na\u0161eho t\u00fdmu se bude r\u00e1d o v\u00e1s postarat.", "ref": "Pokud se chcete znovu spojit s odd\u011blen\u00edm p\u00e9\u010de o z\u00e1kazn\u00edky, m\u016f\u017eete n\u00e1s kontaktovat na adrese #URL# a \u010dlen na\u0161eho t\u00fdmu v\u00e1m r\u00e1d pom\u016f\u017ee."}
{"src": "Why were Skyler and Walt Jr. so annoyed with Walt working on the house in season 2?", "mt": "Pro\u010d byli Skyler a Walt Jr. tak znechuceni, \u017ee Walt pracoval na dom\u011b v sez\u00f3n\u011b 2?", "ref": "Pro\u010d byli Skyler a Walt Jr. tak roz\u010d\u00edlen\u00ed, kdy\u017e Walt pracoval na dom\u011b v \u0159ad\u011b 2?"}
{"src": "Specifically 2.10 \"Over\"", "mt": "Zvl\u00e1\u0161\u0165 2.10 \"Nad\"", "ref": "Zejm\u00e9na v \u010d\u00e1sti 2.10 \u201eKonec\u201c"}
{"src": "Walt replaces the hot water heater, then replaces boards that were apparently maybe not necessarily rotting.", "mt": "Walt nahrazuje oh\u0159\u00edva\u010d vody, pot\u00e9 nahrazuje desky, kter\u00e9 byly z\u0159ejm\u011b mo\u017en\u00e1 nejsp\u00ed\u0161e nejsp\u00ed\u0161e hnilobn\u00e9.", "ref": "Walt vym\u011b\u0148uje oh\u0159\u00edva\u010d hork\u00e9 vody, pak vym\u011b\u0148uje desky, kter\u00e9 z\u0159ejm\u011b ne nutn\u011b kazily."}
{"src": "Why does Skyler seem so pissed about this?", "mt": "Pro\u010d se Skyler tak rozzlobila na tohle?", "ref": "Pro\u010d se Skyler zd\u00e1, \u017ee kolem toho tak flinkal?"}
{"src": "Fed up completely, she asks \"Are you even going to work today?\"", "mt": "\u00dapln\u011b unaven\u00e1 se zept\u00e1: \"Bude\u0161 v\u016fbec pracovat dnes?\"", "ref": "Tot\u00e1ln\u011b znechucen\u00e1 se pt\u00e1: \u201eBude\u0161 dnes v\u016fbec pracovat?\u201c"}
{"src": "A week or two prior, she was gung-ho about him resting and recovering the entire time.", "mt": "P\u016fl t\u00fddne nebo dva p\u0159edt\u00edm byla \u00fapln\u011b nad\u0161en\u00e1 z toho, aby se odpojoval a \u00fapln\u011b se uzdravoval.", "ref": "P\u0159ed t\u00fddnem nebo dv\u011bma byla na n\u011bj na\u017ehaven\u00e1, kdy\u017e celou dobu odpo\u010d\u00edval a uzdravoval se."}
{"src": "I understand she's unhappy in the relationship, but Walter Jr. seems vaguely annoyed and completely puzzled by Walt doing some renovations.", "mt": "Rozum\u00edm tomu, \u017ee je ne\u0161\u0165astn\u00e1 v t\u00e9to vztahu, ale Walter Jr. vypad\u00e1 trochu znechucen\u011b a \u00fapln\u011b zmaten\u011b, kdy\u017e Walt d\u011bl\u00e1 n\u011bjak\u00e9 renovace.", "ref": "Ch\u00e1pu, \u017ee nen\u00ed v tomto vztahu \u0161\u0165astn\u00e1, ale Walter Jr. se zd\u00e1 v\u00e1gn\u011b na\u0161tvan\u00fd a zcela zmaten\u00fd t\u00edm, \u017ee Walt d\u011bl\u00e1 n\u011bjak\u00e9 renovace."}
{"src": "I'm also aware Skyler is openly flirting with Ted in the hope that someone treats her as a priority for a change whilst carrying a child whereas Walt has made everything about him ever since his 50th birthday.", "mt": "Jsem tak\u00e9 v\u011bdom\u00fd toho, \u017ee Skyler otev\u0159en\u011b flirtuje s Tedem v nad\u011bji, \u017ee n\u011bkdo kone\u010dn\u011b bude m\u00edt na ni priority, zat\u00edmco bude nosit d\u00edt\u011b, zat\u00edmco Walt ud\u011blal z v\u0161eho, co", "ref": "Jsem si tak\u00e9 v\u011bdom\u00e1, \u017ee Skyler s Tedem otev\u0159en\u011b flirtuje v nad\u011bji, \u017ee n\u011bkdo ji bera jako prioritu pro n\u011bjakou zm\u011bnu, zat\u00edmco nos\u00ed d\u00edt\u011b, kde\u017eto Walt ud\u011blal v\u0161echno o n\u011bm od 50. narozenin."}
{"src": "Still, I always find it odd on rewatch that Sky and Jr. seem so incredibly ticked off that Walt is doing something productive at home, not lying or killing people or making drugs.", "mt": "St\u00e1le se mi zd\u00e1 divn\u00e9, kdy\u017e to znovu sleduji, \u017ee Sky a Jr. vypadaj\u00ed tak neuv\u011b\u0159iteln\u011b rozzloben\u011b, \u017ee Walt d\u011bl\u00e1 n\u011bco produktivn\u00edho doma, nele\u017e\u00ed nebo zab\u00ed", "ref": "St\u00e1le to v\u017edycky shled\u00e1v\u00e1m zvl\u00e1\u0161tn\u00ed, kdy\u017e znovu sleduji, \u017ee Sky a Jr. se zdaj\u00ed tak neuv\u011b\u0159iteln\u011b na\u0161tvan\u00ed, kdy\u017e Walt d\u011bl\u00e1 n\u011bco produktivn\u00edho doma, nel\u017ee ani nezab\u00edj\u00ed lidi ani nevyr\u00e1b\u00ed drogy."}
{"src": "Just fixing up the house like a homeowner would and should with nothing but spare time.", "mt": "Jen tak opravuji d\u016fm jako by to byl m\u016fj d\u016fm a m\u011bl jsem na to \u010das.", "ref": "Jen vyspravuje d\u016fm jak by vlastn\u00edk domu m\u011bl jen ev sv\u00e9m voln\u00e9m \u010dase."}
{"src": "I also understand this is just another form of desperation to attempt to retain his role as husband and family man despite a day or two prior forcing tequila onto his teenage son.", "mt": "Tak\u00e9 ch\u00e1pu, \u017ee to je jen dal\u0161\u00ed forma zoufalstv\u00ed, aby se pokusil zachovat roli man\u017eela a rodiny navzdory tomu, \u017ee p\u0159ed dv\u011bma dny mu nalil tequila na sv\u00e9ho teenagera.", "ref": "Tak\u00e9 ch\u00e1pu, \u017ee je to jen jin\u00e1 forma zoufalstv\u00ed pokusit se udr\u017eet jeho roli jako man\u017eel a mu\u017e rodiny i p\u0159esto, \u017ee p\u0159ed jedn\u00edm nebo dv\u011bma dny nutil tequilu jeho dosp\u00edvaj\u00edc\u00edmu synovi."}
{"src": "He's clearly trying to get back in their good graces by hyping up an issue that isn't an immediate priority to make it seem like he's done a terrific job and is a terrific person!", "mt": "Je zjevn\u011b snahou z\u00edskat zp\u011bt jejich d\u016fv\u011bru t\u00edm, \u017ee zv\u00fdraz\u0148uje probl\u00e9m, kter\u00fd nen\u00ed okam\u017eitou prioritou, aby se zd\u00e1l ud\u011blat skv\u011blou pr\u00e1ci a b\u00fdt skv\u011blou osobou!", "ref": "Jasn\u011b se pokou\u0161\u00ed vr\u00e1tit se zp\u011bt v jejich dobr\u00fdch mravech medializov\u00e1n\u00edm probl\u00e9mu, kter\u00e1 nen\u00ed okam\u017eitou prioritou, aby se zd\u00e1lo, \u017ee d\u011bl\u00e1 b\u00e1je\u010dnou pr\u00e1ci a je b\u00e1je\u010dn\u00fd \u010dlov\u011bk!"}
{"src": "He clearly sucks at damage control.", "mt": "Jasn\u011b, \u0161patn\u011b se mu da\u0159\u00ed s ovl\u00e1d\u00e1n\u00edm situace.", "ref": "Jasn\u011b je vta\u017een\u00fd do \u0159\u00edzen\u00ed \u0161kody."}
{"src": "Regardless, the reaction from his wife and son still always rubbed me the wrong way and felt forced in this situation to try and highlight Walt's desperate bid to make up for ugly mistakes.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b reakce jeho man\u017eelky a syna m\u011b st\u00e1le v\u017edy ru\u0161ila a c\u00edtil jsem se v t\u00e9to situaci nucen\u011b povinn\u00fd vyzdvihnout Walt\u016fv zoufal\u00fd pokus se vypo\u0159\u00e1dat s jeho", "ref": "Bez ohledu na to mn\u011b reakce jeho \u017eeny a syna \u0161patn\u011b ot\u0159ela a c\u00edtila jsem se p\u0159inucen\u00e1 v t\u00e9to situaci zkusit a zv\u00fdraznit Waltovu zoufalou snahu pro vykompenzov\u00e1n\u00ed nep\u0159\u00edjemn\u00fdch chyb."}
{"src": "Iowa Santa retires after 50 years", "mt": "Iowa Santa odch\u00e1z\u00ed do penze po 50 letech", "ref": "Santa z Iowy kon\u010d\u00ed po 50 letech"}
{"src": "An Iowa Santa who has been making children smile for 50 years says he's ready to hang up the red suit and enjoy a quieter Christmas.", "mt": "Iowa Santa, kter\u00fd u\u017e 50 let d\u011bl\u00e1 d\u011bti \u0161\u0165astn\u00fdmi, \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee je p\u0159ipraven pov\u011bsit \u010dervenou bundu a u\u017e\u00edt si klidn\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dku.", "ref": "Santa z Iowy, kter\u00fd u\u017e 50 let bav\u00ed d\u011bti, \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee je p\u0159ipraven pov\u011bsit \u010derven\u00fd oblek na h\u0159eb\u00edk a u\u017e\u00edt si klidn\u011bj\u0161\u00ed V\u00e1noce."}
{"src": "Dave Stoufer revealed health issues and age-related issues had led to his decision to retire from the \"longest job\" he had ever had.", "mt": "Dave Stoufer odhalil, \u017ee zdravotn\u00ed probl\u00e9my a probl\u00e9my souvisej\u00edc\u00ed s v\u011bkem vedly k jeho rozhodnut\u00ed odej\u00edt do penze z \"nejdel\u0161\u00ed pr\u00e1ce\", kterou kdy m\u011bl.", "ref": "Dave Stoufer prozradil, \u017ee ho k rozhodnut\u00ed odej\u00edt z \u201enejdel\u0161\u00edho zam\u011bstn\u00e1n\u00ed\u201c, kter\u00e9 kdy m\u011bl, vedly zdravotn\u00ed probl\u00e9my a probl\u00e9my souvisej\u00edc\u00ed s v\u011bkem."}
{"src": "His wife Rachel Nicola said while she was very proud of the work her husband had done to bring joy to so many people, she was looking forward to having more time to celebrate Christmas with him.", "mt": "\u017dena Rachel Nicola \u0159ekla, \u017ee je velmi hrd\u00e1 na pr\u00e1ci, kterou jej\u00ed man\u017eel provedl, aby p\u0159in\u00e1\u0161el radost takov\u00fdm mno\u017estv\u00ed lid\u00ed, a \u017ee se t\u011b\u0161\u00ed na to, aby m\u011bla v\u00edce \u010dasu oslavit s n\u00edm V", "ref": "Jeho man\u017eelka Rachel Nicola uvedla, \u017ee je sice velmi hrd\u00e1 na pr\u00e1ci, kterou jej\u00ed man\u017eel d\u011blal, aby ud\u011blal radost tolika lidem, ale t\u011b\u0161\u00ed se, \u017ee bude m\u00edt v\u00edce \u010dasu na to, aby s n\u00edm oslavila V\u00e1noce."}
{"src": "Heavy snowfall wreaks havoc in Serbia and much of Balkans", "mt": "T\u011b\u017ek\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 sr\u00e1\u017eky zp\u016fsobily v Srbsku a v\u011bt\u0161in\u011b Balk\u00e1nu velk\u00e9 \u0161kody.", "ref": "Hust\u00e9 sn\u011b\u017een\u00ed zp\u016fsobilo v Srbsku a na v\u011bt\u0161in\u011b Balk\u00e1nu chaos"}
{"src": "Heavy snowfall wreaked havoc in much of the Balkans on Sunday, disrupting public transportation.", "mt": "T\u011b\u017ek\u00e1 sn\u011bhov\u00e1 v\u00e1nice zp\u016fsobila v mnoha \u010d\u00e1stech Balk\u00e1nu velk\u00e9 probl\u00e9my v ned\u011bli a naru\u0161ila ve\u0159ejnou dopravu.", "ref": "Hust\u00e9 sn\u011b\u017een\u00ed zp\u016fsobilo v ned\u011bli na v\u011bt\u0161in\u011b \u00fazem\u00ed Balk\u00e1nu chaos a naru\u0161ilo ve\u0159ejnou dopravu."}
{"src": "Flights were cancelled at Serbia's main airport in Belgrade on Sunday and many areas reported power cuts and damage to buildings.", "mt": "Leti\u0161t\u011b v srbsk\u00e9 metropoli B\u011blehrad\u011b bylo v ned\u011bli uzav\u0159eno a v mnoha oblastech doch\u00e1zelo k v\u00fdpadk\u016fm elektrick\u00e9 energie a po\u0161kozen\u00ed budov.", "ref": "Na hlavn\u00edm srbsk\u00e9m leti\u0161ti v B\u011blehrad\u011b byly v ned\u011bli zru\u0161eny lety a z mnoha oblast\u00ed byly hl\u00e1\u0161eny v\u00fdpadky proudu a \u0161kody na budov\u00e1ch."}
{"src": "Much of western Serbia was without electricity as authorities warned against unnecessary travel and appealed to people in Serbia to conserve power.", "mt": "Velk\u00e1 \u010d\u00e1st z\u00e1padn\u00ed Srbska byla bez elekt\u0159iny, proto\u017ee \u00fa\u0159ady varovaly p\u0159ed zbyte\u010dn\u00fdm cestov\u00e1n\u00edm a vyz\u00fdvaly lidi v Srbsku, aby u\u0161et\u0159ili energii.", "ref": "Velk\u00e1 \u010d\u00e1st z\u00e1padn\u00edho Srbska byla bez elekt\u0159iny, \u00fa\u0159ady varovaly p\u0159ed zbyte\u010dn\u00fdm cestov\u00e1n\u00edm a vyzvaly obyvatele Srbska, aby \u0161et\u0159ili energi\u00ed."}
{"src": "There was some damage to cars and buildings in Belgrade due to the snow.", "mt": "Byla tam n\u011bjak\u00e1 \u0161koda na autech a budov\u00e1ch v B\u011blehrad\u011b kv\u016fli sn\u011bhu.", "ref": "V B\u011blehrad\u011b do\u0161lo v d\u016fsledku sn\u011b\u017een\u00ed k po\u0161kozen\u00ed automobil\u016f a budov."}
{"src": "Several flights from and to Belgrade's main airport were cancelled because of the weather conditions and a brief power cut to the main terminal, Belgrade media reported.", "mt": "N\u011bkolik let\u016f z a do hlavn\u00edho leti\u0161t\u011b v B\u011blehrad\u011b bylo zru\u0161eno kv\u016fli po\u010das\u00ed a kr\u00e1tk\u00e9 poruchy elektrick\u00e9ho proudu do hlavn\u00edho termin\u00e1lu, informovala", "ref": "Podle b\u011blehradsk\u00fdch m\u00e9di\u00ed bylo kv\u016fli pov\u011btrnostn\u00edm podm\u00ednk\u00e1m a kr\u00e1tk\u00e9mu v\u00fdpadku proudu na hlavn\u00edm termin\u00e1lu zru\u0161eno n\u011bkolik p\u0159\u00edlet\u016f a odlet\u016f z hlavn\u00edho b\u011blehradsk\u00e9ho leti\u0161t\u011b."}
{"src": "A highway leading to the airport was closed for several hours because of a traffic jam caused by the snowfall.", "mt": "D\u00e1lnice vedouc\u00ed k leti\u0161ti byla uzav\u0159ena n\u011bkolik hodin kv\u016fli dopravn\u00edmu z\u00e1cp\u011b zp\u016fsoben\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 bou\u0159i.", "ref": "D\u00e1lnice vedouc\u00ed na leti\u0161t\u011b byla n\u011bkolik hodin uzav\u0159ena kv\u016fli dopravn\u00ed z\u00e1cp\u011b zp\u016fsoben\u00e9 sn\u011b\u017een\u00edm."}
{"src": "Passengers on a local train to Belgrade were stuck in snow for seven hours before they were provided bus transportation to the capital.", "mt": "Pasa\u017e\u00e9\u0159i na lok\u00e1lce do B\u011blehradu byli zadr\u017eeni v sn\u011bhu sedm hodin, ne\u017e jim byla poskytnuta autobusov\u00e1 doprava do hlavn\u00edho m\u011bsta.", "ref": "Cestuj\u00edc\u00ed osobn\u00edho vlaku do B\u011blehradu uv\u00edzli ve sn\u011bhu na sedm hodin, ne\u017e jim byla zaji\u0161t\u011bna autobusov\u00e1 doprava do hlavn\u00edho m\u011bsta."}
{"src": "Emergency services have been assisting authorities in the cleanup operation, while another alert for more snow and ice has been issued.", "mt": "Hasi\u010di a dal\u0161\u00ed z\u00e1chrann\u00e9 slu\u017eby pom\u00e1haj\u00ed \u00fa\u0159adem p\u0159i \u010di\u0161t\u011bn\u00ed, zat\u00edmco dal\u0161\u00ed varov\u00e1n\u00ed p\u0159ed sn\u011bhem a ledem bylo vyd\u00e1no.", "ref": "Z\u00e1chrann\u00e9 slo\u017eky pom\u00e1haj\u00ed \u00fa\u0159ad\u016fm s odkl\u00edzen\u00edm, p\u0159i\u010dem\u017e byla vyd\u00e1na nov\u00e1 v\u00fdstraha p\u0159ed dal\u0161\u00edm sn\u011b\u017een\u00edm a n\u00e1led\u00edm."}
{"src": "Meanwhile, in Bulgaria, heavy rains and major floods have been ravaging southern parts of the country over the weekend, forcing authorities there to declare a state of emergency.", "mt": "Sou\u010dasn\u011b v Bulharsku se v ji\u017en\u00edch \u010d\u00e1stech zem\u011b b\u011bhem v\u00edkendu rozho\u0159ela siln\u00e1 bou\u0159ka a nastaly z\u00e1plavy, kter\u00e9 donutily tamn\u00ed \u00fa\u0159ady vyhl\u00e1sit", "ref": "V Bulharsku mezit\u00edm o v\u00edkendu su\u017eovaly ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti zem\u011b siln\u00e9 de\u0161t\u011b a rozs\u00e1hl\u00e9 z\u00e1plavy, kv\u016fli kter\u00fdm musely tamn\u00ed \u00fa\u0159ady vyhl\u00e1sit stav nouze."}
{"src": "The worst-hit areas were in the Smolyan region, near the border with Greece, where rivers burst their banks to cause the overflowing of roads and the flooding of homes.", "mt": "Najhor\u0161\u00ed zasa\u017een\u00e9 oblasti byly v oblasti Smolyan, pobl\u00ed\u017e hranice s \u0158eckem, kde se \u0159eky prolomily a zp\u016fsobily p\u0159eliv silnic a zaplaven\u00ed dom\u016f.", "ref": "Nejh\u016f\u0159e posti\u017een\u00e9 oblasti se nach\u00e1zej\u00ed ve Smoljansk\u00e9 oblasti u hranic s \u0158eckem, kde se \u0159eky vylily z b\u0159eh\u016f a zp\u016fsobily zaplaven\u00ed silnic a dom\u016f."}
{"src": "Several trucks were trapped in a landslide on an intercity road.", "mt": "N\u011bkolik n\u00e1kladn\u00edch automobil\u016f se dostalo do t\u00eds\u0148ov\u00e9ho stavu v d\u016fsledku sesuvu p\u016fdy na silnici mezi m\u011bsty.", "ref": "N\u011bkolik kamion\u016f uv\u00edzlo v sesuvu p\u016fdy na mezim\u011bstsk\u00e9 silnici."}
{"src": "Strong winds disrupted power supply in dozens of villages, authorities said.", "mt": "Siln\u00e9 v\u011btry p\u0159eru\u0161ily dod\u00e1vku elekt\u0159iny v des\u00edtk\u00e1ch vesnic, uvedly \u00fa\u0159ady.", "ref": "\u00da\u0159ady uvedly, \u017ee siln\u00fd v\u00edtr p\u0159eru\u0161il dod\u00e1vky elekt\u0159iny v des\u00edtk\u00e1ch vesnic."}
{"src": "Further south in Albania, authorities mobilised police, army and emergency forces to cope with floods following three days of continuous rainfall and snow.", "mt": "D\u00e1le na jihu Alb\u00e1nie, autority nasadily policii, arm\u00e1du a z\u00e1chrann\u00e9 s\u00edly, aby se vyrovnaly s povodn\u011bmi po t\u0159ech dnech nep\u0159etr\u017eit\u00e9ho de", "ref": "Na jihu Alb\u00e1nie \u00fa\u0159ady mobilizovaly policii, arm\u00e1du a z\u00e1chrann\u00e9 slo\u017eky, aby se vypo\u0159\u00e1daly se z\u00e1plavami po t\u0159ech dnech nep\u0159etr\u017eit\u00fdch de\u0161\u0165\u016f a sn\u011b\u017een\u00ed."}
{"src": "The Vjosa River in the south flooded many areas.", "mt": "Vjosa v ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti zaplavila mnoho oblast\u00ed.", "ref": "\u0158eka Vjosa na jihu zaplavila mnoho oblast\u00ed."}
{"src": "An older couple who had stayed overnight on the rooftop of their house in southwest Albania was rescued by police in the morning.", "mt": "Star\u0161\u00ed p\u00e1r, kter\u00fd str\u00e1vil noc na st\u0159e\u0161e sv\u00e9ho domu v jihoz\u00e1padn\u00edm Alb\u00e1nii, byl r\u00e1no policejn\u00edmi silami vysvobozen.", "ref": "Policie r\u00e1no zachr\u00e1nila star\u0161\u00ed p\u00e1r, kter\u00fd p\u0159enocoval na st\u0159e\u0161e sv\u00e9ho domu na jihoz\u00e1padu Alb\u00e1nie."}
{"src": "Many roads were temporarily blocked by landslides in the south.", "mt": "Mnoho silnic bylo do\u010dasn\u011b zablokov\u00e1no sesuvy p\u016fdy v ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti.", "ref": "Na jihu bylo mnoho silnic do\u010dasn\u011b zablokov\u00e1no sesuvy p\u016fdy."}
{"src": "Elsewhere in the northeast and southeast of the country, heavy snow has hampered or temporarily blocked traffic.", "mt": "V ostatn\u00edch \u010d\u00e1stech severov\u00fdchodu a jihov\u00fdchodu zem\u011b se t\u011b\u017ek\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 sr\u00e1\u017eky zkomplikovaly nebo do\u010dasn\u011b zastavily dopravu.", "ref": "V jin\u00fdch oblastech na severov\u00fdchod\u011b a jihov\u00fdchod\u011b zem\u011b zt\u00ed\u017eilo nebo do\u010dasn\u011b zablokovalo hust\u00e9 sn\u011b\u017een\u00ed dopravu."}
{"src": "Great!!", "mt": "Skv\u011bl\u00e9!!", "ref": "Skv\u011bl\u00e9!!"}
{"src": "I am glad that you have accessed your eBook now!!", "mt": "R\u00e1d bych, abyste se dostali k va\u0161emu e-knih\u00e1m!!", "ref": "Jsem r\u00e1d, \u017ee jste se nyn\u00ed dostali ke sv\u00e9 \u010dte\u010dce elektronick\u00fdch knih!!"}
{"src": "For your reference, I will be sending you a transcript of our conversation.", "mt": "Pro va\u0161i referenci v\u00e1m pos\u00edl\u00e1m p\u0159epis na\u0161\u00ed konverzace.", "ref": "Pro va\u0161i informaci v\u00e1m za\u0161lu p\u0159epis na\u0161eho rozhovoru."}
{"src": "Should you have any other questions or concerns, you can always reply back to that email and we will be able to assist you further.", "mt": "Pokud m\u00e1te n\u011bjak\u00e9 dal\u0161\u00ed ot\u00e1zky nebo obavy, m\u016f\u017eete se v\u017edy vr\u00e1tit k tomuto e-mailu a my v\u00e1m budeme moci pomoci d\u00e1le.", "ref": "M\u00e1te-li jak\u00e9koli dal\u0161\u00ed dotazy nebo obavy, v\u017edy m\u016f\u017eete odpov\u011bd\u011bt na tento e-mail a my v\u00e1m budeme moci d\u00e1le pomoci."}
{"src": "Is there anything else I can help you with today?", "mt": "Je tam je\u0161t\u011b n\u011bco, na \u010dem bych v\u00e1m mohl pomoci dnes?", "ref": "Je pros\u00edm je\u0161t\u011b n\u011bco, s \u010d\u00edm mohu pomoci?"}
{"src": "When it comes to buying quality gear, a sleeping bag needs to be first on the list.", "mt": "Kdy\u017e jde o n\u00e1kup kvalitn\u00ed v\u00fdbavy, spodn\u00ed pr\u00e1dlo by m\u011blo b\u00fdt na prvn\u00edm m\u00edst\u011b.", "ref": "Kdy\u017e jde o n\u00e1kup kvalitn\u00edho vybaven\u00ed, spac\u00e1k je na prvn\u00edm m\u00edst\u011b."}
{"src": "You can scrimp on all manner of kit but not on a sleeping bag.", "mt": "M\u016f\u017eete \u0161et\u0159it na v\u0161ech mo\u017en\u00fdch v\u011bcech, ale ne na spac\u00e1k.", "ref": "M\u016f\u017eete \u0161et\u0159it na v\u0161em mo\u017en\u00e9m, ale ne na spac\u00e1ku."}
{"src": "A lot of your time when out camping or expeditions will be spent in your sleeping and with Snugpak you are assured quality.", "mt": "Mnoho va\u0161eho \u010dasu str\u00e1ven\u00e9ho p\u0159i t\u00e1borech nebo v\u00fdprav\u00e1ch bude tr\u00e1veno sp\u00e1nkem a s Snugpakem m\u00e1te jistotu kvality.", "ref": "Spoustu \u010dasu p\u0159i kempov\u00e1n\u00ed nebo v\u00fdprav\u00e1ch str\u00e1v\u00edte ve spac\u00e1ku a se spac\u00e1kem Snugpak m\u00e1te jistotu kvality."}
{"src": "A tried and tested favourite, this British made sleeping bag combines micro pack size with serious performance.", "mt": "Prokousan\u00fd a ov\u011b\u0159en\u00fd favorit, tento britsky vyr\u00e1b\u011bn\u00fd spac\u00e1k kombinuje mikropack velikost s v\u00e1\u017en\u00fdmi v\u00fdkony.", "ref": "Tento obl\u00edben\u00fd a osv\u011bd\u010den\u00fd spac\u00ed pytel britsk\u00e9 v\u00fdroby kombinuje mikro velikost v zabalen\u00e9m stavu s velk\u00fdm v\u00fdkonem."}
{"src": "Many view the Softie 12 Osprey the ultimate four season synthetic fill sleeping bag available.", "mt": "Mnoho lid\u00ed pova\u017euje Softie 12 Osprey za nejlep\u0161\u00ed \u010dty\u0159sezonov\u00fd um\u011bl\u00e9 pl\u00e1\u0161\u0165ov\u00fd spac\u00e1k na trhu.", "ref": "Mnoh\u00fdmi je spac\u00ed pytel Softie 12 Osprey pova\u017eov\u00e1n za nejlep\u0161\u00ed dostupn\u00fd \u010dty\u0159sez\u00f3nn\u00ed spac\u00e1k se syntetickou v\u00fdpln\u00ed."}
{"src": "Since 1987, it has been setting the standard for winter pack size performance for others to follow.", "mt": "Od roku 1987 nastavuje standard pro velikost zimn\u00ed balen\u00ed pro ostatn\u00ed.", "ref": "Od roku 1987 ur\u010duje standard pro v\u00fdkonnost zimn\u00ed v\u00fdbavy, kter\u00fd ostatn\u00ed n\u00e1sleduj\u00ed."}
{"src": "Those who know about the Softie 12 Osprey have either used one or wished they had one.", "mt": "Ti, kte\u0159\u00ed znaj\u00ed Softie 12 Osprey, bu\u010f u\u017e jednou pou\u017eili, nebo si p\u0159\u00e1li, aby m\u011bli.", "ref": "Ti, kte\u0159\u00ed v\u011bd\u00ed o Softie 12 Osprey, ho bu\u010f pou\u017e\u00edvaj\u00ed nebo si ho p\u0159ej\u00ed m\u00edt."}
{"src": "Used from the heights of the Scottish mountains to the bottom of your snow hole.", "mt": "Pou\u017e\u00edv\u00e1n od vrcholk\u016f skotsk\u00fdch hor a\u017e po dno va\u0161\u00ed sn\u011bhov\u00e9 d\u00edry.", "ref": "Pou\u017e\u00edv\u00e1 se od v\u00fd\u0161in skotsk\u00fdch hor a\u017e po dno va\u0161\u00ed d\u00edry ve sn\u011bhu."}
{"src": "The Softie 12 Osprey like many of our other sleeping bags in the Softie Original Series have been assigned a NATO Stock Number.", "mt": "Softie 12 Osprey jako mnoho z na\u0161ich dal\u0161\u00edch spac\u00e1k\u016f v \u0159ad\u011b Softie Original m\u00e1 p\u0159id\u011blen\u00fd NATO Stock Number.", "ref": "Spac\u00e1ku Softie 12 Osprey bylo stejn\u011b jako mnoha dal\u0161\u00edm spac\u00e1k\u016fm \u0159ady Softie Original p\u0159id\u011bleno skladov\u00e9 \u010d\u00edslo NATO."}
{"src": "The quilted top of the bag is tailored, pleated, and fitted with a drawcord so it pulls into shape, rather like a jacket hood.", "mt": "P\u0159ilba ta\u0161ky je vy\u0161\u00edvan\u00e1, pl\u00eds\u0148ov\u00e1 a opat\u0159ena poutkem, kter\u00fd ji stahuje do tvaru, podobn\u011b jako kapuce kab\u00e1tu.", "ref": "Pro\u0161\u00edvan\u00e1 horn\u00ed \u010d\u00e1st pytle je p\u0159izp\u016fsoben\u00e1, na\u0159asen\u00e1 a opat\u0159en\u00e1 stahovac\u00ed \u0161\u0148\u016frkou, tak\u017ee se stahov\u00e1n\u00edm tvaruje, podobn\u011b jako kapuce bundy."}
{"src": "To prevent the 2-way zip from snagging either the zip baffle or the bag edges, an \"anti-snag strip\" of webbing is sewn in behind the zip.", "mt": "Aby se 2-cestn\u00fd zip neza\u010dal zachyt\u00e1vat ani na zipov\u00e9 bafli, ani na okraje ta\u0161ky, je za zipem \u0161\u00edt \"proti-zachy\u0165ovac\u00ed prou\u017eek", "ref": "Aby se dvoucestn\u00fd zip nezasek\u00e1val o p\u0159ep\u00e1\u017eku zipu nebo o okraje pytle, je za zipem na\u0161it\u00fd \u201eprotismykov\u00fd p\u00e1sek\u201c."}
{"src": "Liner Fastening and Hanging Tabs Inner tabs are provided to keep a loose liner in position, corresponding in position with the tabs we provide on our liners.", "mt": "Liner Fastening a Odkl\u00e1dac\u00ed p\u00e1sky Vnit\u0159n\u00ed p\u00e1sky jsou k dispozici k udr\u017een\u00ed voln\u00e9ho l\u00edna v pozici, odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed pozici s p\u00e1sky, kter\u00e9 poskytujeme na na\u0161ich l\u00ednech.", "ref": "Upevn\u011bn\u00ed vlo\u017eky a poutka na zav\u011b\u0161en\u00ed vnit\u0159n\u00ed poutka slou\u017e\u00ed k uchycen\u00ed voln\u00e9 pod\u0161\u00edvky na m\u00edst\u011b a odpov\u00eddaj\u00ed poutk\u016fm, kter\u00e9 dod\u00e1v\u00e1me na na\u0161ich vlo\u017ek\u00e1ch."}
{"src": "External tabs allow you to easily hang the bag for airing and drying.", "mt": "Extern\u00ed li\u0161ty v\u00e1m umo\u017e\u0148uj\u00ed snadno pov\u011bsit ta\u0161ku na v\u011btr\u00e1n\u00ed a su\u0161en\u00ed.", "ref": "Vn\u011bj\u0161\u00ed poutka umo\u017e\u0148uj\u00ed snadn\u00e9 zav\u011b\u0161en\u00ed pytle pro v\u011btr\u00e1n\u00ed a su\u0161en\u00ed."}
{"src": "Tapering the bag to a circle foot creates the \"mummy\" shape which is easy to warm and minimises the weight of material used.", "mt": "Z\u00fa\u017een\u00edm ta\u0161ky do kruhov\u00e9ho nohy se vytv\u00e1\u0159\u00ed tvar \"mumie\", kter\u00fd je snadn\u00e9 oh\u0159\u00e1t a minimalizuje hmotnost pou\u017eit\u00e9ho materi\u00e1lu.", "ref": "Z\u00fa\u017een\u00edm pytle na kruhovou patku vznikne tvar \u201emumie\u201c, kter\u00fd se snadno zah\u0159\u00edv\u00e1 a minimalizuje hmotnost pou\u017eit\u00e9ho materi\u00e1lu."}
{"src": "Hard to see in the picture, but a zip baffle runs the full length of the bag, behind the zip,to prevent heat escaping through the zip area.", "mt": "T\u011b\u017eko vid\u011bt na obr\u00e1zku, ale zip baffle proch\u00e1z\u00ed celkovou d\u00e9lkou ta\u0161ky, za zipem, aby se zabr\u00e1nilo \u00faniku tepla skrze oblast zipu.", "ref": "Na obr\u00e1zku to nen\u00ed vid\u011bt, ale za zipem se po cel\u00e9 d\u00e9lce pytle nach\u00e1z\u00ed lem, kter\u00fd zabra\u0148uje \u00faniku tepla p\u0159es zip."}
{"src": "Buy a left and a right hand to make a double (please check when ordering)", "mt": "Kupte si levou a pravou ruku, aby jste m\u011bli dvojruku (pros\u00edm, zkontrolujte p\u0159i objedn\u00e1vce)", "ref": "Kupte si lev\u00e9 a prav\u00e9 proveden\u00ed a m\u00e1te dvojit\u00fd (zkontrolujte pros\u00edm p\u0159i objedn\u00e1v\u00e1n\u00ed)"}
{"src": "Comes complete with a compression stuff sack, to make the bag smaller when not in use.", "mt": "P\u0159ich\u00e1z\u00ed kompletn\u011b s kompresn\u00edm ta\u0161kem, aby se ta\u0161ka mohla zmen\u0161it, kdy\u017e nen\u00ed v pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed.", "ref": "Dod\u00e1v\u00e1 se s kompresn\u00edm vakem, d\u00edky kter\u00e9mu je pytel men\u0161\u00ed, kdy\u017e se nepou\u017e\u00edv\u00e1."}
{"src": "Can be used with the Snugpak Exanda Panel to make a wider sleeping bag for more comfort.", "mt": "M\u016f\u017ee b\u00fdt pou\u017eita s panel Snugpak Exanda k vytvo\u0159en\u00ed \u0161ir\u0161\u00edho spac\u00edho vaku pro v\u011bt\u0161\u00ed pohodl\u00ed.", "ref": "Lze jej pou\u017e\u00edt se Snugpak Exanda Panel a vytvo\u0159it tak \u0161ir\u0161\u00ed spac\u00ed pytel pro v\u011bt\u0161\u00ed pohodl\u00ed."}
{"src": "This sleeping bag can be made extra long.", "mt": "Tento spac\u00e1k m\u016f\u017ee b\u00fdt vyroben extra dlouh\u00fd.", "ref": "Tento spac\u00ed pytel lze prodlou\u017eit."}
{"src": "Single profiled sleeping bag with one layer of softie insulation.", "mt": "Jednotliv\u011b profilovan\u00fd spac\u00e1k s jedn\u00edm vrstvou m\u011bkk\u00e9 izolace.", "ref": "Jednovrstv\u00fd profilovan\u00fd spac\u00ed pytel s jednou vrstvou izolace softie."}
{"src": "Snugpak are based in a listed mill built in the 1800s on the edge of the beautiful Yorkshire Dales.", "mt": "Snugpak s\u00eddl\u00ed v seznamovan\u00e9m ml\u00fdnu postaven\u00e9m v 1800s na okraji kr\u00e1sn\u00fdch Yorkshire Dales.", "ref": "Spole\u010dnost Snugpak s\u00eddl\u00ed v pam\u00e1tkov\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00e9m ml\u00fdn\u011b postaven\u00e9m v 19. stolet\u00ed na okraji kr\u00e1sn\u00e9ho kraje Yorkshire Dales."}
{"src": "They are very proud to be one of the last manufacturers of quality sleeping bags and insulated clothing not only in the UK but across Europe.", "mt": "Jsou velmi py\u0161n\u00ed na to, \u017ee jsou jedn\u00edm z posledn\u00edch v\u00fdrobc\u016f kvalitn\u00edch spac\u00edch vajec a izolovan\u00fdch oble\u010den\u00ed nejen v UK, ale i po cel\u00e9 Evrop\u011b.", "ref": "sou velmi hrd\u00ed na to, \u017ee jsou jedn\u00edm z posledn\u00edch v\u00fdrobc\u016f kvalitn\u00edch spac\u00edch pytl\u016f a zateplen\u00e9ho oble\u010den\u00ed nejen ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, ale i v cel\u00e9 Evrop\u011b."}
{"src": "We have a dedicated workforce at our West Yorkshire factory in the North of England who are trained to use state-of-the-art machinery and traditional sewing techniques to bring our ideas to life.", "mt": "M\u00e1me v na\u0161\u00ed tov\u00e1rn\u011b v z\u00e1padn\u00edm Yorkshire v severn\u00ed Anglii vy\u0161kolenou pracovn\u00ed s\u00edlu, kter\u00e1 je vzd\u011bl\u00e1na v pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed modern\u00ed technologie a tradi\u010dn\u00edch \u0161ic\u00edch technik, aby p\u0159", "ref": "V na\u0161\u00ed tov\u00e1rn\u011b v Z\u00e1padn\u00edm Yorkshiru na severu Anglie pracuj\u00ed specialist\u00e9, kte\u0159\u00ed jsou vy\u0161koleni v pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed nejmodern\u011bj\u0161\u00edch stroj\u016f a tradi\u010dn\u00edch technik \u0161it\u00ed, aby mohli realizovat na\u0161e n\u00e1pady."}
{"src": "Contact Left Limited is an official supplier for Snugpak and carries a large range of their kit in our EBAY shop.", "mt": "Contact Left Limited je ofici\u00e1ln\u00edm dodavatelem Snugpaku a v na\u0161\u00ed EBAY obchod\u011b nab\u00edz\u00edme \u0161irok\u00fd sortiment jejich vybaven\u00ed.", "ref": "Spole\u010dnost Contact Left Limited je ofici\u00e1ln\u00edm dodavatelem spole\u010dnosti Snugpak a v na\u0161em obchod\u011b EBAY nab\u00edz\u00ed \u0161irokou \u0161k\u00e1lu souprav."}
{"src": "Contact Left LTD is a leading supplier of kit to the Armed Forces and Close Protection Industry", "mt": "Contact Left LTD je p\u0159edn\u00edm dodavatelem vybaven\u00ed pro ozbrojen\u00e9 s\u00edly a pr\u016fmysl Close Protection.", "ref": "Contact Left LTD je p\u0159edn\u00edm dodavatelem v\u00fdstroje pro ozbrojen\u00e9 slo\u017eky a ochrann\u00fd pr\u016fmysl"}
{"src": "Description Please scroll to the bottom of the listing for more pictures.", "mt": "Popis Porovnejte si v\u00edce fotek na konci nab\u00eddky.", "ref": "Popis Pro v\u00edce obr\u00e1zk\u016f sje\u010fte na konec nab\u00eddky."}
{"src": "Here we have for sale a Genuine Longines used chronograph wristwatch dial.", "mt": "Zde nab\u00edz\u00edme prodej skute\u010dn\u00e9ho Longines chronografu s ru\u010di\u010dkov\u00fdm mechanismem.", "ref": "Zde m\u00e1me na prodej origin\u00e1ln\u00ed pou\u017eit\u00fd cifern\u00edk n\u00e1ramkov\u00fdch hodinek Longines se stopkami."}
{"src": "The dial is black in colour with white markers and a date aperature in the bottom sub dial.", "mt": "Dial je \u010dern\u00fd barva s b\u00edl\u00fdmi zna\u010dkami a datumovou otvorem v doln\u00ed poddial.", "ref": "Cifern\u00edk m\u00e1 \u010dernou barvu s b\u00edl\u00fdmi zna\u010dkami a datumovkou ve spodn\u00edm mal\u00e9m cifern\u00edku."}
{"src": "The dial is in very good, if not new old stock, condition.", "mt": "Dial je v velmi dobr\u00e9m, pokud ne v nov\u00fdch, stavu star\u00e9ho zbo\u017e\u00ed.", "ref": "\u010c\u00edseln\u00edk je ve velmi dobr\u00e9m stavu, jako nov\u00fd."}
{"src": "The back of the dial is unmarked.", "mt": "Zadn\u00ed strana d\u00e1lnice je neozna\u010den\u00e1.", "ref": "Zadn\u00ed strana cifern\u00edku je bez ozna\u010den\u00ed."}
{"src": "The dial measures 37mm in diameter and the dial feet are at approximately 7 and 37.", "mt": "Dial m\u011b\u0159\u00ed 37mm v pr\u016fm\u011bru a stopky na dnu jsou p\u0159ibli\u017en\u011b v 7 a 37.", "ref": "Cifern\u00edk m\u00e1 pr\u016fm\u011br 37 mm a ru\u010di\u010dky cifern\u00edku maj\u00ed p\u0159ibli\u017en\u011b 7 a 37."}
{"src": "Please see the pictures for more details.", "mt": "Pros\u00edm, pod\u00edvejte se na obr\u00e1zky pro v\u00edce informac\u00ed.", "ref": "Pro v\u00edce podrobnost\u00ed si prohl\u00e9dn\u011bte obr\u00e1zky."}
{"src": "The dial is guaranteed genuine.", "mt": "Dial je garantov\u00e1n jako origin\u00e1ln\u00ed.", "ref": "Cifern\u00edk je zaru\u010den\u011b origin\u00e1l."}
{"src": "Payment Payment is expected within 5 working days.", "mt": "Platba je o\u010dek\u00e1v\u00e1na do 5 pracovn\u00edch dn\u016f.", "ref": "Platba Platba je o\u010dek\u00e1v\u00e1na b\u011bhem 5 pracovn\u00edch dn\u00ed."}
{"src": "We accept payment by Paypal, Bank Transfer or payment on collection.", "mt": "P\u0159ij\u00edm\u00e1me platbu prost\u0159ednictv\u00edm PayPal, bankovn\u00edho p\u0159evodu nebo platbu p\u0159i p\u0159evzet\u00ed.", "ref": "P\u0159ij\u00edm\u00e1me platby p\u0159es Paypal, bankovn\u00edm p\u0159evodem nebo p\u0159i vyzvednut\u00ed."}
{"src": "We do not have the facility to accept credit or debit cards directly, but these are acceptable though Paypal.", "mt": "Nem\u00e1me mo\u017enost p\u0159ij\u00edmat kreditn\u00ed nebo debetn\u00ed karty p\u0159\u00edmo, ale tyto jsou p\u0159ijateln\u00e9 prost\u0159ednictv\u00edm PayPalu.", "ref": "Nem\u00e1me mo\u017enost p\u0159ij\u00edmat kreditn\u00ed nebo debetn\u00ed karty nap\u0159\u00edmo, ale jsou akceptovateln\u00e9 prost\u0159ednictv\u00edm Paypal."}
{"src": "In some circumstances, we may only accept bank transfer, for example for an international transaction where a buyer has very low or no feedback.", "mt": "V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech p\u0159ij\u00edm\u00e1me pouze bankovn\u00ed p\u0159evod, nap\u0159\u00edklad pro mezin\u00e1rodn\u00ed transakci, kde kupuj\u00edc\u00ed m\u00e1 velmi n\u00edzkou nebo \u017e\u00e1dnou zp\u011btnou vazbu.", "ref": "Za ur\u010dit\u00fdch okolnost\u00ed m\u016f\u017eeme akceptovat pouze bankovn\u00ed p\u0159evod, nap\u0159\u00edklad v p\u0159\u00edpad\u011b mezin\u00e1rodn\u00ed platby, kdy m\u00e1 kupuj\u00edc\u00ed velmi n\u00edzkou nebo \u017e\u00e1dnou zp\u011btnou vazbu."}
{"src": "Shipping for domestic shipping we use 3 different types.", "mt": "Doprava pro dom\u00e1c\u00ed dopravu pou\u017e\u00edv\u00e1me 3 r\u016fzn\u00e9 typy.", "ref": "Pro tuzemsk\u00e9 z\u00e1silky pou\u017e\u00edv\u00e1me 3 r\u016fzn\u00e9 zp\u016fsoby p\u0159epravy."}
{"src": "The specified options vary per auction.", "mt": "Specifikovan\u00e9 mo\u017enosti se li\u0161\u00ed podle aukce.", "ref": "Uveden\u00e9 mo\u017enosti se u jednotliv\u00fdch aukc\u00ed li\u0161\u00ed."}
{"src": "We normally use Royal Mail first class recorded for packages under \u00a340 in value and Royal Mail special delivery for items over \u00a340 in value.", "mt": "Obvykle pou\u017e\u00edv\u00e1me Royal Mail prvn\u00ed t\u0159\u00edda s z\u00e1znamem pro bal\u00edky do 40 liber v hodnot\u011b a Royal Mail special delivery pro polo\u017eky nad 40 liber v hodnot\u011b.", "ref": "Pro bal\u00ed\u010dky do hodnoty 40 liber obvykle pou\u017e\u00edv\u00e1me Royal Mail first class recorded a pro dod\u00e1n\u00ed bal\u00ed\u010dk\u016f na 40 liber pak Royal Mail special delivery."}
{"src": "Special delivery compensation levels are \u00a3500, \u00a31000 and \u00a32500 and we will cover your package for the relevant amount if this service is used.", "mt": "Specialn\u00ed doru\u010dovac\u00ed kompenzace jsou \u00a3500, \u00a31000 a \u00a32500 a pokryjeme v\u00e1\u0161 bal\u00ed\u010dek odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed \u010d\u00e1stkou, pokud se bude pou\u017e\u00edvat tato slu\u017eba.", "ref": "\u00darovn\u011b kompenzace za speci\u00e1ln\u00ed doru\u010den\u00ed jsou 500, 1000 a 2 500 liber a v p\u0159\u00edpad\u011b vyu\u017eit\u00ed t\u00e9to slu\u017eby v\u00e1m uhrad\u00edme p\u0159\u00edslu\u0161nou \u010d\u00e1stku."}
{"src": "The third service we use in the UK is courier delivery which will normally be Citylink by 5.30pm next day.", "mt": "T\u0159et\u00ed slu\u017ebou, kterou v UK pou\u017e\u00edv\u00e1me, je kur\u00fdrn\u00ed slu\u017eba, kter\u00e1 obvykle doraz\u00ed Citylink do 17:30 p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed den.", "ref": "T\u0159et\u00ed slu\u017ebou, pou\u017e\u00edvanou ve Spojen\u00e9m kr\u00e1lovstv\u00ed, je kur\u00fdrn\u00ed slu\u017eba Citylink, s obvykl\u00fdm doru\u010den\u00edm do 17:30 n\u00e1sleduj\u00edc\u00edho dne."}
{"src": "We only use this service for heavy or bulky items.", "mt": "Pou\u017e\u00edv\u00e1me tuto slu\u017ebu pouze pro t\u011b\u017ek\u00e9 nebo t\u011b\u017eko p\u0159epravovateln\u00e9 zbo\u017e\u00ed.", "ref": "Tuto slu\u017ebu vyu\u017e\u00edv\u00e1me pouze pro t\u011b\u017ek\u00e9 nebo objemn\u00e9 p\u0159edm\u011bty."}
{"src": "For international shipping, we use 2 different methods.", "mt": "Pro mezin\u00e1rodn\u00ed dopravu pou\u017e\u00edv\u00e1me 2 r\u016fzn\u00e9 metody.", "ref": "Pro mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1silky pou\u017e\u00edv\u00e1me 2 r\u016fzn\u00e9 zp\u016fsoby."}
{"src": "The main method of delivery is Royal Mail international Signed for.", "mt": "Hlavn\u00edm zp\u016fsobem doru\u010dov\u00e1n\u00ed je Royal Mail mezin\u00e1rodn\u00ed Signed for.", "ref": "Hlavn\u00edm zp\u016fsobem dod\u00e1n\u00ed je Royal Mail international Signed for."}
{"src": "This is a service that requires a signature on delivery but is only tracked within the UK.", "mt": "Toto je slu\u017eba, kter\u00e1 vy\u017eaduje podpis p\u0159i doru\u010den\u00ed, ale je sledov\u00e1na pouze v r\u00e1mci Velk\u00e9 Brit\u00e1nie.", "ref": "Jedn\u00e1 se o slu\u017ebu, kter\u00e1 vy\u017eaduje podpis p\u0159i doru\u010den\u00ed, ale je sledov\u00e1na pouze v r\u00e1mci Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed."}
{"src": "However, delivery confirmation is available online.", "mt": "Nicm\u00e9n\u011b je k dispozici online potvrzen\u00ed o doru\u010den\u00ed.", "ref": "Ov\u0161em potvrzen\u00ed dod\u00e1n\u00ed je k dispozici online."}
{"src": "The maximum compensation level for this service is \u00a3500 and delivery times vary from destination to destination.", "mt": "Maxim\u00e1ln\u00ed \u00farove\u0148 n\u00e1hrady za tento servis je 500 liber a doba dod\u00e1n\u00ed se li\u0161\u00ed podle c\u00edlov\u00e9 destinace.", "ref": "Maxim\u00e1ln\u00ed v\u00fd\u0161e kompenzace za tuto slu\u017ebu je 500 liber a dodac\u00ed lh\u016fty se li\u0161\u00ed podle m\u00edsta ur\u010den\u00ed."}
{"src": "Also available at extra cost if required is next day international deliveries by FEDEX global express.", "mt": "Dostupn\u00e9 tak\u00e9 za p\u0159\u00edplatek, pokud je to po\u017eadov\u00e1no, je mezin\u00e1rodn\u00ed dod\u00e1vka n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed den prost\u0159ednictv\u00edm FEDEX Global Express.", "ref": "V nab\u00eddce je za p\u0159\u00edplatek k dispozici tak\u00e9 mezin\u00e1rodn\u00ed doru\u010den\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed den prost\u0159ednictv\u00edm FEDEX global express."}
{"src": "This is on a quote only basis and you need to supply us with your address for a quotation.", "mt": "Toto je na z\u00e1klad\u011b citace a pot\u0159ebujete n\u00e1m poskytnout adresu pro zasl\u00e1n\u00ed nab\u00eddky.", "ref": "Tato slu\u017eba je poskytov\u00e1na pouze na z\u00e1klad\u011b cenov\u00e9 nab\u00eddky dle v\u00e1mi poskytnut\u00e9 adresy."}
{"src": "The maximum compensation level on this service is $1000 Terms of Sale.", "mt": "Maxim\u00e1ln\u00ed \u00farove\u0148 n\u00e1hrady za tuto slu\u017ebu je 1000 dolar\u016f. Podm\u00ednky prodeje.", "ref": "Maxim\u00e1ln\u00ed v\u00fd\u0161e kompenzace za tuto slu\u017ebu je 1 000 dolar\u016f Prodejn\u00ed podm\u00ednky."}
{"src": "All sales are final and we expect payment within 5 working days.", "mt": "V\u0161echny prodejn\u00ed operace jsou kone\u010dn\u00fdm a o\u010dek\u00e1v\u00e1me platbu do 5 pracovn\u00edch dn\u016f.", "ref": "V\u0161echny prodeje jsou kone\u010dn\u00e9 a o\u010dek\u00e1v\u00e1me platbu do 5 pracovn\u00edch dn\u016f."}
{"src": "We offer a 30 day refund policy for items as long as they are received back in the original condition they were shipped in with all original packaging and they have not been tampered with.", "mt": "Pon\u00fak\u00e1me 30 denn\u00ed z\u00e1ruku vr\u00e1cen\u00ed zbo\u017e\u00ed, pokud je vr\u00e1cen\u00e9 v p\u016fvodn\u00edm stavu, ve kter\u00e9m bylo odesl\u00e1no, s ve\u0161ker\u00fdm p\u016fvodn\u00edm obalov\u00fdm materi\u00e1lem a pokud nebylo po", "ref": "Nab\u00edz\u00edme 30denn\u00ed lh\u016ftu pro vr\u00e1cen\u00ed pen\u011bz za zbo\u017e\u00ed, pokud ho obdr\u017e\u00edme zp\u011bt v p\u016fvodn\u00edm stavu, ve kter\u00e9m bylo odesl\u00e1no, se v\u0161emi p\u016fvodn\u00edmi obaly a pokud s n\u00edm nebylo manipulov\u00e1no."}
{"src": "We reserve the right to place restrictions on payment terms for items shipped to certain international destinations, such as ones where there is a high risk of fraud.", "mt": "Zachov\u00e1v\u00e1me si pr\u00e1vo na zaveden\u00ed omezen\u00ed platebn\u00edch podm\u00ednek pro zbo\u017e\u00ed expedovan\u00e9 do ur\u010dit\u00fdch mezin\u00e1rodn\u00edch destinac\u00ed, jako jsou ty, kde je vysok\u00e1 rizika podvodu.", "ref": "Vyhrazujeme si pr\u00e1vo stanovit omezen\u00ed platebn\u00edch podm\u00ednek pro zbo\u017e\u00ed zas\u00edlan\u00e9 do ur\u010dit\u00fdch zahrani\u010dn\u00edch destinac\u00ed, nap\u0159\u00edklad kde hroz\u00ed vysok\u00e9 riziko podvodu."}
{"src": "We have been selling here on eBay for over a decade now, offering high quality items at great prices.", "mt": "M\u00e1me tady na eBay v\u00edce ne\u017e deset let, nab\u00edzejeme kvalitn\u00ed zbo\u017e\u00ed za skv\u011bl\u00e9 ceny.", "ref": "Na eBay prod\u00e1v\u00e1me ji\u017e v\u00edce ne\u017e deset let a nab\u00edz\u00edme vysoce kvalitn\u00ed zbo\u017e\u00ed za skv\u011bl\u00e9 ceny."}
{"src": "We both buy and sell premium brand watches on and offline and all our watches are checked by WOSTEP (Watches of Switzerland Training Enterprise Program) trained watchmakers.", "mt": "Oba kupujeme a prod\u00e1v\u00e1me premi\u00e9rov\u00e9 zna\u010dkov\u00e9 hodinky online i offline a v\u0161echny na\u0161e hodinky jsou kontrolov\u00e1ny odborn\u00edky z programu WOSTEP (Watches of Switzerland Training Enterprise Program).", "ref": "Nakupujeme a prod\u00e1v\u00e1me hodinky pr\u00e9miov\u00fdch zna\u010dek na trhu i mimo n\u011bj a v\u0161echny na\u0161e hodinky jsou kontrolov\u00e1ny vy\u0161kolen\u00fdmi hodin\u00e1\u0159i WOSTEP (Watches of Switzerland Training Enterprise Program)."}
{"src": "Where stated, watches will come with a mechanical warranty.", "mt": "Kde je uvedeno, hodinky budou m\u00edt mechanick\u00fd z\u00e1ru\u010dn\u00ed list.", "ref": "Kde je to uvedeno, vztahuje se na hodinky mechanick\u00e1 z\u00e1ruka."}
{"src": "Warranty does not cover misuse or abuse of watches and it is advised that all vintage watches should be tested for water resistance before any immersion.", "mt": "Z\u00e1ruka se nevztahuje na zneu\u017eit\u00ed nebo zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed hodinek a doporu\u010duje se, aby v\u0161echny vintage hodinky byly p\u0159ed jak\u00fdmkoliv pono\u0159en\u00edm testov\u00e1ny na vod\u011bod", "ref": "Z\u00e1ruka se nevztahuje na nespr\u00e1vn\u00e9 pou\u017eit\u00ed nebo hrub\u00e9 zach\u00e1zen\u00ed a doporu\u010dujeme, aby v\u0161echny starobyl\u00e9 hodinky byly p\u0159ed pono\u0159en\u00edm do vody otestov\u00e1ny na vodot\u011bsnost."}
{"src": "If you wish to contact us, you may do so by using the contact seller button on the listing.", "mt": "Pokud chcete n\u00e1s kontaktovat, m\u016f\u017eete tak u\u010dinit pomoc\u00ed tla\u010d\u00edtka kontaktovat prodejce na nab\u00eddce.", "ref": "Pokud n\u00e1s chcete kontaktovat, m\u016f\u017eete tak u\u010dinit pomoc\u00ed tla\u010d\u00edtka kontaktovat prodejce v nab\u00eddce."}
{"src": "We are always interested to hear from new suppliers and we can also supply wholesale pricing on some items we sell other than watches.", "mt": "Jsme v\u017edy zv\u011bdav\u00ed, zda se od n\u00e1s n\u011bco nov\u00e9ho dozv\u00edme, a m\u016f\u017eeme tak\u00e9 nab\u00edzet slevy na n\u011bkter\u00e9 zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 prod\u00e1v\u00e1me krom\u011b hodinek.", "ref": "V\u017edy m\u00e1me z\u00e1jem o nov\u00e9 dodavatele a m\u016f\u017eeme tak\u00e9 u n\u011bkter\u00fdch polo\u017eek, kter\u00e9 prod\u00e1v\u00e1me, nab\u00eddnout velkoobchodn\u00ed ceny, krom\u011b hodinek."}
{"src": "We are proud to be independant and we are not sponsored, approved nor endorsed by any of the brands that we sell, including Rolex.", "mt": "Jsme hrd\u00ed na svou nez\u00e1vislost a jsme nesponzorov\u00e1ni, schv\u00e1leni ani doporu\u010dov\u00e1ni \u017e\u00e1dnou z firem, kter\u00e9 prod\u00e1v\u00e1me, v\u010detn\u011b Rolexu.", "ref": "Jsme hrd\u00ed na to, \u017ee jsme nez\u00e1visl\u00ed a nejsme sponzorov\u00e1ni, schv\u00e1leni ani podporov\u00e1ni \u017e\u00e1dnou ze zna\u010dek, kter\u00e9 prod\u00e1v\u00e1me, v\u010detn\u011b Rolex."}
{"src": "We value our feedback as we believe it says a lot about how we look after customers.", "mt": "Cen\u00edm si na\u0161eho zp\u011btn\u00e9ho odkazu, proto\u017ee v\u011b\u0159\u00edme, \u017ee \u0159\u00edk\u00e1 hodn\u011b o tom, jak se star\u00e1me o na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky.", "ref": "V\u00e1\u017e\u00edme si zp\u011btn\u00e9 vazby, proto\u017ee v\u011b\u0159\u00edme, \u017ee vypov\u00edd\u00e1 o tom, jak se o z\u00e1kazn\u00edky star\u00e1me."}
{"src": "We always leave feedback for our customers after we have received feedback ourselves for an item, as this lets us know that the item purchased has been received and that the customer is happy with it.", "mt": "V\u017edy zanech\u00e1v\u00e1me zp\u011btnou vazbu pro na\u0161e z\u00e1kazn\u00edky pot\u00e9, co jsme sami obdr\u017eeli zp\u011btnou vazbu pro polo\u017eku, proto\u017ee n\u00e1m to umo\u017e\u0148uje v\u011bd\u011bt, \u017ee byla polo\u017eka zakou", "ref": "Zp\u011btnou vazbu na\u0161im z\u00e1kazn\u00edk\u016fm zanech\u00e1v\u00e1me v\u017edy pot\u00e9, co jsme sami obdr\u017eeli zp\u011btnou vazbu na zbo\u017e\u00ed, proto\u017ee n\u00e1m to d\u00e1v\u00e1 v\u011bd\u011bt, \u017ee zakoupen\u00e9 zbo\u017e\u00ed obdr\u017eeli a \u017ee jsou s n\u00edm spokojeni."}
{"src": "If, however, you are not satisfied in any way, please let us know before leaving feedback so that we can try to rectify any issues", "mt": "Pokud jste v\u0161ak v jak\u00e9koli v\u011bci nespokojen\u00ed, pros\u00edm, dejte n\u00e1m v\u011bd\u011bt p\u0159edt\u00edm, ne\u017e budete odkazovat, abychom mohli pokusit se odstranit jak\u00e9koli probl\u00e9my.", "ref": "Pokud v\u0161ak nejste s n\u011b\u010d\u00edm spokojeni, dejte n\u00e1m pros\u00edm v\u011bd\u011bt je\u0161t\u011b p\u0159ed zanech\u00e1n\u00edm zp\u011btn\u00e9 vazby, abychom se mohli pokusit p\u0159\u00edpadn\u00e9 probl\u00e9my napravit"}
{"src": "Get Supersized Images & Free Image Hosting", "mt": "Get supersized images & zdarma hostov\u00e1n\u00ed obr\u00e1zk\u016f", "ref": "Z\u00edskejte obr\u00e1zky ohromn\u00e9 velikosti & hosting zdarma"}
{"src": "Attention Sellers - Get Templates Image Hosting, Scheduling at Auctiva.com.", "mt": "Pozor prodejci - Z\u00edskejte \u0161ablony, hostov\u00e1n\u00ed obr\u00e1zk\u016f, pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed na Auctiva.com.", "ref": "Prodejci pozor - Z\u00edskejte \u0161ablony hostingu obr\u00e1zk\u016f, pl\u00e1nov\u00e1n\u00ed na Auctiva.com."}
{"src": "Track Page Views With Auctiva's FREE Count", "mt": "P\u0159idejte sledov\u00e1n\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvnosti pomoc\u00ed zdarma Auctiva's Count", "ref": "Sledov\u00e1n\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bv str\u00e1nky s Auctiva ZDARMA"}
{"src": "Joe Biden Laments Failure to Stop Global Warming After Deadly Tornados", "mt": "Joe Biden se smutn\u011b rozlou\u010dil s ne\u00fasp\u011bchem v zastaven\u00ed glob\u00e1ln\u00edho oteplov\u00e1n\u00ed po smrteln\u00fdch torn\u00e1dech.", "ref": "Joe Biden po smrt\u00edc\u00edch torn\u00e1dech lamentuje nad neschopnost\u00ed zastavit glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed"}
{"src": "President Joe Biden lamented the world's failure to stop global warming on Saturday after addressing the deadly tornadoes that swept through several states.", "mt": "Prezident Joe Biden se v sobotu smutn\u011b rozlou\u010dil s celosv\u011btov\u00fdm ne\u00fasp\u011bchem v boji proti glob\u00e1ln\u00edmu oteplov\u00e1n\u00ed pot\u00e9, co se z\u00fa\u010dastnil debaty o smrt\u00edc\u00edch torn\u00e1", "ref": "Prezident Joe Biden v sobotu litoval, \u017ee se sv\u011btu neda\u0159\u00ed zastavit glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed, pot\u00e9 co se vyj\u00e1d\u0159il k smrt\u00edc\u00edm torn\u00e1d\u016fm, kter\u00e1 se prohnala n\u011bkolika st\u00e1ty."}
{"src": "\"We all know that everything is more intense when the climate is warming.", "mt": "\"V\u0161ichni v\u00edme, \u017ee v\u0161echno je intenzivn\u011bj\u0161\u00ed, kdy\u017e se oteplov\u00e1n\u00ed zvy\u0161uje.", "ref": "\u201eV\u0161ichni v\u00edme, \u017ee p\u0159i oteplov\u00e1n\u00ed klimatu je v\u0161e intenzivn\u011bj\u0161\u00ed."}
{"src": "Everything,\" he said.", "mt": "\"V\u0161echno,\" \u0159ekl.", "ref": "V\u0161echno,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "\"And obviously it has some impact here.\"", "mt": "\"Ale samoz\u0159ejm\u011b m\u00e1 tu n\u011bjak\u00fd vliv.\"", "ref": "\u201eA z\u0159ejm\u011b to m\u00e1 n\u011bjak\u00fd dopad i tady.\u201c"}
{"src": "At least 30 tornadoes were reported across six different states causing widespread devastation, and over 100 people are expected killed from the storm.", "mt": "Nejm\u00e9n\u011b 30 torn\u00e1d se objevilo v \u0161esti r\u016fzn\u00fdch st\u00e1tech, zp\u016fsobilo rozs\u00e1hl\u00e9 ni\u010den\u00ed a o\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee od vich\u0159ice zem\u0159ou v\u00edce ne\u017e 100 lid\u00ed.", "ref": "V \u0161esti r\u016fzn\u00fdch st\u00e1tech bylo hl\u00e1\u0161eno nejm\u00e9n\u011b 30 torn\u00e1d, kter\u00e1 zpusto\u0161ila rozs\u00e1hl\u00e1 \u00fazem\u00ed a o\u010dek\u00e1v\u00e1 se, \u017ee bou\u0159e zabila v\u00edce ne\u017e 100 lid\u00ed."}
{"src": "The president said he did not know the full extent of global warming's contribution to the deadly storms, which he described as one of the \"largest tornado outbreaks in history.\"", "mt": "Prezident \u0159ekl, \u017ee nev\u00ed pln\u00fd rozsah p\u0159\u00edsp\u011bvku glob\u00e1ln\u00edho oteplov\u00e1n\u00ed k smrteln\u00fdm bou\u0159\u00edm, kter\u00e9 popsal jako jeden z nejv\u011bt\u0161\u00edch v historii.", "ref": "Prezident uvedl, \u017ee nezn\u00e1 kompletn\u00ed rozsah vlivu glob\u00e1ln\u00edho oteplov\u00e1n\u00ed na smrt\u00edc\u00ed bou\u0159e, kter\u00e9 ozna\u010dil za jednu z \u201enejv\u011bt\u0161\u00edch epidemi\u00ed torn\u00e1d v historii.\u201c"}
{"src": "He said he would get the Environmental Protection Agency to investigate.", "mt": "\u0158ekl, \u017ee by se m\u011bl vy\u0161et\u0159ovat \u00da\u0159ad pro ochranu \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed.", "ref": "\u0158ekl, \u017ee po\u017e\u00e1d\u00e1 Agenturu pro ochranu \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed o pro\u0161et\u0159en\u00ed."}
{"src": "\"All that I know is that the intensity of the weather across the board has some impact as a consequence of the warming of the planet,\" Biden said.", "mt": "\"V\u0161echno, co v\u00edm, je to, \u017ee intenzita po\u010das\u00ed po cel\u00e9 linii m\u00e1 n\u011bjak\u00fd dopad jako d\u016fsledek oteplov\u00e1n\u00ed planety,\" \u0159ekl Biden.", "ref": "\u201eV\u00edm jen to, \u017ee obecn\u011b intenzita po\u010das\u00ed m\u00e1 v d\u016fsledku oteplov\u00e1n\u00ed planety ur\u010dit\u00fd vliv,\" \u0159ekl Biden."}
{"src": "The president praised the reporter who asked him about climate change.", "mt": "Prezident chv\u00e1lil report\u00e9ra, kter\u00fd ho zeptal na zm\u011bnu klimatu.", "ref": "Prezident pochv\u00e1lil novin\u00e1\u0159e, kter\u00fd se ho zeptal na zm\u011bnu klimatu."}
{"src": "\"As usual, you ask always the best question,\" he said with a wry chuckle.", "mt": "\"Jak obvykle, v\u017edycky se pt\u00e1\u0161 na nejlep\u0161\u00ed ot\u00e1zku,\" \u0159ekl s \u00fasm\u011bvem.", "ref": "\u201eJako obvykle m\u00e1te v\u017edy nejlep\u0161\u00ed ot\u00e1zky,\u201c \u0159ekl s potuteln\u00fdm \u00fasm\u011bvem."}
{"src": "\"How are we going to handle this?\" he continued.", "mt": "\"Jak se s t\u00edm m\u00e1me vyrovnat?\" pokra\u010doval.", "ref": "\u201eCo s t\u00edm ud\u011bl\u00e1me?\u201c pokra\u010doval."}
{"src": "\"Part of it is acknowledging that the likelihood of fewer weather catastrophes, absent of continued movement on dealing with global warming, it's just not going to happen.\"", "mt": "\"Certain \u010d\u00e1st je uzn\u00e1n\u00ed, \u017ee pravd\u011bpodobnost men\u0161\u00edho po\u010dtu katastrof\u00e1ln\u00edch po\u010das\u00ed, bez dal\u0161\u00edho pokroku v boji proti glob\u00e1ln\u00edmu oteplov\u00e1n\u00ed, prost\u011b nebude mo\u017en\u00e9.\"", "ref": "\u201eJsme si \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b v\u011bdomi, \u017ee pravd\u011bpodobnost men\u0161\u00edho po\u010dtu meteorologick\u00fdch katastrof, pokud se nebude pokra\u010dovat v \u0159e\u0161en\u00ed glob\u00e1ln\u00edho oteplov\u00e1n\u00ed, se prost\u011b nezm\u011bn\u00ed.\u201c"}
{"src": "Biden said he was shocked by the record wildfires in the country during 2021, expressing alarm that global warming was a major contribution.", "mt": "Biden \u0159ekl, \u017ee byl \u0161okov\u00e1n rekordn\u00edmi lesn\u00edmi po\u017e\u00e1ry v zemi v roce 2021, vyj\u00e1d\u0159il obavu, \u017ee glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed bylo hlavn\u00ed p\u0159\u00ed\u010dinou.", "ref": "Biden uvedl, \u017ee byl \u0161okov\u00e1n ohromn\u00fdmi po\u017e\u00e1ry v roce 2021, a vyj\u00e1d\u0159il znepokojen\u00ed nad t\u00edm, \u017ee k tomu v\u00fdznamn\u011b p\u0159isp\u011blo glob\u00e1ln\u00ed oteplov\u00e1n\u00ed."}
{"src": "\"So we have to act,\" he said.", "mt": "\"Tak mus\u00edme jednat,\" \u0159ekl.", "ref": "\u201eTak\u017ee mus\u00edme jednat,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "Biden said the first step was to save lives and care for the families who were affected by the storms.", "mt": "Biden \u0159ekl, \u017ee prvn\u00edm krokem bylo zachr\u00e1nit \u017eivoty a postarat se o rodiny, kter\u00e9 byly zasa\u017eeny bou\u0159kami.", "ref": "Biden \u0159ekl, \u017ee prvn\u00edm krokem je z\u00e1chrana \u017eivot\u016f a p\u00e9\u010de o rodiny posti\u017een\u00e9 bou\u0159emi."}
{"src": "\"I promise you.", "mt": "\"Slibuji v\u00e1m.\"", "ref": "\u201eSlibuji v\u00e1m."}
{"src": "Whatever is needed.", "mt": "Co je pot\u0159eba.", "ref": "Cokoli je t\u0159eba."}
{"src": "Whatever is needed, the federal government is going to supply it,\" Biden said.", "mt": "\"Cokoli bude pot\u0159eba, to bude dod\u00e1vat feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da,\" \u0159ekl Biden.", "ref": "Cokoli bude pot\u0159eba, feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da poskytne,\u201c \u0159ekl Biden."}
{"src": "He said he would continue to monitor the storm recovery closely and do whatever was needed by the federal government.", "mt": "\u0158ekl, \u017ee bude nad\u00e1le sledovat \u00fasil\u00ed o obnovu po bou\u0159i a bude d\u011blat v\u0161e, co bude pot\u0159eba, aby to d\u011blala feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da.", "ref": "\u0158ekl, \u017ee bude nad\u00e1le pozorn\u011b sledovat odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed n\u00e1sledk\u016f bou\u0159e a \u017ee feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da ud\u011bl\u00e1 v\u0161e, co bude t\u0159eba."}
{"src": "\"I want folks in all these states to know.", "mt": "\"Cht\u011bl bych, aby lid\u00e9 ve v\u0161ech t\u011bchto st\u00e1tech v\u011bd\u011bli.", "ref": "\u201eChci, aby lid\u00e9 ve v\u0161ech t\u011bchto st\u00e1tech v\u011bd\u011bli."}
{"src": "We're going to get through this.", "mt": "P\u0159ejeme si, \u017ee to zvl\u00e1dneme.", "ref": "Zvl\u00e1dneme to."}
{"src": "We're going to get through this together and the federal government is not going to walk away,\" he said.", "mt": "Budeme se touto v\u011bc\u00ed vyrovn\u00e1vat spole\u010dn\u011b a feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da se od n\u00e1s neodejde,\" \u0159ekl.", "ref": "Spole\u010dn\u011b to zvl\u00e1dneme a feder\u00e1ln\u00ed vl\u00e1da v\u00e1s v tom nenech\u00e1, \u201c \u0159ekl."}
{"src": "\"This is one of those times when we aren't Democrats or Republicans.\"", "mt": "\"Toto je jeden z t\u011bch okam\u017eik\u016f, kdy jsme nebyli Demokrat\u00e9 nebo Republik\u00e1ni.\"", "ref": "\u201eTohle je jedna ze situac\u00ed, kdy nejsme demokrat\u00e9 nebo republik\u00e1ni.\u201c"}
{"src": "The president said he would visit the storm affected areas when it was clear he would not get in the way of local rescue efforts.", "mt": "Prezident \u0159ekl, \u017ee nav\u0161t\u00edv\u00ed posti\u017een\u00e9 oblasti, a\u017e bude jasn\u00e9, \u017ee se nebude v cest\u011b m\u00edstn\u00edm z\u00e1chrann\u00fdm t\u00fdm\u016fm.", "ref": "Prezident \u0159ekl, \u017ee nav\u0161t\u00edv\u00ed oblasti posti\u017een\u00e9 bou\u0159\u00ed, a\u017e bude jasn\u00e9, \u017ee nebude st\u00e1t v cest\u011b z\u00e1chrann\u00fdm prac\u00edm."}
{"src": "\"I do plan on going,\" he said.", "mt": "\"Pl\u00e1nuji tam j\u00edt,\" \u0159ekl.", "ref": "\u201eM\u00e1m v pl\u00e1nu tam jet,\u201c \u0159ekl."}
{"src": "Norton Security Deluxe includes online access to expert help from certified Norton technicians.", "mt": "Norton Security Deluxe zahrnuje online p\u0159\u00edstup k odborn\u00e9 pomoci od certifikovan\u00fdch technik\u016f Norton.", "ref": "Norton Security Deluxe disponuje online p\u0159\u00edstupem k odborn\u00e9 pomoci certifikovan\u00fdch technik\u016f Norton."}
{"src": "If at any time you need help, our support agents are ready to assist you 24 hours a day, seven days a week.", "mt": "Pokud n\u011bkdy budete pot\u0159ebovat pomoc, na\u0161e agenti podpory jsou p\u0159ipraveni v\u00e1m pomoci 24 hodin denn\u011b, sedm dn\u00ed v t\u00fddnu.", "ref": "Pokud budete kdykoli pot\u0159ebovat pomoc, na\u0161i pracovn\u00edci podpory jsou p\u0159ipraveni v\u00e1m pomoci 24 hodin denn\u011b, sedm dn\u00ed v t\u00fddnu."}
{"src": "To be eligible for the Virus Protection Promise, you must purchase, renew, or upgrade your Norton subscription directly from Symantec, or subscribe to the Norton Automatic Renewal Service.", "mt": "Abyste mohli vyu\u017e\u00edt Virus Protection Promise, mus\u00edte zakoupit, obnovit nebo aktualizovat svou Nortonovou p\u0159edplatn\u00e9 p\u0159\u00edmo od Symantecu nebo se p\u0159ihl\u00e1sit k slu\u017eb\u011b Norton Automatic Renewal Service.", "ref": "Abyste m\u011bli n\u00e1rok na slu\u017ebu Virus Protection Promise, mus\u00edte si zakoupit, obnovit nebo upgradovat p\u0159edplatn\u00e9 Norton p\u0159\u00edmo od spole\u010dnosti Symantec nebo se p\u0159ihl\u00e1sit k odb\u011bru slu\u017eby automatick\u00e9ho prodlou\u017een\u00ed Norton."}
{"src": "If a Symantec service representative is unable to remove a virus from your device, then you may receive a full refund on the actual price paid for the Norton subscription, or if a Norton bundle, the total Norton bundle price paid (net of any discounts or refunds received and less any shipping, handling and applicable taxes, except in certain states and countries where shipping, handling and taxes are refundable) and only for the current paid subscription service period for that subscription or subscription bundle.", "mt": "Pokud je Symantecova z\u00e1stupce slu\u017eby neschopn\u00fd odstranit virus z va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed, m\u016f\u017eete obdr\u017eet pln\u00fd vr\u00e1cen\u00ed za skute\u010dnou cenu zaplacenou za Nortonovou p\u0159edplatn\u00e9", "ref": "Pokud nen\u00ed servisn\u00ed technik Symantec schopen odstranit virus z va\u0161eho za\u0159\u00edzen\u00ed, m\u016f\u017eete z\u00edskat zp\u011bt plnou cenu skute\u010dn\u011b zaplacenou za p\u0159edplatn\u00e9 Norton nebo v p\u0159\u00edpad\u011b bal\u00ed\u010dku Norton, celkovou zaplacenou cenu bal\u00ed\u010dku Norton (po ode\u010dten\u00ed v\u0161ech obdr\u017een\u00fdch slev nebo n\u00e1hrad a po ode\u010dten\u00ed dopravy, manipulace a p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch dan\u00ed, s v\u00fdjimkou n\u011bkter\u00fdch st\u00e1t\u016f a zem\u00ed, kde se doprava, manipulace a dan\u011b vracej\u00ed), a to pouze za aktu\u00e1ln\u00ed zaplacen\u00e9 obdob\u00ed p\u0159edplatn\u00e9ho"}
{"src": "The Norton subscription must be installed and activated on your device prior to the time it is infected by a virus.", "mt": "Nastaven\u00ed a aktivace Norton p\u0159edplatn\u00e9ho mus\u00ed b\u00fdt provedeno na va\u0161em za\u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed t\u00edm, ne\u017e je infikov\u00e1no virem.", "ref": "P\u0159edplatn\u00e9 Norton mus\u00ed b\u00fdt v za\u0159\u00edzen\u00ed nainstalov\u00e1no a aktivov\u00e1no p\u0159edt\u00edm, ne\u017e je infikov\u00e1no virem."}
{"src": "The refund DOES NOT apply to any damages incurred as a result of viruses.", "mt": "Refund NEP\u0158\u00cdSLU\u0160UJE se \u017e\u00e1dn\u00e9 \u0161kody zp\u016fsoben\u00e9 virem.", "ref": "N\u00e1hrada se NEVZTAHUJE na \u0161kody vznikl\u00e9 v d\u016fsledku vir\u016f."}
{"src": "See Norton website for more detail.", "mt": "Pro v\u00edce informac\u00ed nav\u0161tivte webovou str\u00e1nku Norton.", "ref": "V\u00edce informac\u00ed najdete na webu Norton."}
{"src": "Protect what matters with a top-rated security service", "mt": "Chr\u00e1nit to, co je d\u016fle\u017eit\u00e9, s top-rated bezpe\u010dnostn\u00ed slu\u017ebou.", "ref": "Chra\u0148te to, na \u010dem z\u00e1le\u017e\u00ed nejl\u00e9pe hodnocen\u00fdm zabezpe\u010den\u00edm"}
{"src": "Your online life and real life are merging into one seamless experience, and you need security that can keep viruses, identity theft, and other digital threats from becoming real-life headaches.", "mt": "Va\u0161e online \u017eivot a skute\u010dn\u00fd \u017eivot se spojuj\u00ed do jednoho hladk\u00e9ho z\u00e1\u017eitku, a pot\u0159ebujete bezpe\u010dnost, kter\u00e1 m\u016f\u017ee zabr\u00e1nit vir\u016fm, kr\u00e1de\u017e\u00edm identity a dal\u0161\u00edm digit\u00e1ln\u00edm hrozb\u00e1m,", "ref": "V\u00e1\u0161 online \u017eivot a re\u00e1ln\u00fd \u017eivot se prol\u00ednaj\u00ed v jeden celek a vy pot\u0159ebujete zabezpe\u010den\u00ed, kter\u00e9 zabr\u00e1n\u00ed tomu, aby se viry, kr\u00e1de\u017ee identity a dal\u0161\u00ed digit\u00e1ln\u00ed hrozby staly skute\u010dn\u00fdmi probl\u00e9my."}
{"src": "We see more, analyse more and stop more online threats", "mt": "Vid\u00edme v\u00edce, analyzujeme v\u00edce a zastavujeme v\u00edce online hrozeb.", "ref": "Vid\u00edme v\u00edce, analyzujeme v\u00edce a zastavujeme v\u00edce online hrozeb"}
{"src": "'Interview with the Vampire' author Anne Rice dies at age 80", "mt": "P\u00edsatelka Anne Rice, autorka rom\u00e1nu 'Rozhovor s vamp\u00fdrem', zem\u0159ela ve v\u011bku 80 let.", "ref": "Autorka \u201eInterview s up\u00edrem\u201c Anne Riceov\u00e1 zem\u0159ela ve v\u011bku 80 let"}
{"src": "She passed away due to complications resulting from a stroke, Christopher Rice said.", "mt": "Zem\u0159ela v d\u016fsledku komplikac\u00ed zp\u016fsoben\u00fdch mozkovou p\u0159\u00edhodou, \u0159ekl Christopher Rice.", "ref": "Christopher Rice uvedl, \u017ee zem\u0159ela v d\u016fsledku komplikac\u00ed zp\u016fsoben\u00fdch mrtvic\u00ed."}
{"src": "Rice's biggest success was her first novel, \"Interview with the Vampire,\" which was published in 1976 and introduced the character of the vampire Lestat, who would be the central character in the 13-book Chronicles series, the most recent of which was published in 2018.", "mt": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed \u00fasp\u011bch Rice dos\u00e1hl s jej\u00ed prvn\u00ed novelou \"Rozhovor s vamp\u00fdrem\", kter\u00e1 vy\u0161la v roce 1976 a p\u0159edstavila postavu vamp\u00fdra Lestata, kter\u00fd se stal hlavn\u00edm hrdinou", "ref": "Nejv\u011bt\u0161\u00edho \u00fasp\u011bchu dos\u00e1hla Riceov\u00e1 sv\u00fdm prvn\u00edm rom\u00e1nem \u201eInterview s up\u00edrem\u201c, kter\u00fd vy\u0161el v roce 1976 a p\u0159edstavil postavu up\u00edra Lestata, jen\u017e se stal \u00fast\u0159edn\u00ed postavou t\u0159in\u00e1ctid\u00edln\u00e9 s\u00e9rie Kronika, jej\u00ed\u017e posledn\u00ed d\u00edl vy\u0161el v roce 2018."}
{"src": "\"I had an idea of Lestat as the man of action, the man who could do things that I couldn't do,\" Rice said in a talk at Southern Illinois University in 2010.", "mt": "\"Byl jsem si jist\u00fd, \u017ee Lestat je mu\u017e akc\u00ed, mu\u017e, kter\u00fd dok\u00e1\u017ee ud\u011blat v\u011bci, kter\u00e9 j\u00e1 nedok\u00e1\u017eu ud\u011blat,\" \u0159ekla Rice v rozhovoru na Ji\u017en\u00ed Illinois univerzit\u011b v roce 2010", "ref": "\u201eM\u011bla jsem p\u0159edstavu Lestata jako mu\u017ee \u010dinu, mu\u017ee, kter\u00fd dok\u00e1\u017ee v\u011bci, kter\u00e9 j\u00e1 nedok\u00e1\u017eu,\u201c \u0159ekla Riceov\u00e1 na p\u0159edn\u00e1\u0161ce na Southern Illinois University v roce 2010."}
{"src": "\"Interview with the Vampire\" was made into a successful feature film in 1994, helping to reignite interest in the vampire genre which continued with the TV series \"The Vampire Diaries\" and the \"Twilight\" film series.", "mt": "\"Interview s vamp\u00edrem\" byl v roce 1994 zfilmov\u00e1n a stal se \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdm filmem, kter\u00fd pomohl znovu o\u017eivil z\u00e1jem o \u017e\u00e1nr vamp\u00fdr\u016f, kter\u00fd pokra\u010doval v televizn\u00edm seri\u00e1lu \"", "ref": "\u201eInterview s up\u00edrem\u201c se v roce 1994 do\u010dkalo \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9ho celove\u010dern\u00edho filmu a p\u0159isp\u011blo k o\u017eiven\u00ed z\u00e1jmu o up\u00edrsk\u00fd \u017e\u00e1nr, kter\u00fd pokra\u010doval televizn\u00edm seri\u00e1lem \u201eDen\u00edky up\u00edra\u201c a filmovou s\u00e9ri\u00ed \u201eStm\u00edv\u00e1n\u00ed\u201c."}
{"src": "Although she lived most of her life in California, Rice was a native of New Orleans and set many of her stories there, according to her website biography.", "mt": "A\u010dkoli \u017eila v\u011bt\u0161inu sv\u00e9ho \u017eivota v Kalifornii, Rice byla p\u016fvodem z New Orleans a um\u00edstila mnoho sv\u00fdch p\u0159\u00edb\u011bh\u016f tam, jak uv\u00e1d\u00ed jej\u00ed biografie na webov\u00e9 str\u00e1nce.", "ref": "A\u010dkoli v\u011bt\u0161inu \u017eivota pro\u017eila v Kalifornii, poch\u00e1zela Riceov\u00e1 z New Orleansu a podle jej\u00edho \u017eivotopisu na internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch se tam odehr\u00e1v\u00e1 i mnoho jej\u00edch p\u0159\u00edb\u011bh\u016f."}
{"src": "Rice's son, Christopher Rice, said he was at his mother's bedside when she died.", "mt": "Christopher Rice, syn Rice, \u0159ekl, \u017ee byl u postele sv\u00e9 matky, kdy\u017e zem\u0159ela.", "ref": "Riceov\u00e9 syn Christopher Rice uvedl, \u017ee byl matce na bl\u00edzku, kdy\u017e zem\u0159ela."}
{"src": "Anne Rice will be buried in a private ceremony in New Orleans, with a public memorial planned next year, he said.", "mt": "Anne Rice bude poh\u0159bena v soukrom\u00e9 ceremonii v New Orleans, s ve\u0159ejn\u00fdm pam\u00e1tn\u00edkem napl\u00e1novan\u00fdm na p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok, \u0159ekl.", "ref": "Anne Riceov\u00e1 bude poh\u0159bena p\u0159i soukrom\u00e9m ob\u0159adu v New Orleans, ve\u0159ejn\u00fd poh\u0159eb je pl\u00e1nov\u00e1n na p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok."}
{"src": "Thank you for taking the time to talk with me today and I hope I have managed to resolve your query, if you wouldn't mind rating our chat today based on my customer service skills I would really appreciate it, the rating button can be found on this chat.", "mt": "D\u011bkuji v\u00e1m za to, \u017ee jste se na m\u011b zastavili a douf\u00e1m, \u017ee jsem se v\u00e1m poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it v\u00e1\u0161 dotaz, pokud byste nev\u00e1hal, bych v\u00e1m velmi r\u00e1d pomohl s hodnocen\u00edm na\u0161\u00ed", "ref": "D\u011bkuji, \u017ee jste si dnes se mnou na\u0161li \u010das a douf\u00e1m, \u017ee se mi poda\u0159ilo vy\u0159e\u0161it v\u00e1\u0161 dotaz, pokud by v\u00e1m nevadilo ohodnotit n\u00e1\u0161 dne\u0161n\u00ed chat na z\u00e1klad\u011b m\u00fdch dovednost\u00ed v oblasti z\u00e1kaznick\u00fdch slu\u017eeb, opravdu bych to ocenil, tla\u010d\u00edtko hodnocen\u00ed najdete na tomto chatu."}
{"src": "I hope you have a great day and please come back to us if you need any further assistance.", "mt": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den a pros\u00edm, p\u0159ij\u010fte se na n\u00e1s obr\u00e1tit, pokud budete pot\u0159ebovat dal\u0161\u00ed pomoc.", "ref": "Douf\u00e1m, \u017ee m\u00e1te skv\u011bl\u00fd den a pokud budete pot\u0159ebovat dal\u0161\u00ed pomoc, vra\u0165te se k n\u00e1m."}
