{"src": "India's PM to attend temple groundbreaking at disputed site", "mt": "\u00cdndlandsstj\u00f3rnarlei\u00f0togi \u00e1 a\u00f0 vera \u00e1 sta\u00f0num \u00feegar hof \u00e1 grundvelli er lagt \u00e1 deilu\u00f0um sta\u00f0num", "ref": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Indlands mun m\u00e6ta \u00ed sk\u00f3flustungu fyrir byggingu hofs \u00e1 umdeildum sta\u00f0"}
{"src": "NEW DELHI (AP) - Indian Prime Minister Narendra Modi will attend a groundbreaking ceremony next month for a Hindu temple on a disputed site in northern India where a 16th century mosque was torn down by Hindu hard-liners in 1992, according to the trust overseeing the temple construction.", "mt": "N\u00ddJU DEL\u00cd (AP) - \u00cdranski fors\u00e6tisma\u00f0ur Narendra Modi mun taka \u00fe\u00e1tt \u00ed grundvallarh\u00e1t\u00ed\u00f0 fyrir hind\u00faatempel \u00e1 deilu", "ref": "N\u00ddJA-DEL\u00cd (AP) \u2013 Narendra Modi, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Indlands, ver\u00f0ur vi\u00f0staddur sk\u00f3flustunguath\u00f6fn fyrir byggingu hind\u00fatr\u00faarhofs \u00e1 umdeildum sta\u00f0 \u00ed Nor\u00f0ur-Indlandi, \u00fear sem moska fr\u00e1 16. \u00f6ld var rifin ni\u00f0ur af strangtr\u00fau\u00f0um hind\u00faum \u00e1ri\u00f0 1992, a\u00f0 s\u00f6gn samtakanna sem hafa umsj\u00f3n me\u00f0 byggingu hofsins"}
{"src": "The ceremony is set for Aug. 5, a date organizers said was astrologically auspicious for Hindus but that also marks a year since the Indian Parliament revoked the semi-autonomous status of its only Muslim-majority state, Jammu and Kashmir.", "mt": "H\u00e1t\u00ed\u00f0in er \u00e1kve\u00f0in fyrir 5. \u00e1g\u00fast, dag sem a\u00f0 stj\u00f3rnm\u00e1lamenn segja er gagnlegur fyrir hind\u00faa, en sem einn", "ref": "Ath\u00f6fnin \u00e1 a\u00f0 fara fram 5. \u00e1g\u00fast, en skipuleggjendur segja \u00fe\u00e1 dagsetningu bo\u00f0a lukku fyrir hind\u00faa samkv\u00e6mt stj\u00f6rnuspeki auk \u00feess sem \u00fe\u00e1 er \u00e1r li\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 indverska \u00feingi\u00f0 afnam s\u00e9rstaka sj\u00e1lfstj\u00f3rnarst\u00f6\u00f0u eina r\u00edkisins \u00fear sem m\u00faslimar eru \u00ed meirihluta \u00edb\u00faa, Jammu og Kasm"}
{"src": "The symbolism was impossible to miss for both supporters and opponents of Modi's Hindu nationalist Bharatiya Janata Party, or BJP, whose manifesto had for decades included pledges to strip restive Kashmir's autonomy and to build a temple to the Hindu god Ram where the Mughal-era mosque once stood, a site in the city of Ayodhya in Uttar Pradesh state that devotees believe to be Ram's birthplace.", "mt": "Hugmyndin var \u00f3\u00feekkt fyrir b\u00e6\u00f0i stu\u00f0lendur og andst\u00e6\u00f0endur Modi Hindu-n\u00e1tt\u00faruf\u00e9lagsins Bharatiya Janata Party, e\u00f0a", "ref": "Symb\u00f3lisminn \u00ed dagsetningarvalinu var auglj\u00f3s b\u00e6\u00f0i stu\u00f0ningsm\u00f6nnum og andst\u00e6\u00f0ingum hins \u00fej\u00f3\u00f0ernissinna\u00f0a hind\u00faflokks Modi, Bharatiya Janata-flokksins, e\u00f0a BJP, en flokkurinn hefur \u00e1ratugum saman haft \u00fea\u00f0 a\u00f0 stefnu sinni a\u00f0 afnema sj\u00e1lfstj\u00f3rn Kasm\u00edrs og byggja hof hind\u00fagu\u00f0sins Ram \u00fear sem moskan fr"}
{"src": "Because the coronavirus is still rampaging across India, which has reported the world's third-highest caseload, the ceremony will be broadcast live on state television and the number of participants and spectators will be limited, according to Vishwa Hindu Parishad, or the World Hindu Organization, a Hindu nationalist group allied with the BJP.", "mt": "\u00dev\u00ed a\u00f0 coronavirusi er enn \u00ed fullu gangi \u00ed Indlandi, sem hefur skr\u00e1\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00e6sta fj\u00f6lda fella \u00e1 heimsv\u00edsu, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 sendi", "ref": "K\u00f3r\u00f3nuveiran er enn sk\u00e6\u00f0 v\u00ed\u00f0a \u00ed Indlandi, en \u00fear greinist \u00feri\u00f0ji mesti fj\u00f6ldi tilfella \u00e1 heimsv\u00edsu, og \u00fev\u00ed ver\u00f0ur ath\u00f6fnin send beint \u00fat \u00ed r\u00edkissj\u00f3nvarpinu og fj\u00f6ldi \u00fe\u00e1tttakenda og \u00e1horfenda ver\u00f0ur takmarka\u00f0ur, samkv\u00e6mt Vishwa Hindu Parishadm, e\u00f0a heimssamt\u00f6kum hind\u00faa, \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e6knum h\u00f3p sem hefur teng"}
{"src": "The temple will serve as \"an enduring and immortal beaming center of social harmony, national unity and integration and awakening of the feeling of Hindutva,\" or Hindu way of life, the organization's spokesperson Vinod Bansal said in a news release Saturday.", "mt": "Tempi\u00f0 mun gilda sem \"\u00fer\u00f3\u00f0leg og \u00f3dau\u00f0legur str\u00e1lfj\u00f6llinn fyrir samf\u00e9laglegt samvinnu, \u00fej\u00f3\u00f0ernis- og sameiningu og", "ref": "Hofi\u00f0 \u00e1 a\u00f0 ver\u00f0a \u201evaranleg og \u00f3dau\u00f0leg, lj\u00f3mandi mi\u00f0st\u00f6\u00f0 f\u00e9lagslegs samhlj\u00f3ms, \u00fej\u00f3\u00f0areiningar og saml\u00f6gunar og vakningar tilfinningarinnar um Hindutva,\u201c e\u00f0a hind\u00fal\u00edfernis, sag\u00f0i Vinod Bansal, talsma\u00f0ur samtakanna, \u00ed fr\u00e9ttatilkynningu \u00e1 laugardaginn."}
{"src": "A century-long dispute over the site was resolved last year following the BJP's landslide election victory.", "mt": "A\u00f0ger\u00f0in var l\u00f6glei\u00f0inna\u00f0 \u00ed kj\u00f6rdreifingunni \u00e1ri\u00f0 2014.", "ref": "Leyst var \u00far aldarl\u00f6ngum \u00e1greiningi um sta\u00f0setninguna \u00ed fyrra eftir \u00f6ruggan kosningasigur BJP."}
{"src": "In November, the Supreme Court ruled in favor of the temple trust, saying that Muslim petitions would be given five acres at an alternative site.", "mt": "\u00cd n\u00f3vember \u00e1kva\u00f0i H\u00e6star\u00e9tt a\u00f0 fylgja tr\u00fana\u00f0arv\u00e6ri templans, og sag\u00f0i a\u00f0 m\u00fasl\u00edmskum fyrirspurnum yr\u00f0", "ref": "\u00cd n\u00f3vember \u00farskur\u00f0a\u00f0i h\u00e6stir\u00e9ttur samt\u00f6kum hofsins \u00ed vil og sag\u00f0i a\u00f0 m\u00faslimar fengju fimm ekrur \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0."}
{"src": "Hindus hard-liners have long contended that Mughal Muslim invaders built a mosque on top of a preexisting temple in the ancient city of Ayodya.", "mt": "Hindu h\u00e6grar hafa lengi haldi\u00f0 fram a\u00f0 Mughal m\u00faslimar bygg\u00f0u moskju \u00e1 toppi gamla tempils \u00ed gamla borginni Ayodya.", "ref": "Strangtr\u00faa\u00f0ir hind\u00faar hafa lengi\u00f0 haldi\u00f0 \u00fev\u00ed fram a\u00f0 m\u00faslimskir innr\u00e1sarmenn M\u00f3g\u00falveldisins hafi byggt mosku ofan \u00e1 hof sem \u00fear var fyrir \u00ed hinni fornu Ayodya-borg."}
{"src": "A December 1992 riot following the destruction of the mosque sparked communal violence in which about 2,000 people were killed, mostly Muslims.", "mt": "A\u00f0ger\u00f0ir \u00e1ri\u00f0 1992 \u00ed desember eftir a\u00f0 moskun var ey\u00f0ilag\u00f0 var\u00f0 til samf\u00e9lagsh\u00e1tta \u00fear sem um 2.000 manns l\u00e9tu", "ref": "\u00d3rei\u00f0ir \u00ed desember 1992 \u00ed kj\u00f6lfar ni\u00f0urrifs moskunnar leiddu til ofbeldis \u00ed samf\u00e9laginu \u00fear sem um 2000 l\u00e9tust, flestir \u00feeirra m\u00faslimar."}
{"src": "Meanwhile, the trial in the demolition court case continues to be heard in a special court.", "mt": "Hlutverk \u00e1kv\u00e6\u00f0a \u00e1g\u00f3\u00f0a \u00e1kv\u00e6\u00f0a \u00e1g\u00f3\u00f0a \u00e1g\u00f3\u00f0a \u00e1g\u00f3\u00f0a \u00e1g\u00f3\u00f0a \u00e1g\u00f3\u00f0a \u00e1g\u00f3\u00f0a \u00e1", "ref": "R\u00e9ttarh\u00f6ld um ni\u00f0urrifi\u00f0 eru enn \u00ed gangi hj\u00e1 s\u00e9rst\u00f6kum d\u00f3mst\u00f3l."}
{"src": "An architect from Ahmedabad, Gujarat, Modi's home state, has proposed a towering sandstone structure 161 feet (49 meters) high with five domes.", "mt": "Hann er arkitekt fr\u00e1 Ahmedabad, Gujarat, Modi's heimasta\u00f0ur, sem hefur lagt fram hugmynd um st\u00f3r sandsteinsger\u00f0 161 f\u00e6tur (49 metrar) h\u00e1r", "ref": "Arkitekt fr\u00e1 Ahmedabad \u00ed Gujarat, heimar\u00edki Modi, hefur lagt fram till\u00f6gu um 49 metra (161 fets) h\u00e1a sandsteinsbyggingu me\u00f0 fimm hvelfingum."}
{"src": "Yogi Adityanath, Uttar Pradesh's chief minister and a Hindu monk, requested that Ayodhya hold a special cleaning and purification ceremony and for all of the city's temples to light oil lamps ahead of Modi's visit, the Press Trust of India news agency reported.", "mt": "Yogi Adityanath, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Uttar Pradesh og hind\u00faklukkari, kraf\u00f0i a\u00f0 Ayodhya fengi s\u00e9rstakt skemmtun og reynsluk", "ref": "Yogi Adityanath, a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Uttar Pradesh og hind\u00famunkur, ba\u00f0 um a\u00f0 Ayodhya myndi halda s\u00e9rstaka hreinsunarath\u00f6fn og a\u00f0 \u00f6ll hof borgarinnar kveiktu \u00e1 ol\u00edul\u00f6mpum fyrir heims\u00f3kn Modi, samkv\u00e6mt fr\u00e9ttastofunni Press Trust of India."}
{"src": "Adityanath said the occasion marked the end of a \"500-year struggle,\" PTI reported.", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 h\u00f3purinn marka\u00f0i endurkomu \u00edslam \u00ed Indlandi, sem var \"500 \u00e1ra bar\u00e1ttu\" endurkomu.", "ref": "Adityanath kva\u00f0 \u00feessa ath\u00f6fn marka lok \u201e500 \u00e1ra \u00e1taka,\u201c sag\u00f0i PTI."}
{"src": "Kanye West issues public apology to wife Kim Kardashian after marriage revelations", "mt": "Kanye West gengur \u00fat \u00e1 opinbera v\u00edsa til eiginkonunnar sinnar Kim Kardashian eftir a\u00f0 skilna\u00f0aruppl\u00fdsingar komu fram", "ref": "Kanye West bi\u00f0ur eiginkonu s\u00edna Kim Kardashian afs\u00f6kunar opinberlega eftir upplj\u00f3stranir \u00far hj\u00f3nabandinu"}
{"src": "Kanye West has apologised to wife Kim Kardashian for going public with a \"private matter.\"", "mt": "Kanye West hefur saka\u00f0 skuldb\u00f6kur fyrir kona s\u00edna Kim Kardashian fyrir a\u00f0 r\u00e6\u00f0a \"pers\u00f3nulegt m\u00e1\" opinberlega.", "ref": "Kanye West hefur be\u00f0i\u00f0 eiginkonu s\u00edna Kim Kardashian afs\u00f6kunar \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa tala\u00f0 opinberlega um \u201eeinkam\u00e1l\u201c."}
{"src": "The rapper revealed during an event in South Carolina that the couple had considered aborting their first child.", "mt": "H\u00f6fundurinn r\u00e6ddi \u00e1 fundi \u00ed Su\u00f0ur-Kar\u00f3l\u00ednu a\u00f0 \u00feau h\u00f6f\u00f0u hugsa\u00f0 a\u00f0 hafa l\u00edti\u00f0 barn \u00feeirra.", "ref": "Rapparinn sag\u00f0i fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 vi\u00f0bur\u00f0i \u00ed Su\u00f0ur-Kar\u00f3l\u00ednu a\u00f0 pari\u00f0 hef\u00f0i \u00edhuga\u00f0 \u00feungunarrof \u00e1\u00f0ur en fyrsta barn \u00feeirra f\u00e6ddist."}
{"src": "Following a tumultuous week in which he made a series of claims against his wife and her family, West has now tweeted an apology.", "mt": "Eftir \u00fev\u00ed sem hann hef\u00f0i gert r\u00f6kr\u00e6\u00f0ur gegn eiginkonu sinni og fj\u00f6lskyldu hennar \u00ed r\u00e6\u00f0um sem voru l\u00edti\u00f0 fyr", "ref": "Eftir a\u00f0 hafa sett fram r\u00f6\u00f0 \u00e1sakana gegn eiginkonu sinni og fj\u00f6lskyldu hennar \u00ed vi\u00f0bur\u00f0ar\u00edkri viku hefur West n\u00fa birt afs\u00f6kun \u00e1 Twitter."}
{"src": "West also reportedly paid a visit to hospital hours after being visited by Justin Bieber at his ranch in Wyoming.", "mt": "West sag\u00f0i einnig a\u00f0 hann hef\u00f0i fari\u00f0 til sj\u00fakrah\u00fass klukkustundir eftir a\u00f0 Justin Bieber hef\u00f0i komi\u00f0 til hans \u00e1 b\u00e6num", "ref": "West ku einnig hafa leita\u00f0 til sj\u00fakrah\u00fass nokkrum klukkustundum eftir a\u00f0 Justin Bieber heims\u00f3tti hann \u00e1 sveitasetur hans \u00ed Wyoming."}
{"src": "He said: \"I would like to apologise to my wife Kim for going public with something that was a private matter.", "mt": "Hann sag\u00f0i: \"\u00c9g vildi \u00f3ska m\u00e1ls og skilja fyrir konu m\u00edn Kim fyrir a\u00f0 r\u00e6\u00f0a \u00feetta opinberlega sem var \u00ed pers\u00f3nulegum m\u00e1li", "ref": "Hann sag\u00f0i: \u201e\u00c9g vil bi\u00f0ja eiginkonu m\u00edna Kim afs\u00f6kunar fyrir a\u00f0 hafa opinbera\u00f0 nokku\u00f0 sem er einkam\u00e1l."}
{"src": "I did not cover her like she has covered me.", "mt": "\u00c9g var ekki me\u00f0 henni eins og h\u00fan hefur veri\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r.", "ref": "\u00c9g st\u00f3\u00f0 ekki me\u00f0 henni eins og h\u00fan hefur sta\u00f0i\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r."}
{"src": "\"To Kim I want to say I know I hurt you. Please forgive me. Thank you for always being there for me.\"", "mt": "H\u00e9r er \u00fea\u00f0 \u00ed \u00edslensku: \"A\u00f0 Kim vilt a\u00f0 \u00e9g segi \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g f\u00f3r\u00f0a\u00f0i \u00feig. \u00deakka \u00fe\u00e9r fyrir a\u00f0", "ref": "\u201eTil Kim vil \u00e9g segja a\u00f0 \u00e9g veit a\u00f0 \u00e9g s\u00e6r\u00f0i \u00feig. Fyrirgef\u00f0u m\u00e9r. Takk fyrir a\u00f0 vera alltaf til sta\u00f0ar fyrir mig.\u201c"}
{"src": "West's erratic tweets including claims his wife had tried to get him locked up by doctors and he made a series of accusations against his mother-in-law, Kris Jenner.", "mt": "West's \u00f3v\u00e6ntar tweets, \u00fear sem hann segir a\u00f0 kona hans hef\u00f0i reynt a\u00f0 f\u00e1 hann loka\u00f0ur af l\u00e6knum og a\u00f0 hann hef\u00f0i gert", "ref": "\u00d3\u00fatreiknanlegar Twitter-f\u00e6rslur West f\u00f3lu me\u00f0al annars \u00ed s\u00e9r fullyr\u00f0ingar um a\u00f0 eiginkona hans hef\u00f0i reynt a\u00f0 l\u00e1ta l\u00e6kna loka hann inni, og hann setti einnig fram r\u00f6\u00f0 \u00e1sakana gegn tengdam\u00f3\u00f0ur sinni, Kris Jenner."}
{"src": "He also said he had tried to divorce Kardashian West, who he married in 2014.", "mt": "Hann sag\u00f0i einnig a\u00f0 hann hef\u00f0i reynt a\u00f0 skilja sig fr\u00e1 Kardashian West, sem hann giftist \u00e1ri\u00f0 2014.", "ref": "Hann sag\u00f0i einnig a\u00f0 hann hef\u00f0i reynt a\u00f0 skilja vi\u00f0 Kardashian West, sem hann giftist \u00e1ri\u00f0 2014."}
{"src": "Amid fears for her husband's state of mind, Kardashian West, the mother of West's four children, issued a lengthy statement saying she and her family were \"powerless\" to intervene and reminded fans he has bipolar disorder.", "mt": "Me\u00f0 \u00f3vissu um a\u00f0hald sinn, gaf Kardashian West, m\u00f3\u00f0ir West fj\u00f6gurra b\u00f6rna, langt l\u00fdsingu \u00fear sem h\u00fan og fj\u00f6lskyldan hennar", "ref": "\u00cd mi\u00f0ri umr\u00e6\u00f0unni um ge\u00f0heilsu West, gaf Kardashian West, m\u00f3\u00f0ir fj\u00f6gurra barna \u00feeirra, \u00fat langa yfirl\u00fdsingu \u00fear sem h\u00fan sag\u00f0i sig og fj\u00f6lskyldu s\u00edna vera \u201evanm\u00e1ttuga\u201c \u00feegar kemur a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gr\u00edpa inn \u00ed og minnti a\u00f0d\u00e1endur \u00e1 a\u00f0 hann v\u00e6ri me\u00f0 ge\u00f0hvarfas\u00fdki."}
{"src": "She said: \"He is a brilliant but complicated person who on top of the pressures of being an artist and a black man, who experienced the painful loss of his mother, and has to deal with the pressure and isolation that is heightened by his bi-polar disorder.\"", "mt": "H\u00fan sag\u00f0i: \"Hann er skemmtilegur en samviss manns sem \u00e1 me\u00f0al \u00feess a\u00f0 vera listamann og svartur ma\u00f0ur, sem hefur upplif\u00f0", "ref": "H\u00fan sag\u00f0i: \u201eHann er fr\u00e1b\u00e6r en fl\u00f3kin manneskja sem auk \u00feess a\u00f0 vera undir \u00fev\u00ed \u00e1lagi a\u00f0 vera listama\u00f0ur og svartur ma\u00f0ur hefur upplifa\u00f0 s\u00e1rsaukafullan m\u00f3\u00f0urmissi og \u00fearf a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 \u00e1lagi\u00f0 og einangrunina sem ge\u00f0hvarfas\u00fdkin eykur enn frekar \u00e1.\u201c"}
{"src": "She added that she has not discussed his condition before because she is \"very protective of our children and Kanye's right to privacy when it comes to his health.\"", "mt": "H\u00fan sag\u00f0i einnig a\u00f0 h\u00fan hafi ekki r\u00e6tt um hans \u00e1stand \u00e1\u00f0ur vegna a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 \"mj\u00f6g varnandi um b\u00f6rn okkar og r\u00e9tt til pers\u00f3n", "ref": "H\u00fan b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i ekki r\u00e6tt um sj\u00fakd\u00f3m hans \u00e1\u00f0ur vegna \u00feess a\u00f0 h\u00fan passar \u201emj\u00f6g vel upp \u00e1 r\u00e9tt barnanna okkar og Kanye til fri\u00f0helgi einkal\u00edfsins \u00ed tengslum vi\u00f0 heilsufar\u201c."}
{"src": "She added: \"But today, I feel like I should comment on it because of the stigma and misconceptions about mental health.\"", "mt": "H\u00fan sag\u00f0i: \"En \u00ed dag, \u00fea\u00f0 er l\u00edklegt a\u00f0 \u00e9g skrifa um \u00fea\u00f0 vegna \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 er mikil stigma og miskenningar um s\u00e1lhe", "ref": "\u201eEn \u00ed dag finnst m\u00e9r \u00e9g \u00feurfa a\u00f0 segja eitthva\u00f0 um \u00fea\u00f0 vegna \u00feeirrar skammar og ranghugmynda sem f\u00f3lk hefur um ge\u00f0heilbrig\u00f0i,\u201c b\u00e6tti h\u00fan vi\u00f0."}
{"src": "West made his abortion claims during an event on July 19.", "mt": "West gaf upp \u00e1bo\u00f0s\u00f6ku s\u00edna \u00e1ri\u00f0 19. j\u00fal\u00ed.", "ref": "West l\u00e9t umm\u00e6li s\u00edn um \u00feungunarrof falla \u00e1 vi\u00f0bur\u00f0i 19. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "North Korea declares state of emergency as Covid-19 case reported", "mt": "H\u00fank\u00f3ra l\u00fdsir yfir landsskjaldb\u00f6kk gegn Covid-19 eftir a\u00f0 samb\u00e6rilegt slagi\u00f0 var uppg\u00f6tva\u00f0.", "ref": "L\u00fdst yfir ney\u00f0ar\u00e1standi \u00ed Nor\u00f0ur-K\u00f3reu eftir grun um Covid-19"}
{"src": "North Korean leader Kim Jong-un convened an emergency politburo meeting after a person suspected of having Covid-19 returned from South Korea after illegally crossing the border this month, state media said on Sunday.", "mt": "Hinn norrskur lei\u00f0togi Kim Jong-un haldur samkomu politbur\u00f3ar \u00e1 kreppu eftir a\u00f0 einstaklingur sem var l\u00edklega me\u00f0 Covid-19 kom til", "ref": "Kim Jong-un, lei\u00f0togi Nor\u00f0ur-K\u00f3reu, h\u00e9lt ney\u00f0arfund \u00ed framkv\u00e6mdastj\u00f3rn Nor\u00f0ur-K\u00f3reu eftir a\u00f0 ma\u00f0ur sem grunur liggur \u00e1 um a\u00f0 hafi veri\u00f0 smita\u00f0ur af Covid-19 kom til landsins fr\u00e1 Su\u00f0ur-K\u00f3reu er hann f\u00f3r \u00f3l\u00f6glega yfir landam\u00e6rin fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum, a\u00f0 s\u00f6gn r\u00edkisfj\u00f6lmi\u00f0la \u00e1 sunnudaginn."}
{"src": "If confirmed, it would be the first case officially acknowledged by North Korean authorities, who have so far said the country has no confirmed cases of coronavirus.", "mt": "Ef \u00fea\u00f0 hefur or\u00f0i\u00f0 sta\u00f0fest, er \u00fea\u00f0 fyrsta tilviki\u00f0 sem nor\u00f0urk\u00f3reskur r\u00edkisstj\u00f3rn hefur vi\u00f0urkennt, en \u00fe", "ref": "Ef \u00feetta f\u00e6st sta\u00f0fest v\u00e6ri um fyrsta tilfelli\u00f0 sem yfirv\u00f6ld \u00ed Nor\u00f0ur-K\u00f3reu vi\u00f0urkenna, sem hafa hinga\u00f0 til haldi\u00f0 fram a\u00f0 ekkert sta\u00f0fest k\u00f3r\u00f3nuveirusmit hafi fundist \u00ed landinu."}
{"src": "Kim declared a state of emergency and imposed a lockdown on the border city of Kaesong, calling it a \"critical situation in which the vicious virus could be said to have entered the country,\" state news agency KCNA reported.", "mt": "Kim l\u00fdsti landssami\u00f0i og setti lokad\u00f3ma \u00e1 landam\u00e6rinu borg Kaesong, og kalla\u00f0i \u00fea\u00f0 \"\u00fer\u00f6ngustu m\u00e1li \u00fear sem \u00f3v\u00e6", "ref": "Kim l\u00fdsti yfir ney\u00f0ar\u00e1standi, setti \u00e1 \u00fatg\u00f6ngubann \u00ed landam\u00e6raborginni Kaesong og kalla\u00f0i \u00feetta \u201ealvarlegt \u00e1stand \u00fear sem segja m\u00e1 a\u00f0 \u00feessi sk\u00e6\u00f0a veira hafi borist inn \u00ed landi\u00f0,\u201c samkv\u00e6mt r\u00edkisfr\u00e9ttastofunni KCNA."}
{"src": "According to KCNA, a person who defected to South Korea three years ago returned across the fortified border that divides the two Koreas with symptoms that suggested Covid-19.", "mt": "Samskipti KCNA segir a\u00f0 einstaklingur sem fl\u00fa\u00f0i til Su\u00f0ur-K\u00f3reu \u00ferj\u00fa \u00e1rum s\u00ed\u00f0an kom aftur yfir landam\u00f6rk sem skipta", "ref": "Samkv\u00e6mt KCNA var \u00fea\u00f0 einstaklingur sem haf\u00f0i fl\u00fai\u00f0 til Su\u00f0ur-K\u00f3reu fyrir \u00feremur \u00e1rum sem sn\u00e9ri aftur yfir v\u00edggirt landam\u00e6rin sem skilja K\u00f3reul\u00f6ndin tv\u00f6 a\u00f0, me\u00f0 einkenni sem bentu til Covid-19."}
{"src": "\"An emergency event happened in Kaesong city where a runaway who went to the south three years ago, a person who is suspected to have been infected with the vicious virus returned on 19 July after illegally crossing the demarcation line,\" KCNA said.", "mt": "\"Eftirfarandi l\u00edti\u00f0 \u00f3r\u00e6\u00f0i f\u00f3r fram \u00ed Kaesongborg, \u00fear sem einstaklingur sem fl\u00fa\u00f0i til su\u00f0urs \u00ferj\u00fa \u00e1rum s\u00ed\u00f0an,", "ref": "\u201e\u00cd Kaesong-borg kom upp ney\u00f0ar\u00e1stand \u00feegar fl\u00f3ttama\u00f0ur sem f\u00f3r su\u00f0ur fyrir \u00feremur \u00e1rum, einstaklingur sem gruna\u00f0 er a\u00f0 s\u00e9 smita\u00f0ur af veirunni sk\u00e6\u00f0u, kom aftur til landsins 19. j\u00fal\u00ed eftir a\u00f0 hafa fari\u00f0 \u00f3l\u00f6glega yfir landam\u00e6rin,\u201c sag\u00f0i KCNA."}
{"src": "KCNA did not specifically mention whether the individual had been tested, but said an \"uncertain result was made from several medical check-ups of the secretion of that person's upper respiratory organ and blood,\" prompting officials to quarantine the person and investigate anyone he may have been in contact with.", "mt": "Hafi KCNA ekki \u00e1kve\u00f0i\u00f0 hvort einstaklingurinn hef\u00f0i veri\u00f0 pr\u00f3fa\u00f0ur, en sag\u00f0i a\u00f0 \"\u00f3vissan ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u var kom", "ref": "KCNA t\u00f3k ekki fram hvort einstaklingurinn hef\u00f0i veri\u00f0 pr\u00f3fa\u00f0ur en sag\u00f0i a\u00f0 \u201e\u00f3lj\u00f3s ni\u00f0ursta\u00f0a hef\u00f0i fengist \u00far m\u00f6rgum l\u00e6knissko\u00f0unum \u00e1 s\u00fdni \u00far koki og nefholi, sem og bl\u00f3\u00f0s\u00fdni,\u201c sem leiddi til \u00feess a\u00f0 yfirv\u00f6ld settu einstaklinginn \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed og munu rannsaka alla sem hann hefur komist \u00ed n\u00e1v\u00edgi vi"}
{"src": "North Korea has received thousands of coronavirus testing kits from Russia and other countries, and imposed strict border closures.", "mt": "Hva\u00f0a Nor\u00f0ur-K\u00f3rea hefur fengi\u00f0 \u00fe\u00fasundir pr\u00f3fsetja fyrir koronav\u00edrus fr\u00e1 R\u00fasslandi og \u00f6\u00f0rum l\u00f6ndum og lagt \u00e1", "ref": "Nor\u00f0ur-K\u00f3rea hefur fengi\u00f0 \u00fe\u00fasundir k\u00f3r\u00f3nuveirupr\u00f3funarsetta send fr\u00e1 R\u00fasslandi og \u00f6\u00f0rum l\u00f6ndum og hefur sett strangar reglur um lokanir landam\u00e6ranna."}
{"src": "Thousands of people in the secretive nation were quarantined, but restrictions had recently eased.", "mt": "\u00de\u00fasundir manna \u00ed \u00fev\u00ed hemiliga landi voru l\u00f6g\u00f0 \u00ed karant\u00e9na, en a\u00f0v\u00f6runarreglur h\u00f6f\u00f0u n\u00fdlega veri\u00f0 l\u00e1g\u00f0ar ni", "ref": "\u00de\u00fasundir manna \u00ed \u00feessu leyndard\u00f3msfulla r\u00edki voru settar \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed en n\u00fdlega hefur veri\u00f0 l\u00e9tt \u00e1 takm\u00f6rkunum."}
{"src": "In recent weeks, North Korea has also stepped up a campaign criticising defectors to South Korea as \"human scum\" and calling for South Korea to crack down on groups that send propaganda messages and food aid into the North.", "mt": "\u00cd s\u00ed\u00f0ustu vikum hefur Nor\u00f0ur-K\u00f3rea l\u00edka haldi\u00f0 fram r\u00f3\u00f0ri gegn \u00feeim sem l\u00e1ta sig fl\u00fdja til Su\u00f0ur-K\u00f3reu og nefna \u00fe", "ref": "Undanfarnar vikur hefur Nor\u00f0ur-K\u00f3rea einnig sett aukinn kraft \u00ed herfer\u00f0 sem gagnr\u00fdnir f\u00f3lk sem fl\u00fai\u00f0 hefur til Su\u00f0ur-K\u00f3reu og nefnt \u00fea\u00f0 \u201e\u00far\u00fev\u00e6tti\u201c og kalla\u00f0 eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 Su\u00f0ur-K\u00f3rea taki hart \u00e1 h\u00f3pum sem senda \u00e1r\u00f3\u00f0ur og matara\u00f0sto\u00f0 til nor\u00f0urs."}
{"src": "Kim ordered an investigation into the military units along the border where the person was suspected of crossing to \"administer a severe punishment and take necessary measures.\"", "mt": "H\u00fan be\u00f0i um ranns\u00f3kn \u00e1 hern\u00e1mum l\u00ednu landam\u00e6ra \u00fear sem ma\u00f0ur var tr\u00fa\u00f0ur hafa krossa\u00f0 \"til a\u00f0 gera mikinn str\u00ed\u00f0 og t", "ref": "Kim skipa\u00f0i fyrir um ranns\u00f3kn \u00e1 herdeildum vi\u00f0 landam\u00e6rin \u00fear sem grunur l\u00e9k \u00e1 um a\u00f0 einstaklingurinn hef\u00f0i fari\u00f0 yfir, til a\u00f0 \u201egr\u00edpa til har\u00f0rar refsingar og gera nau\u00f0synlegar r\u00e1\u00f0stafanir\u201c."}
{"src": "Over 30 Employees Test Coronavirus Positive At Single Bank Branch In Tamil Nadu", "mt": "Yfir 30 starfsmenn eru me\u00f0 COVID-19 \u00e1 einu bankabrj\u00f3ti \u00ed Tamil Nadu", "ref": "Fleiri en 30 starfsmenn banka\u00fatib\u00fas \u00ed Tamil Nadu greinast me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna"}
{"src": "At least 38 employees of a national bank's main branch in Tiruchirappalli, Tamil Nadu, have tested positive for coronavirus, officials from the bank and the local civic body have said.", "mt": "\u00c1 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a\u00f0 a", "ref": "A\u00f0 minnsta kosti 38 starfsmenn a\u00f0al\u00fatib\u00fas landsbanka \u00ed Tiruchirappalli, Tamil Nadu hafa greinst me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna a\u00f0 s\u00f6gn fulltr\u00faa bankans og sta\u00f0aryfirvalda."}
{"src": "According to the officials, the customers who visited the bank have also been advised to voluntarily appear for coronavirus tests.", "mt": "Sams\u00ed\u00f0ur emb\u00e6ttismanna eru a\u00f0 r\u00e1\u00f0a \u00feeim sem hafa sko\u00f0a\u00f0 bankann a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt frj\u00e1lst \u00ed koronavirusn\u00e6mi.", "ref": "A\u00f0 s\u00f6gn fulltr\u00faanna hefur vi\u00f0skiptavinum sem \u00e1ttu lei\u00f0 \u00ed bankann einnig veri\u00f0 r\u00e1\u00f0lagt a\u00f0 gefa sig fram \u00ed skimun fyrir veirunni."}
{"src": "Earlier, a senior official of the branch who was suffering from other complications, had died of COVID-19.", "mt": "A\u00f0 a\u00f0rar t\u00edma haf\u00f0i einn gamli stj\u00f3rnm\u00e1lama\u00f0ur \u00ed skiptinum, sem var \u00e1hrifalaus vegna annarra sj\u00fakd\u00f3ma, d\u00e1i\u00f0 vegna", "ref": "\u00c1\u00f0ur haf\u00f0i \u00fatib\u00fasstarfsma\u00f0ur \u00ed stj\u00f3rnunarst\u00f6\u00f0u, sem einnig str\u00edddi vi\u00f0 a\u00f0ra sj\u00fakd\u00f3ma, l\u00e1tist af v\u00f6ldum COVID-19."}
{"src": "The positive cases came to light after a mass medical screening camp was held at the bank recently, the officials said.", "mt": "H\u00e1tturinn kom fram eftir a\u00f0 haldi\u00f0 var \u00e1 massam\u00e6lingar \u00e1 bankanum n\u00fdlega, segja emb\u00e6ttismenn.", "ref": "Smitin komu \u00ed lj\u00f3s eftir a\u00f0 fj\u00f6ldaskimun f\u00f3r fram \u00ed bankanum n\u00fdlega, a\u00f0 s\u00f6gn fulltr\u00faa."}
{"src": "Senior bank officials said the disinfection process had been completed and the bank might resume operations from tomorrow.", "mt": "B\u00e6jarstj\u00f3rar segja a\u00f0 sk\u00fdr\u00f0un hafi veri\u00f0 loki\u00f0 og bankinn g\u00e6ti h\u00e6gt a\u00f0 hafa opna\u00f0 aftur fr\u00e1 \u00e1 morgun.", "ref": "Stj\u00f3rnendur \u00ed bankanum s\u00f6g\u00f0u a\u00f0 s\u00f3tthreinsun v\u00e6ri loki\u00f0 og a\u00f0 bankinn g\u00e6ti opna\u00f0 \u00e1 n\u00fd \u00e1 morgun."}
{"src": "Corporation health officials are in touch with the customers who visited the bank.", "mt": "Eigendlega eru samkeppniss\u00e1ly\u00f0ir \u00ed tengu vi\u00f0 \u00fe\u00e1 sem f\u00f3ru a\u00f0 bankinu.", "ref": "Heilbrig\u00f0isfulltr\u00faar fyrirt\u00e6kisins hafa sett sig \u00ed samband vi\u00f0 \u00fe\u00e1 vi\u00f0skiptavini sem heims\u00f3ttu bankann."}
{"src": "Tamil Nadu, with the highest virus cases in the country after Maharashtra, has reported an overall 2,06,737 positive cases of the virus as of Saturday.", "mt": "Tamil Nadu, me\u00f0 flestum fyrirfalli fyrir sj\u00fakd\u00f3manna \u00ed landinu eftir Maharashtra, hefur sk\u00fdrt 2,06,737 fyrirfalli af sj\u00fakd", "ref": "\u00c1 laugardaginn h\u00f6f\u00f0u alls 206.737 tilfelli greinst \u00ed Tamil Nadu, en \u00fear hafa n\u00e6stflest tilfelli greinst \u00ed landinu, \u00e1 eftir Maharashtra."}
{"src": "Kudlow says next coronavirus stimulus bill will include more checks, extend moratorium on evictions", "mt": "Kudlow segir a\u00f0 n\u00e6sta leyfi fyrir koronav\u00edrusi\u00f0 mun innihalda fleiri skr\u00e1r, og brei\u00f0a \u00farfer\u00f0arlagi \u00e1 b\u00fasetu.", "ref": "Kudlow segir a\u00f0 frumvarp um n\u00e6sta hvatapakka vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar feli \u00ed s\u00e9r fleiri \u00e1v\u00edsanir og frestun \u00e1 \u00fatbur\u00f0i framlengd"}
{"src": "White House economic adviser Larry Kudlow promised on Sunday that the federal government will extend the moratorium on evictions and send out another round of checks as part of the next coronavirus stimulus package.", "mt": "H\u00e1sk\u00f3lab\u00fa\u00f0irnar \u00e1 fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra Larry Kudlow borga\u00f0i \u00ed sunnudagsmorgun a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnin mun halda \u00e1", "ref": "Larry Kudlow, efnahagsr\u00e1\u00f0gjafi Hv\u00edta h\u00fassins, lofa\u00f0i \u00fev\u00ed \u00e1 sunnudaginn a\u00f0 alr\u00edkisstj\u00f3rnin myndi framlengja frestun \u00e1 \u00fatbur\u00f0i og senda aftur \u00fat \u00e1v\u00edsanir sem hluti af n\u00e6sta hvatapakka vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar."}
{"src": "Kudlow's comments come after a week where the White House's hoped for payroll tax cuts were shot down by Congress.", "mt": "Kudlow's comments come after a week where the White House's hoped for payroll tax cuts were shot down by Congress.", "ref": "Umm\u00e6li Kudlow koma fram n\u00fa, en Hv\u00edta h\u00fasi\u00f0 haf\u00f0i \u00ed vikunni vonast til a\u00f0 \u00feingi\u00f0 myndi hafna till\u00f6gum um l\u00e6kkun launaskatts."}
{"src": "\"There's a $1,200 check coming.  That is going to be part of the new package.  I would have preferred a payroll tax cut, on top of that check,\" Kudlow said on CNN's \"State of the Union.\"", "mt": "\"\u00dea\u00f0 kemur $1,200 check.  \u00dea\u00f0 er a\u00f0 vera hluti af n\u00fdju pakka.  \u00c9g hef l\u00edka vel \u00fea\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta l\u00e1na l\u00ed\u00f0a", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er 1200 dala \u00e1v\u00edsun \u00e1 lei\u00f0inni.  \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur hluti af n\u00fdja pakkanum.  \u00c9g hef\u00f0i kosi\u00f0 l\u00e6kkun launaskatts til vi\u00f0b\u00f3tar vi\u00f0 \u00e1v\u00edsunina,\u201c sag\u00f0i Kudlow \u00ed \u00fe\u00e6ttinum \u201eState of the Union\u201c \u00e1 CNN."}
{"src": "\"But, be that as it may, politically, it doesn't work.\"", "mt": "\"En \u00fe\u00f3, sem \u00fea\u00f0 er, \u00fea\u00f0 virkar ekki \u00e1 stj\u00f3rnm\u00e1lasvi\u00f0inu.\"", "ref": "\u201eEn hva\u00f0 sem \u00fev\u00ed l\u00ed\u00f0ur gengur \u00fea\u00f0 ekki upp p\u00f3lit\u00edskt s\u00e9\u00f0.\u201c"}
{"src": "While no deal has been officially announced, Treasury Secretary Steve Mnuchin and White House chief of staff Mark Meadows have been on Capitol Hill recently to discuss the details of a new relief package with congressional leaders.", "mt": "Hva\u00f0an hefur engin samning veri\u00f0 almennt tilkynnt, hefur r\u00edkissj\u00f3\u00f0sver\u00f0ur Steve Mnuchin og stj\u00f3rnarstj\u00f3ri Hv\u00edta h", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 ekkert samkomulag hafi veri\u00f0 opinbera\u00f0 hafa fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann Steve Mnuchin og Mark Meadows, starfsmannastj\u00f3ri Hv\u00edta h\u00fassins, veri\u00f0 \u00e1 Capitol Hill n\u00fdlega til a\u00f0 r\u00e6\u00f0a sm\u00e1atri\u00f0i n\u00fdja hvatapakkans vi\u00f0 lei\u00f0toga \u00feingsins."}
{"src": "On ending the additional $600 in unemployment benefits the federal government was supplying, Kudlow argued that the extra money was hurting small businesses from hiring workers.", "mt": "Hlutverk Kudlow var a\u00f0 m\u00f3ta a\u00f0 \u00feegar r\u00edkisstj\u00f3rnin lauk a\u00f0 veita \u00ferj\u00e1r hundru\u00f0 dollara \u00ed dagsfj\u00e1rh\u00e6\u00f0", "ref": "\u00deegar Kudlow var inntur eftir sko\u00f0unum \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 alr\u00edkisstj\u00f3rnin \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 h\u00e6tta 600 dala aukagrei\u00f0slum \u00ed atvinnuleysisb\u00e6tur h\u00e9lt hann \u00fev\u00ed fram a\u00f0 \u00feessir aukapeningar ger\u00f0u litlum fyrirt\u00e6kjum erfitt fyrir a\u00f0 r\u00e1\u00f0a f\u00f3lk \u00ed vinnu."}
{"src": "\"We have had a flood of inquiries and phone calls and complaints that small stores and businesses, restaurants can't hire people back,\" he said.", "mt": "\"Vi\u00f0 hefum haft fl\u00f3\u00f0 af spurningum og s\u00edmsendingum og klukkusk\u00e1lum a\u00f0 l\u00edti\u00f0a verslunum og fyrirt\u00e6kjum, r\u00e6stum og b\u00fa", "ref": "\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum fengi\u00f0 fl\u00f3\u00f0 fyrirspurna og s\u00edmtala og kvartana um a\u00f0 litlar verslanir, fyrirt\u00e6ki og veitingasta\u00f0ir geti ekki r\u00e1\u00f0i\u00f0 f\u00f3lk aftur \u00ed vinnu,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"They went too far. Maybe last March, it was necessary for that, but, really, there are consequences of people not returning to work.\"", "mt": "\u00deeir gengu langt. Eftir a\u00f0 vera \u00fea\u00f0 \u00fe\u00f6rflegt \u00ed mars s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn, en r\u00e9tt, eru \u00fear aflei\u00f0ingar af \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f3lk", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 var gengi\u00f0 of langt. Kannski var \u00feetta nau\u00f0synlegt \u00ed mars en \u00ed raun eru aflei\u00f0ingarnar \u00fe\u00e6r a\u00f0 f\u00f3lk sn\u00fdr ekki aftur til vinnu.\u201c"}
{"src": "Mnuchin earlier in the day on \"Fox News Sunday\" said it a little more bluntly: \"I think workers and Americans understand the concept that you shouldn't be paid more to stay home than to work.\"", "mt": "Mnuchin sag\u00f0i \u00e1\u00f0ur \u00ed dag \u00e1 \"Fox News Sunday\" \u00feetta meira \u00f3beinlega: \"\u00c9g held a\u00f0 starfsmenn og Bandar\u00edkismenn skilja \u00fea\u00f0", "ref": "Mnuchin var \u00f6gn beror\u00f0ari fyrr um daginn \u00ed \u201eFox News Sunday\u201c: \u201e\u00c9g held a\u00f0 launaf\u00f3lk og Bandar\u00edkjamenn skilji a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e6ttir ekki a\u00f0 f\u00e1 meira greitt fyrir a\u00f0 vera heima en a\u00f0 vinna.\u201c"}
{"src": "Mnuchin said the new bill will provide additional unemployment benefits, but noted that it will be less than the payments issued under the CARES Act.", "mt": "Mnuchin sag\u00f0i a\u00f0 n\u00fdi l\u00f6gum mun vera veittar aukin \u00fatl\u00e1nastyrkir, en l\u00fdsti \u00fev\u00ed einnig fr\u00e1 a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun vera f\u00e6rri", "ref": "Mnuchin sag\u00f0i a\u00f0 n\u00fdja frumvarpi\u00f0 myndi fela \u00ed s\u00e9r auknar atvinnuleysisb\u00e6tur en a\u00f0 \u00fe\u00e6r yr\u00f0u l\u00e6gri en grei\u00f0slurnar samkv\u00e6mt CARES-l\u00f6gunum."}
{"src": "He said some workers were collecting more than they earned on the job.", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 sumir starfsmenn hafi\u00f0 samla\u00f0 meira en \u00feeir fengu fyrir vinnu.", "ref": "Hann sag\u00f0i sumt launaf\u00f3lk f\u00e1 meira greitt en \u00fea\u00f0 hef\u00f0i unni\u00f0 s\u00e9r inn \u00ed vinnu."}
{"src": "As a result, when businesses were reopening some employees did not have an incentive to return to work.", "mt": "Svo var\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feegar fyrirt\u00e6ki f\u00f3ru a\u00f0 opna aftur, voru einhverjar starfsmenn \u00e1n \u00e1hugam\u00e1la til a\u00f0 fara aftur", "ref": "\u00deess vegna v\u00e6ri enginn hvati fyrir sumt starfsf\u00f3lk a\u00f0 sn\u00faa aftur til vinnu \u00feegar fyrirt\u00e6ki opnu\u00f0u \u00e1 n\u00fd."}
{"src": "The secretary said the Trump administration and Senate Republicans are on the same page with a $1 trillion package, but noted that in the interest of passing a bill quickly, issues that are more difficult to negotiate with Democrats could be held off for another bill.", "mt": "Skrifstj\u00f3ri sag\u00f0i a\u00f0 Trump-stj\u00f3rnin og sena\u00feingmennirnir eru \u00e1 sama s\u00ed\u00f0u me\u00f0 $1 trillion pakka, en l\u00fdsti \u00fev\u00ed einnig", "ref": "R\u00e1\u00f0herrann sag\u00f0i a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rn Trumps og rep\u00fablikanar \u00ed \u00f6ldungadeildinni v\u00e6ru \u00e1 s\u00f6mu bla\u00f0s\u00ed\u00f0u me\u00f0 pakka upp \u00e1 eina billj\u00f3n dala en t\u00f3k fram a\u00f0 til a\u00f0 unnt v\u00e6ri a\u00f0 sam\u00feykkja frumvarpi\u00f0 flj\u00f3tt g\u00e6ti \u00feurft a\u00f0 geyma m\u00e1lefni sem erfi\u00f0ara v\u00e6ri a\u00f0 n\u00e1 saman um vi\u00f0 dem\u00f3krata fyrir s\u00ed\u00f0ara frum"}
{"src": "Police try new, less-lethal tools as protests continue", "mt": "L\u00f6greglan rannsakar n\u00fd, minna \u00e1r\u00e1sarverkt\u00e6ki \u00e1samt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fej\u00f3nusta \u00e1fram.", "ref": "L\u00f6greglan pr\u00f3far n\u00fd ska\u00f0minni vopn \u00ed \u00e1framhaldandi m\u00f3tm\u00e6lum"}
{"src": "As violent clashes continue between law enforcement and protesters in Portland and around the country, debate is swirling around how police can cut back on lethal force.", "mt": "H\u00e9r er \u00fe\u00fd\u00f0ingin:\nSvo er r\u00e6\u00f0a \u00ed lofti um hvernig l\u00f6greglan geti minnka\u00f0 vopnsliga a\u00f0fer\u00f0ir s\u00ednar \u00feegar \u00e1r", "ref": "\u00c1 me\u00f0an h\u00f6r\u00f0 \u00e1t\u00f6k halda \u00e1fram milli l\u00f6gg\u00e6slumanna og m\u00f3tm\u00e6lenda \u00ed Portland og v\u00ed\u00f0ar \u00ed landinu fara fram miklar umr\u00e6\u00f0ur um hvernig l\u00f6greglan geti minnka\u00f0 valdbeitingu sem kostar mannsl\u00edf."}
{"src": "Some companies are stepping up to offer new high-tech tools like remote handcuffs for police to use instead of the more dangerous options like pepper spray, rubber bullets and flash grenades.", "mt": "Eitthva\u00f0 fyrirt\u00e6ki er a\u00f0 taka \u00e1 m\u00f3ti a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 n\u00fdjar h\u00e6\u00f0ar tekn\u00edskar verkf\u00e6ri l\u00edka fj\u00f6llu\u00f0ar handf", "ref": "Fyrirt\u00e6ki hafa sett \u00e1 marka\u00f0 n\u00fd h\u00e1t\u00e6knit\u00f3l fyrir l\u00f6gregluna, svo sem fj\u00f6tra sem skoti\u00f0 er af f\u00e6ri, \u00ed sta\u00f0 h\u00e6ttulegra \u00farr\u00e6\u00f0a \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 pipar\u00fa\u00f0a, g\u00famm\u00edk\u00falur og blossasprengjur."}
{"src": "Human rights group Amnesty International analyzed 500 videos from protests from May 26 through June 5 and found 125 incidents of excessive force across 40 states and the District of Columbia.", "mt": "Hj\u00faskr\u00e1r\u00e6\u00f0isherra-\u00feingi Amnesty International rannsaka\u00f0i 500 myndband fr\u00e1 m\u00f3tm\u00e6lum fr\u00e1 26. ma\u00ed til 5. j\u00fan\u00ed og fann", "ref": "Mannr\u00e9ttindah\u00f3purinn Amnesty International greindi 500 myndb\u00f6nd fr\u00e1 m\u00f3tm\u00e6lunum fr\u00e1 26. ma\u00ed til og me\u00f0 5. j\u00fan\u00ed og fann 125 tilvik um of mikla valdbeitingu \u00ed 40 r\u00edkjum auk District of Columbia."}
{"src": "\"We saw a misuse of tear gas, pepper spray, pepper balls, 40 millimeter impact rounds, basically every combination of less-lethal weapon being used in inappropriate ways,\" said Amnesty International weapons investigator Brian Castner.", "mt": "\"Vi\u00f0 s\u00e1um misskilning \u00e1 vatnsgas, pipar\u00f3tt, pipar\u00f3ttaballar, 40 millimeter \u00e1hrifab\u00fana\u00f0ar, a\u00f0ger\u00f0ir sem eru l\u00edka", "ref": "\u201eVi\u00f0 s\u00e1um ranga notkun \u00e1 t\u00e1ragasi, pipar\u00fa\u00f0a, pipark\u00falum, 40 mm h\u00f6ggk\u00falum og \u00ed raun allar samsetningar af rangri notkun \u00f3banv\u00e6nna vopna,\u201c sag\u00f0i Brian Castner, vopnarannsakandi Amnesty International."}
{"src": "Still, some insist that having options is important for avoiding the need for a firearm.", "mt": "\u00de\u00f3tt sumir halda \u00fev\u00ed fram a\u00f0 hafa valm\u00f6guleika s\u00e9 mikilv\u00e6gt til a\u00f0 undanfara \u00fe\u00f6rf fyrir l\u00edffr\u00e6\u00f0ilega vopn.", "ref": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur eru \u00fdmsir \u00e1 \u00fev\u00ed m\u00e1li a\u00f0 mikilv\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 gr\u00edpa til \u00farr\u00e6\u00f0a annarra en skotvopna."}
{"src": "\"All of these devices should be at hand for the cops to use other than deadly physical force being used by a firearm because it's the only profession in America where the citizens give you the right to take your life,\" said Corey Pegues, former New York Police Department Deputy Inspector.", "mt": "\"\u00d6ll \u00feessi t\u00e6ki skulu vera a\u00f0 handa fyrir l\u00f6gregluna til a\u00f0 nota anna\u00f0 en l\u00edfsh\u00e6ttuleg fys\u00edsk kraftur sem er notu\u00f0 me", "ref": "\u201eL\u00f6greglan \u00e6tti a\u00f0 hafa \u00f6ll \u00feessi t\u00e6ki innan handar \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 nota banv\u00e6n skotvopn \u00fev\u00ed \u00feetta er eina starfsst\u00e9ttin \u00ed Bandar\u00edkjunum sem borgarar veita r\u00e9ttinn til a\u00f0 taka l\u00edf \u00feeirra,\u201c sag\u00f0i Corey Pegues, fyrrverandi yfirl\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn l\u00f6gregludeildarinnar \u00ed New York."}
{"src": "One of the newest tools is called the Bola Wrap, a handheld device that shoots out an 8-foot Kevlar cord that wraps around a suspect.", "mt": "Einn af n\u00fdjasta verkf\u00e6rum er kalla\u00f0 Bola Wrap, l\u00edti\u00f0 handh\u00f6f\u00f0a verkf\u00e6ri sem skj\u00f3tar \u00fat 8 f\u00e6ta Kevlar sn\u00faru sem", "ref": "Eitt n\u00fdjasta t\u00f3li\u00f0 er nefnt \u201eBola Wrap\u201c, en \u00fea\u00f0 er handhelt t\u00e6ki sem sk\u00fdtur 8 feta sn\u00faru sem vefst utan um hinn gruna\u00f0a."}
{"src": "There are Long Range Acoustic Devices, also known as sound canons, directed energy weapons that use lasers to heat a person's skin, new projectiles made from things like foam and chalk, stink bombs, and of course the Taser.", "mt": "Eftirfarandi vopn eru til sta\u00f0ar: langtengdir hlj\u00f3\u00f0vopn, \u00feekkt sem hlj\u00f3\u00f0kann\u00f3nar, r\u00fdmi\u00fer\u00fdstivopn sem nota", "ref": "Til eru langdr\u00e6g hlj\u00f3\u00f0t\u00e6knit\u00e6ki, einnig nefndar hlj\u00f3\u00f0byssur, sem og orkuvopn sem nota leysigeisla til a\u00f0 hita h\u00fa\u00f0 f\u00f3lks, n\u00fdjar ger\u00f0ir skota \u00far efnum eins og fro\u00f0u og kalksteini, f\u00fdlubombur og au\u00f0vita\u00f0 rafstu\u00f0byssan."}
{"src": "Shares of Axon, the company that makes the Taser, spiked more than 18%, reaching all-time highs when protests turned violent days after the police killing of George Floyd.", "mt": "A\u00f0ilar \u00ed Axon, fyrirt\u00e6kinu sem framlei\u00f0ir Taser, st\u00f6ku upp meira en 18%, og n\u00e1\u00f0u h\u00e1marki s\u00ednum \u00feegar \u00f3r\u00f3i\u00f0 var\u00f0 \u00e1", "ref": "Gengi hlutabr\u00e9fa \u00ed Axon, fyrirt\u00e6kinu sem framlei\u00f0ir rafstu\u00f0byssur, h\u00e6kka\u00f0i um meira en 18% og haf\u00f0i aldrei veri\u00f0 h\u00e6rri \u00feegar \u00e1t\u00f6k brutust \u00fat \u00ed m\u00f3tm\u00e6lunum d\u00f6gum eftir dr\u00e1p l\u00f6greglunnar \u00e1 George Floyd."}
{"src": "The market for less-lethal weapons is expected to reach $11.85 billion by 2023.", "mt": "Marka\u00f0ur fyrir l\u00edtil-vopnum er \u00e1\u00e6tla\u00f0ur a\u00f0 n\u00e1 $11,85 millj\u00f6r\u00f0um \u00e1ri\u00f0 2023.", "ref": "\u00c1\u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 marka\u00f0urinn fyrir minna banv\u00e6n vopn n\u00e1i 11,85 millj\u00f6r\u00f0um dala \u00e1ri\u00f0 2023."}
{"src": "Watch the video to get a look at the new high-tech tools police are using for less-lethal force, how they're regulated, and what's at stake for the future of policing and the communities they serve.", "mt": "Hlustu\u00f0u \u00e1 myndbandi\u00f0 til a\u00f0 sj\u00e1 n\u00fdjustu h\u00e6\u00f0ri tekn\u00f3lauga sem l\u00f6greglan er a\u00f0 nota til a\u00f0 fagna l\u00edtilv\u00e6gri veldi", "ref": "Horf\u00f0u \u00e1 myndbandi\u00f0 til a\u00f0 sj\u00e1 n\u00fdju ska\u00f0minni h\u00e1t\u00e6knit\u00f3lin sem l\u00f6greglan notar, hva\u00f0a reglur gilda um \u00feau og hva\u00f0 er \u00ed h\u00fafi fyrir framt\u00ed\u00f0 l\u00f6greglunnar og samf\u00e9l\u00f6gin sem h\u00fan \u00fej\u00f3nar."}
{"src": "United, Chelsea into CL; Bournemouth, Watford down from EPL", "mt": "Samf\u00e9lagi\u00f0 Chelsea \u00ed CL; Bournemouth, Watford ni\u00f0ur fr\u00e1 EPL", "ref": "United og Chelsea \u00ed Meistaradeild; Bournemouth og Watford falla \u00far ensku \u00darvalsdeildinni"}
{"src": "Manchester United and Chelsea qualified for the Champions League at the expense of Leicester on a frantic final day of the Premier League season on Sunday, while Bournemouth and Watford were relegated to end five-year stays in the top flight.", "mt": "Manchester United og Chelsea komst til bikarinn \u00e1 kostna\u00f0 Leicester \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu daginn \u00ed \u00farslitum Premier League \u00e1 sundaginn, en Bournemouth og Watford voru deildar til a\u00f0 end", "ref": "Manchester United og Chelsea unnu s\u00e9r r\u00e9tt til a\u00f0 keppa \u00ed Meistaradeild Evr\u00f3pu \u00e1 kostna\u00f0 Leicester \u00e1 \u00e6silegum lokadegi t\u00edmabilsins \u00ed ensku \u00darvalsdeildinni \u00e1 sunnudaginn, en \u00e1 sama t\u00edma f\u00e9llu Bournemouth og Watford eftir fimm \u00e1r \u00ed efstu deild."}
{"src": "United won 2-0 at Leicester through goals by Bruno Fernandes and Jesse Lingard to give Ole Gunnar Solskjaer's team a third-place finish.", "mt": "United vann 2-0 gegn Leicester me\u00f0 markum af Bruno Fernandes og Jesse Lingard til a\u00f0 gefa li\u00f0i Ole Gunnar Solskjaer \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti\u00f0.", "ref": "United vann Leicester 2-0 me\u00f0 m\u00f6rkum fr\u00e1 Bruno Fernandes og Jesse Lindard og skila\u00f0i \u00fea\u00f0 li\u00f0i Ole Gunnars Solskj\u00e6r \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti."}
{"src": "Chelsea beat Wolverhampton 2-0 after a goal and an assist by Mason Mount and finished in the fourth and final Champions League qualifying place above Leicester, which has been in the top four for most of the season.", "mt": "Chelsea hlj\u00f3p \u00e1 Wolverhampton 2-0 eftir mark og styrkun af Mason Mount og komst \u00ed fj\u00f3r\u00f0a og s\u00ed\u00f0asta sta\u00f0 \u00ed Champions League-keppninni fyr", "ref": "Chelsea sigra\u00f0i Wolverhampton 2-0 eftir mark og sto\u00f0sendingu fr\u00e1 Mason Mount og enda\u00f0i li\u00f0i\u00f0 \u00ed fj\u00f3r\u00f0a s\u00e6ti \u2013 s\u00ed\u00f0asta s\u00e6tinu sem gefur keppnisr\u00e9tt \u00ed Meistaradeildinni \u2013 fyrir ofan Leicester, sem hefur veri\u00f0 \u00ed einu af efstu fj\u00f3rum s\u00e6tunum allt t\u00edmabili\u00f0."}
{"src": "Leicester, instead, will play in the Europa League along with Tottenham, which drew 1-1 at Crystal Palace to secure sixth place - above Wolverhampton on goal difference.", "mt": "Leicester, \u00ed sta\u00f0inn, mun leika \u00ed Evr\u00f3pukeppninni \u00e1samt Tottenham, sem skora\u00f0i 1-1 vi\u00f0 Crystal Palace til a\u00f0 tryggja sj\u00f6tta s\u00e6ti -", "ref": "Leicester mun \u00feess \u00ed sta\u00f0 leika \u00ed Evr\u00f3pudeildinni \u00e1samt Tottenham, sem ger\u00f0i 1-1 jafntefli vi\u00f0 Crystal Palace og trygg\u00f0i s\u00e9r \u00fear me\u00f0 sj\u00f6tta s\u00e6ti\u00f0 \u2013 fyrir ofan Wolverhampton \u00e1 markat\u00f6lu."}
{"src": "The battle to avoid the two remaining relegation places went to the wire as Aston Villa scored in the 84th minute, conceded a minute later, then held on for 1-1 draw at West Ham to survive.", "mt": "Bar\u00e1ttan til a\u00f0 undanfara s\u00ed\u00f0ustu tv\u00f6 \u00farslitapl\u00e1ssinum gengi\u00f0 til s\u00ed\u00f0ustu stundinnar \u00fear sem Aston Villa skora\u00f0i \u00ed", "ref": "Barist var um a\u00f0 for\u00f0ast tv\u00f6 s\u00ed\u00f0ustu falls\u00e6tin fram \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu m\u00edn\u00fatu, en Aston Villa skora\u00f0i \u00e1 84. m\u00edn\u00fatu, f\u00e9kk svo \u00e1 sig mark m\u00edn\u00fatu s\u00ed\u00f0ar og n\u00e1\u00f0i a\u00f0 halda 1-1 jafntefli gegn West Ham til a\u00f0 halda s\u00e9r uppi."}
{"src": "Captain Jack Grealish scored Villa's goal in what could be his last game for his boyhood club.", "mt": "Hj\u00e1lpama\u00f0urinn Jack Grealish skora\u00f0i m\u00f6rk Villa \u00ed hva\u00f0 sem er s\u00ed\u00f0asta leikur hans fyrir unglingab\u00fa\u00f0 s\u00edna.", "ref": "Fyrirli\u00f0inn Jack Grealish skora\u00f0i mark Villa \u00ed \u00fev\u00ed sem g\u00e6ti hafa veri\u00f0 hans s\u00ed\u00f0asti leikur fyrir \u00e6skuf\u00e9lag sitt."}
{"src": "Bournemouth did what it had to do and beat Everton, 3-1, but ended up one point behind Villa.", "mt": "Bournemouth ger\u00f0i \u00fea\u00f0 sem \u00fea\u00f0 haf\u00f0i a\u00f0 gera og sigra\u00f0i Everton, 3-1, en enda\u00f0i einn stig a\u00f0 bak Villa.", "ref": "Bournemouth ger\u00f0i \u00fea\u00f0 sem gera \u00feurfti og sigra\u00f0i Everton 3-1 en enda\u00f0i einu stigi \u00e1 eftir Villa."}
{"src": "Watford was also relegated as the next-to-last team after losing 3-2 at Arsenal.", "mt": "Watford var l\u00edka deildu\u00f0 sem n\u00e6st s\u00ed\u00f0asta li\u00f0 eftir a\u00f0 hafa tapa\u00f0 3-2 \u00e1 Arsenal.", "ref": "Watford f\u00e9ll einnig og enda\u00f0i \u00ed n\u00e6stne\u00f0sta s\u00e6ti eftir 3-2 tap gegn Arsenal."}
{"src": "Manchester City passed 100 goals for the campaign with a 5-0 win over last-place and already-demoted Norwich, a game that marked the last in the Premier League for David Silva after 10 years with City.", "mt": "Manchester City skor\u00f0u 100 marka fyrir t\u00edmabili\u00f0 me\u00f0 5-0 sigri \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu og \u00e1\u00f0a fallna Norwich, leik sem marka\u00f0i s\u00ed\u00f0asta leik", "ref": "Manchester City rauf 100 marka m\u00farinn \u00e1 t\u00edmabilinu me\u00f0 5-0 sigri gegn botnli\u00f0i Norwich, sem var \u00feegar falli\u00f0, \u00ed s\u00ed\u00f0asta leik David Silva \u00ed \u00darvalsdeildinni eftir t\u00edu \u00e1r hj\u00e1 City."}
{"src": "Kevin De Bruyne got a record-tying 20th assist of the season and also scored twice.", "mt": "Kevin De Bruyne f\u00e9kk 20. markmi\u00f0i\u00f0 \u00e1 t\u00edmabili\u00f0 og skora\u00f0i einnig tv\u00f6 m\u00f6rk.", "ref": "Kevin De Bruyne setti met me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gera tuttugustu sto\u00f0sendingu s\u00edna \u00e1 t\u00edmabilinu og skora\u00f0i einnig tv\u00f6 m\u00f6rk."}
{"src": "Liverpool ended its title-winning season with a 3-1 win at Newcastle and finished on a club-record 99 points.", "mt": "Liverpool lauknu\u00f0i meistaraflokks\u00e6fann sinn me\u00f0 sigri 3-1 \u00e1 Newcastle og lauk \u00e1 meistaraflokks\u00e6fann sinn me\u00f0 99 stig, sem er n", "ref": "Liverpool lauk meistarat\u00edmabili s\u00ednu me\u00f0 3-1 sigri gegn Newcastle og setti f\u00e9lagsmet me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 enda t\u00edmabili\u00f0 me\u00f0 99 stig."}
{"src": "Also, Southampton beat Sheffield United 3-1, with Danny Ings scoring his 22nd goal of the season.", "mt": "Einnig, vann Southampton Sheffield United me\u00f0 3-1, \u00fear sem Danny Ings skora\u00f0i sinn 22. mark \u00ed t\u00edmabili.", "ref": "\u00de\u00e1 vann Southampton 3-1 sigur gegn Sheffield United og skora\u00f0i Danny Ings 22. mark sitt \u00e1 t\u00edmabilinu."}
{"src": "That left him one behind Leicester's Jamie Vardy, who won the Golden Boot as the league's highest scorer.", "mt": "\u00dea\u00f0 gaf honum einn \u00e1 eftir Leicester's Jamie Vardy, sem vann Gullskorna sem markah\u00e6stur \u00ed deildinni.", "ref": "Hann enda\u00f0i \u00fev\u00ed einu marki \u00e1 eftir James Vardy, sem vann gullsk\u00f3inn sem markah\u00e6sti leikma\u00f0ur deildarinnar."}
{"src": "Watford relegated from Premier League as Aubameyang fires Arsenal win", "mt": "Watford skr\u00ed\u00f0ur ni\u00f0ur \u00far Premier League \u00feegar Aubameyang skorar fyrir Arsenal sigur", "ref": "Watford fellur \u00far \u00darvalsdeildinni er Aubameyang tryggir Arsenal sigurinn"}
{"src": "Some of Watford's players sank to their knees; others made for the tunnel without a moment's delay.", "mt": "Einnig f\u00f3ru leikmenn Watford \u00ed kn\u00e9; a\u00f0rir f\u00f3ru \u00ed gangstigan \u00e1n t\u00edma til a\u00f0 \u00feiggja.", "ref": "Sumir leikmanna Watford f\u00e9llu ni\u00f0ur \u00e1 hn\u00e9; a\u00f0rir skundu\u00f0u tafarlaust \u00ed g\u00f6ngin."}
{"src": "The whistle had just blown on their five years in the Premier League and nobody could say that, when the occasion demanded them to hurl the kitchen sink at Arsenal, they went down without a fight.", "mt": "Hlj\u00f3\u00f0i hv\u00edslan \u00e1 fimm \u00e1rum \u00ed \u00farvalsdeildinni og enginn gat sagt a\u00f0 \u00feeir, \u00feegar t\u00edmi \u00f3ska\u00f0i a\u00f0 hlaupa \u00far", "ref": "\u00dea\u00f0 var n\u00fdb\u00fai\u00f0 a\u00f0 flauta af fimm \u00e1ra setu \u00feeirra \u00ed \u00darvalsdeildinni og \u00fea\u00f0 gat enginn sagt a\u00f0 \u00feeir hef\u00f0u falli\u00f0 \u00e1n \u00feess a\u00f0 berjast fyrir s\u00ednu \u00feegar a\u00f0st\u00e6\u00f0urnar neyddu \u00fe\u00e1 til a\u00f0 leggja allt \u00ed s\u00f6lurnar \u00e1 m\u00f3ti Arsenal."}
{"src": "This was a performance full of the crispness, urgency and aggression that have hallmarked their best work over the last half-decade but it came too late, as did the fightback that almost completely overhauled a three-goal deficit on the day.", "mt": "H\u00fan var framf\u00e6ring full af sk\u00f6rpni, \u00e1hugi og \u00e1r\u00e1s sem hafa merkt besta verk \u00feeirra \u00ed s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f3r\u00f0a \u00e1ratugnum en h\u00fan kom", "ref": "Frammista\u00f0an var full af \u00feeim sk\u00f6rugleika, \u00e1r\u00e6\u00f0ni og har\u00f0fylgni sem hafa einkennt bestu augnablik li\u00f0sins s\u00ed\u00f0asta h\u00e1lfa \u00e1ratuginn, en h\u00fan kom of seint, sem og endurkoman \u00ed leiknum sem n\u00e6g\u00f0i n\u00e1nast til a\u00f0 sn\u00faa vi\u00f0 \u00feriggja marka forskoti."}
{"src": "Had Emiliano Mart\u00ednez not brilliantly saved Danny Welbeck's backheel 16 minutes from time, shortly after his former teammate had tapped in to put Watford within two goals of safety, there is every chance they could have completed a comeback for the ages.", "mt": "Hafi Emiliano Mart\u00ednez ekki \u00e1hla\u00f0lega bjarga\u00f0 Danny Welbeck's bakhefli 16 m\u00edn\u00fatur fr\u00e1 lokinu, eftir a\u00f0 hann haf\u00f0i skoti\u00f0 inn til", "ref": "Hef\u00f0i Emiliano Mart\u00ednez ekki vari\u00f0 h\u00e6lspyrnu fyrrum li\u00f0sf\u00e9laga s\u00edns Danny Welbeck meistaralega \u00feegar 16 m\u00edn\u00fatur voru eftir af leiknum, stuttu eftir a\u00f0 Welbeck haf\u00f0i komi\u00f0 Watford innan tveggja marka seilingar fr\u00e1 \u00f6ryggi, eru allar l\u00edkur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 hef\u00f0i n\u00e1\u00f0 a\u00f0 s\u00fdna s\u00f6gufr\u00e6ga endurkomu."}
{"src": "In the end they fell short and their caretaker manager, Hayden Mullins, might reflect that he would have never been handed this most thankless of tasks if his team had shown comparable application previously.", "mt": "\u00cd lokinu f\u00f3ru \u00feeir \u00ed fall og stj\u00f3rnarf\u00e9lagi \u00feeirra, Hayden Mullins, g\u00e6ti l\u00edta \u00e1 \u00fea\u00f0 a\u00f0 hann hef\u00f0i aldrei fengi", "ref": "A\u00f0 endingu t\u00f3kst \u00fea\u00f0 ekki og \u00fea\u00f0 er h\u00e6gt a\u00f0 \u00edmynda s\u00e9r a\u00f0 br\u00e1\u00f0abirg\u00f0astj\u00f3ri li\u00f0sins, Hayden Mullins, hafi hugsa\u00f0 me\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 honum hef\u00f0i aldrei veri\u00f0 fali\u00f0 \u00feetta van\u00feakkl\u00e1ta verkefni ef li\u00f0 hans hef\u00f0i s\u00fdnt sama keppnisskap fyrr."}
{"src": "Across the season they have not been good enough, but then nor has the organisation that employs them.", "mt": "Yfir \u00feessari t\u00edmabili hafa \u00feeir ekki veri\u00f0 g\u00f3\u00f0ir, en \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 ekki betri fyrir \u00fea\u00f0 fyrirt\u00e6ki sem \u00feeir eru a\u00f0", "ref": "\u00deeir hafa ekki veri\u00f0 n\u00f3gu g\u00f3\u00f0ir \u00e1 t\u00edmabilinu, en a\u00f0 sama skapi hefur fyrirt\u00e6ki\u00f0 sem \u00feeir vinna fyrir ekki heldur sta\u00f0i\u00f0 sig."}
{"src": "One poor campaign may not wreck an empire, but nor do the foundations put in place by the Pozzo family offer any kind of guarantee they will sail straight back up from the second tier.", "mt": "Einn sl\u00e6mi kampni m\u00e1 ekki hr\u00e6ra keisarad\u00e6mi, en l\u00edka er ekki \u00e1vallt trygging \u00e1 a\u00f0 \u00feeir fara beinl\u00ednis upp \u00far 2", "ref": "Eitt sl\u00e6mt t\u00edmabil ver\u00f0ur ekki veldi a\u00f0 falli, en grunnurinn sem Pozzo-fj\u00f6lskyldan lag\u00f0i er engin trygging fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 fari beint upp \u00far n\u00e6stefstu deild."}
{"src": "It is hard to escape the sense that Watford's habit of flipping managers has run out of road.", "mt": "Er l\u00edti\u00f0 a\u00f0 undirb\u00faa a\u00f0 Watford s\u00e9 a\u00f0 l\u00e1ta l\u00ed\u00f0a s\u00e9r \u00e1 \u00feessu h\u00e1tt.", "ref": "\u00dea\u00f0 er erfitt for\u00f0ast \u00fe\u00e1 hugsun a\u00f0 s\u00fa a\u00f0fer\u00f0 Watford a\u00f0 skipta \u00fat framkv\u00e6mdastj\u00f3rum s\u00e9 fullreynd."}
{"src": "Their next permanent - perhaps in the loosest sense of - appointment will be the 12th in eight years and there is only so much fresh air a new broom can sweep in.", "mt": "Hj\u00e1 \u00feeim mun n\u00fdrinni \u00e1tta \u00e1ra t\u00edmabili s\u00ed\u00f0asta sta\u00f0a vera 12. og \u00fea\u00f0 er a\u00f0eins svo miki\u00f0 fr\u00edskt loft a\u00f0 n", "ref": "N\u00e6sti fastr\u00e1\u00f0ni \u2013 ef til vill \u00ed v\u00ed\u00f0ustu skilgreiningu \u00feess or\u00f0s \u2013 stj\u00f3rinn ver\u00f0ur s\u00e1 t\u00f3lfti \u00e1 \u00e1tta \u00e1rum og \u00fea\u00f0 eru takm\u00f6rk fyrir \u00fev\u00ed hve miklu er h\u00e6gt a\u00f0 \u00e1orka me\u00f0 \u00fev\u00ed einu a\u00f0 skipta um manninn \u00ed br\u00fanni."}
{"src": "Troy Deeney faces up to relegation despite getting on the scoresheet at the Emirates.", "mt": "Troy Deeney kemur \u00e1 m\u00f3ti \u00farleiddingu \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 hafa skora\u00f0 \u00e1 Emirates.", "ref": "Troy Deeney stendur n\u00fa frammi fyrir falli \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 hafa komist \u00e1 bla\u00f0 \u00e1 Emirates-vellinum."}
{"src": "Players will depart, Isma\u00efla Sarr showing again here that it should be inconceivable he will be playing Championship football in September, and a steady hand should be a priority.", "mt": "Leikmenn fara, Isma\u00efla Sarr s\u00fdnir aftur h\u00e9r a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00f3talinlegt a\u00f0 hann leiki me\u00f0al deildarbola \u00ed september, og \u00fea\u00f0 a", "ref": "Leikmenn munu yfirgefa li\u00f0i\u00f0, Isma\u00efla Sarr s\u00fdndi aftur a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 vera \u00f3hugsandi a\u00f0 hann spili \u00ed Championship-deildinni \u00ed september og \u00fea\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 vera forgangsatri\u00f0i a\u00f0 r\u00e1\u00f0a stj\u00f3ra sem kemur st\u00f6\u00f0ugleika \u00e1 li\u00f0i\u00f0."}
{"src": "There was nothing stable about the boom-or-bust fare in an encounter Mikel Arteta described as \"a bit of a basketball game,\" although it certainly made for fine entertainment.", "mt": "H\u00e9t \u00feetta \"basketball leikur\" eftir Mikel Arteta, en \u00fea\u00f0 var l\u00edka mikill skemmtun.", "ref": "\u00dea\u00f0 var enginn st\u00f6\u00f0ugleiki \u00ed \u00feessum \u201eallt e\u00f0a ekkert\u201c-leik sem Mikel Arteta sag\u00f0i vera \u201esvol\u00edti\u00f0 eins og k\u00f6rfuboltaleik\u201c, en hann var svo sannarlega g\u00f3\u00f0 af\u00fereying."}
{"src": "Arteta said afterwards Watford's forwards had been \"cheating,\" although he quickly clarified that as a football term for \"gambling, staying up front.\"", "mt": "Hef\u00f0i Arteta s\u00ed\u00f0ar sagt a\u00f0 framsveit Watford var \"a\u00f0 svikja\" en hann h\u00e9lt s\u00ed\u00f0an \u00e1fram a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri a\u00f0 r\u00e6\u00f0a \"a", "ref": "Arteta sag\u00f0i eftir leikinn a\u00f0 framherjar Watford hef\u00f0u \u201esvindla\u00f0\u201c, en t\u00f3k strax fram a\u00f0 hann \u00e6tti vi\u00f0 knattspyrnuhugtak yfir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u201etaka s\u00e9nsa, liggja frammi\u201c."}
{"src": "They certainly needed to: any suggestion a battling point might eventually suffice was quickly scotched and they might wonder how things would have transpired if they had not been obliged to play catch-up.", "mt": "\u00deeir \u00feurftu l\u00edka a\u00f0: hvort sem \u00fea\u00f0 var \u00e1st\u00e6\u00f0a fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 einhver l\u00edklegur \u00e1r\u00e1sargrein myndi \u00ed lokum", "ref": "Enda var ekki van\u00fe\u00f6rf \u00e1, \u00fev\u00ed allar hugmyndir um a\u00f0 leikurinn myndi sn\u00faast um a\u00f0 keppast um stig ur\u00f0u flj\u00f3tt a\u00f0 engu, og \u00feeir velta \u00fev\u00ed kannski fyrir s\u00e9r hvernig \u00feetta hef\u00f0i fari\u00f0 ef \u00feeir hef\u00f0u ekki veri\u00f0 undir allan t\u00edmann."}
{"src": "Instead they conceded a penalty almost immediately.", "mt": "H\u00fan gaf \u00fe\u00f3 upp str\u00ed\u00f0i\u00f0 strax.", "ref": "\u00deess \u00ed sta\u00f0 fengu \u00feeir \u00e1 sig v\u00edtaspyrnu svo gott sem strax."}
{"src": "Craig Dawson had bundled carelessly into Alexandre Lacazette within 40 seconds but it took VAR almost three minutes to be confident of awarding the spot kick, which Pierre-Emerick Aubameyang dispatched unfussily.", "mt": "Craig Dawson haf\u00f0i bundi\u00f0 \u00f3h\u00e6tt \u00ed Alexandre Lacazette \u00e1 40 sek\u00fandur en \u00fea\u00f0 t\u00f3k VAR n\u00e6r \u00ferj\u00fa m\u00edn\u00fatur a\u00f0 vera viss um a\u00f0 veita", "ref": "Craig Dawson haf\u00f0i fari\u00f0 \u00f3g\u00e6tilega \u00ed Alexandre Lacazette innan 40 sek\u00fandna en \u00fea\u00f0 t\u00f3k VAR n\u00e6stum \u00ferj\u00e1r m\u00edn\u00fatur a\u00f0 f\u00e1 fullvissu um a\u00f0 \u00feetta v\u00e6ri v\u00edtaspyrna, sem Pierre-Emerick Aubameyang sendi \u00ed neti\u00f0 \u00e1n vandr\u00e6\u00f0a."}
{"src": "Watford gathered themselves to press relentlessly, with Sarr in electric form on the right, and came close through Roberto Pereyra and Troy Deeney.", "mt": "Watford samlu\u00f0ust til a\u00f0 pressa \u00f3h\u00e6tlega, me\u00f0 Sarr \u00ed eldri formi \u00e1 h\u00e6gri, og komu n\u00e6r me\u00f0 Roberto Pereyra og Troy Deeney", "ref": "Watford \u00fej\u00f6ppu\u00f0u s\u00e9r saman og pressu\u00f0u \u00e1n afl\u00e1ts, me\u00f0 Sarr \u00ed miklu stu\u00f0i \u00e1 h\u00e6gri v\u00e6ngnum, og komust Roberto Pereyra og Troy Deeney n\u00e1l\u00e6gt \u00fev\u00ed a\u00f0 skora fyrir li\u00f0i\u00f0."}
{"src": "But then Aubameyang teed up Kieran Tierney for a deflected second and, at the first drinks break, the game had been so oddly skewed that Arteta was the manager tearing a strip off his players despite Arsenal's advantage.", "mt": "En \u00fev\u00ed skipti Aubameyang a\u00f0 hann skora\u00f0i fyrsta m\u00f6rk Arsenal og teppa\u00f0i Kieran Tierney fyrir anna\u00f0 m\u00f6rk sem var skoti\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti", "ref": "En s\u00ed\u00f0an fann Aubameyang Kieran Tierney sem skora\u00f0i anna\u00f0 marki\u00f0 me\u00f0 skoti sem f\u00f3r af varnarmanni, og \u00ed fyrstu drykkjarp\u00e1sunni var leikurinn svo \u00f6fugsn\u00fainn a\u00f0 \u00fej\u00e1lfarinn Arteta var \u00ed \u00feeirri st\u00f6\u00f0u a\u00f0 l\u00e1ta leikmenn s\u00edna heyra \u00fea\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir forskot Arsenal."}
{"src": "Aubameyang then controlled Tierney's long throw and converted a masterful overhead kick that left him one goal short of the golden boot, an award he would have shared with Jamie Vardy if Ben Foster had not blocked one last chance near the end.", "mt": "\u00de\u00e1 st\u00fdr\u00f0i Aubameyang \u00e1 langa skot Tierney og var\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 skora einnig me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 kasta hring \u00e1 loft sem var\u00f0 honum einn", "ref": "Aubameyang t\u00f3k s\u00ed\u00f0an vi\u00f0 boltanum eftir langt innkast Tierney og skora\u00f0i me\u00f0 meistaralegri hj\u00f3lhestaspyrnu sem \u00fe\u00fdddi a\u00f0 hann var a\u00f0eins einu marki fr\u00e1 gullsk\u00f3num; ver\u00f0launum sem hann hef\u00f0i deilt me\u00f0 Jamie Vardy ef Ben Foster hef\u00f0i ekki vari\u00f0 s\u00ed\u00f0asta f\u00e6ri\u00f0 \u00ed lokin."}
{"src": "Watford appeared done for but they persevered and, after David Luiz had produced another rash penalty-area challenge for the album on Welbeck, Deeney rammed in his own penalty before the break.", "mt": "Watford \u00fe\u00f3tti vera \u00far leikinu en \u00feeir h\u00e9ldu \u00e1fram og, eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 David Luiz haf\u00f0i bor\u00f0a\u00f0 anna\u00f0 \u00f3\u00feolinlega str\u00ed\u00f0", "ref": "Watford virtist vera \u00far leik en h\u00e9lt \u00fe\u00f3 \u00e1fram a\u00f0 berjast og eftir a\u00f0 David Luiz haf\u00f0i fari\u00f0 \u00ed enn eina vanhugsu\u00f0u t\u00e6klinguna inn \u00ed v\u00edtateig \u00e1 Welbeck d\u00fandra\u00f0i Deeney boltanum inn \u00far v\u00edtaspyrnunni fyrir h\u00e1lfleik."}
{"src": "Deeney, walking wounded for most of the season, hauled himself around the pitch and was in gladiator mode throughout.", "mt": "Hann var \u00ed gladiator m\u00f3ti\u00f0 \u00fear sem hann var \u00ed gegnum \u00fea\u00f0 mesta \u00feetta \u00e1r.", "ref": "Deeney, sem var meiddur mestallt t\u00edmabili\u00f0, hlj\u00f3p um v\u00f6llinn eins og skylminga\u00fer\u00e6ll."}
{"src": "He would probably have gobbled up the chance Adam Masina missed early in the second period and further openings were spurned, too.", "mt": "Hann g\u00e6ti l\u00edklega hafa bor\u00f0a\u00f0 \u00fea\u00f0 sem Adam Masina misti fyrir \u00ed fyrsta hluta annars t\u00edma og fleiri opnunir voru l\u00edka afvop", "ref": "Hann hef\u00f0i sennilega n\u00fdtt f\u00e6ri\u00f0 sem Adam Masina brenndi af snemma \u00ed s\u00ed\u00f0ari h\u00e1lfleik, og fleiri t\u00e6kif\u00e6ri f\u00f3ru einnig forg\u00f6r\u00f0um."}
{"src": "Welbeck was thwarted for a first time by the excellent Mart\u00ednez, who Arteta confirmed will start Saturday's FA Cup final, and then had the entire Watford contingent pitchside on their feet upon converting a fizzing cross from Sarr.", "mt": "Welbeck var \u00fev\u00ed \u00e1 hindranir fyrir fyrsta sinni af Mart\u00ednez, sem Arteta sta\u00f0festi a\u00f0 hann mun byrja \u00ed FA Cup-kapp \u00e1 laugardaginn, og", "ref": "Fyrst var \u00fea\u00f0 hinn fr\u00e1b\u00e6ri Mart\u00ednez sem st\u00f6\u00f0va\u00f0i Welbeck, en Arteta hefur sta\u00f0fest a\u00f0 hann muni byrja \u00farslitaleik bikarkeppninnar \u00e1 laugardaginn, og svo skora\u00f0i hann eftir fastan bolta inn \u00ed teiginn fr\u00e1 Sarr, svo allt starfsf\u00f3lk Watford \u00e1 hli\u00f0arl\u00ednunni spratt \u00e1 f\u00e6tur."}
{"src": "But Watford's prospects faded when his next effort was repelled and the soul-searching, from top to bottom, will need to be extensive.", "mt": "En \u00e1rangur Watford var\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feyrsta \u00feegar n\u00e6sta markmi\u00f0 hans var varnar\u00f0 og sj\u00e1lfsforskiptan, fr\u00e1 topp til baka, mun \u00feurfa a", "ref": "En m\u00f6guleikar Watford minnku\u00f0u \u00feegar n\u00e6sta tilraun hans var varin og n\u00fa \u00fearf li\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fara \u00ed r\u00e6kilega naflasko\u00f0un."}
{"src": "Covid-19 will permanently change the world's economy (opinion)", "mt": "Covid-19 mun \u00e1varva heildarhagkerfi heimsins (meining)", "ref": "Covid-19 mun breyta hagkerfi heimsins til framb\u00fa\u00f0ar (sko\u00f0un)"}
{"src": "Virus screening is likely to become part of our life, just like security measures became ubiquitous after 9/11.", "mt": "V\u00edrusm\u00e1lingar eru l\u00edklega a\u00f0 ver\u00f0a hluti af l\u00edfi okkar, l\u00edka svo a\u00f0 varnarmi\u00f0irnar voru eftir 11. september.", "ref": "L\u00edklegt er a\u00f0 veiruskimanir ver\u00f0i hluti af l\u00edfi okkar, r\u00e9tt eins og \u00f6ryggisr\u00e1\u00f0stafanir tr\u00f6llri\u00f0u \u00f6llu eftir 11. september."}
{"src": "It is important to invest in the infrastructure necessary to detect future viral outbreaks.", "mt": "Hann er mikilv\u00e6gt a\u00f0 leggja \u00e1h\u00e6tta \u00ed \u00fej\u00f3nustu sem er nau\u00f0synleg til a\u00f0 kanna framt\u00ed\u00f0arvirkni \u00e1vaxta.", "ref": "Mikilv\u00e6gt er a\u00f0 fj\u00e1rfesta \u00ed \u00feeim innvi\u00f0um sem \u00fearf til a\u00f0 greina veirufaraldra framt\u00ed\u00f0arinnar."}
{"src": "This investment protects economies in case immunity to Covid-19 turns out to be temporary.", "mt": "\u00deetta fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhagslega", "ref": "\u00deessi fj\u00e1rfesting verndar hagkerfin ef \u00ed lj\u00f3s kemur a\u00f0 hjar\u00f0\u00f3n\u00e6mi gegn Covid-19 s\u00e9 a\u00f0eins t\u00edmabundi\u00f0."}
{"src": "Many economies adopted versions of Germany's Kurzarbeit (short work) subsidy during the pandemic.", "mt": "Margarir hagna\u00f0arhreyfingar t\u00f3ku upp \u00fatg\u00e1fur af \u00de\u00fdskalandskurru (kortar starf) styrkunum \u00e1 t\u00edmum pandem\u00edunnar.", "ref": "M\u00f6rg hagkerfi hafa teki\u00f0 upp afbrig\u00f0i af hinni \u00fe\u00fdsku Kurzarbeit-hlutab\u00f3talei\u00f0 \u00e1 me\u00f0an faraldurinn hefur geisa\u00f0."}
{"src": "This policy keeps workers employed at reduced hours and pay, with the government compensating some of the shortfall in wages.", "mt": "\u00deetta stefna heldur starfsm\u00f6nnum \u00e1fram starf \u00e1 minni t\u00edma og laun, en r\u00edki\u00f0 fyllir einhverjar hlutar launabreytinga.", "ref": "Me\u00f0 \u00feessari stefnu heldur starfsf\u00f3lk vinnu sinni me\u00f0 minnku\u00f0u starfshlutfalli og kaupi en r\u00edkisstj\u00f3rnin b\u00e6tir upp hluta launal\u00e6kkunarinnar."}
{"src": "By keeping matches between firms and workers intact, the economy is better prepared for a quick recovery.", "mt": "H\u00fan er betri \u00feegar fj\u00f6lskyldan er samvinnuverkamenn.", "ref": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda r\u00e1\u00f0ningarsambandinu virku er hagkerfi\u00f0 betur undir \u00fea\u00f0 b\u00fai\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 hratt upp fyrri styrk."}
{"src": "It is important to improve the implementation of these policies and make them a permanent part of our economic recovery tool kit.", "mt": "\u00dea\u00f0 er mikilv\u00e6gt a\u00f0 b\u00e6ta \u00fatf\u00e6rslu \u00feessara stefna og gera \u00feau hluti af sta\u00f0la okkar fyrir fj\u00e1rhagslega endurreisn", "ref": "Mikilv\u00e6gt er a\u00f0 b\u00e6ta framkv\u00e6md \u00feessara lei\u00f0a og gera \u00fe\u00e6r a\u00f0 varanlegum hluta af verkf\u00e6rakassanum sem nota m\u00e1 til a\u00f0 endurreisa efnahagsl\u00edf \u00fej\u00f3\u00f0arinnar."}
{"src": "Remote work is likely to become more common.", "mt": "Hj\u00e1lpunarstarf er l\u00edklega a\u00f0 ver\u00f0a algengari.", "ref": "L\u00edklegt er a\u00f0 fjarvinna ver\u00f0i algengari."}
{"src": "We had some evidence that working from home is at least as productive as working at the office.", "mt": "Vi\u00f0 h\u00f6fum \u00e1tt um eina vissindi a\u00f0 vinna heima er l\u00edka \u00e1g\u00e6t a\u00f0 vinna \u00e1 starfsmannast\u00f6\u00f0inni.", "ref": "Vi\u00f0 s\u00e1um v\u00edsbendingar um a\u00f0 vinna \u00e1 heimili skili \u00ed \u00fea\u00f0 minnsta jafnmiklum afk\u00f6stum og vinna \u00e1 skrifstofum."}
{"src": "However, many companies were reluctant to embrace remote work.", "mt": "Hinsvegaris, voru margir fyrirt\u00e6ki \u00f3vins\u00e6lir vi\u00f0 a\u00f0 taka upp fjarskiptaverkamennsku.", "ref": "Hins vegar voru m\u00f6rg fyrirt\u00e6ki treg vi\u00f0 a\u00f0 gera fjarvinnu a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0um hlut."}
{"src": "Now that many have tried it with good results, remote work might be here to stay.", "mt": "N\u00fa a\u00f0 margir hafa pr\u00f3fa\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 g\u00f3\u00f0um ni\u00f0urst\u00f6\u00f0um, er fj\u00e1rhagslega a\u00f0sta\u00f0a fj\u00e1rhagslega a\u00f0sta\u00f0a fj", "ref": "N\u00fa \u00feegar svo margir hafa reynt hana me\u00f0 g\u00f3\u00f0um \u00e1rangri g\u00e6ti fjarvinnan veri\u00f0 komin til a\u00f0 vera."}
{"src": "The pandemic crisis has accelerated the pace of digital transformation, with further expansion in e-commerce and increases in the pace of adoption of telemedicine, videoconferencing, online teaching and fintech.", "mt": "H\u00e6tta \u00e1 kreppan hefur sk\u00f6mmu\u00f0 \u00fer\u00f3un \u00e1 net\u00fer\u00f3un, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 einkab\u00fana\u00f0urinn er enn \u00ed \u00fer\u00f3un og er \u00fea\u00f0 l\u00ed", "ref": "Heimsfaraldurinn hefur hra\u00f0a\u00f0 fyrir stafr\u00e6nni umbreytingu me\u00f0 enn frekari vexti \u00ed rafr\u00e6nni verslun og hra\u00f0a\u00f0 \u00e1 innlei\u00f0ingu fjarl\u00e6kninga, myndfunda, kennslu \u00e1 netinu og fj\u00e1rm\u00e1lat\u00e6knilausna."}
{"src": "Companies with international supply chains are dealing with shortages and bottlenecks.", "mt": "Fyrirt\u00e6ki me\u00f0 \u00fej\u00f3nustu\u00fej\u00f3nustu \u00e1 milli landa eru a\u00f0 vera \u00ed vandr\u00e6\u00f0um vegna st\u00f6\u00f0va og \u00ferautum.", "ref": "Fyrirt\u00e6ki me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legar a\u00f0fangake\u00f0jur gl\u00edma vi\u00f0 skort og fl\u00f6skuh\u00e1lsa."}
{"src": "We are likely to see many of these companies reshore some of their production.", "mt": "Vi munum l\u00edklega sj\u00e1 margar af \u00feessum fyrirt\u00e6kjum aukaframlei\u00f0slu \u00e1 landi s\u00ednu.", "ref": "Vi\u00f0 sj\u00e1um l\u00edklega m\u00f6rg \u00feessara fyrirt\u00e6kja f\u00e6ra framlei\u00f0slu s\u00edna aftur til heimalandsins."}
{"src": "Unfortunately, this trend will not create many jobs because most of the production is likely to be automated.", "mt": "Eftir a\u00f0 \u00feessu m\u00e1tti l\u00edta \u00e1 \u00fea\u00f0 sem \u00e1hrifalegt, en \u00feetta trendur mun ekki skapa margar starfsemi \u00fev\u00ed a\u00f0 flestur framlei\u00f0sl", "ref": "\u00dev\u00ed mi\u00f0ur er ekki l\u00edklegt a\u00f0 \u00feessi \u00fer\u00f3un skapi m\u00f6rg st\u00f6rf \u00fear sem st\u00e6rstur hluti framlei\u00f0slunnar ver\u00f0ur l\u00edklega sj\u00e1lfvirkur."}
{"src": "Governments will be bigger after playing the role of insurer and investor of last resort during the crisis.", "mt": "R\u00edki\u00f0 ver\u00f0ur st\u00e6rr eftir a\u00f0 hafa leiki\u00f0 hlutverk fyrirskipunar og s\u00ed\u00f0asta r\u00e1\u00f0herra \u00ed kr\u00edsunni.", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rnir ver\u00f0a st\u00e6rri eftir a\u00f0 hafa gegnt hlutverki tryggjanda og fj\u00e1rfestis til \u00ferautavara \u00ed faraldrinum."}
{"src": "Public debt will balloon, creating financial challenges around the world.", "mt": "Hreint fj\u00e1rhags\u00e1stand er ekki \u00ed l\u00ed\u00f0an. R\u00edkisf\u00e9lagi\u00f0 mun f\u00e1 a\u00f0 fagna fj\u00e1rhags\u00fer\u00f6ngunum.", "ref": "Skuldir hins opinbera munu aukast til muna og valda fj\u00e1rm\u00e1laerfi\u00f0leikum v\u00ed\u00f0a um heim."}
{"src": "The most important lesson from the Covid-19 pandemic is the importance of working together on problems that affect the entire human race.", "mt": "L\u00edtil l\u00e6ra fr\u00e1 Covid-19 heims\u00f3kn er mikilv\u00e6g a\u00f0 vinna saman \u00e1 m\u00e1lefnum sem \u00e1hrifast \u00e1 alla mannkyn.", "ref": "Mikilv\u00e6gasti l\u00e6rd\u00f3murinn af Covid-19-faraldrinum er mikilv\u00e6gi \u00feess a\u00f0 vinna saman a\u00f0 vandam\u00e1lum sem ste\u00f0ja a\u00f0 \u00f6llu mannkyni."}
{"src": "We are much stronger united than divided.", "mt": "Vi\u00f0 erum miklu sterkari saman en skili\u00f0.", "ref": "Vi\u00f0 erum mun sterkari sameinu\u00f0 en sundru\u00f0."}
{"src": "\"Sunday Morning\" Matinee: Celebrating Rodgers & Hart", "mt": "\"Sunnudagsmorgun\" Matinee: Sj\u00f3nvarp \u00e1 hei\u00f0ur Rodgers & Hart", "ref": "S\u00ed\u00f0degist\u00f3nleikar \u201eSunday Morning\u201c: Til hei\u00f0urs Rodgers og Hart"}
{"src": "2020 marks the centenary of the Broadway debut of the first professional collaboration by one of musical theater's most legendary duos, Richard Rodgers and Lorenz Hart.", "mt": "2020 markar hundra\u00f0 \u00e1ra afm\u00e6li Broadway-debutarins fyrsta starfssemi eitts af \u00feekktustu du\u00f3um \u00ed l\u00edklegustu l\u00edklegustu l\u00edkleg", "ref": "\u00c1ri\u00f0 2020 er \u00f6ld fr\u00e1 fyrstu Broadway-s\u00fdningu fyrsta samstarfsverkefnis eins s\u00f6gufr\u00e6gasta tv\u00edeykis s\u00f6ngleikjanna \u00ed atvinnuleikh\u00fasi; Richard Rodgers og Lorenz Hart."}
{"src": "To honor their songwriting legacy, Broadway stars Jelani Alladin (\"Frozen,\" \"Hercules\") and Christiani Pitts (\"King Kong,\" \"A Bronx Tale\"), along with dancer Richard Riaz Yoder (\"Hello, Dolly!,\" \"Shuffle Along\"), present a modern take on the Rodgers & Hart standard \"The Lady Is a Tramp,\" recorded especially for the \"Sunday Morning\" audience.", "mt": "A\u00f0 hei\u00f0ra sagnfr\u00e6\u00f0i \u00feeirra sem skrifu\u00f0u lag, eru Broadway leikarar Jelani Alladin (\"Frozen,\" \"Hercules\") og Christiani Pitts (\"King Kong", "ref": "Til a\u00f0 hei\u00f0ra s\u00f6ngvaarfleif\u00f0 \u00feeirra munu Broadway-stj\u00f6rnurnar Jelani Alladin (\u201eFrozen\u201c, \u201eHercules\u201c) og Christiani Pitts (\u201eKing Kong\u201c, \u201eA Bronx Tale\u201c) auk dansarans Richard Riaz Yoder (\u201eHello, Dolly!\u201c, \u201eShuffle Along\u201c) s\u00fdna n\u00fat\u00edmalega \u00fatg\u00e1fu af hinu s\u00edgilda lagi Rodgers og Hart \u201eThe Lady Is a Tramp\u201c, sem tekin var s\u00e9rstaklega upp fyrir \u00e1hor"}
{"src": "Music direction and arrangements by drummer Bryan Carter, who performs alongside bassist Russell Hall.", "mt": "T\u00f3nlistarlei\u00f0beiningar og \u00fappbyggingar af trommara Bryan Carter, sem spilar a\u00f0 sama t\u00edma bassist Russell Hall.", "ref": "Trommarinn Bryan Carter s\u00e1 um t\u00f3nlistarstj\u00f3rnun og \u00fatsetningar og me\u00f0 honum leikur Russell Hall \u00e1 bassa."}
{"src": "Courthouse set on fire during protest in California", "mt": "H\u00f6rmst\u00f6\u00f0in var brennd \u00e1 vegum m\u00f3tm\u00e6lenda \u00ed Kaliforn\u00edu.", "ref": "Kveikt \u00ed d\u00f3msh\u00fasi \u00ed m\u00f3tm\u00e6lum \u00ed Kaliforn\u00edu"}
{"src": "OAKLAND, Ca. -- Protesters in California set fire to a courthouse, damaged a police station and assaulted officers after a peaceful demonstration intensified late Saturday, Oakland police said.", "mt": "OAKLAND, Ca. -- \u00dej\u00f3\u00f0ar\u00feingmenn \u00ed Kaliforn\u00edu settu eld a\u00f0 d\u00f3mst\u00f3li, skemmdu l\u00f6greglusta\u00f0 og r\u00e1ku l\u00f6greglumenn", "ref": "OAKLAND, Kaliforn\u00edu \u2013 M\u00f3tm\u00e6lendur \u00ed Kaliforn\u00edu kveiktu \u00ed d\u00f3msh\u00fasi, skemmdu l\u00f6greglust\u00f6\u00f0 og r\u00e9\u00f0ust \u00e1 l\u00f6greglumenn eftir a\u00f0 hiti f\u00e6r\u00f0ist \u00ed fri\u00f0s\u00e6l m\u00f3tm\u00e6li seint \u00e1 laugardaginn, a\u00f0 s\u00f6gn l\u00f6greglunnar \u00ed Oakland."}
{"src": "Demonstrators broke windows, spray painted graffiti, shot fireworks and pointed lasers at officers, the Oakland department said on Twitter.", "mt": "\u00de\u00e1 var sagt a\u00f0 \u00feeir hafi broti\u00f0 glugga, skreytt graf\u00edt\u00ed, skoti\u00f0 sprengjum og nota\u00f0 lasara \u00e1 l\u00f6greglumenn, sagnv\u00f6r\u00f0in \u00ed", "ref": "L\u00f6greglan \u00ed Oakland sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur hef\u00f0u broti\u00f0 r\u00fa\u00f0ur, \u00fa\u00f0a\u00f0 m\u00e1lningu, skoti\u00f0 upp flugeldum og beint leysigeislum a\u00f0 l\u00f6greglum\u00f6nnum."}
{"src": "Several tweets called for peace and asked organizers to \"help us provide safe spaces and safe places for demonstrators.\"", "mt": "Fj\u00f6lmargar tweitar kallar til fri\u00f0ar og be\u00f0a a\u00f0ger\u00f0arh\u00f3pinn a\u00f0 \"hj\u00e1lpa okkur a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 trygga sv\u00e6\u00f0", "ref": "L\u00f6greglan birti fleiri f\u00e6rslur \u00e1 Twitter \u00fear sem h\u00fan kalla\u00f0i eftir fri\u00f0i og ba\u00f0 skipuleggjendur um a\u00f0 \u201ehj\u00e1lpa okkur a\u00f0 tryggja \u00f6rugg sv\u00e6\u00f0i og \u00f6rugga sta\u00f0i fyrir m\u00f3tm\u00e6lendur\u201c."}
{"src": "The protest began earlier Saturday evening with groups such as the \"Wall of Moms,\" similar to a group that formed in Portland, Oregon, as protesters faced off with U.S. agents deployed to that city to guard a federal courthouse.", "mt": "B\u00e6\u00f0i \u00feessir a\u00f0ilar voru \u00e1 m\u00f3ti bandar\u00edskum a\u00f0ilum sem voru sendir til borgarinnar til a\u00f0 varna d\u00f3msm\u00e1la hof.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin h\u00f3fust fyrr um laugardagskv\u00f6ldi\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku h\u00f3pa \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 \u201eWall of Moms\u201c, sem svipar til h\u00f3ps sem var stofna\u00f0ur \u00ed Portland \u00ed Oregon, en \u00ed \u00feeirri borg haf\u00f0i slegi\u00f0 \u00ed br\u00fdnu milli m\u00f3tm\u00e6lenda og alr\u00edkisl\u00f6greglumanna sem sendir voru \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 verja d\u00f3msh\u00fas alr\u00edkisd\u00f3mst\u00f3ls."}
{"src": "President Donald Trump had sent the federal agents to clamp down on protests that have occurred nightly since the death of George Floyd in Minneapolis on May 25.", "mt": "Hann haf\u00f0i sendi\u00f0 a\u00f0alsv\u00e6\u00f0isborgarar til a\u00f0 d\u00e6ma upp \u00e1 m\u00f3tm\u00e6lin sem hafa \u00e1tt s\u00e9r sta\u00f0 kv\u00f6ld eftir kv\u00f6ld s\u00ed\u00f0", "ref": "Donald Trump Bandar\u00edkjaforseti haf\u00f0i sent alr\u00edkisl\u00f6gregluna \u00e1 vettvang til a\u00f0 b\u00e6la ni\u00f0ur m\u00f3tm\u00e6lin sem hafa fari\u00f0 fram \u00e1 hverju kv\u00f6ldi fr\u00e1 dau\u00f0a George Floyd \u00ed Minneapolis 25. ma\u00ed."}
{"src": "The protest in Oakland began peacefully, but turned violent later into the night.", "mt": "H\u00e1tta\u00fe\u00e1tturinn \u00ed Oakland h\u00f3fst fri\u00f0samlega, en var\u00f0 \u00e1r\u00e1sargjarnur s\u00ed\u00f0ar \u00e1 n\u00f3ttina.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Oakland voru fri\u00f0s\u00e6l til a\u00f0 byrja me\u00f0 en \u00f3r\u00f3inn j\u00f3kst \u00feegar lei\u00f0 \u00e1 kv\u00f6ldi\u00f0."}
{"src": "An \"unlawful assembly\" was declared by police around 11:30 p.m. and officers asked the crowd to disperse.", "mt": "Hva\u00f0 var l\u00fdst fyrir \"\u00f3lagalega samkomu\" um klo 23:30 kv\u00f6ldi\u00f0 og l\u00f6greglan ba\u00f0 h\u00f3pinn a\u00f0 skilna.", "ref": "L\u00f6greglan l\u00fdsti yfir \u201e\u00f3l\u00f6glegri samkomu\u201c um klukkan 23:40 og l\u00f6greglumenn b\u00e1\u00f0u m\u00f3tm\u00e6lendur um a\u00f0 yfirgefa sv\u00e6\u00f0i\u00f0."}
{"src": "The fire broke out at the Alameda County Superior Courthouse and was contained a short time later, news outlets reported.", "mt": "Brenna braust upp \u00e1 Alameda County Superior Courthouse og var \u00fear me\u00f0 l\u00edti\u00f0 s\u00ed\u00f0ar, sem n\u00fdjustu fr\u00e9ttastofnar segja.", "ref": "Eldur kvikna\u00f0i \u00ed h\u00e6star\u00e9tti Alameda-s\u00fdslu og n\u00e1\u00f0ist a\u00f0 r\u00e1\u00f0a ni\u00f0url\u00f6gum hans stuttu seinna samkv\u00e6mt fr\u00e9ttastofum."}
{"src": "Police said protesters at one point were \"breaking windows and chanting racial slurs at residents.\"", "mt": "L\u00f6greglan sag\u00f0i a\u00f0 \u00fe\u00e1tttakendur \u00e1 einhverju svi\u00f0i h\u00f6f\u00f0u \"bora\u00f0 glugga og kalla\u00f0 \u00edb\u00faa \u00e1 m\u00f3ti me\u00f0 h\u00e6tt", "ref": "L\u00f6greglan sag\u00f0i m\u00f3tm\u00e6lendur hafa \u00e1 einum t\u00edmapunkti \u201ebroti\u00f0 r\u00fa\u00f0ur og kalla\u00f0 kyn\u00fe\u00e1ttan\u00ed\u00f0 \u00ed \u00e1tt a\u00f0 \u00edb\u00faum\u201c."}
{"src": "Photos tweeted by the department showed broken glass and paint splattered at a police building.", "mt": "F\u00f3t\u00f3 sem skr\u00e1\u00f0 var \u00e1 Twitter af stj\u00f3rninni s\u00fdndu brotin glas og m\u00e1la\u00f0i \u00e1 byggingu l\u00f6greglunnar.", "ref": "Myndir sem l\u00f6greglan birti \u00e1 Twitter s\u00fdndu broti\u00f0 gler og m\u00e1lningu sem slett haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0ina."}
{"src": "Home Secretary Priti Patel demands explanation from Twitter and Instagram over 'abhorrent' Wiley tweets", "mt": "Stj\u00f3rnlagar\u00e1\u00f0inn Priti Patel kr\u00e6tir \u00fatsk\u00fdringu fr\u00e1 Twitter og Instagram vegna \"\u00f3\u00fearfa\" tveggja tveggja Wiley tveggja", "ref": "Priti Patel innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra krefst sk\u00fdringa fr\u00e1 Twitter og Instagram vegna \u201ehryllilegra\u201c Twitter-f\u00e6rslna Wiley"}
{"src": "Priti Patel has demanded an explanation from Twitter and Instagram over the length of time it took to remove \"abhorrent\" posts made by Wiley.", "mt": "Priti Patel hefur krafst af Twitter og Instagram um sk\u00fdrslu um t\u00edma sem t\u00f3k a\u00f0 fjarl\u00e6gja \"\u00f3\u00fearfa\" innlegg sem Wiley hefur birt.", "ref": "Priti Patel hefur krafist sk\u00fdringa fr\u00e1 Twitter og Instagram um hvers vegna svo langan t\u00edma t\u00f3k a\u00f0 fjarl\u00e6gja \u201ehryllilegar\u201c f\u00e6rslur Wiley."}
{"src": "Police are currently investigating a series of antisemitic comments posted on the Grime artist's social media accounts.", "mt": "L\u00f6greglan er a\u00f0 rannsaka \u00fe\u00e1ttaskilabo\u00f0 sem eru haldi\u00f0 \u00e1 netinu gegn J\u00f3\u00f0a.", "ref": "L\u00f6greglan rannsakar n\u00fa r\u00f6\u00f0 athugasemda sem s\u00fdna gy\u00f0ingahatur sem birtar voru \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum grime-t\u00f3nlistarmannsins Wiley."}
{"src": "The Home Secretary tweeted on Sunday: \"The antisemitic posts from Wiley are abhorrent.\"", "mt": "H\u00e1skarinn r\u00e6\u00f0i \u00e1 sundag: \"H\u00e1tta\u00fe\u00e6gilegir \u00feessir sk\u00fdrslur fr\u00e1 Wiley eru \u00f3\u00fe\u00e6gilegir.\"", "ref": "Innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herrann birti eftirfarandi \u00e1 Twitter \u00e1 sunnudaginn: \u201eGy\u00f0ingahatursf\u00e6rslur Wiley eru hryllilegar.\u201c"}
{"src": "\"They should not have been able to remain on Twitter and Instagram for so long and I have asked them for a full explanation.\"", "mt": "\u00deeir \u00e6ttu ekki a\u00f0 hafa geti\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 vera \u00e1 Twitter og Instagram \u00ed \u00feessum t\u00edma og \u00e9g heiti \u00feeim um fulla sk\u00fdrslu.", "ref": "\u201e\u00de\u00e6r hef\u00f0u ekki \u00e1tt a\u00f0 geta veri\u00f0 \u00e1 Twitter og Instagram svo lengi og \u00e9g hef krafi\u00f0 \u00feau um \u00edtarlega \u00fatsk\u00fdringu.\u201c"}
{"src": "\"Social media companies must act much faster to remove such appalling hatred from their platforms.\"", "mt": "\"\u00dearf a\u00f0ger\u00f0asamt\u00f6k \u00e1 netinu a\u00f0 taka s\u00e9r miklu hra\u00f0ar a\u00f0 fjarl\u00e6gja svo \u00f3s\u00e6milega hata s\u00edna vefi.\"", "ref": "\u201eSamf\u00e9lagsmi\u00f0lafyrirt\u00e6ki ver\u00f0 a\u00f0 breg\u00f0ast mun fyrr vi\u00f0 til a\u00f0 fjarl\u00e6gja svo hryllilegt hatur af vettv\u00f6ngum s\u00ednum."}
{"src": "Twitter was accused of \"ignoring antisemitism\" as Wiley's tweets were still visible 12 hours after they were first posted.", "mt": "Twitter var \u00e1saka\u00f0 um a\u00f0 \"hafa fengi\u00f0 fr\u00e1 antisemitismi\" \u00fear sem tveggja tveggja tveggja tveggja tveggja tveggja", "ref": "Twitter var saka\u00f0 um a\u00f0 \u201ehunsa gy\u00f0ingahatur\u201c \u00fear sem f\u00e6rslur Wiley voru enn s\u00fdnilegar 12 klukkustundum eftir birtingu \u00feeirra."}
{"src": "A number of tweets have since been removed and the 41-year-old has been issued a seven-day ban by the site.", "mt": "Eftir \u00fea\u00f0 hafa fj\u00f6lm\u00f6rg tweeta fjarl\u00e6gt og 41 \u00e1ra gamli ma\u00f0urinn hefur fengi\u00f0 sj\u00f6 daga \u00fatlag fr\u00e1 vefs\u00ed\u00f0", "ref": "S\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1 hefur fj\u00f6ldi f\u00e6rslna veri\u00f0 fjarl\u00e6g\u00f0ur og \u00feessi 41 \u00e1rs gamli t\u00f3nlistarma\u00f0ur hefur fengi\u00f0 sj\u00f6 daga bann \u00e1 mi\u00f0linum."}
{"src": "Twitter previously said Wiley's account had been temporarily locked \"for violating our hateful conduct policy,\" while Facebook said there was \"no place for hate speech on Instagram.\"", "mt": "Twitter haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur sagst hafa loka\u00f0 Wiley's a\u00f0gang a\u00f0 s\u00ednum a\u00f0als\u00ed\u00f0u \"fyrir a\u00f0 breyta \u00e1 vi\u00f0 \u00e1kv\u00e6\u00f0i um \u00f3h\u00e6", "ref": "Twitter haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur sagt a\u00f0 reikningi Wiley hef\u00f0i veri\u00f0 loka\u00f0 t\u00edmabundi\u00f0 \u201efyrir a\u00f0 brj\u00f3ta gegn reglum okkar um hatursfulla heg\u00f0un\u201c og Facebook sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri \u201eekkert pl\u00e1ss fyrir hatursor\u00f0r\u00e6\u00f0u \u00e1 Instagram\u201c."}
{"src": "The Metropolitan Police said on Saturday: \"The Met takes all reports of antisemitism extremely seriously. The relevant material is being assessed.\"", "mt": "H\u00e9ru\u00f0sborgarpolisinni segja laugardaginn: \"H\u00e9ru\u00f0sborgin t\u00f3k allar sk\u00fdrslur um andlitshnefna\u00fe\u00e1ttt\u00f6ku mikillv", "ref": "L\u00f6gregla st\u00f3rborgarsv\u00e6\u00f0isins sag\u00f0i \u00e1 laugardaginn: \u201eL\u00f6gregla st\u00f3rborgarsv\u00e6\u00f0isins l\u00edtur allar tilkynningar um gy\u00f0ingahatur mj\u00f6g alvarlegum augum. Veri\u00f0 er a\u00f0 leggja mat \u00e1 vi\u00f0eigandi g\u00f6gn.\u201c"}
{"src": "Meanwhile, Wiley's management company, A-List Management, \"cut all ties\" with the star.", "mt": "\u00c1 me\u00f0an, var\u00f0 Wiley's stj\u00f3rn, A-List Management, \"a\u00f0 skera af sambandi\" vi\u00f0 stj\u00f6rnuna.", "ref": "Umbo\u00f0sskrifstofa Wiley, A-List Management, hefur \u00ed kj\u00f6lfar \u00feessa \u201esagt skili\u00f0\u201c vi\u00f0 stj\u00f6rnuna."}
{"src": "The artist's now former manager, John Woolf, who is Jewish, wrote on Twitter: \"Following Wiley's antisemitic tweets today we at @A_ListMGMT have cut all ties with him.  There is no place in society for antisemitism.\"", "mt": "Hlj\u00f3\u00f0d\u00e6mi listamannsins n\u00faverra fyrrverandi stj\u00f3rnanda, John Woolf, sem er j\u00fadasi, skrifa\u00f0i \u00e1 Twitter: \"Eftir Wiley", "ref": "Fyrrverandi umbo\u00f0sma\u00f0ur listamannsins, John Woolf, sem er gy\u00f0ingur, skrifa\u00f0i \u00e1 Twitter: \u201eEftir gy\u00f0ingahatursfullar Twitter-f\u00e6rslur Wiley \u00ed dag h\u00f6fum vi\u00f0 hj\u00e1 @A_ListMGMT sagt skili\u00f0 vi\u00f0 hann.  \u00dea\u00f0 er ekkert pl\u00e1ss fyrir gy\u00f0ingahatur \u00ed samf\u00e9laginu.\u201c"}
{"src": "He had earlier said he did not support or condone what Wiley posted but that he would speak to him privately and \"help educate him.\"", "mt": "Hann haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur sagt a\u00f0 hann studdi ekki e\u00f0a sam\u00feykkti \u00fea\u00f0 sem Wiley haf\u00f0i posta\u00f0, en a\u00f0 hann mundi tala vi\u00f0 hann \u00ed priv", "ref": "Hann sag\u00f0ist fyrr \u00ed dag hvorki sty\u00f0ja n\u00e9 vera sam\u00feykkur \u00fev\u00ed sem Wiley birti en a\u00f0 hann myndi r\u00e6\u00f0a vi\u00f0 hann \u00ed einr\u00fami og \u201ehj\u00e1lpa til vi\u00f0 a\u00f0 uppl\u00fdsa hann\u201c."}
{"src": "However, in a video on Instagram, Wiley appeared to say it was him who had cut ties with his management.", "mt": "En \u00fe\u00f3 \u00ed myndbandi \u00e1 Instagram l\u00edkti Wiley a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri hann sem haf\u00f0i skipt saman vi\u00f0 stj\u00f3rnendur s\u00edna.", "ref": "Hins vegar virtist Wiley segja a\u00f0 hann hef\u00f0i sliti\u00f0 tengslin vi\u00f0 umbo\u00f0steymi sitt \u00ed myndbandi \u00e1 Instagram."}
{"src": "Other MPs criticised Twitter for allowing the tweets to remain visible.", "mt": "A\u00f0rir \u00feingmenn gagnr\u00fdndu Twitter fyrir a\u00f0 hafa liti\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e1 tweeta.", "ref": "A\u00f0rir \u00feingmenn hafa gagnr\u00fdnt Twitter fyrir a\u00f0 leyfa f\u00e6rslunum a\u00f0 vera s\u00fdnilegar."}
{"src": "Labour MP Jess Phillips said on Saturday:", "mt": "Stj\u00f3rnm\u00e1lama\u00f0urinn Jess Phillips, fylkisborgarastj\u00f3rnarinnar, sag\u00f0i laugardaginn:", "ref": "\u00deingma\u00f0urinn Jess Phillips sag\u00f0i \u00e1 laugardaginn:"}
{"src": "\"Just seen all the Wiley stuff.  Why on earth have @Twitter left up such blatant antisemitism and hatred?  It hits all the dangerous beats, Jews get things you don't get, they are in control, they think their better...  This is dangerous stuff.  Surely it should come down.\"", "mt": "\"\u00c9g hef\u00f0i l\u00edti\u00f0 s\u00ed\u00f0an s\u00e9\u00f0 allt Wiley-stofninn.  Hva\u00f0an \u00e1stundir Twitter hefur l\u00e1ti\u00f0 upp sl\u00edkt \u00f3\u00feekkt antisemitisma og", "ref": "\u201eVar a\u00f0 sj\u00e1 allt \u00feetta um Wiley.  Hvers vegna \u00ed \u00f3sk\u00f6punum hefur @Twitter haldi\u00f0 svo auglj\u00f3sri gy\u00f0ingaand\u00fa\u00f0 og hatri \u00ed birtingu?  \u00deetta sl\u00e6r \u00e1 alla h\u00e6ttulegu strengina, gy\u00f0ingar f\u00e1 hluti sem \u00fe\u00fa f\u00e6r\u00f0 ekki, \u00feeir eru vi\u00f0 stj\u00f3rnv\u00f6linn, \u00feeir halda a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u betri...  \u00deetta er h\u00e6ttulegt. "}
{"src": "Fellow MP Neil Coyle added: \"His management appear able to act quicker than @Twitter emphasising, once again, that legislation (including the Online Harms Bill) should ensure social media platforms are not used to spread hate.\"", "mt": "Fellow MP Neil Coyle sag\u00f0i: \"Stj\u00f3rn hans l\u00edkist a\u00f0 geta teki\u00f0 framkv\u00e6mdir snemma en @Twitter, a\u00f0 l\u00edta \u00e1 \u00fea\u00f0 aftur, a\u00f0", "ref": "\u00deingma\u00f0urinn Neil Coyle b\u00e6tti vi\u00f0: \u201eUmbo\u00f0steymi hans vir\u00f0ist breg\u00f0ast hra\u00f0ar vi\u00f0 en @Twitter sem s\u00fdnir enn og aftur fram \u00e1 a\u00f0 l\u00f6ggj\u00f6f (\u00fear \u00e1 me\u00f0al Online Harms-frumvarpi\u00f0) \u00e6tti a\u00f0 tryggja a\u00f0 vettvangur \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum s\u00e9 ekki nota\u00f0ur til a\u00f0 dreifa hatri.\u201c"}
{"src": "John Mann, the government's independent adviser on antisemitism, said the tweets \"demonstrated precisely why the law needs changing to hold them to reasonable account.\"", "mt": "John Mann, r\u00e1\u00f0gjafi r\u00edkisins um \u00f3gnv\u00e6\u00f0i gegn j\u00f8\u00f0um, sag\u00f0i a\u00f0 \u00feessar tweetar \"\u00fe\u00fd\u00f0u pr\u00ed\u00f0lega af hverju l", "ref": "John Mann, \u00f3h\u00e1\u00f0ur r\u00e1\u00f0gjafi r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar um gy\u00f0ingahatur, sag\u00f0i f\u00e6rslurnar \u201es\u00fdna n\u00e1kv\u00e6mlega hvers vegna breyta \u00fearf l\u00f6gunum svo h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 refsa fyrir \u00fe\u00e6r\u201c."}
{"src": "Meanwhile, the Campaign Against Antisemitism asked police to investigate Wiley's content and called on his social media accounts to be shut down \"to prevent further outpouring of anti-Jewish venom.\"", "mt": "\u00c1 me\u00f0an var \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 rannsaka innihald Wiley og a\u00f0 loka a\u00f0gangi a\u00f0 hans samf\u00e9lagsmi\u00f0lum til a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir", "ref": "Herfer\u00f0in Campaign Against Antisemitism hefur be\u00f0i\u00f0 l\u00f6gregluna um a\u00f0 rannsaka efni Wiley og hefur kalla\u00f0 eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 reikningum hans \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum ver\u00f0i loka\u00f0 \u201etil a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir frekari \u00fataustur eitra\u00f0rar or\u00f0r\u00e6\u00f0u gegn Gy\u00f0ingum\u201c."}
{"src": "Wiley, known as the Godfather of Grime and whose real name is Richard Cowie, received an MBE for services to music in 2018.", "mt": "Wiley, \u00feekktur sem Fa\u00f0ir gr\u00edmunnar og me\u00f0 r\u00e9ttinnaf\u00f6gnu\u00f0linum Richard Cowie, f\u00e9kk MBE fyrir \u00fej\u00f3nustu til listamanna \u00e1ri\u00f0", "ref": "Wiley, sem er \u00feekktur sem gu\u00f0fa\u00f0ir grime-t\u00f3nlistarstefnunnar, og heitir \u00ed raun Richard Cowie, f\u00e9kk MBE-or\u00f0u fyrir \u00fej\u00f3nustu s\u00edna \u00ed \u00fe\u00e1gu t\u00f3nlistar \u00e1ri\u00f0 2018."}
{"src": "Coronavirus: Travellers from Spain told to quarantine", "mt": "Coronavirus: Fer\u00f0amenn fr\u00e1 Sp\u00e1ni eru be\u00f0nir um a\u00f0 st\u00f6\u00f0va sig", "ref": "K\u00f3r\u00f3nuveiran: Fer\u00f0amenn fr\u00e1 Sp\u00e1ni ver\u00f0a a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed"}
{"src": "Travellers arriving in the UK from Spain must now quarantine for 14 days, under new coronavirus travel rules.", "mt": "F\u00f3lk sem kemur til Bretlands fr\u00e1 Sp\u00e1ni mun n\u00fa fagna 14 daga karant\u00e9na, samkv\u00e6mt n\u00fdjum reglum um fer\u00f0amennska vegna koronav\u00ed", "ref": "F\u00f3lk sem fer\u00f0ast til Bretlands fr\u00e1 Sp\u00e1ni \u00fearf n\u00fa a\u00f0 fara \u00ed 14 daga s\u00f3ttkv\u00ed samkv\u00e6mt n\u00fdjum fer\u00f0areglum vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar."}
{"src": "They were announced on Saturday following a spike in coronavirus cases in Spain, with more than 900 new cases of the virus reported on Friday.", "mt": "\u00deeir voru tilkynntir laugardaginn eftir auknum fj\u00f6lda COVID-19-s\u00f6mu \u00ed Sp\u00e1ni, \u00fear sem var r\u00e6kt um 900 n\u00fdir sl\u00ed", "ref": "Tilkynnt var um reglurnar \u00e1 laugardaginn eftir mikla aukningu k\u00f3r\u00f3nuveirusmita \u00e1 Sp\u00e1ni, en fleiri en 900 n\u00fd tilfelli greindust \u00e1 f\u00f6studaginn."}
{"src": "Spanish officials have also warned a second wave could be imminent as major cities have seen cases surge.", "mt": "Sp\u00e6nskum stj\u00f3rnm\u00e1lam\u00f6nnum hefur l\u00edka var\u00f0a\u00f0 a\u00f0 annar veldi s\u00e9 \u00e1 lei\u00f0inni, \u00fear sem miklar borgir hafa s\u00e9\u00f0 fylg", "ref": "Emb\u00e6ttismenn \u00e1 Sp\u00e1ni hafa vara\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6nnur bylgja g\u00e6ti veri\u00f0 \u00e1 n\u00e6sta leiti eftir mikla aukningu smita \u00ed st\u00f3rborgum."}
{"src": "Airlines including British Airways have criticised the new measures as \"yet another blow\" to British holidaymakers.", "mt": "Flugf\u00e9lagi\u00f0 British Airways er me\u00f0al \u00feeirra sem hafa kritisert n\u00fdju \u00e1kv\u00f6r\u00f0unina sem \"\u00fea\u00f0 \u00e1g\u00e6tustu sl\u00f6kkveldi\" f", "ref": "Flugf\u00e9l\u00f6g, me\u00f0al annars British Airways, hafa gagnr\u00fdnt n\u00fdju a\u00f0ger\u00f0irnar og kalla\u00f0 \u00fe\u00e6r \u201eenn eitt \u00e1falli\u00f0\u201c fyrir fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustuna \u00ed Bretlandi."}
{"src": "People currently on holiday in Spain have been advised by the Department of Transport to follow the local rules, return home as normal, and check the Foreign Office's travel advice website for further information.", "mt": "F\u00f3lk sem er \u00e1 fer\u00f0 \u00ed Sp\u00e1ni eru n\u00fa r\u00e1\u00f0i\u00f0 af V\u00e9lar\u00e1\u00f0i a\u00f0 fylgja \u00fev\u00ed sem er \u00e1 kr\u00f6fur \u00e1 sta\u00f0num, auka heim og", "ref": "Samg\u00f6ngur\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 hefur r\u00e1\u00f0lagt f\u00f3lk sem er \u00ed fr\u00edi \u00e1 Sp\u00e1ni a\u00f0 fylgja reglunum sem \u00fear gilda, fer\u00f0ast heim eins og venjulega og kynna s\u00e9r fer\u00f0ar\u00e1\u00f0leggingar \u00e1 vefs\u00ed\u00f0u utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneytisins."}
{"src": "The Foreign Office is advising against all but essential travel to mainland Spain, however the quarantine measures apply to those returning from mainland Spain, the Canary Islands and the Balearic Islands, such as Majorca and Ibiza.", "mt": "Er r\u00e1\u00f0gj\u00f6f um a\u00f0 fara ekki \u00e1 land Sp\u00e1nar nema \u00fea\u00f0 s\u00e9 nau\u00f0synlegt, en karant\u00e9na \u00e1vallt er \u00e1 \u00feeim sem fara fr\u00e1 Sp", "ref": "Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 r\u00e1\u00f0leggur f\u00f3lki a\u00f0 for\u00f0ast \u00f6ll fer\u00f0al\u00f6g um meginland Sp\u00e1nar sem ekki eru nau\u00f0synleg en hins vegar gildir s\u00f3ttkv\u00edarskyldan um alla sem koma fr\u00e1 meginlandi Sp\u00e1nar, Kanar\u00edeyjum og Baleareyjum, svo sem Mallorca og Ibiza."}
{"src": "Foreign Office advice has ramifications for travel insurance.", "mt": "R\u00e1\u00f0stefna um utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti hefur \u00e1hrif \u00e1 fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu.", "ref": "R\u00e1\u00f0leggingar utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneytisins hafa aflei\u00f0ingar fyrir fer\u00f0atryggingar."}
{"src": "Among those affected by the new rules is Transport Secretary Grant Shapps, who began his holiday in Spain on Saturday.", "mt": "Me\u00f0 \u00feeim sem \u00e1hrifast af n\u00fdjum reglum er landa\u00feingisma\u00f0urinn Grant Shapps, sem h\u00f3f fer\u00f0 s\u00edna \u00ed Sp\u00e1ni laugardaginn.", "ref": "Samg\u00f6ngur\u00e1\u00f0herrann Grant Shapps er \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra sem n\u00fdju reglurnar hafa \u00e1hrif \u00e1, en hann f\u00f3r \u00ed fr\u00ed til Sp\u00e1nar \u00e1 laugardaginn."}
{"src": "He is expected to continue his trip as planned and isolate in line with guidance on his return.", "mt": "Hann er \u00e1\u00e6tla\u00f0 a\u00f0 halda \u00e1fram vi\u00f0 fer\u00f0 s\u00edna \u00e1fram eins og \u00e1\u00f0ur og \u00feiggja sj\u00e1lfs\u00edslensku \u00e1 s\u00e9r \u00e1 komu s\u00edna.", "ref": "Gert er r\u00e1\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haldi fer\u00f0 sinni \u00e1fram samkv\u00e6mt \u00e1\u00e6tlun og fari svo \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed samkv\u00e6mt reglum \u00feegar hann kemur heim."}
{"src": "Quarantine measures for UK travellers were first introduced in early June.", "mt": "H\u00e6tta \u00e1r\u00e1sar \u00e1 vegi fyrir fer\u00f0amenn fr\u00e1 Bretlandi voru fyrst settar upp \u00ed byrjun j\u00fan\u00ed.", "ref": "S\u00f3ttkv\u00edarskylda var fyrst sett \u00e1 fyrir fer\u00f0amenn \u00e1 lei\u00f0 til Bretlands \u00ed byrjun j\u00fan\u00ed."}
{"src": "But after pressure from the aviation and travel industries, the government and devolved administrations published lists of countries exempt from the rules.", "mt": "Enn \u00fe\u00f3 eftir a\u00f0 tryggingar fr\u00e1 flug- og fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustunni, l\u00fdsti r\u00edki\u00f0 og \u00fej\u00f3\u00f0veldi\u00f0 lista yfir l\u00f6nd sem", "ref": "En eftir \u00fer\u00fdsting fr\u00e1 flugf\u00e9l\u00f6gum og fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustufyrirt\u00e6kjum hafa r\u00edkisstj\u00f3rnin og sta\u00f0bundin yfirv\u00f6ld n\u00fa birt lista yfir l\u00f6nd sem eru undan\u00feegin reglunum."}
{"src": "British Airways said it was \"disappointed\" about the latest changes to the government's travel advice and rules, although the airline said its flights were continuing to operate.", "mt": "Bresku Flugf\u00e9lagi\u00f0 sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri \"s\u00e1ra\u00f0\" vegna s\u00ed\u00f0ustu breytinga \u00e1 r\u00edkisstj\u00f3rnar r\u00e1\u00f0stefnu og", "ref": "British Airways gaf \u00fat a\u00f0 n\u00fdjustu breytingarnar \u00e1 fer\u00f0atilm\u00e6lum og -reglum r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar v\u00e6ru vonbrig\u00f0i en a\u00f0 flugfer\u00f0ir h\u00e9ldu \u00e1fram."}
{"src": "It said the move was \"throwing thousands of Britons' travel plans into chaos.\"", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 var \"a\u00f0 kasta \u00fe\u00fasundum breskra fer\u00f0alengju \u00ed mikla \u00f3vissu.\"", "ref": "Fyrirt\u00e6ki\u00f0 sag\u00f0i einnig a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0irnar \u201esettu fer\u00f0a\u00e1\u00e6tlanir \u00fe\u00fasunda Breta \u00ed uppn\u00e1m\u201c."}
{"src": "The Airport Operators Association said the new measures would \"further damage what is already a fragile restart of the aviation sector which continues to face the biggest challenge in its history.\"", "mt": "H\u00e6kkir Flugm\u00e1lastj\u00f3rnunarf\u00e9lagi\u00f0 sag\u00f0i a\u00f0 n\u00fdir \u00e1kv\u00e6\u00f0irnir \"myndu \"fleiri skemmda \u00fea\u00f0 sem er \u00feeg", "ref": "Samt\u00f6k flugrekenda s\u00f6g\u00f0u a\u00f0 n\u00fdju a\u00f0ger\u00f0irnar myndu \u201eenn frekar ska\u00f0a endurreisn fluggeirans, sem var vi\u00f0kv\u00e6mur fyrir og stendur enn frammi fyrir st\u00e6rstu \u00e1skorunum \u00ed s\u00f6gu hans\u201c."}
{"src": "The UK's biggest tour operator, Tui, cancelled its flights due to depart to mainland Spain and the Canary Islands on Sunday.", "mt": "Bresku st\u00e6rstu fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustan, Tui, h\u00e6tti flugum s\u00ednum til Sp\u00e1nar og Kanar\u00edeyja \u00ed sunnudag.", "ref": "St\u00e6rsti fer\u00f0askipuleggjandi Bretlands, Tui, afl\u00fdsti \u00fev\u00ed flugi sem fyrirhuga\u00f0 var til Sp\u00e1nar og Kanar\u00edeyja \u00e1 sunnudaginn."}
{"src": "Customers currently on holiday will be able to return on their intended flight home.", "mt": "Hj\u00fakandi sem eru \u00e1 fer\u00f0um n\u00fana mun h\u00e6gt a\u00f0 fara aftur \u00e1 flugv\u00e9l sinni \u00e1samt.", "ref": "Vi\u00f0skiptavinir sem eru \u00e1 fer\u00f0alagi geta haldi\u00f0 heim me\u00f0 flugi s\u00ednu samkv\u00e6mt \u00e1\u00e6tlun."}
{"src": "However, budget airline EasyJet said it was \"disappointed\" and would operate a full schedule in the coming days.", "mt": "Hinsvegaris, var\u00f0a flugf\u00e9lagi\u00f0 EasyJet a\u00f0 \"\u00f3sam\u00feykkja\" \u00feetta og mun halda \u00e1fram me\u00f0 fullu skemmtun \u00ed n\u00e6stu d\u00f6gum.", "ref": "L\u00e1ggjaldaflugf\u00e9lagi\u00f0 EasyJet l\u00fdsti \u00fe\u00f3 yfir vonbrig\u00f0um og sag\u00f0ist myndu starfa samkv\u00e6mt fullri \u00e1\u00e6tlun \u00e1 n\u00e6stu d\u00f6gum."}
{"src": "\"Customers who no longer wish to travel can transfer their flights without a change fee or receive a voucher for the value of the booking,\" the company said in a statement.", "mt": "\"Hj\u00fapur sem ekki lengra vilja fer\u00f0ast geta flugum fjarl\u00e6g\u00f0u \u00e1n breytingar \u00e1 gjaldinu e\u00f0a fengi\u00f0 vefna fyrir ver\u00f0", "ref": "\u201eVi\u00f0skiptavinir sem kj\u00f3sa a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 a\u00f0 fer\u00f0ast geta breytt dagsetningum flugsins \u00e1n \u00feess a\u00f0 grei\u00f0a breytingagjald e\u00f0a fengi\u00f0 inneignarn\u00f3tu fyrir upph\u00e6\u00f0 b\u00f3kunarinnar,\u201c sag\u00f0i fyrirt\u00e6ki\u00f0 \u00ed yfirl\u00fdsingu."}
{"src": "A spokesman for the Association of British Travel Agents (Abta) said the government's quarantine rule change was \"disappointing.\"", "mt": "Talarma\u00f0ur fyrir Bresku fer\u00f0amannasambandi (Abta) sag\u00f0i a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnin \u00e1tti \"\u00f3\u00feekkt\" \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um \u00fe", "ref": "Talsma\u00f0ur Samtaka breskra fer\u00f0askrifstofa (Abta) sag\u00f0i breytingu r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar \u00e1 reglum um s\u00f3ttkv\u00ed vera \u201evonbrig\u00f0i\u201c."}
{"src": "\"We suggest the government considers lifting the quarantine rules for flights to and from certain regions with lower infection rates, or to places such as the Balearic Islands or the Canaries - which are geographically distinct from mainland Spain - to avoid further damage to the UK inbound and outbound tourism industries,\" he said.", "mt": "\"Vi\u00f0 m\u00e6lum me\u00f0 a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnin sko\u00f0i a\u00f0 h\u00e6kka karant\u00ednareglurnar fyrir flug til og fr\u00e1 \u00feeim sv\u00e6\u00f0um", "ref": "\u201eVi\u00f0 leggjum til a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnin \u00edhugi a\u00f0 afl\u00e9tta reglum um s\u00f3ttkv\u00ed fyrir flug til og fr\u00e1 tilteknum sv\u00e6\u00f0um \u00fear sem smitstu\u00f0ullinn er l\u00e6gri, e\u00f0a til sta\u00f0a \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 Baleareyjar e\u00f0a Kanar\u00edeyjar \u2013 sem eru landfr\u00e6\u00f0ilega a\u00f0skildir meginlandi Sp\u00e1nar \u2013 til a\u00f0 afst\u00fdra frekari tj\u00f3ni \u00e1 fer\u00f0a\u00fe"}
{"src": "Spain has so far seen more than 28,000 coronavirus deaths.", "mt": "Sp\u00e1nn hefur \u00fev\u00ed til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1 fyrir um 28.000 dau\u00f0sf\u00f6ll vegna koronav\u00edrusar.", "ref": "\u00c1 Sp\u00e1ni hafa fleiri en 28.000 l\u00e1tist af v\u00f6ldum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar."}
{"src": "On Thursday, it saw the biggest daily increase in infections since its lockdown ended.", "mt": "\u00deann \u00feri\u00f0judaginn var \u00fea\u00f0 me\u00f0 st\u00e6rsta daglega aukningu \u00ed smitum s\u00ed\u00f0an lokun var l\u00fdst.", "ref": "\u00c1 fimmtudaginn var mesta dagsaukning smita \u00ed landinu fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fatg\u00f6ngubanni var afl\u00e9tt."}
{"src": "Catalonia has become the latest region to crack down on nightlife.", "mt": "H\u00e9r er \u00fe\u00fd\u00f0ingin:\nKatal\u00f3n\u00eda hefur or\u00f0i\u00f0 s\u00ed\u00f0asta svi\u00f0i\u00f0 sem hefur lagt \u00e1 milli\u00f0u \u00e1 n\u00f3tt\u00falur.", "ref": "Katal\u00f3n\u00eda er n\u00fdjasta sv\u00e6\u00f0i\u00f0 til a\u00f0 setja takmarkanir \u00e1 n\u00e6turl\u00edfi\u00f0."}
{"src": "The wealthy north-east region, which is home to Barcelona, ordered all nightclubs to close for two weeks and put a midnight curfew on bars in the greater Barcelona area.", "mt": "Hagkerfinn nor\u00f0austurhluta, sem er heimaborg Barcelona, gaf beinl\u00edn a\u00f0 \u00f6llum n\u00fdttu\u00f0um h\u00fasum a\u00f0 lokast \u00ed tv\u00f6 vikur og", "ref": "Hi\u00f0 vel st\u00e6\u00f0a nor\u00f0austurh\u00e9ra\u00f0, sem Barcelona er sta\u00f0sett \u00ed, hefur skipa\u00f0 \u00f6llum n\u00e6turkl\u00fabbum a\u00f0 loka \u00ed tv\u00e6r vikur og b\u00f6rum \u00ed Barcelona og n\u00e1grenni er gert a\u00f0 loka \u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti."}
{"src": "The BBC's Guy Hedgecoe in Madrid says contagion among young people is a particular worry, as they have been gathering in large numbers in cities at night.", "mt": "Sagt BBC-sendinginns Guy Hedgecoe \u00ed Madrid a\u00f0 smitastig \u00ed ungmenni s\u00e9 s\u00e9rstakt or\u00f0i\u00f0, \u00fear sem \u00feeir hafa komi\u00f0 saman \u00ed st\u00f3rum", "ref": "Guy Hedgecoe hj\u00e1 BBC \u00ed Madr\u00edd segir a\u00f0 smit me\u00f0al ungs f\u00f3lks s\u00e9 s\u00e9rstakt \u00e1hyggjuefni \u00fear sem \u00fea\u00f0 hefur safnast saman \u00ed st\u00f3rum h\u00f3pum \u00e1 kv\u00f6ldin \u00ed borgum."}
{"src": "France has warned its citizens not to travel to Catalonia while Norway has said it will start quarantining people arriving from Spain.", "mt": "Fr\u00e1 Frakklandi er var\u00f0a\u00f0 a\u00f0 borgarar ekki fara til Katal\u00f3n\u00edu, en Noregur hefur sagt a\u00f0 hann mun h\u00f3ta a\u00f0 \u00fevinga f\u00f3", "ref": "Frakkland hefur vara\u00f0 borgara s\u00edna vi\u00f0 a\u00f0 fer\u00f0ast til Katal\u00f3n\u00edu og Noregur hefur sagt a\u00f0 byrja\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 skylda f\u00f3lk sem kemur fr\u00e1 Sp\u00e1ni til a\u00f0 s\u00e6ta s\u00f3ttkv\u00ed."}
{"src": "The government is urging employers to be \"understanding of those returning from Spain who now will need to self-isolate.\"", "mt": "R\u00edki\u00f0 er a\u00f0 kalla \u00e1 a\u00f0 vir\u00f0a \u00fe\u00e1 sem fara fr\u00e1 Sp\u00e1ni og \u00feurfa n\u00fa a\u00f0 sj\u00e1lfsbjarga.", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rnin hvetur vinnuveitendur til a\u00f0 \u201es\u00fdna \u00feeim skilning sem sn\u00faa n\u00fa aftur heim fr\u00e1 Sp\u00e1ni og \u00feurfa a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed\u201c."}
{"src": "But Labour's shadow home secretary Nick Thomas-Symonds called for the government to explain in detail how it would support those affected, adding that the news would be \"deeply concerning for families who are in caught in Spain or are planning travel.\"", "mt": "En \u00feingmanni fyrir Verkamannaflokkinn, Nick Thomas-Symonds, kraf\u00f0i r\u00edkisstj\u00f3rnar a\u00f0 sk\u00fdrja \u00ed stuttum m\u00e1li hvernig", "ref": "En innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra stj\u00f3rnarandst\u00f6\u00f0unnar \u00far Verkamannaflokknum, Nick Thomas-Symonds, kalla\u00f0i eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnin \u00fatsk\u00fdr\u00f0i n\u00e1kv\u00e6mlega hvernig h\u00fan hyg\u00f0ist sty\u00f0ja \u00fe\u00e1 sem ver\u00f0a fyrir \u00e1hrifum og b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 fr\u00e9ttirnar myndu valda \u201emiklum \u00e1hyggjum fyrir fj"}
{"src": "Scottish First Minister Nicola Sturgeon tweeted that the decision was made after reviewing the latest data earlier on Saturday.", "mt": "Sk\u00f3tar fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Nicola Sturgeon t\u00f3k upp \u00e1 Twitter a\u00f0 \u00e1kvar\u00f0anirnar voru tekin eftir a\u00f0 hafa sko\u00f0a\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu up", "ref": "Nicola Sturgeon, \u00e6\u00f0sti r\u00e1\u00f0herra Skotlands, sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0unin hef\u00f0i veri\u00f0 tekin eftir a\u00f0 n\u00fdjustu uppl\u00fdsingar hef\u00f0u veri\u00f0 sko\u00f0a\u00f0ar fyrr \u00e1 laugardaginn."}
{"src": "\"This reinforces the point that these matters are subject to change at short notice and so my advice is to be cautious about non-essential foreign travel,\" she said.", "mt": "\"H\u00fan styrkir \u00fea\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0u a\u00f0 \u00feessar m\u00e1lefni s\u00e9u \u00ed vandr\u00e6\u00f0um og \u00fev\u00ed er r\u00e1\u00f0 mitt a\u00f0 vera \u00f3virkir um \u00f3\u00fe\u00f6rflegt er", "ref": "\u201e\u00deetta rennir frekari sto\u00f0um undir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feessi m\u00e1l geta breyst me\u00f0 stuttum fyrirvara og \u00fev\u00ed r\u00e1\u00f0legg \u00e9g f\u00f3lki a\u00f0 g\u00e6ta var\u00fa\u00f0ar var\u00f0andi \u00f3nau\u00f0synlegar fer\u00f0ir til \u00fatlanda,\u201c sag\u00f0i h\u00fan."}
{"src": "John Blackmore, from Hampshire, was due to fly out to his family in Spain with his wife and two young children.", "mt": "John Blackmore, fr\u00e1 Hampshire, var \u00e1 a\u00f0 flytja \u00fat til fj\u00f6lskyldu s\u00edna \u00ed Sp\u00e1ni me\u00f0 kona sinni og tv\u00f6 b\u00f6rn.", "ref": "John Blackmore fr\u00e1 Hampshire \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 flj\u00faga \u00fat til fj\u00f6lskyldu sinnar \u00e1 Sp\u00e1ni me\u00f0 konu sinni og tveimur ungum b\u00f6rnum."}
{"src": "But the new rules mean he has had to cancel, for fears his wife's employer would not be able to accommodate her taking an extra two weeks off to quarantine on their return.", "mt": "En n\u00fdjar reglur \u00fe\u00fd\u00f0a a\u00f0 hann hafi \u00feurft a\u00f0 h\u00e6tta, vegna \u00f3vissu um hvort kona hans yrkisgefandi myndi geta f", "ref": "En n\u00fdju reglurnar \u00fe\u00fd\u00f0a a\u00f0 hann \u00feurfti a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 fer\u00f0alagi\u00f0 af \u00f3tta vi\u00f0 a\u00f0 vinnuveitandi konunnar hans myndi ekki geta leyft henni a\u00f0 taka s\u00e9r tv\u00e6r aukalegar vikur \u00ed leyfi vegna s\u00f3ttkv\u00edar vi\u00f0 komu aftur til landsins."}
{"src": "He said he thought it was unlikely they would get a refund for the flight, as it has not been cancelled.", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 hann \u00fe\u00f3tti \u00f3l\u00edkt a\u00f0 \u00feeir fengju skipti fyrir fluginu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 hefur ekki veri\u00f0 h\u00e6tt.", "ref": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 hann teldi \u00f3l\u00edklegt a\u00f0 \u00feau g\u00e6tu fengi\u00f0 flugi\u00f0 endurgreitt, og \u00fev\u00ed hefur ekki veri\u00f0 afl\u00fdst."}
{"src": "\"I'm devastated,\" he told the BBC.", "mt": "\"\u00c9g er \u00feakktur,\" sag\u00f0i hann BBC.", "ref": "\u201e\u00c9g er mi\u00f0ur m\u00edn,\u201c sag\u00f0i hann vi\u00f0 BBC."}
{"src": "\"I have family in Spain who haven't seen their only grandkids since Christmas.\"", "mt": "\u00c9g heiti fj\u00f6lskyldu \u00ed Sp\u00e1ni sem hafa ekki s\u00e9\u00f0 barna s\u00edna s\u00ed\u00f0an J\u00f3l.", "ref": "\u201e\u00c9g \u00e1 fj\u00f6lskyldu \u00e1 Sp\u00e1ni sem hefur ekki s\u00e9\u00f0 einu barnab\u00f6rn s\u00edn s\u00ed\u00f0an um j\u00f3lin.\u201c"}
{"src": "Lois Stothard, from South Yorkshire, told the BBC she had booked a holiday to Seville as a surprise for her boyfriend's 30th birthday - due to fly out on Sunday morning - but now feels that she cannot travel.", "mt": "Lois Stothard, fr\u00e1 South Yorkshire, sag\u00f0i BBC a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i b\u00f3kat \u00e1 fer\u00f0 til Sevillu sem \u00f3ska\u00f0i a\u00f0 vera s\u00e9rstaklega fagna\u00f0", "ref": "Lois Stothard fr\u00e1 Su\u00f0ur-J\u00f3rv\u00edkurh\u00e9ra\u00f0i sag\u00f0i BBC a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i b\u00f3ka\u00f0 fr\u00ed \u00ed Sevilla til a\u00f0 koma k\u00e6rastanum hennar \u00e1 \u00f3vart \u00e1 30 \u00e1ra afm\u00e6lisdegi hans, og \u00e1tt a\u00f0 flj\u00faga \u00fat \u00e1 sunnudagsmorgun, en a\u00f0 h\u00fan teldi n\u00fa a\u00f0 h\u00fan g\u00e6ti ekki fer\u00f0ast."}
{"src": "\"I'm a keyworker - I'm a teacher - and my boyfriend has work commitments so we cannot quarantine for 14 days when we return,\" she said.", "mt": "\"H\u00fan er a\u00f0sto\u00f0arma\u00f0ur - h\u00fan er kennari - og \u00e1h\u00f6fn hennar hefur a\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 starfi s\u00ednu svo \u00feau geta ekki karant\u00e9na\u00f0 f", "ref": "\u201e\u00c9g er lykilstarfsma\u00f0ur \u2013 \u00e9g er kennari \u2013 og k\u00e6rastinn minn \u00fearf a\u00f0 sinna sinni vinnu, svo vi\u00f0 getum ekki fari\u00f0 \u00ed 14 daga s\u00f3ttkv\u00ed vi\u00f0 komuna til baka,\u201c sag\u00f0i h\u00fan."}
{"src": "\"We can't get any money back and to change the company want double what I've already paid in fees.", "mt": "Vi\u00f0 getum ekki fengi\u00f0 pengi\u00f0 aftur og a\u00f0 breyta fyrirt\u00e6kinu vilja \u00feeir a\u00f0 f\u00e1 tvo sinnum hva\u00f0 \u00e9g hefi \u00feegar bet", "ref": "\u201eVi\u00f0 getum ekki fengi\u00f0 neitt endurgreitt og til a\u00f0 breyta dagsetningum bi\u00f0ur fyrirt\u00e6ki\u00f0 um tv\u00f6falt \u00fear sem \u00e9g borga\u00f0i \u00feegar \u00ed gj\u00f6ld."}
{"src": "I'm very disappointed and upset as we're packed and ready to go.\"", "mt": "\u00c9g er mikill \u00f3s\u00e1ttur og \u00f3samt, \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 erum pakka\u00f0ir og r\u00e9ttir a\u00f0 fara.", "ref": "\u00c9g er mj\u00f6g vonsvikin og \u00ed uppn\u00e1mi \u00fear sem vi\u00f0 vorum b\u00fain a\u00f0 pakka ni\u00f0ur og vorum tilb\u00fain \u00ed fer\u00f0ina.\u201c"}
{"src": "Threats to Australian democracy are closer to home than China", "mt": "\u00der\u00e1r \u00e1 australsku l\u00fd\u00f0veldinu eru n\u00e6rri heima en \u00ed K\u00edna", "ref": "\u00d3gn vi\u00f0 l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed \u00c1stral\u00edu er n\u00e6r heimah\u00f6gunum en K\u00edna"}
{"src": "But a series of recently passed or pending measures in the Commonwealth Parliament give rise to concerns about our own, home-grown authoritarianism.", "mt": "En r\u00f6\u00f0 n\u00fdlega sam\u00feykktar e\u00f0a \u00e1kve\u00f0na \u00e1kv\u00f6r\u00f0unir \u00ed Samveldissambandinu r\u00e6\u00f0a or\u00f0r\u00e6\u00f0u um eigin, he", "ref": "\u00ddmis l\u00f6g sem hafa n\u00fdlega veri\u00f0 sett e\u00f0a ver\u00f0a sett \u00e1 n\u00e6stunni \u00e1 l\u00f6ggjafar\u00feingi \u00c1stral\u00edu vekja \u00fe\u00f3 \u00e1hyggjur um valdbo\u00f0s\u00e1kvar\u00f0anir \u00ed okkar eigin landi."}
{"src": "They include a roll out of facial recognition technology, forcing technology companies to decrypt information held on their customers' computer systems, forcing technology companies to provide access to their customers' cloud-based information without notification to the owner of the information and extending ASIO's compulsory questioning powers.", "mt": "\u00deeir innihalda \u00fatg\u00e1fu af vi\u00f0fangsmi\u00f0unar tekn\u00edkum, a\u00f0 taka fr\u00e1 \u00feeim a\u00f0fer\u00f0um a\u00f0 skr\u00e1 fyrir uppl\u00fdsingar \u00e1", "ref": "\u00dear \u00e1 me\u00f0al eru upptaka andlitsgreiningart\u00e6kni, \u00fevingun t\u00e6knifyrirt\u00e6kja til a\u00f0 dulr\u00e1\u00f0a uppl\u00fdsingar sem geymdar eru \u00e1 t\u00f6lvukerfum vi\u00f0skiptavina \u00feeirra, \u00fevingun t\u00e6knifyrirt\u00e6kja til a\u00f0 veita a\u00f0gang a\u00f0 sk\u00fdjauppl\u00fdsingum vi\u00f0skiptavina \u00e1n \u00feess a\u00f0 eiganda uppl\u00fdsinganna s\u00e9 tilkynnt um \u00fea\u00f0 og \u00fatv\u00edkk"}
{"src": "These measures raise serious questions about the border between citizens and government, but the ASIO Bill is particularly worrying.", "mt": "\u00deessar \u00e1kv\u00e6\u00f0i r\u00e6\u00f0a miklar spurningar um marka\u00f0 milli borgaranna og r\u00edkisins, en ASIO-l\u00f6g eru s\u00e9rstaklega or\u00f0in.", "ref": "\u00deessar a\u00f0ger\u00f0ir vekja \u00e1leitnar spurningar um m\u00f6rkin milli borgara og yfirvalda en ASIO-lagafrumvarpi\u00f0 er s\u00e9rstakt \u00e1hyggjuefni."}
{"src": "Unlike any of the other Five Eyes countries - United States, Canada, the United Kingdom and New Zealand - in the wake of September 11, ASIO was given power to compulsorily question people for up to seven days in relation to terrorism offences.", "mt": "Sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0i\u00f0 var l\u00edka \u00fea\u00f0 einasta landi\u00f0 sem gaf AS\u00cdO vald til a\u00f0 kalla f\u00f3lk \u00e1 ranns\u00f3knir vegna hryllingsrann", "ref": "\u00d3l\u00edkt \u00f6\u00f0rum l\u00f6ndum Five Eyes-leyni\u00fej\u00f3nustunnar \u2013 Bandar\u00edkjunum, Kanada, Bretlandi og N\u00fdja-Sj\u00e1landi \u2013 var ASIO eftir 11. september gefin heimild til a\u00f0 halda f\u00f3lki \u00ed yfirheyrslum \u00ed allt a\u00f0 sj\u00f6 daga \u00ed tengslum vi\u00f0 hry\u00f0juverkabrot."}
{"src": "While it might be accepted that the extreme violence associated with terrorism offences justifies extraordinary powers - extreme violence at least offers a bright line border around these extraordinary powers.", "mt": "Hva\u00f0a \u00feyngd er \u00fev\u00ed \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 skilja milli \u00feess a\u00f0 r\u00edka \u00e1h\u00e6ttu sem tengist hryllingsm\u00e1lum og \u00feess a\u00f0 gefa l\u00f6greg", "ref": "\u00de\u00f3tt fallast megi \u00e1 a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ta megi s\u00e9rstakar valdheimildir me\u00f0 hli\u00f0sj\u00f3n af \u00fev\u00ed mikla ofbeldi sem hry\u00f0juverkum fylgja, \u00fe\u00e1 markar sl\u00edkt ofbeldi \u00fe\u00f3 greinileg m\u00f6rk fyrir \u00feessar s\u00e9rst\u00f6ku heimildir."}
{"src": "That certainly cannot be said about the \"sweeping and vague\" definitions used in this bill to trigger the compulsory questioning power: dealing with information which prejudices Australia's \"political, military or economic relations with another country\"; or activities in collaboration with a foreign power which are clandestine or deceptive and are \"detrimental to Australia's interests.\"", "mt": "\u00dea\u00f0 m\u00e1 ekki l\u00edta \u00e1 \u00fea\u00f0 sama um \"\u00feurr og \u00f3kl\u00e1r\" skilabo\u00f0 sem eru notu\u00f0 \u00ed \u00feessu l\u00f6gum til a\u00f0 vir\u00f0a innr\u00e6\u00f0isval", "ref": "Sl\u00edkt er sannarlega ekki h\u00e6gt a\u00f0 segja um hinar \u201ev\u00ed\u00f0t\u00e6ku og \u00f3lj\u00f3su\u201c skilgreiningar sem \u00ed \u00feessu frumvarpi veita heimild til skyldubundinnar yfirheyrslu: sem var\u00f0a uppl\u00fdsingar sem hafa \u00e1hrif \u00e1 \u201ep\u00f3lit\u00edsk, herna\u00f0arleg e\u00f0a efnahagsleg tengsl \u00c1stral\u00edu vi\u00f0 anna\u00f0 land,\u201c e\u00f0a a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed samstarfi vi\u00f0"}
{"src": "It is hard to imagine more \"sweeping and vague \"national security\" legislation\" than this.", "mt": "Er \u00fea\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 fagna meira \"\u00fej\u00f3\u00f0veldisstj\u00f3rn\" l\u00f6gum en \u00feetta.", "ref": "\u00dea\u00f0 er erfitt a\u00f0 \u00edmynda s\u00e9r \u201ev\u00ed\u00f0t\u00e6kari og \u00f3lj\u00f3sari l\u00f6ggj\u00f6f um \u201e\u00fej\u00f3\u00f0ar\u00f6ryggi\u201c\u201c en \u00feessa."}
{"src": "ASIO would be allowed to compulsorily question anyone about these things - not just suspected offenders.", "mt": "ASIO hef\u00f0i \u00e1tt a\u00f0 f\u00e1 leyfi til a\u00f0 kalla fram einstaklinga \u00ed tengslum vi\u00f0 \u00feessi m\u00e1lefni - ekki a\u00f0eins \u00feeir sem eru \u00e1", "ref": "ASIO fengi heimild til a\u00f0 skylda hvern sem er til yfirheyrslu um \u00feessa hluti \u2013 ekki a\u00f0eins \u00fe\u00e1 sem eru gruna\u00f0ir um brot."}
{"src": "This includes journalists, business people, university academics and staff, lawyers, citizens, residents and visitors.", "mt": "\u00deetta inniheldur bla\u00f0ama\u00f0ur, fyrirt\u00e6kjastj\u00f3ra, h\u00e1sk\u00f3lafr\u00e6\u00f0imenn og starfsmenn, l\u00f6gfr\u00e6\u00f0inga, borgara, \u00ed", "ref": "\u00dear \u00e1 me\u00f0al eru bla\u00f0amenn, vi\u00f0skiptaf\u00f3lk, h\u00e1sk\u00f3laf\u00f3lk, l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingar, borgarar, \u00edb\u00faar og gestir."}
{"src": "ASIO would simply have to show the questioning would \"substantially contribute to the collection of intelligence\" about foreign interference, which seems to be the main target of the bill.", "mt": "ASIO mun a\u00f0eins \u00feurfir a\u00f0 s\u00fdna a\u00f0 \"stuttlega fylgi\" a\u00f0 spurningum \"l\u00e6gir mikilv\u00e6gt a\u00f0 fyrir h\u00f6nd innl", "ref": "ASIO \u00feyrfti a\u00f0eins a\u00f0 s\u00fdna fram \u00e1 a\u00f0 yfirheyrslan ver\u00f0i \u201emikilv\u00e6gur hluti af uppl\u00fdsingas\u00f6fnun\u201c um erlend \u00edgrip, sem vir\u00f0ast vera a\u00f0alvi\u00f0fangsefni lagafrumvarpsins."}
{"src": "The person could then be questioned for up to 40 hours (not including breaks).", "mt": "Manninn g\u00e6ti s\u00ed\u00f0an veri\u00f0 rannsaka\u00f0ur upp \u00ed 40 klukkustundir (\u00e1 undanfarandi hl\u00e9um).", "ref": "\u00de\u00e1 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 yfirheyra a\u00f0ilann \u00ed allt a\u00f0 40 klukkustundir (a\u00f0 vi\u00f0b\u00e6ttum hl\u00e9um)."}
{"src": "If the person refused to attend, they would be arrested.", "mt": "Ef pers\u00f3nan neita\u00f0i a\u00f0 fara, var\u00f0u \u00feeir handtekinn.", "ref": "Ef a\u00f0ilinn neitar a\u00f0 m\u00e6ta \u00ed yfirheyrslu yr\u00f0i hann handtekinn."}
{"src": "Refusal to answer or giving false or misleading answers would carry a maximum five year sentence.", "mt": "A\u00f0 skilja e\u00f0a a\u00f0 gefa \u00f3sannar e\u00f0a lei\u00f0andi svar myndi fagna me\u00f0 \u00feriggja \u00e1ra fangelsi.", "ref": "H\u00e1marksrefsing fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 neita a\u00f0 svara e\u00f0a veita misv\u00edsandi uppl\u00fdsingar er fimm \u00e1ra fangelsisd\u00f3mur."}
{"src": "Rules that are fundamental in our legal systems - indeed protected by the constitution in the United States - are overturned by this bill.", "mt": "Reglur sem eru grunnveld \u00ed v\u00f6rnum r\u00e9ttarstefnum okkar - \u00fe\u00f3 skyldi \u00feeir vera skyldir me\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1 Bandar\u00edkjanna - eru", "ref": "\u00deetta frumvarp kollvarpar reglum sem eru grundv\u00f6llur r\u00e9ttarkerfis okkar \u2013 og sem eru var\u00f0ar af stj\u00f3rnarskr\u00e1 Bandar\u00edkjanna."}
{"src": "People - including people already facing charges - will be compelled to provide evidence that may then be used to prosecute them.", "mt": "Menn - \u00feeir sem eru \u00e1k\u00e6r\u00f0ir - munu f\u00e6ra fram beinl\u00edniskenningar sem s\u00ed\u00f0an munu vera notu\u00f0 til a\u00f0 d\u00e6ma \u00fe\u00e1.", "ref": "F\u00f3lk \u2013 \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00fea\u00f0 sem \u00feegar b\u00ed\u00f0ur \u00e1k\u00e6ru \u2013 ver\u00f0ur skylda\u00f0 til a\u00f0 veita uppl\u00fdsingar sem \u00e1k\u00e6ruvaldi\u00f0 g\u00e6ti s\u00ed\u00f0an nota\u00f0 gegn \u00fev\u00ed."}
{"src": "They could have a lawyer present, but the lawyer would be confined to clarifying questions that were ambiguous or unclear.", "mt": "\u00deeir g\u00e6tu haft l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ing a\u00f0 vera \u00fear, en l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingurinn yr\u00f0i bundinn til a\u00f0 kl\u00e1rleggja spurningar sem voru \u00f3kl\u00e1rar", "ref": "\u00dea\u00f0 g\u00e6ti haft l\u00f6gmann hj\u00e1 s\u00e9r en \u00fea\u00f0 eina sem hann g\u00e6ti gert v\u00e6ri a\u00f0 sk\u00fdra \u00f3lj\u00f3sar spurningar."}
{"src": "The new bill transfers the decision to issue a questioning warrant from a judge to the Attorney-General.", "mt": "\u00deessi n\u00fdja l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ilega regluger\u00f0 breytir \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um a\u00f0 gefa \u00fat spurningarver\u00f0laun fr\u00e1 d\u00f3mara til r\u00e6\u00f0ismanns", "ref": "N\u00fdja frumvarpi\u00f0 f\u00e6rir \u00e1kv\u00f6r\u00f0unina um a\u00f0 gefa \u00fat yfirheyrsluheimild fr\u00e1 d\u00f3mara til r\u00edkissaks\u00f3knara."}
{"src": "As pointed out by the Inspector-General of Intelligence and Security, this \"departs from the trend for increased requirements for external authorisation in other Five Eyes jurisdictions.\"", "mt": "Sj\u00e1lfur er \u00e1greinandi \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um \u00feetta, sem er nefnd \u00ed sk\u00fdrslu ranns\u00f3knarstj\u00f3ra sk\u00fdrslur og var\u00f0a, a\u00f0", "ref": "Eins og yfirma\u00f0ur uppl\u00fdsinga- og \u00f6ryggism\u00e1la benti \u00e1 \u201egengur \u00feetta gegn \u00feeirri \u00fer\u00f3un sem g\u00e6tir \u00ed \u00f6\u00f0rum l\u00f6gsagnarumd\u00e6mum Five Eyes, a\u00f0 gera auknar kr\u00f6fur um utana\u00f0komandi heimildir\u201c."}
{"src": "It also breaches the separation of powers principle that courts scrutinise the actions of executive government.", "mt": "\u00dea\u00f0 breytir einnig \u00fev\u00ed a\u00f0valdi sem r\u00e9ttarnefndir sko\u00f0a sko\u00f0a sko\u00f0a sko\u00f0a sko\u00f0a sko\u00f0a sko\u00f0", "ref": "\u00deetta br\u00fdtur einnig gegn \u00fer\u00edskiptingu r\u00edkisvaldsins og eftirliti d\u00f3mst\u00f3la me\u00f0 a\u00f0ger\u00f0um framkv\u00e6mdavaldsins."}
{"src": "The new bill also proposes to expand the questioning power to children who are at least 14 years old, but only to those engaged or likely to engage in activities prejudicial to the protection of Australia and people from politically motivated violence.", "mt": "N\u00fdi l\u00f6gum er l\u00edka lagt fram a\u00f0 breyta fr\u00e6\u00f0sluvaldi\u00f0 til a\u00f0 \u00fea\u00f0 g\u00e6ti veri\u00f0 nota\u00f0 \u00e1 b\u00f6rnum sem eru 14 \u00e1ra e\u00f0a el", "ref": "\u00cd n\u00fdja frumvarpinu er enn fremur lagt til a\u00f0 yfirheyrsluvald n\u00e1i einnig til barna sem eru or\u00f0in 14 \u00e1ra, en a\u00f0eins \u00fe\u00f3 \u00feeirra sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed e\u00f0a l\u00edklegt er a\u00f0 taki \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0ger\u00f0um gegn \u00c1stral\u00edu, og f\u00f3lks sem fremur ofbeldi af p\u00f3lit\u00edskum \u00e1st\u00e6\u00f0um."}
{"src": "Even if our intelligence agencies were the best in the world, conferring a power to compulsorily question anyone about information which \"prejudices Australia's economic relations with another country,\" or activities which are \"detrimental to Australia's interests\" is beyond the pale.", "mt": "Eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri \u00e1 m\u00f3ti a\u00f0 v\u00edsindalegir ranns\u00f3knir voru bestu \u00ed heimi, er \u00fea\u00f0 a\u00f0 veita vald til a\u00f0 spyr", "ref": "Jafnvel \u00fe\u00f3tt leyni\u00fej\u00f3nusta okkar v\u00e6ri s\u00fa besta \u00ed heimi tekur \u00fea\u00f0 \u00fat yfir allan \u00fej\u00f3fab\u00e1lk a\u00f0 veita henni vald til a\u00f0 skylda hvern sem er til yfirheyrslu um uppl\u00fdsingar sem \u201ehafa \u00e1hrif \u00e1 p\u00f3lit\u00edsk, herna\u00f0arleg e\u00f0a efnahagsleg tengsl \u00c1stral\u00edu vi\u00f0 anna\u00f0 land\u201c e\u00f0a athafnir sem hafa \u201eska\u00f0leg \u00e1hrif"}
{"src": "We stand alone.", "mt": "Vi\u00f0 stendum einir.", "ref": "Vi\u00f0 erum ein."}
{"src": "No other Five Eyes country goes so far, not even for terrorism offences.", "mt": "Enginn annar landi \u00e1 Fimm augum fer svo langt, ekki enginn, ekki enginn fyrir hryllingsm\u00e1l.", "ref": "Ekkert anna\u00f0 Five Eyes-land gengur svona langt, ekki einu sinni vegna hry\u00f0juverkabrota."}
{"src": "Genuinely liberal democracies guard against authoritarian measures.", "mt": "Hj\u00e1ttast\u00e6\u00f0ar l\u00fd\u00f0veldi verja sig gegn a\u00f0ger\u00f0um a\u00f0valda.", "ref": "L\u00fd\u00f0veldi sem eru \u00ed raun og sanni frj\u00e1lslynd standa v\u00f6r\u00f0 gegn valdbo\u00f0i."}
{"src": "The conduct of our security agencies in relation to the bugging of the East Timor parliament, the trials of Witness K and Bernard Collaery, the secret trial and imprisonment of a former intelligence officer, the recent search warrants executed on two journalists, and the prospect of charges against one of them in relation to stories on suspected murders by Australian soldiers in Afghanistan show why we should not be lowering our guard.", "mt": "Ranns\u00f3knir \u00e1 a\u00f0ger\u00f0um v\u00f6rvarstj\u00f3rnanna okkar \u00ed sambandi vi\u00f0 b\u00fa\u00f0u \u00e1 \u00feingh\u00fasi Austur-T\u00edmor, ranns\u00f3knir", "ref": "Framfer\u00f0i leyni\u00fej\u00f3nustu okkar \u00ed tengslum vi\u00f0 hlerun \u00e1 \u00feinginu \u00ed Austur-T\u00edmor, r\u00e9ttarh\u00f6ld vitnisins K og Bernard Collaery, leynir\u00e9ttarh\u00f6ldin og fangelsun fyrrverandi starfsmanns leyni\u00fej\u00f3nustunnar, n\u00fdlegar leitarheimildir sem gefnar voru \u00fat fyrir tvo bla\u00f0amenn og hugsanleg \u00e1k\u00e6ra gegn \u00f6\u00f0rum \u00feeirra veg"}
{"src": "Israel coronavirus cases top 60,000 as infections jump", "mt": "\u00cdsrael\u00edskir eru yfir 60.000 sem hafa fengi\u00f0 koronav\u00edrusi\u00f0, en fj\u00f6ldi \u00feeirra sem hafa fengi\u00f0 sj\u00fakd\u00f3minn hefur", "ref": "60.000 k\u00f3r\u00f3nuveirusmit \u00ed \u00cdsrael eftir mikla aukningu"}
{"src": "JERUSALEM (Reuters) - The number of people to test positive for coronavirus in Israel topped 60,000 on Saturday as the government struggles to contain a resurgence in infection rates.", "mt": "Jer\u00fasalem (Reuters) - Fj\u00f6ldi manna sem eru me\u00f0 COVID-19 \u00ed \u00cdsraeli var \u00e1 60.000 \u00e1 laugardaginn \u00feegar r\u00edki\u00f0 var a\u00f0 str", "ref": "JER\u00daSALEM (Reuters) \u2013 Fj\u00f6ldi \u00feeirra sem hafa greinst me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna \u00ed \u00cdsrael n\u00e1\u00f0i 60.000 \u00e1 laugardaginn og r\u00edkisstj\u00f3rnin \u00e1 erfitt me\u00f0 a\u00f0 hemja aukna smitt\u00ed\u00f0ni."}
{"src": "The latest daily tally showed 1,770 new infections, bringing the total number of cases to 60,496, the country's health ministry reported.", "mt": "H\u00e6stir daglega fj\u00f6llun s\u00fdndi a\u00f0 1.770 n\u00fdir smit hafi komi\u00f0 fram, \u00feannig a\u00f0 fj\u00f6ldi sj\u00faklinga er n\u00fa", "ref": "S\u00ed\u00f0ustu t\u00f6lur um smit \u00e1 dag s\u00fdndu 1770 n\u00fd smit sem f\u00e6rir heildarfj\u00f6lda smita\u00f0ra upp \u00ed 60.496 samkv\u00e6mt heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneyti landsins."}
{"src": "With a population of nine million, Israel has reported a total of 455 fatalities from the pandemic.", "mt": "Me\u00f0 \u00feremillj\u00f3nir \u00edb\u00faa hefur \u00cdsrael skr\u00e1\u00f0 455 dau\u00f0sfall fr\u00e1 pandem\u00edunni.", "ref": "\u00cd \u00cdsrael b\u00faa n\u00edu millj\u00f3nir og alls hafa 455 l\u00e1tist \u00fear \u00ed landi af v\u00f6ldum veirunnar."}
{"src": "Israel was one of the first countries to impose a nationwide lockdown and initially was successful in clamping down on the outbreak.", "mt": "\u00cdsrael var einn af fyrstu l\u00f6ndum sem setti upp landsv\u00e6\u00f0islega lokun og var \u00e1 upphafi me\u00f0framfarandi \u00ed a\u00f0 d\u00e6ma \u00fatbr\u00e9fi\u00f0.", "ref": "\u00cdsrael var eitt af fyrstu l\u00f6ndunum til a\u00f0 setja \u00e1 allsherjar\u00fatg\u00f6ngubann og t\u00f3kst upphaflega vel til a\u00f0 halda aftur af \u00fatbrei\u00f0slu veirunnar."}
{"src": "Daily cases that numbered in the hundreds dropped to low double digits.", "mt": "Daglega \u00fatkoma sem hafi\u00f0 fj\u00f6llum hundra\u00f0um f\u00e6kka\u00f0i til l\u00e1ga fj\u00f6lda tveggja.", "ref": "Daglegum smitum f\u00e6kka\u00f0i \u00far hundru\u00f0um ni\u00f0ur \u00ed tveggja stafa t\u00f6lur."}
{"src": "Concerned about the economic toll, the government eased those restrictions - too quickly, some officials have since acknowledged - and infection rates resurged.", "mt": "Hugsa\u00f0i um fj\u00e1rhagslega \u00e1hrifin, l\u00e9t r\u00edki\u00f0 slaka \u00e1 \u00feeim \u00e1kv\u00f6r\u00f0unum - fyrir s\u00fa stuttu, sem einhverjar", "ref": "Vegna \u00e1hyggna af efnahagslegum aflei\u00f0ingum afl\u00e9ttu yfirv\u00f6ld takm\u00f6rkununum \u2013 of snemma, hafa n\u00fa sumir emb\u00e6ttismenn vi\u00f0urkennt \u2013 og n\u00fdjum tilfellum hefur fari\u00f0 fj\u00f6lgandi \u00e1 n\u00fd."}
{"src": "Renewed sporadic closures of various sectors of the economy have deepened public vexation, sparking daily demonstrations.", "mt": "H\u00e6ttuleg sporad\u00edskir lokunir \u00fdmissa faggrei\u00f0a hafa dj\u00faptu\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0ernisv\u00e6\u00f0i, og eru daglegar m\u00f3tm\u00e6li.", "ref": "Endurteknar tilfallandi lokanir hinna \u00fdmsu geira hagkerfisins hafa auki\u00f0 \u00e1 gremju almennings og hrint af sta\u00f0 daglegum m\u00f3tm\u00e6lum."}
{"src": "Tony Blair vows never to stop meddling in British politics despite severe Brexit backlash", "mt": "Tony Blair lofa aldrei a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 r\u00e6\u00f0a \u00ed breskum stj\u00f3rnm\u00e1lum \u00fer\u00e1tt fyrir mikla Brexit-\u00e1rekstur.", "ref": "Tony Blair kve\u00f0st aldrei \u00e6tla a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 blanda s\u00e9r \u00ed bresk stj\u00f3rnm\u00e1l \u00fer\u00e1tt fyrir mikla andst\u00f6\u00f0u vegna Brexit"}
{"src": "Tony Blair has pledged not to stop intervening in UK politics, following severe backlash to his involvement in the Labour Party and anti-Brexit campaigning.", "mt": "Tony Blair hefur lofa\u00f0 ekki a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir a\u00f0ger\u00f0ir \u00ed breskum stj\u00f3rnm\u00e1lum, eftir mikinn \u00e1sakanir", "ref": "Tony Blair hefur l\u00fdst \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 hann h\u00e6tti aldrei a\u00f0 blanda s\u00e9r \u00ed bresk stj\u00f3rnm\u00e1l eftir mikla andst\u00f6\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku hans \u00ed Verkamannaflokknum og herfer\u00f0inni gegn Brexit."}
{"src": "Mr Blair, who has been out of office for more than ten years, told Sophy Ridge on Sky News that he will \"never\" stop speaking out in British politics.", "mt": "Mr Blair, sem hefur veri\u00f0 \u00far emb\u00e6tti \u00ed meira en t\u00edu \u00e1r, sag\u00f0i Sophy Ridge \u00e1 Sky News a\u00f0 hann \"nema aldrei\" h\u00e6tti a\u00f0 tala \u00ed bres", "ref": "Blair, sem hefur ekki veri\u00f0 \u00ed emb\u00e6tti \u00ed meira en t\u00edu \u00e1r, sag\u00f0i Sophy Ridge \u00e1 Sky News a\u00f0 hann myndi aldrei h\u00e6tta a\u00f0 l\u00e1ta \u00ed s\u00e9r heyra \u00ed breskum stj\u00f3rnm\u00e1lum."}
{"src": "However, the controversial political figure acknowledged \"a lot of people watching this might think I should stop talking about things.\"", "mt": "Enn \u00fe\u00f3, \u00feekktur stj\u00f3rnm\u00e1lama\u00f0ur \u00e1kva\u00f0 a\u00f0 \"margir sem sj\u00e1 \u00feetta geta \u00fea\u00f0 \u00fe\u00f6kkir a\u00f0 \u00e9g haldi\u00f0 munu", "ref": "Hins vegar vi\u00f0urkenndi \u00feessi umdeildi stj\u00f3rnm\u00e1lama\u00f0ur a\u00f0 \u201emargir sem horfa \u00e1 \u00feetta telja ef til vill a\u00f0 \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 tj\u00e1 mig um hluti\u201c."}
{"src": "Sophy Ridge told Mr Blair: \"I always get the sense you can't wrench yourself away from politics.\"", "mt": "Sophy Ridge sag\u00f0i Mr Blair: \"\u00c9g f\u00e1 alltaf \u00fea\u00f0 skilning a\u00f0 \u00fe\u00fa getur ekki r\u00e1\u00f0i\u00f0 \u00feig fr\u00e1 stj\u00f3rnm\u00e1lum.\"", "ref": "Sophy Ridge sag\u00f0i vi\u00f0 Blair: \u201e\u00c9g f\u00e6 \u00fea\u00f0 alltaf \u00e1 tilfinninguna a\u00f0 \u00fe\u00fa getir ekki sliti\u00f0 \u00feig fr\u00e1 stj\u00f3rnm\u00e1lunum.\u201c"}
{"src": "\"You are always publishing reports on coronavirus or coming up with arguments on Brexit.\"", "mt": "\u00de\u00fa ert alltaf a\u00f0 gefa \u00fat sk\u00fdrslur um koronav\u00edrus e\u00f0a a\u00f0 koma upp \u00e1st\u00e6\u00f0ur um Brexit.", "ref": "\u201e\u00de\u00fa ert alltaf a\u00f0 birta sk\u00fdrslur um k\u00f3r\u00f3nuveiruna e\u00f0a tj\u00e1 \u00feig um Brexit.\u201c"}
{"src": "\"I just wonder if people think, why after ten years of being PM, are you still trying to be involved in politics?\"", "mt": "\u00c9g er bara a\u00f0 undirheyra hvort f\u00f3lk hafi hugmyndir, hvers vegna eftir t\u00edu \u00e1rum sem \u00fe\u00fa ert fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra, er \u00fe\u00fa", "ref": "\u201e\u00c9g velti \u00fev\u00ed fyrir m\u00e9r hvort f\u00f3lk s\u00e9 a\u00f0 sp\u00e1 \u00ed hvers vegna \u00fe\u00fa s\u00e9rt enn a\u00f0 reyna a\u00f0 koma \u00fe\u00e9r a\u00f0 \u00ed stj\u00f3rnm\u00e1lum, eftir a\u00f0 hafa veri\u00f0 fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00ed \u00e1ratug?\u201c"}
{"src": "\"Isn't it time to take some time out, go around the golf course.\"", "mt": "\"Er ekki t\u00edmi a\u00f0 taka einhverjum t\u00edma fr\u00e1, fara um golfv\u00f6llinn?\"", "ref": "\u201eEr ekki kominn t\u00edmi til a\u00f0 taka s\u00e9r hl\u00e9, fara \u00e1 golfv\u00f6llinn.\u201c"}
{"src": "The former prime minister rejected this and vowed to stay around in UK politics as long as he can.", "mt": "Framver\u00f0i fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00feakka\u00f0i \u00feessu nein og lauk \u00fev\u00ed a\u00f0 halda \u00e1fram \u00ed breskum stj\u00f3rnm\u00e1lum \u00fe\u00f3 lengi sem", "ref": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann fyrrverandi hafna\u00f0i \u00feessu og sag\u00f0ist \u00e6tla a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed breskum stj\u00f3rnm\u00e1lum eins lengi og hann g\u00e6ti."}
{"src": "He said: \"It's not something I want to do.  A lot of people watching might think that's exactly what he should do and stop talking about things, but I care about the country.\"", "mt": "Hann sag\u00f0i: \"\u00dea\u00f0 er ekki \u00fea\u00f0 sem \u00e9g vil gera. Margs konar f\u00f3lk er a\u00f0 sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og \u00fea\u00f0 er l\u00edklegt a\u00f0 \u00fea", "ref": "Hann sag\u00f0i: \u201e\u00deetta er ekki eitthva\u00f0 sem \u00e9g vil gera.  Margir sem eru a\u00f0 horfa hugsa ef til vill a\u00f0 \u00e9g eigi a\u00f0 gera n\u00e1kv\u00e6mlega \u00fea\u00f0 og h\u00e6tta a\u00f0 tj\u00e1 mig, en m\u00e9r \u00feykir v\u00e6nt um landi\u00f0 mitt.\u201c"}
{"src": "\"We are at a huge moment of change in the world and the institute I built works around the world.\"", "mt": "Vi\u00f0 erum \u00ed miklum breytingum \u00ed heimi og stofnun sem \u00e9g bygg\u00f0i upp virkar um allan heim.", "ref": "\u201eVi\u00f0 erum st\u00f6dd \u00e1 st\u00f3rmerku augnabliki breytinga \u00ed heiminum og stofnunin sem \u00e9g kom \u00e1 f\u00f3t starfar v\u00ed\u00f0a um heim.\u201c"}
{"src": "\"I know I've done something that previous prime ministers have not done but in the future I predict many more will try to do.\"", "mt": "\u00c9g veit a\u00f0 \u00e9g hafi gert eitthva\u00f0 sem fyrri fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrar hafa ekki gert en \u00e1 komandi \u00e1rum fylgja m\u00e9r m\u00f6rg fle", "ref": "\u201e\u00c9g veit a\u00f0 \u00e9g hef gert hluti sem fyrri fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrar h\u00f6f\u00f0u ekki gert en sem \u00e9g sp\u00e1i a\u00f0 fleiri muni reyna \u00ed framt\u00ed\u00f0inni.\u201c"}
{"src": "Earlier in the interview, Mr Blair said that the UK and EU could still land a deal on Brexit before the end of the year.", "mt": "A\u00f0 \u00e1\u00f0ur en vi\u00f0tali\u00f0 var haldi\u00f0, sag\u00f0i herr Blair a\u00f0 Bretland og ESB g\u00e6tu enn komi\u00f0 a\u00f0 samningi um Brexit \u00e1\u00f0ur en \u00e1ri\u00f0 la", "ref": "Fyrr \u00ed vi\u00f0talinu sag\u00f0i Blair a\u00f0 Bretland og Evr\u00f3pusambandi\u00f0 g\u00e6tu enn n\u00e1\u00f0 samkomulagi um Brexit fyrir lok \u00e1rs."}
{"src": "He said: \"They could land a deal.  But even the deal we land is going to be bad.\"", "mt": "Hann sag\u00f0i: \"\u00deeir geta komi\u00f0 a\u00f0 samningi.  En \u00fea\u00f0 sem vi\u00f0 landa, er enn \u00fea\u00f0 verri.\"", "ref": "Hann sag\u00f0i: \u201e\u00deau g\u00e6tu n\u00e1\u00f0 samningi.  En jafnvel samningurinn sem vi\u00f0 n\u00e1um ver\u00f0ur vondur.\u201c"}
{"src": "\"It's essentially going to be good for Europe because it will allow easier trade in goods but very inhibiting for us on the issue of services.\"", "mt": "\"\u00dea\u00f0 er a\u00f0 mestu leyti a\u00f0 vera gott fyrir Evr\u00f3pu \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun au\u00f0vita\u00f0 vera au\u00f0veldara a\u00f0 f\u00e6ra v\u00f6rur \u00e1", "ref": "\u201e\u00deetta ver\u00f0ur \u00ed grunninn gott fyrir Evr\u00f3pu \u00fev\u00ed \u00feetta mun au\u00f0velda v\u00f6ruvi\u00f0skipti en ver\u00f0ur mj\u00f6g hamlandi fyrir okkur hva\u00f0 var\u00f0ar \u00fej\u00f3nustu.\u201c"}
{"src": "The former Labour leader also told Sky News the UK is going to be living with COVID-19, not eliminating it, for the foreseeable future.", "mt": "Framkv\u00e6mdastj\u00f3ri fyrri Labba stj\u00f3rnm\u00e1laflokks taldi Sky News a\u00f0 Bretlandi er a\u00f0 vera a\u00f0 vera me\u00f0 COVID-19 \u00ed l\u00edfi s\u00ednu, ek", "ref": "\u00deessi fyrrum lei\u00f0togi Verkamannaflokksins sag\u00f0i Sky News einnig a\u00f0 Bretland myndi \u00feurfa a\u00f0 lifa me\u00f0 COVID-19, frekar en \u00fatr\u00fdma sj\u00fakd\u00f3mnum, \u00ed fyrirsj\u00e1anlegri framt\u00ed\u00f0."}
{"src": "QB Herbert among 4 draft picks signed by Chargers", "mt": "QB Herbert \u00e1 me\u00f0al 4 \u00fatnefndra \u00farsl\u00e1ttarvalda sem skr\u00e1\u00f0ir hafa sig me\u00f0 Chargers", "ref": "QB Herbert \u00e1 me\u00f0al fj\u00f6gurra \u00far n\u00fdli\u00f0avali sem skrifa undir hj\u00e1 Chargers"}
{"src": "COSTA MESA, Calif.  (AP) - The Los Angeles Chargers have signed four of their draft picks, including quarterback Justin Herbert, and have agreed to terms with the other two members of their draft class.", "mt": "COSTA MESA, Kaliforn\u00eda  (AP) - Los Angeles Chargers hafa undirritu\u00f0 fj\u00f6gur af \u00feeim sem valin voru \u00ed \u00farslitah\u00f6ndum, \u00fear \u00e1 me", "ref": "COSTA MESA, Kaliforn\u00edu  (AP) - Los Angeles Chargers hefur gert samning vi\u00f0 fj\u00f3ra leikmenn sem li\u00f0i\u00f0 valdi \u00ed n\u00fdli\u00f0avalinu, \u00fear \u00e1 me\u00f0al leikstj\u00f3rnandann Justin Herbert, og hefur einnig komist a\u00f0 samkomulagi um launakj\u00f6r vi\u00f0 tvo a\u00f0ra \u00far n\u00fdli\u00f0ah\u00f3pnum."}
{"src": "The Chargers were able to get contracts done with their draft class on Saturday when they reported to training camp for physicals and equipment.", "mt": "H\u00e6tta\u00f0i var a\u00f0ger\u00f0irnar voru a\u00f0ger\u00f0irnar voru a\u00f0ger\u00f0irnar voru a\u00f0ger\u00f0irnar voru a\u00f0ger\u00f0irnar voru a\u00f0ger", "ref": "Chargers n\u00e1\u00f0u a\u00f0 ganga fr\u00e1 samningum vi\u00f0 n\u00fdli\u00f0ah\u00f3p sinn \u00e1 laugardaginn \u00feegar h\u00f3purinn m\u00e6tti \u00e1 \u00e6fingasv\u00e6\u00f0i\u00f0 til a\u00f0 fara \u00ed l\u00e6knissko\u00f0un og b\u00fana\u00f0arm\u00e1tun."}
{"src": "Along with Herbert, who was selected with the sixth overall pick, the team announced the signings of wide receivers Joe Reed (fifth round) and KJ Hill (seventh round) along with sixth-round safety Alohi Gilman.", "mt": "Samhla\u00f0i\u00f0 var l\u00edka a\u00f0ger\u00f0irnar a\u00f0ger\u00f0irnar a\u00f0ger\u00f0irnar a\u00f0ger\u00f0irnar a\u00f0ger\u00f0irnar a\u00f0ger\u00f0irnar a\u00f0ger\u00f0ir", "ref": "Auk Herbert, sem var sj\u00f6tti \u00ed r\u00f6\u00f0inni \u00ed valinu, tilkynnti li\u00f0i\u00f0 um a\u00f0 \u00fea\u00f0 hef\u00f0i gert samning vi\u00f0 kantmennina Joe Reed (fimmtu umfer\u00f0) og KJ Hill (sj\u00f6undu umfer\u00f0) auk Alohi Gilman sem \u00f6ryggisval \u00far sj\u00f6ttu umfer\u00f0."}
{"src": "They have agreed to terms with first-round linebacker Kenneth Murray Jr. and running back Joshua Kelley, who was selected in the fourth round.", "mt": "Hafa \u00feeir sam\u00feykkt \u00e1vallt \u00e1vallt \u00e1vallt \u00e1vallt \u00e1vallt \u00e1vallt \u00e1vallt \u00e1vallt \u00e1vallt \u00e1vallt \u00e1", "ref": "Li\u00f0i\u00f0 hefur komist a\u00f0 samkomulagi um kj\u00f6r vi\u00f0 varnarleikmanninn Kenneth Murray Jr. og hlauparann Joshua Kelley, sem var valinn \u00ed fj\u00f3r\u00f0u umfer\u00f0."}
{"src": "Herbert started 42 games at Oregon, compiling a 29-13 record with 10,541 passing yards and 108 total touchdowns.", "mt": "Hj\u00e1lpar Herbert h\u00f3f 42 leiki \u00e1 Oregon, \u00fear sem hann samdi 29-13 me\u00f0 10.541 yardar \u00ed skotum og 108 samansko\u00f0unarmark.", "ref": "Herbert byrja\u00f0i 42 leiki hj\u00e1 Oregon og var me\u00f0 \u00e1rangurinn 29-13 me\u00f0 10.541 jarda \u00ed sendingar og alls 108 snertim\u00f6rk."}
{"src": "He led the Ducks to the Pac-12 championship last season, throwing 32 touchdowns and six interceptions in 14 games.", "mt": "Hann leiddi D\u00fakkurna \u00ed Pac-12 meistaram\u00f3tinu s\u00ed\u00f0astli\u00f0a \u00e1rsins, \u00fear sem hann var\u00f0 me\u00f0 32 markb\u00e6tur og sex fangabr\u00e9f \u00ed", "ref": "Hann leiddi Ducks til sigurs \u00ed Pac-13 \u00e1 s\u00ed\u00f0asta t\u00edmabili er hann kasta\u00f0i 32 snertim\u00f6rk og n\u00e1\u00f0i sex inngripum \u00ed 14 leikjum."}
{"src": "He capped his career with a win over Wisconsin in the Rose Bowl, where he ran for three touchdowns and was named the offensive MVP.", "mt": "Hann lokka\u00f0i feril s\u00edna me\u00f0 sigri yfir Wisconsin \u00ed Rose Bowl, \u00fear sem hann keypti \u00ferj\u00fa mark og var nefndur MVP \u00e1samt \u00e1r\u00e1s.", "ref": "Hann k\u00f3r\u00f3na\u00f0i ferilinn me\u00f0 sigri \u00e1 Wisconsin \u00ed Rose Bowl, \u00fear sem hann n\u00e1\u00f0i \u00feremur snertim\u00f6rkum og var \u00fatnefndur besti s\u00f3knarma\u00f0urinn."}
{"src": "Herbert will compete with veteran Tyrod Taylor for the starting job.", "mt": "Hj\u00e1lpar Herbert me\u00f0 erf\u00f0a\u00feolin Tyrod Taylor fyrir a\u00f0sta\u00f0a.", "ref": "Herbert mun keppa um byrjunarli\u00f0ss\u00e6ti vi\u00f0 g\u00f6mlu kempuna Tyrod Taylor."}
{"src": "The Chargers will have a new quarterback after Philip Rivers departed via free agency after 14 seasons as the starter.", "mt": "Chargers f\u00e1 n\u00fdjan \u00e1rangur \u00e1 eftir a\u00f0 Philip Rivers h\u00e6tti me\u00f0 frj\u00e1lsri leyfi eftir 14 t\u00edmabil sem \u00e1rangur.", "ref": "Chargers ver\u00f0a \u00e1n leikstj\u00f3rnanda eftir a\u00f0 Philip Rivers f\u00f3r fr\u00e1 li\u00f0inu \u00feegar samningur hans rann \u00fat eftir 14 t\u00edmabil sem byrjunarli\u00f0sma\u00f0ur."}
{"src": "Murray was the 23rd overall pick after Los Angeles traded with New England to move back into the first round.", "mt": "Murray var 23. valinn \u00e1 \u00f6llum t\u00ed\u00f0um eftir a\u00f0 Los Angeles var\u00f0 a\u00f0 kaupa me\u00f0 New England til a\u00f0 fara aftur inn \u00ed fyrsta runden.", "ref": "Murray var 23. \u00ed valinu eftir a\u00f0 Los Angeles skipti vi\u00f0 New England til a\u00f0 komast aftur \u00ed fyrstu umfer\u00f0."}
{"src": "He was a third-team Associated Press All-America selection last season after leading the Sooners with 102 tackles, including 69 solo.", "mt": "Hann var valinn All-American af Associated Press s\u00ed\u00f0ast \u00e1ri, eftir a\u00f0 hann haf\u00f0i leitt Sooners me\u00f0 102 takkar, \u00fear \u00e1 me\u00f0al 69 einstakir.", "ref": "Hann var valinn \u00ed \u00feri\u00f0ja All-America-li\u00f0 Associated Press s\u00ed\u00f0asta t\u00edmabil eftir a\u00f0 hafa leitt Sooners \u00e1fram me\u00f0 102 t\u00e6klingar, \u00fear \u00e1 me\u00f0al 69 einstaklingsframt\u00f6k."}
{"src": "Billboard giants push for discounts from airports, councils", "mt": "Billboard st\u00f3rir stj\u00f3rnmenn g\u00e6la fyrir skjaldb\u00f6nd fr\u00e1 flugst\u00f6\u00f0um, sveitarf\u00e9l\u00f6gum", "ref": "Augl\u00fdsingaskiltarisar kalla eftir afsl\u00e6tti fr\u00e1 flugv\u00f6llum og b\u00e6jarf\u00e9l\u00f6gum"}
{"src": "oOh! Media raised capital earlier this year to provided more financial certainty as the pandemic started to spook advertisers.", "mt": "OOh! Media hefur fengi\u00f0 fj\u00e1rhagslega tryggingu \u00e1\u00f0ur fyrir \u00e1ri\u00f0, \u00feegar pandem\u00edan h\u00f3f a\u00f0 skapa \u00f3vissu fyrir", "ref": "oOh! Media st\u00f3\u00f0 fyrir hlutafj\u00e1r\u00fatbo\u00f0i fyrr \u00e1 \u00e1rinu til a\u00f0 n\u00e1 fram auknum st\u00f6\u00f0ugleika \u00ed fj\u00e1rm\u00e1lum \u00fear sem heimsfaraldurinn haf\u00f0i teki\u00f0 a\u00f0 f\u00e6la augl\u00fdsendur fr\u00e1."}
{"src": "Sources said that the companies were discussing ways to offset the large declines through a rent reduction for the sites they operate or through the removal or reduction of a minimum revenue guarantee, which is typically introduced when a deal is first signed.", "mt": "Tilv\u00edsanir segja a\u00f0 fyrirt\u00e6kin hafi r\u00e6tt um a\u00f0ger\u00f0ir til a\u00f0 skera ni\u00f0r \u00e1 st\u00f3rum dala me\u00f0 leigugrei\u00f0slu fyr", "ref": "Heimildarmenn segja a\u00f0 fyrirt\u00e6kin hafi r\u00e6tt lei\u00f0ir til a\u00f0 vinna upp st\u00f3rminnka\u00f0a s\u00f6lu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e1 l\u00e6kka\u00f0a leigu \u00e1 starfsst\u00f6\u00f0um \u00feeirra me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 afnema e\u00f0a l\u00e6kka tryggingu um l\u00e1gmarkstekjur, sem yfirleitt er kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um vi\u00f0 undirritun samnings."}
{"src": "One source indicated that the large billboard companies may have guaranteed as much as 85 per cent of their revenue projections in rent.", "mt": "Eins og einnig v\u00edsa\u00f0i einhverjar kj\u00f6rnir kj\u00f6rs\u00f3knir, a\u00f0 st\u00f3rir skiltabr\u00e9fah\u00f6ldir g\u00e6tu gert r\u00e1\u00f0 fyrir a", "ref": "Einn heimildarma\u00f0ur gaf til kynna a\u00f0 st\u00f3ru augl\u00fdsingaskiltafyrirt\u00e6kin g\u00e6tu hafa \u00e1byrgst allt a\u00f0 85% af tekjusp\u00e1 \u00ed leigu."}
{"src": "Some contracts have clauses that allow them to reduce the minimum guarantee if the amount of people in an area reduces by a certain percentage, but it is unclear whether this condition is in any of the current contracts between the billboard companies and their landlords.", "mt": "Sumir samningar hafa \u00e1kv\u00e6\u00f0i sem leyfa \u00feeim a\u00f0 dala m\u00ednustaka tryggingu ef fj\u00f6ldi f\u00f3lks \u00ed s\u00e9rstakri sv\u00e6\u00f0i dala \u00e1", "ref": "Sumir verktakar setja \u00e1kv\u00e6\u00f0i sem gera \u00feeim kleift a\u00f0 l\u00e6kka l\u00e1gmarkstrygginguna ef f\u00f3lki \u00e1 sv\u00e6\u00f0i f\u00e6kkar um tilteki\u00f0 hlutfall en \u00f3lj\u00f3st er hvort \u00feetta \u00e1kv\u00e6\u00f0i s\u00e9 til sta\u00f0ar \u00ed \u00feeim samningum sem ger\u00f0ir hafa veri\u00f0 milli augl\u00fdsingaskiltafyrirt\u00e6kjanna og leigusala \u00feeirra."}
{"src": "At the same time, the companies are offering large discounts to advertisers to fill available slots on billboards and give them the most value for money possible.", "mt": "Hj\u00e1 \u00feeim t\u00edma er fyrirt\u00e6kin bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 miklar afsl\u00e6tti \u00e1samt vi\u00f0skiptavinum til a\u00f0 fylla \u00fe\u00e1 sta\u00f0i sem eru tilb", "ref": "Samt\u00edmis bj\u00f3\u00f0a fyrirt\u00e6kin augl\u00fdsendum upp \u00e1 mikla afsl\u00e6tti til a\u00f0 fylla upp \u00ed laus pl\u00e1ss \u00e1 augl\u00fdsingaskiltum og gefa \u00feeim sem mest fyrir peningana."}
{"src": "Billboards in Sydney CBD and outer suburbs that typically host six ads are struggling to fill all of the available slots.", "mt": "B\u00e6\u00f0i \u00ed mi\u00f0borg Sydney og \u00ed \u00fat\u00fe\u00e1gasv\u00e6\u00f0um eru skilti sem oftast hafa sex skilabo\u00f0 \u00e1 s\u00e9r \u00ed miklum vandr\u00e6\u00f0um me\u00f0 a\u00f0 fyll", "ref": "Erfitt hefur reynst a\u00f0 fylla augl\u00fdsingaskilti sem a\u00f0 jafna\u00f0i s\u00fdna sex augl\u00fdsingar \u00ed vi\u00f0skiptahverfi Sydney og \u00fathverfum."}
{"src": "But some sites - such as oOh! media's 40 x 10 metre billboard at Sydney Airport - have been upgraded.", "mt": "En \u00feessar vefs\u00ed\u00f0ur - svo sem oOh! media's 40 x 10 metra skilti \u00e1 Sydney-flugvelli - hafa veri\u00f0 uppf\u00e6r\u00f0.", "ref": "Sums sta\u00f0ar hafa skiltin \u00fe\u00f3 veri\u00f0 uppf\u00e6r\u00f0 \u2013 eins og 40 x 10 metra augl\u00fdsingaskilti oOh! Media \u00e1 flugvellinum \u00ed Sydney."}
{"src": "oOh! Media declined to comment, but at a Macquarie Australia conference in May, it flagged more than $20 million in fixed rent expense savings.", "mt": "OOh! Media neita\u00f0i a\u00f0 tala, en \u00e1 Macquarie Australia-h\u00e1t\u00ed\u00f0inni \u00ed ma\u00ed var \u00fea\u00f0 v\u00edsa\u00f0 til meira en 20 millj\u00f3nir \u00e1rs \u00ed skul", "ref": "oOh! Media vildi ekki tj\u00e1 sig um m\u00e1li\u00f0 en \u00e1 r\u00e1\u00f0stefnunni Macquarie Australia \u00ed ma\u00ed greindi \u00fea\u00f0 fr\u00e1 meira en 20 millj\u00f3num dala \u00ed sparna\u00f0 vegna fasts leigukostna\u00f0ar."}
{"src": "JC Decaux declined to comment.", "mt": "JC Decaux sag\u00f0i ekki fr\u00e1.", "ref": "JC Decaux neita\u00f0i a\u00f0 tj\u00e1 sig um m\u00e1li\u00f0."}
{"src": "Airports and public transport are lucrative advertising contracts for billboard companies.", "mt": "Flugvellir og opinbera str\u00e6tisv\u00e9l eru l\u00ed\u00f0andi fj\u00e1rhagslegar samninga um fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhagslega fj\u00e1rhags", "ref": "Flugvellir og almenningssamg\u00f6ngur eru eftirs\u00f3tt samningst\u00e6kif\u00e6ri fyrir augl\u00fdsingaskiltafyrirt\u00e6ki."}
{"src": "According to the 2019 Outdoor Media Association Report, revenue from transport - including airports - was $169.4 million while revenue from street furniture and the outside of buses and trams was $266.5 million.", "mt": "Sams\u00ed\u00f0ur fr\u00e9ttabla\u00f0sins eru \u00e1 ensku.", "ref": "Samkv\u00e6mt sk\u00fdrslu Outdoor Media Association fr\u00e1 \u00e1rinu 2019 voru tekjur af samg\u00f6ngum, \u00fear \u00e1 me\u00f0al flugv\u00f6llum, 169,4 millj\u00f3nir \u00e1stralskra dala, \u00e1 me\u00f0an tekjur af gatnamannvirkjum og utanver\u00f0um str\u00e6tisv\u00f6gnum og sporv\u00f6gnum voru 266,5 millj\u00f3nir dala."}
{"src": "JC Decaux business has contracts with Sydney Airport, Yarra Trams, Perth Airport and Sydney Buses. oOh! Media has billboards in areas such as Qantas lounges, outside Sydney airport, Adelaide Airport, Darwin Airport and inside train stations in Sydney and Melbourne.", "mt": "JC Decaux hefur samninga vi\u00f0 Sydney Flugv\u00f6ll, Yarra Tram, Perth Flugv\u00f6ll og Sydney Bus. oOh! Media hefur skilt \u00ed sv\u00e6\u00f0um \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0", "ref": "JC Decaux hefur gert samninga vi\u00f0 Sydney-flugv\u00f6ll, Yarra-sporvagna, Perth-flugv\u00f6ll og Str\u00e6tisvagna Sydney. oOh! Media heldur \u00fati augl\u00fdsingaskiltum \u00e1 sv\u00e6\u00f0um \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 Qantas-setustofurnar, fyrir utan flugvellina \u00ed Sydney, Adelaide og Darwin og \u00ed lestarst\u00f6\u00f0vunum \u00ed Sydney og Melbourne."}
{"src": "Tenders for Melbourne Airport and Sydney Trains have been taking place during the pandemic and an official decision has not been made.", "mt": "Tilbo\u00f0 fyrir Melbourne-flugvelli og Sydney-l\u00edna hafa veri\u00f0 \u00e1 gangi \u00e1 t\u00edmum pandem\u00edunnar og ekki hefur veri\u00f0 teki\u00f0 formlegt \u00e1kv\u00f6r\u00f0un.", "ref": "\u00datbo\u00f0 \u00ed pl\u00e1ss vi\u00f0 Melbourne-flugv\u00f6ll og lestir \u00ed Sydney hafa fari\u00f0 fram \u00e1 me\u00f0al faraldurinn hefur geisa\u00f0 en \u00e1kv\u00f6r\u00f0un hefur ekki enn veri\u00f0 tekin."}
{"src": "Melbourne is the second largest airport contract in Australia and pre-coronavirus was worth tens of millions each year.", "mt": "Melbourne er annar st\u00e6rsti flugvallarver\u00f0launah\u00e6ttir \u00e1 \u00cdslandi og var\u00f0a\u00f0i \u00e1\u00f0ur fj\u00f6lskyldum millj\u00f3nir \u00e1 \u00e1ri.", "ref": "Melbourne er n\u00e6stst\u00e6rsti samningurinn um augl\u00fdsingapl\u00e1ss \u00e1 flugv\u00f6llum \u00ed \u00c1stral\u00edu og fyrir k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn nam vir\u00f0i hans tugum millj\u00f3na \u00e1 \u00e1ri hverju."}
{"src": "At full year results in February, oOh! Media said it generated $65.9 million from its 'fly' category, which is predominantly made up of revenue from Sydney Airport.", "mt": "\u00c1 \u00e1rsreikningum \u00ed febr\u00faar, sag\u00f0i oOh! Media a\u00f0 \u00fea\u00f0 hef\u00f0i n\u00e1\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 inn $65,9 millj\u00f3nir fr\u00e1 \"fly\" flo", "ref": "\u00cd \u00e1rsuppgj\u00f6ri s\u00ednu \u00ed febr\u00faar sag\u00f0ist oOh! Media hafa haft 65,9 millj\u00f3nir \u00ed tekjur \u00ed flokknum \u201eflug\u201c, sem m\u00e1 a\u00f0 mestu rekja til tekna af Sydney-flugvelli."}
{"src": "Revenue from 'commute', which is made up of the rail contracts and street furniture previously owned by Adshel before it was bought by oOh!, was $234.8 million.", "mt": "Tilv\u00edsun fr\u00e1 \"commute\", sem er samsett \u00far r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 fer\u00f0ir og st\u00e6\u00f0um \u00e1 gatunum sem Adshel eigna\u00f0i s\u00e9r \u00e1\u00f0ur", "ref": "Tekjur \u00ed flokknum \u201esamg\u00f6ngur\u201c n\u00e1mu 234,8 millj\u00f3num, en s\u00e1 flokkur samanstendur a\u00f0 mestu af samningum um lestir og samg\u00f6ngumannvirki sem \u00e1\u00f0ur voru \u00ed eigu fyrirt\u00e6kisins Adshel, \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 var keypt upp af Ooh!."}
{"src": "JC Decaux Australia made $37.7 million in revenue from transport in 2018, according to its 2018 financial results filed to the Australian Securities and Investment Commission.", "mt": "JC Decaux Australia f\u00e9kk 37,7 millj\u00f3nir kr\u00f3nur \u00e1 \u00e1rinu 2018 fr\u00e1 fer\u00f0am\u00e1lum, eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 hefur sk\u00fdrt fj\u00e1rhagsleg", "ref": "Tekjur JC Decaux Australia af samg\u00f6ngum \u00e1ri\u00f0 2018 voru 37,7 millj\u00f3nir \u00e1stralskra dala, samkv\u00e6mt \u00e1rsreikningi \u00e1rsins 2018 sem skila\u00f0 var til ver\u00f0br\u00e9fa- og fj\u00e1rfestinganefndar \u00c1stral\u00edu."}
{"src": "But both figures are likely to be significantly smaller this year.", "mt": "En b\u00e6\u00f0i \u00feeirra tali eru l\u00edklega a\u00f0 vera miklu minni \u00feetta \u00e1r.", "ref": "L\u00edklegt er \u00fe\u00f3 a\u00f0 b\u00e1\u00f0ar \u00feessar upph\u00e6\u00f0ir ver\u00f0i t\u00f6luvert l\u00e6gri \u00ed \u00e1r."}
{"src": "Standard Media Index figures, which report the spend of four of the five major ad agency groups, said that the outdoor advertising market had plummeted 68 per cent in June.", "mt": "T\u00f6lfr\u00e6\u00f0i fr\u00e1 Standard Media Index, sem sk\u00fdrir fj\u00f6gurra af fimm st\u00f3ru fj\u00e1rhagsdeildum, s\u00fdna a\u00f0 marka\u00f0ur fyrir \u00fatib\u00fa", "ref": "Samkv\u00e6mt v\u00edsit\u00f6lunni Standard Media Index, sem gefur uppl\u00fdsingar um \u00fatgj\u00f6ld fj\u00f6gurra af fimm st\u00e6rstu augl\u00fdsingaskrifstofusamst\u00e6\u00f0unum, haf\u00f0i \u00fatiaugl\u00fdsingamarka\u00f0urinn falli\u00f0 um 68% \u00ed j\u00fan\u00ed."}
{"src": "By comparison, interim June results show that digital spending is down 37 per cent, while metropolitan radio had fallen 48 per cent.", "mt": "Me\u00f0 samanbur\u00f0i eru \u00e1rlega uppl\u00fdsingar fr\u00e1 j\u00fan\u00ed til a\u00f0 s\u00fdna a\u00f0 digital spending er ni\u00f0ur 37 pr\u00f3sent, en metr\u00f3p\u00f3lsr\u00e1\u00f0i", "ref": "Til samanbur\u00f0ar s\u00fdna frumni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur fyrir j\u00fan\u00ed a\u00f0 stafr\u00e6n \u00fatgj\u00f6ld l\u00e6kka um 37% \u00e1 me\u00f0an \u00fatvarps\u00fatgj\u00f6ld \u00ed borgum h\u00f6f\u00f0u l\u00e6kka\u00f0 um 48%."}
{"src": "Metropolitan television fell 34 per cent in June, newspaper spending dropped by 49 per cent and spending in magazines plummeted 66 per cent.", "mt": "Metropolitan television fell 34 per cent in June, newspaper spending dropped by 49 per cent and spending in magazines plummeted 66 per cent.", "ref": "\u00datgj\u00f6ld \u00ed sj\u00f3nvarpi \u00e1 borgarsv\u00e6\u00f0um l\u00e6kku\u00f0u um 34% \u00ed j\u00fan\u00ed, \u00fatgj\u00f6ld \u00ed dagbl\u00f6\u00f0um um 49% og \u00fatgj\u00f6ld \u00ed t\u00edmaritum hrundu um 66%."}
{"src": "US \"failures\" are holding back search for coronavirus drugs", "mt": "US \"missir\" eru a\u00f0 h\u00e6tta leit a\u00f0 l\u00edkur \u00e1 coronavirus", "ref": "\u201eMist\u00f6k\u201c Bandar\u00edkjanna halda aftur af leit a\u00f0 lyfjum vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirunni"}
{"src": "The global effort to produce useful anti-Covid medicines is being hampered by the US because researchers are testing drugs in \"an arbitrary, willy-nilly way,\" the expert leading the UK's programme has warned.", "mt": "H\u00e6ttulegur \u00e1rangur \u00e1 heimsstigum til a\u00f0 framlei\u00f0a notenda lausnir gegn Covid-19 er haldi\u00f0 aftur af Bandar\u00edkjunum vegna \u00feess a", "ref": "\u00c1taki heimsbygg\u00f0arinnar um a\u00f0 framlei\u00f0a lyf sem verka \u00e1 Covid-sj\u00fakd\u00f3minn er haldi\u00f0 aftur af \u00fev\u00ed a\u00f0 bandar\u00edskir v\u00edsindamenn pr\u00f3fa lyf \u00e1 \u201etilviljanakenndan og \u00f3skipulag\u00f0an h\u00e1tt,\u201c segir s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur sem lei\u00f0ir breska verkefni\u00f0."}
{"src": "Britain's Recovery Trial programme, which has involved 12,000 patients at several hundred British hospitals, has already pinpointed one promising new drug to tackle the disease and also highlighted two others - previously thought to be potential life-savers - as being useless.", "mt": "Bresku Endurh\u00e6fingarpr\u00f3f, sem hefur \u00fe\u00e1tttaka\u00f0 12.000 sj\u00faklinga \u00e1 fj\u00f6lda breskra sj\u00fakrah\u00fasa, hefur \u00fe", "ref": "Ranns\u00f3knarverkefni\u00f0 Recovery \u00ed Bretlandi, sem hefur n\u00e1\u00f0 til 12.000 sj\u00faklinga \u00ed nokkur hundru\u00f0 breskum sj\u00fakrah\u00fasum, hefur \u00feegar komi\u00f0 auga \u00e1 eitt n\u00fdtt lyf sem lofar g\u00f3\u00f0u \u00ed bar\u00e1ttu vi\u00f0 sj\u00fakd\u00f3minn og hefur einnig leitt \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 tv\u00f6 \u00f6nnur sem \u00e1\u00f0ur var tali\u00f0 a\u00f0 g\u00e6tu bjarga\u00f0 l\u00edfum eru gagn"}
{"src": "But the failure of the US medical system to match this output has meant that other promising treatments that could have been cleared for widespread use have still to be evaluated.", "mt": "En \u00fe\u00f3 a\u00f0 f\u00e1ni Bandar\u00edkjanna l\u00e6knisv\u00edsindam\u00e1ls hafi ekki komi\u00f0 \u00ed veg fyrir \u00feetta \u00fatkoma, \u00fe\u00e1 hefur \u00fea\u00f0 \u00fe\u00f3 \u00e1", "ref": "En vangeta heilbrig\u00f0iskerfisins \u00ed Bandar\u00edkjunum til a\u00f0 halda \u00ed vi\u00f0 \u00feessi afk\u00f6st \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 a\u00f0rar me\u00f0fer\u00f0ir sem lofa g\u00f3\u00f0u og hef\u00f0u geta\u00f0 veri\u00f0 sam\u00feykktar til almennrar notkunar hafa ekki enn veri\u00f0 metnar."}
{"src": "In particular, convalescent plasma (blood plasma that is taken from Covid-19 patients and which contains antibodies that could protect others against the disease) has still to be properly tested on a large-scale randomised trial.", "mt": "S\u00e9rstaklega er enn\u00fe\u00e1 a\u00f0 \u00feurfast a\u00f0 pr\u00f3fa l\u00edkamlegt bl\u00f3\u00f0 (bl\u00f3\u00f0plasma sem er teki\u00f0 fr\u00e1 Covid-19-patantum og sem innih", "ref": "S\u00e9rstaklega er \u00fea\u00f0 batasermi (bl\u00f3\u00f0v\u00f6kvi sem tekinn er \u00far Covid-19-sj\u00faklingum og sem inniheldur m\u00f3tefni sem g\u00e6tu veitt v\u00f6rn gegn sj\u00fakd\u00f3mnum) sem hefur ekki veri\u00f0 pr\u00f3fa\u00f0 n\u00e6gilega \u00ed st\u00f3rri slembiranns\u00f3kn."}
{"src": "\"Tens of thousands of people have already been given convalescent plasma in the US but these treatments were not randomised,\" said Professor Martin Landray, one of the founders of the Recovery programme.", "mt": "\"\u00de\u00fasundir manna hafa \u00feegar fengi\u00f0 l\u00edkamlegt bl\u00f3\u00f0 \u00ed Bandar\u00edkjunum en \u00feessar a\u00f0fer\u00f0ir voru ekki n\u00e1\u00f0arandi,\" sag\u00f0i", "ref": "\u201eTugir \u00fe\u00fasunda hafa \u00feegar fengi\u00f0 batasermi \u00ed Bandar\u00edkjunum en \u00feessar ranns\u00f3knir voru ekki ger\u00f0ar me\u00f0 slembi\u00fartaki,\u201c sag\u00f0i pr\u00f3fessor Martin Landray, einn af stofnendum Recovery-verkefnisins."}
{"src": "\"They just give individuals convalescent plasma in the hope it will work. Vast quantities have been given and they still have no idea whether it helps or harms or has no impact,\" added Landray, an expert in the setting up of large-scale drug trials.", "mt": "\u00deeir gera bara a\u00f0 gefa einstaklingum l\u00edfr\u00e6n bl\u00f3\u00f0plasma \u00ed von um a\u00f0 \u00fea\u00f0 skuli virka. Miki\u00f0 af \u00fev\u00ed hefur veri\u00f0 gefi\u00f0", "ref": "\u201e\u00deeir gefa einstaklingum einfaldlega batasermi \u00ed von um a\u00f0 \u00fea\u00f0 virki. Gr\u00ed\u00f0arlegt magn hefur veri\u00f0 gefi\u00f0 og \u00feeir hafa ekki enn hugmynd um hvort \u00fea\u00f0 hj\u00e1lpi til, ska\u00f0i e\u00f0a hafi engin \u00e1hrif,\u201c b\u00e6tti Landray vi\u00f0, en hann er s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00ed uppsetningu st\u00f3rra lyfjaranns\u00f3kna."}
{"src": "The US is failing to do large, randomised trials and that ends up providing bad medicine.", "mt": "USA er a\u00f0 f\u00e1la sig \u00e1 a\u00f0 gera st\u00f3ra, tilfeldislega pr\u00f3f og \u00fea\u00f0 endar \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 gefa illa l\u00edkur.", "ref": "Bandar\u00edkjunum hefur mistekist a\u00f0 gera st\u00f3rar slembiranns\u00f3knir og \u00fea\u00f0 er sl\u00e6mt fyrir l\u00e6knav\u00edsindin"}
{"src": "Randomised drug trials are the gold standard for pinpointing useful medicines.", "mt": "Hva\u00f0 eru tilv\u00edsanir \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00edkur eru sanna?", "ref": "Lyfjaranns\u00f3knir me\u00f0 slembir\u00f6\u00f0un eru gullsta\u00f0allinn til a\u00f0 meta gagnsemi lyfja."}
{"src": "They remove unconscious biases that might cloud clinicians' judgments.", "mt": "\u00deeir fjarl\u00e6gja \u00f3\u00feekktar \u00e1st\u00e6\u00f0ur sem geta sk\u00fdrt l\u00edkamlega fagfr\u00e6\u00f0inga.", "ref": "Me\u00f0 \u00feeim er \u00f3me\u00f0vitu\u00f0 hlutdr\u00e6gni sem g\u00e6ti skekkt d\u00f3mgreind v\u00edsindamanna tekin \u00fat \u00far j\u00f6fnunni."}
{"src": "Thousands of people are given a drug and thousands of others are given a placebo.", "mt": "\u00de\u00fasundir manna f\u00e1a lyf og \u00fe\u00fasundir annarra f\u00e1a placeb\u00f3.", "ref": "\u00de\u00fasundir manna f\u00e1 lyf og \u00fe\u00fasundir annarra f\u00e1 lyfleysu."}
{"src": "No one knows which they have been given.", "mt": "Enginn veit hvort \u00feeir hafa fengi\u00f0.", "ref": "Enginn veit hva\u00f0 hann f\u00e6r."}
{"src": "Then results are compared and the efficacy of the treatment revealed.", "mt": "S\u00ed\u00f0an eru ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur samanlag\u00f0ar og \u00e1rangur launahandlingsins s\u00fdndur.", "ref": "Ni\u00f0urst\u00f6\u00f0urnar eru s\u00ed\u00f0an bornar saman og \u00e1rangur me\u00f0fer\u00f0arinnar kemur \u00ed lj\u00f3s."}
{"src": "In this way, Recovery was able to demonstrate that the steroid dexamethasone reduced deaths by a third in Covid-19 patients on ventilators.", "mt": "Hugb\u00fana\u00f0urinn Recovery var \u00fev\u00ed kleift a\u00f0 s\u00fdna a\u00f0 st\u00e9roidi\u00f0 dexamethasone r\u00e9tti \u00ed \u00feri\u00f0jung a\u00f0 dau\u00f0a hj\u00e1 Covid-19-p", "ref": "\u00dea\u00f0 var me\u00f0 \u00feessum h\u00e6tti sem Recovery gat s\u00fdnt fram \u00e1 a\u00f0 sterinn dexametas\u00f3n f\u00e6kka\u00f0i dau\u00f0sf\u00f6llum um \u00feri\u00f0jung hj\u00e1 Covid-19-sj\u00faklingum \u00ed \u00f6ndunarv\u00e9l."}
{"src": "It also showed that the much-hyped drug hydroxychloroquine - as well as the combined therapy of the drugs lopinavir and ritonavir - had no effect in saving patients' lives.", "mt": "\u00dea\u00f0 s\u00fdndi einnig a\u00f0 l\u00edtilv\u00e6gsta lausninni, l\u00edklega l\u00edtilv\u00e6gsta lausninni, sem var fjalla\u00f0 um, l\u00edkleg", "ref": "Einnig kom \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 lyfi\u00f0 sem miki\u00f0 hefur veri\u00f0 tala\u00f0 upp, h\u00fddrox\u00fdkl\u00f3r\u00f3k\u00edn \u2013 auk samsettrar me\u00f0fer\u00f0ar lyfjanna l\u00f3p\u00ednav\u00edr og r\u00edt\u00f3nav\u00edr \u2013 haf\u00f0i engin \u00e1hrif \u00ed \u00e1tt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bjarga l\u00edfi sj\u00faklinga."}
{"src": "Crucially these trials needed very large numbers of patients and no single hospital has enough for such research.", "mt": "Mikilv\u00e6gt er a\u00f0 \u00feessar ranns\u00f3knir \u00feurftu miklar fj\u00f6ldi sj\u00faklinga og enginn einn sj\u00fakrah\u00fas hefur fengi\u00f0 svo", "ref": "Lykilatri\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 \u00feessar ranns\u00f3knir \u00fe\u00f6rfnu\u00f0ust mj\u00f6g margra sj\u00faklinga og ekkert eitt sj\u00fakrah\u00fas bj\u00f3 yfir n\u00e6gilega m\u00f6rgum fyrir sl\u00edka ranns\u00f3kn."}
{"src": "Britain has had one key advantage - a centralised National Health Service.", "mt": "Bretland hefur haft einn mikilv\u00e6gan forsenda - r\u00edkisheilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu sem er samvinnu\u00f0.", "ref": "Bretland b\u00fdr a\u00f0 einum lykilkosti \u2013 mi\u00f0st\u00fdr\u00f0ri heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu."}
{"src": "By contrast, the US health service is fragmented and its only success in pointing a possible treatment has been highlighting the usefulness of the highly expensive drug remdesivir for speeding recovery of some Covid-19 patients.", "mt": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 samanl\u00e6gja \u00feetta, er l\u00edklega a\u00f0 heilsu\u00fej\u00f3nusta Bandar\u00edkjanna s\u00e9 skipt \u00ed fj\u00f6ll og fj\u00f6ll og a\u00f0 einsta", "ref": "Munurinn er s\u00e1 a\u00f0 \u00ed Bandar\u00edkjunum er heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustan tv\u00edstru\u00f0 og \u00fea\u00f0 eina sem h\u00fan hefur \u00e1orka\u00f0 \u00ed \u00e1tt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna m\u00f6gulega me\u00f0fer\u00f0 er a\u00f0 benda \u00e1 nytsemi hins einstaklega d\u00fdra lyfs remdesiv\u00edrs vi\u00f0 a\u00f0 hra\u00f0a bata sumra Covid-19-sj\u00faklinga."}
{"src": "\"There are lots and lots of small drugs trials involving a few dozen or a few hundred patients going on in the US but nothing of any substance,\" added Landray.", "mt": "\"\u00dear eru margir l\u00edtila pr\u00f3f \u00e1 l\u00edff\u00e6raefna sem fjalla um f\u00e1einir hundru\u00f0ir e\u00f0a f\u00e1einir hundru\u00f0ir manns \u00ed Bandar\u00edkjun", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 eru fj\u00f6lmargar minni lyfjaranns\u00f3knir me\u00f0 nokkrum tugum e\u00f0a nokkur hundru\u00f0 sj\u00faklingum \u00ed Bandar\u00edkjunum en ekkert veigamiki\u00f0,\u201c b\u00e6tti Landray vi\u00f0."}
{"src": "\"They are failing to do large, randomised trials and that ends up providing bad medicine. It makes the practice of medicine poorer and the outcomes for patients poorer.\"", "mt": "\u00deeir eru a\u00f0 missa a\u00f0 gera st\u00f3ra, tilfelda\u00f0ar pr\u00f3f og \u00fea\u00f0 endar \u00ed a\u00f0 gefa illa l\u00edkur. \u00dea\u00f0 gera l\u00e6knisfr\u00e6", "ref": "\u201e\u00deeim tekst ekki a\u00f0 framkv\u00e6ma st\u00f3rar slembiranns\u00f3knir og \u00fea\u00f0 er sl\u00e6mt fyrir l\u00e6knav\u00edsindin. \u00deetta gerir l\u00e6knav\u00edsindin verri og sker\u00f0ir horfur sj\u00faklinganna.\u201c"}
{"src": "Landray said this failure was particularly exasperating when it came to the use of convalescent plasma, which many doctors believe could have a key role to play in treating seriously ill Covid-19 patients.", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 \u00feetta mislag var s\u00e9rstaklega \u00f3\u00feolinlegt \u00feegar \u00fea\u00f0 var a\u00f0 r\u00e6\u00f0a notkun af krufna bl\u00f3\u00f0plasma, sem marg", "ref": "Landray sag\u00f0i a\u00f0 \u00feessi vangeta v\u00e6ri s\u00e9rstaklega gremjuleg hva\u00f0 snertir notkun batasermis, sem margir l\u00e6knar telja a\u00f0 g\u00e6ti gegnt lykilhlutverki vi\u00f0 me\u00f0fer\u00f0 alvarlega veikra Covid-19-sj\u00faklinga."}
{"src": "\"If you look at the US, huge quantities of this treatment have been used on an arbitrary willy-nilly basis. The UK excels beyond measure compared with what's going on there,\" he added.", "mt": "\"Ef \u00fe\u00fa sj\u00e1st \u00e1 Bandar\u00edkin, eru \u00f3\u00feekktar m\u00e6li af \u00feessari a\u00f0fer\u00f0 notu\u00f0 \u00e1 \u00f3v\u00e6ntan h\u00e1tt. Bretland er \u00ed \u00fev\u00ed skyni", "ref": "\u201eEf \u00fe\u00fa sko\u00f0ar Bandar\u00edkin \u00fe\u00e1 hefur \u00feessari me\u00f0fer\u00f0 veri\u00f0 beitt \u00ed gr\u00ed\u00f0armiklum m\u00e6li en \u00e1 tilviljanakenndan og \u00f3skipulag\u00f0an h\u00e1tt. Bretland skarar langt fram \u00far \u00ed samanbur\u00f0i,\u201c b\u00e6tti hann vi\u00f0."}
{"src": "Professor Peter Horby, an expert on infectious diseases and the other founder of the Recovery programme, said: \"There have been reports of 20,000 patients getting convalescent plasma in a cohort but none of those patients were randomised.", "mt": "Professor P\u00e9tur Horby, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00fdkingaheimilum og einn stofnandi Recovery-verkefnisins, sag\u00f0i: \"Hafa veri\u00f0 sk\u00fdrslur", "ref": "Pr\u00f3fessor Peter Horby, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00ed smitsj\u00fakd\u00f3mum og stofnandi Recovery-verkefnisins, sag\u00f0i: Tilkynnt hefur veri\u00f0 um a\u00f0 20.000 sj\u00faklingar hafi fengi\u00f0 batasermi \u00ed ranns\u00f3knar\u00fe\u00fd\u00f0i en engum \u00feessara sj\u00faklinga var slembira\u00f0a\u00f0."}
{"src": "If they had put these patients into randomised trials, we would now have a clear answer about the effectiveness of convalescent plasma.\"", "mt": "Ef \u00feeir hef\u00f0u sett \u00feessa sj\u00faklinga \u00ed samskiptah\u00f3pa, \u00fe\u00e1 hef\u00f0um vi\u00f0 n\u00fa kl\u00e1r svar um virkni afpl\u00f6tu fr\u00e1 kr", "ref": "Ef \u00feeir hef\u00f0u haft \u00feessa sj\u00faklinga \u00ed slembiranns\u00f3knum hef\u00f0um vi\u00f0 fengi\u00f0 sk\u00fdr sv\u00f6r um \u00e1rangur af me\u00f0fer\u00f0 me\u00f0 batasermi.\u201c"}
{"src": "Horby added that UK Recovery has now launched a randomised trial of convalescent plasma but does not expect results to be ready until later this year.", "mt": "H\u00f6rby sag\u00f0i einnig a\u00f0 UK Recovery hefur n\u00fa loki\u00f0 s\u00e9r \u00e1 a\u00f0 rannsaka bl\u00f3\u00f0plasma fr\u00e1 krakknum, en hann telur ekki a\u00f0 ni\u00f0", "ref": "Horby b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 UK Recovery hef\u00f0i n\u00fa sett af sta\u00f0 slembira\u00f0a\u00f0a ranns\u00f3kn \u00e1 notkun batasermis en gerir ekki r\u00e1\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur liggi fyrir fyrr en s\u00ed\u00f0ar \u00e1 \u00feessu \u00e1ri."}
{"src": "Ted Cruz says Pelosi's objectives are \"shoveling cash at the problem and shutting America down\"", "mt": "Ted Cruz segir a\u00f0 \u00e1h\u00e6ttum\u00e1l Pelosi er \"a\u00f0 skemmta fj\u00e1rmagni\u00f0 vi\u00f0 vandam\u00e1li\u00f0 og a\u00f0 loka Bandar\u00edkin\"", "ref": "Ted Cruz segir a\u00f0 markmi\u00f0 Pelosi s\u00e9u a\u00f0 \u201esk\u00f3fla peningum \u00ed vandam\u00e1li\u00f0 og loka Bandar\u00edkjunum\u201c"}
{"src": "Washington - Republican Senator Ted Cruz of Texas accused House Speaker Nancy Pelosi and House Democrats of pushing a coronavirus relief package that focuses on \"shoveling cash at the problem and shutting America down\" as negotiations on the next measure continue.", "mt": "Washington - Rep\u00fablikanisinni \u00f6ldumanni Ted Cruz fr\u00e1 Texas sag\u00f0i a\u00f0 \u00feingforseti Nancy Pelosi og \u00feingdem\u00f3kratar \u00e1 \u00feinginu hafi \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0", "ref": "Washington \u2013 Ted Cruz, \u00f6ldungadeildar\u00feingma\u00f0ur rep\u00fablikana fr\u00e1 Texas, saka\u00f0i Nancy Pelosi, forseta \u00feingdeildar og \u00feingflokks dem\u00f3krata, um a\u00f0 m\u00e6la fyrir l\u00f6gum sem \u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 l\u00e9tta \u00e1 \u00e1hrifum k\u00f3r\u00f3nuveirunnar me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u201esk\u00f3fla peningum \u00ed vandam\u00e1li\u00f0 og loka Bandar\u00edkjunum,\u201c er samningavi\u00f0r\u00e6\u00f0ur um n\u00e6sta \u00farr"}
{"src": "In an interview with \"Face the Nation\" on Sunday, Cruz said the country is confronting two crises simultaneously: a global pandemic that has claimed the lives of more than 600,000 people worldwide and an \"absolute economic catastrophe\" in the U.S.", "mt": "\u00cd skemmtun vi\u00f0 \"Face the Nation\" laugardaginn sag\u00f0i Cruz a\u00f0 landi\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 kappast a\u00f0 tv\u00f6 sam\u00fe\u00e6tislaus kr\u00edsur: heilbrig\u00f0", "ref": "\u00cd vi\u00f0tali vi\u00f0 \u201eFace the Nation\u201c \u00e1 sunnudaginn sag\u00f0i Cruz a\u00f0 landi\u00f0 st\u00e6\u00f0i frammi fyrir tveimur kr\u00edsum \u00e1 sama t\u00edma: heimsfaraldri sem hef\u00f0i dregi\u00f0 meira en 600.000 manns til dau\u00f0a \u00e1 heimsv\u00edsu og \u201ealgj\u00f6rar efnahagslegar hamfarir\u201c \u00ed Bandar\u00edkjunum."}
{"src": "But Cruz said Pelosi, who appeared on \"Face the Nation\" ahead of the senator, \" is \"focused on neither of those.\"", "mt": "En Cruz sag\u00f0i Pelosi, sem var \u00e1 \"Face the Nation\" \u00e1\u00f0ur en senatorinn, \" er \"f\u00f3kusinn \u00e1 ekki \u00fea\u00f0.\"", "ref": "Cruz sag\u00f0i a\u00f0 Pelosi, sem kom fram \u00ed \u201eFace the Nation\u201c \u00e1 undan \u00f6ldungadeildar\u00feingmanninum, sinnti hvorugu \u00feessara vandam\u00e1la."}
{"src": "\"Her objectives are shoveling cash at the problem and shutting America down,\" the Texas Republican said.", "mt": "\"H\u00fan markar a\u00f0 r\u00fdma fj\u00e1rmagni \u00e1 vandam\u00e1li\u00f0 og sl\u00f3\u00f0a Bandar\u00edkin ni\u00f0ur,\" sag\u00f0i Texas-h\u00e6gringi.", "ref": "\u201eMarkmi\u00f0 hennar eru a\u00f0 \u201esk\u00f3fla peningum \u00ed vandam\u00e1li\u00f0 og loka Bandar\u00edkjunum,\u201c segir Cruz."}
{"src": "\"And in particular, you look at the $3 trillion bill she's trying to push, it's just shoveling money to her friends and not actually solving the problem.  Our objective should be Americans want to get back to work.  They want to be able to provide for their family.\"", "mt": "\"Og \u00ed s\u00ed\u00f0asta lagi, \u00fe\u00fa sj\u00e1st a\u00f0 h\u00fan er a\u00f0 reyna a\u00f0 f\u00e1 $3 trillion \u00e1 \u00e1\u00e6tluninni, en \u00fea\u00f0 er bara a\u00f0 skipta pening", "ref": "\u201eOg ef \u00fe\u00fa sko\u00f0ar 3 billj\u00f3n dala frumvarpi\u00f0 sem h\u00fan er a\u00f0 reyna a\u00f0 \u00fdta \u00ed gegn sn\u00fdst \u00fea\u00f0 a\u00f0eins um a\u00f0 sk\u00f3fla peningum \u00ed vini hennar og ekki \u00ed raun um a\u00f0 leysa vandam\u00e1li\u00f0. Markmi\u00f0 okkar \u00e6tti a\u00f0 vera a\u00f0 Bandar\u00edkjamenn vilja komast aftur til vinnu. \u00deeir vilja geta s\u00e9\u00f0 fyrir fj\u00f6lskyldum"}
{"src": "Senate Republicans and the White House spent last week negotiating the terms of the fourth phase of the coronavirus response, which they expect to cost $1 trillion.", "mt": "S\u00e6tumenn r\u00e9ttisinnu og Hv\u00edta h\u00fasi\u00f0 voru \u00ed r\u00e6\u00f0um s\u00ed\u00f0ustu vikuna um skilyr\u00f0i fj\u00f3r\u00f0u hluta af varnir gegn", "ref": "Rep\u00fablikanar \u00ed \u00f6ldungadeild \u00feingsins og \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu \u00e1ttu \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur um fj\u00f3r\u00f0a stig vi\u00f0brag\u00f0a vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirunni, sem \u00e1\u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 muni kosta 1 billj\u00f3n dala."}
{"src": "Over the weekend, White House chief of staff Mark Meadows and Treasury Secretary Steven Mnuchin headed back to Capitol Hill for more talks with Senate staff, and Mnuchin told Fox News in an interview Sunday the details are set to be unveiled by Senate Majority Leader Mitch McConnell on Monday.", "mt": "Yfir helgina h\u00e9lt Mark Meadows, stj\u00f3rnarforma\u00f0ur Hv\u00edta h\u00fassins, og Steven Mnuchin, fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra, aftur til Kapitolshjals", "ref": "Mark Meadow, starfsmannastj\u00f3ri Hv\u00edta h\u00fassins, og fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann Steven Mnuchin h\u00e9ldu aftur til Capitol Hill um helgina til a\u00f0 eiga frekari vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur vi\u00f0 starfsf\u00f3lk \u00f6ldungadeildarinnar og \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 Fox News \u00e1 sunnudaginn sag\u00f0i Mnuchin a\u00f0 Mitch McConnell, lei\u00f0togi meirihlutans \u00ed \u00f6ldungadeildinni, myndi sk\u00fdra fr\u00e1 ni"}
{"src": "The most pressing issue for lawmakers - and a point of contention between Republicans and Democrats - is the expiration of enhanced unemployment benefits, which began to go away this weekend.", "mt": "Hlutverk \u00feeirra l\u00f6ggjafanna - og einnig \u00e1st\u00e6\u00f0a fyrir deilur milli Rep\u00fablikana og Dem\u00f3krata - er \u00fatr\u00fdming \u00e1 fj\u00f6lbrey", "ref": "\u00dea\u00f0 m\u00e1lefni sem er mest \u00e1r\u00ed\u00f0andi fyrir \u00feingmenn \u2013 sem rep\u00fablikanar og dem\u00f3kratar hafa tekist \u00e1 um \u2013 eru auknar atvinnuleysisb\u00e6tur sem byrja a\u00f0 renna \u00fat \u00feessa helgi."}
{"src": "While Democrats want the \"phase four\" coronavirus package to keep the $600 boost to the benefits, Republicans are calling for it to be pared back and argue some Americans make more from unemployment than they did in wages.", "mt": "H\u00e1ttur Dem\u00f3krata er a\u00f0 vilja a\u00f0 \"fyrsta f\u00e1sinni\" pakkarinni gegn koronav\u00edrusi haldi \u00e1fram $600 fj\u00e1rhagsb\u00e6tur \u00e1", "ref": "\u00c1 me\u00f0an dem\u00f3kratar vilja a\u00f0 600 bandar\u00edkjadala h\u00e6kkun \u00e1 b\u00f3tum ver\u00f0i haldi\u00f0 inni \u00ed \u201efj\u00f3r\u00f0a stigs\u201c-k\u00f3r\u00f3nuveirupakkanum kalla rep\u00fablikanar eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 upph\u00e6\u00f0in ver\u00f0i l\u00e6kku\u00f0 og halda \u00fev\u00ed fram a\u00f0 atvinnuleysisb\u00e6turnar sumra Bandar\u00edkjamanna s\u00e9u h\u00e6rri en laun \u00feeirra voru."}
{"src": "Cruz said more than half of Americans receiving the enhanced unemployment benefits are paid more now than when they were working and said he's talked to small business owners in Texas who are having trouble rehiring employees.", "mt": "Sag\u00f0i Cruz a\u00f0 meira en h\u00e1lfa bandar\u00edskir sem f\u00e1 aukauneymsanir eru betri b\u00fainn a\u00f0 f\u00e1 enn n\u00fa en \u00feegar \u00feeir voru \u00e1", "ref": "Cruz sag\u00f0i a\u00f0 meira en helmingur Bandar\u00edkjamanna sem fengu auknar atvinnuleysisb\u00e6tur fengi greitt meira n\u00fa en \u00feegar \u00feeir voru vinnandi og sag\u00f0i a\u00f0 hann hef\u00f0i r\u00e6tt vi\u00f0 eigendur l\u00edtilla fyrirt\u00e6kja \u00ed Texas sem \u00e6ttu \u00ed vandr\u00e6\u00f0um me\u00f0 a\u00f0 r\u00e1\u00f0a f\u00f3lk aftur til vinnu."}
{"src": "\"Of course, they won't come back because the federal government is paying them, in some instances, twice as much money to stay home,\" he said.", "mt": "\"\u00deetta er l\u00edklegt a\u00f0 \u00feeir koma ekki aftur \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rninni er a\u00f0 grei\u00f0a \u00feeim, \u00ed sumum tilfellum, t", "ref": "\u201eAu\u00f0vita\u00f0 kemur \u00feetta f\u00f3lk ekki aftur til vinnu \u00fev\u00ed alr\u00edkisstj\u00f3rnin er a\u00f0 grei\u00f0a \u00feeim, \u00ed sumum tilvikum, tv\u00f6falt meira fyrir a\u00f0 vera heima,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "Cruz said Congress should be focusing on passing a recovery bill that would make it easier for Americans to return to work by easing taxes and regulations on small businesses: \"instead of just shoveling trillions out the door, a recovery bill would suspend the payroll tax, which would give it a pay raise to everyone in America who's working.  That actually gets people back to work,\" he said.", "mt": "Sag\u00f0i Cruz a\u00f0 \u00feingi\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 fokusera \u00e1 a\u00f0 koma fram endurgrei\u00f0slul\u00f6gum sem gera \u00fea\u00f0 au\u00f0vita\u00f0lega fyrir Band", "ref": "Cruz sag\u00f0i a\u00f0 \u00feingi\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 einbeita s\u00e9r a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sam\u00feykkja l\u00f6g um vi\u00f0spyrnua\u00f0ger\u00f0ir sem myndu au\u00f0velda Bandar\u00edkjam\u00f6nnum a\u00f0 sn\u00faa aftur til vinnu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e9tta \u00e1 sk\u00f6ttum og reglum fyrir l\u00edtil fyrirt\u00e6ki: \u201e\u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 bara moka billj\u00f3num \u00fat um dyrnar myndu l\u00f6g um vi\u00f0spyrnua"}
{"src": "President Trump demanded last week the next aid package include a payroll tax cut, but Mnuchin said it will not be part of the legislation, as the proposal was ill-received among Republicans.", "mt": "Hj\u00e1lparforseti Trump \u00f3ska\u00f0i s\u00ed\u00f0ast viku a\u00f0 n\u00fdtt hj\u00e1lparpakkur hef\u00f0i innihaldi\u00f0 skattar\u00e9ttur \u00e1 laun, en Mnuchin", "ref": "Trump forseti kraf\u00f0ist \u00feess \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku a\u00f0 l\u00e6kkun launaskatts yr\u00f0i hluti af n\u00e6sta a\u00f0ger\u00f0apakka en Mnuchin sag\u00f0i a\u00f0 h\u00fan yr\u00f0i ekki hluti af l\u00f6gunum \u00fear sem tillagan hef\u00f0i ekki hloti\u00f0 g\u00f3\u00f0an hlj\u00f3mgrunn me\u00f0al rep\u00fablikana."}
{"src": "Mr. Trump acknowledged the payroll tax cut would be absent from the next bill but sought to pin the blame on Democrats.", "mt": "Herra Trumpur kynnir a\u00f0 skattar\u00e9tturinn \u00e1 l\u00f6nunum myndi m\u00e6ta fr\u00e1 n\u00e6sta l\u00f6gum en vildi l\u00e1ta skylda \u00e1 Dem\u00f3krata.", "ref": "Trump s\u00e6ttist \u00e1 a\u00f0 l\u00e6kkun launaskatts yr\u00f0i ekki hluti af n\u00e6sta frumvarpi en reyndi a\u00f0 koma s\u00f6kinni \u00e1 dem\u00f3krata."}
{"src": "Cruz, who last week objected to the cost of the next package, said Sunday he is not on board with the measure from his fellow Senate Republicans.", "mt": "Cruz, sem s\u00ed\u00f0ast viku \u00f3gilti kostna\u00f0inn fyrir n\u00e6sta pakka, sag\u00f0i sunnudaginn a\u00f0 hann er ekki me\u00f0 \u00e1huganum vi\u00f0 m\u00e1l", "ref": "Cruz, sem m\u00f3tm\u00e6lti \u00ed s\u00ed\u00f0ustu viku kostna\u00f0i n\u00e6sta pakka, sag\u00f0i \u00e1 sunnudaginn a\u00f0 hann v\u00e6ri ekki sam\u00feykkur \u00farr\u00e6\u00f0inu fr\u00e1 f\u00e9l\u00f6gum hans \u00ed Rep\u00fablikanaflokknum \u00ed \u00f6ldungadeildinni."}
{"src": "But he also criticized the $3 trillion bill passed by the Democrat-controlled House in May and accused his political opponents of deliberately crafting a measure that damages the president ahead of the November election.", "mt": "En \u00fe\u00f3 var hann einnig \u00e1 m\u00f3ti $3 trillion skattlagi sem var sam\u00feykkt af \u00feingi Dem\u00f3krata \u00e1 me\u00f0an \u00ed ma\u00ed og \u00e1saka\u00f0i a\u00f0st\u00e6\u00f0", "ref": "En hann gagnr\u00fdndi einnig 3 billj\u00f3na dala frumvarpi\u00f0 sem sam\u00feykkt var \u00ed ma\u00ed \u00ed fulltr\u00faa\u00feinginu, sem dem\u00f3kratar r\u00e1\u00f0a, og saka\u00f0i p\u00f3lit\u00edska andst\u00e6\u00f0inga s\u00edna um a\u00f0 v\u00e9la um a\u00f0 sam\u00feykkja \u00farr\u00e6\u00f0i sem myndi skemma fyrir forsetanum \u00ed a\u00f0draganda kosninganna \u00ed n\u00f3vember."}
{"src": "\"The only objective Democrats have is to defeat Donald Trump, and they've cynically decided the best way to defeat Donald Trump is shut down every business in America, shut down every school in America,\" he said.", "mt": "\"\u00dea\u00f0 er einu s\u00e9rst\u00e6\u00f0u markmi\u00f0i Dem\u00f3krata er a\u00f0 sigra Donald Trump, og \u00feeir hafa \u00e1kve\u00f0i\u00f0 \u00e1kaflega a\u00f0 besta", "ref": "\u201eEina markmi\u00f0 dem\u00f3krata er a\u00f0 sigrast \u00e1 Donald Trump og \u00feeir hafa \u00ed bitur\u00f0 sinni \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 besta lei\u00f0in til a\u00f0 sigrast \u00e1 Donald Trump s\u00e9 a\u00f0 loka \u00f6llum fyrirt\u00e6kjum \u00ed Bandar\u00edkjunum, loka \u00f6llum sk\u00f3lum \u00ed Bandar\u00edkjunum,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"You know, Nancy Pelosi talks about working men and women.  What she's proposing is keeping working men and women from working.\"", "mt": "\"\u00de\u00fa veist, Nancy Pelosi talar um starfsmenn og starfskvenna.  \u00dea\u00f0 sem h\u00fan er a\u00f0 fylgja er a\u00f0 halda starfsmenn og starfsk", "ref": "\u201eNancy Pelosi talar um vinnandi menn og konur.  \u00dea\u00f0 sem h\u00fan leggur til er a\u00f0 halda vinnandi m\u00f6nnum og konum fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna.\u201c"}
{"src": "Seattle Protests: Fires and Pepper Spray as Thousands March Through City", "mt": "Seattle Protests: Fyrirbr\u00e6\u00f0ur og piper\u00edsspray sem \u00fe\u00fasundir ganga um borgina", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Seattle: Eldar og pipar\u00fa\u00f0ar er \u00fe\u00fasundir m\u00f3tm\u00e6la \u00ed borginni"}
{"src": "SEATTLE - After weeks of escalating confrontations between protesters and federal authorities in Portland, Ore., a crowd of about 2,000 people mobilized in Seattle on Saturday, marching through the streets and clashing with the police.", "mt": "SEATTLE - Eftir vikur af aukandi \u00e1r\u00e1sir milli m\u00f3tm\u00e6lenda og r\u00edkisstj\u00f3rnarvalda \u00ed Portland, Ore., samanst\u00f3\u00f0i h\u00f3pur um 2", "ref": "SEATTLE \u2013 Eftir vaxandi \u00e1t\u00f6k s\u00ed\u00f0ustu vikur milli m\u00f3tm\u00e6lenda og alr\u00edkisyfirvalda \u00ed Portland \u00ed Oregon komu um 2000 manns saman \u00ed Seattle \u00e1 laugardaginn og gengu um g\u00f6turnar og lentu \u00ed \u00e1rekstrum vi\u00f0 l\u00f6greglu."}
{"src": "Three police officers were injured, including one who was hospitalized with a leg injury caused by an explosive, and 16 protesters were arrested as of early evening, the police said.", "mt": "\u00derj\u00fa l\u00f6gregluma\u00f0ur voru s\u00e6r\u00f0ir, \u00fear \u00e1 me\u00f0al einn sem var s\u00fdkt vegna skot\u00e1r\u00e1sar og var sviptur \u00ed sj\u00fakrah\u00fas,", "ref": "\u00der\u00edr l\u00f6greglumenn sl\u00f6su\u00f0ust, \u00fear af einn sem f\u00e6r\u00f0ur var \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas me\u00f0 mei\u00f0sl \u00e1 f\u00f3tlegg vegna sprengingar, og 16 m\u00f3tm\u00e6lendur h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 handteknir snemma \u00ed kv\u00f6ld, a\u00f0 s\u00f6gn l\u00f6greglunnar."}
{"src": "Carrying signs such as \"Feds Go Home\" and shouting chants of \"No justice, no peace,\" the protesters stopped at the site of a future youth detention center and lit buildings there on fire.", "mt": "H\u00e9r voru me\u00f0al \u00feeirra sk\u00fdrsluger\u00f0ir eins og \"Feds Go Home\" og skemmtunars\u00f6ngvar eins og \"No justice, no peace,\" \u00feegar \u00feeir", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lendurnir b\u00e1ru skilti \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 \u201eAlr\u00edkisl\u00f6greglumenn fari\u00f0 heim\u201c og k\u00f6llu\u00f0u \u201eEkkert r\u00e9ttl\u00e6ti, enginn fri\u00f0ur\u201c og n\u00e1mu sta\u00f0ar vi\u00f0 ver\u00f0andi fangelsi fyrir ungmenni og kveiktu \u00ed byggingum."}
{"src": "Some smashed windows of nearby businesses.", "mt": "H\u00fan var l\u00edka \u00e1 milli \u00feeirra sem rei\u00f0a\u00f0i \u00e1 milli s\u00edn.", "ref": "Sumir brutu glugga n\u00e1l\u00e6gra bygginga."}
{"src": "The police confronted the crowd in the Capitol Hill neighborhood, deploying flash grenades and pepper spray before they began taking people into custody.", "mt": "L\u00f6greglan kom \u00ed veg fyrir h\u00f3pinn \u00ed Capitol Hill sveitarf\u00e9laginu, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 setja fram flaska\u00fer\u00fdsting og pipar\u00f3sablasa \u00e1\u00f0ur en \u00fe", "ref": "\u00cd Capitol Hill-hverfinu beitti l\u00f6greglan blossasprengjum og pipar\u00fa\u00f0a \u00e1 h\u00f3pinn og h\u00f3f s\u00ed\u00f0an a\u00f0 hneppa f\u00f3lk \u00ed var\u00f0hald."}
{"src": "Bipasha Mukherjee, 52, of Kirkland, Wash., said she has been protesting on the streets since May and said it was worrisome to her to see such aggressive tactics by the police.", "mt": "Bipasha Mukherjee, 52, fr\u00e1 Kirkland, Wash., sag\u00f0i a\u00f0 h\u00fan hafi veri\u00f0 \u00e1 gatnum s\u00ed\u00f0an ma\u00ed og sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri or\u00f0", "ref": "Bipasha Mukherjee, 52 \u00e1ra kona fr\u00e1 Kirkland \u00ed Washington, sag\u00f0ist hafa veri\u00f0 a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6la \u00e1 g\u00f6tunum fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed ma\u00ed og a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri henni \u00e1hyggjuefni hve harkalegar a\u00f0ger\u00f0ir l\u00f6greglunnar v\u00e6ru."}
{"src": "\"This is not the country I immigrated to,\" said Ms. Mukherjee, who arrived from India more than 30 years ago.", "mt": "\"H\u00fan sag\u00f0i: \"\u00deetta er ekki landi\u00f0 sem \u00e9g fluttist til,\" sagnf\u00e6ra fr\u00e1 Indlandi yfir 30 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an.", "ref": "\u201e\u00deetta er ekki landi\u00f0 sem \u00e9g fluttist til,\u201c sag\u00f0i Mukherjee, sem kom til landsins fr\u00e1 Indlandi fyrir meira en 30 \u00e1rum."}
{"src": "\"It feels like we are rapidly becoming a fascist state and a police state.\"", "mt": "\"Hugsa m\u00e1 a\u00f0 vi\u00f0 erum a\u00f0 ver\u00f0a snemma fascist\u00edska r\u00edki og l\u00f6greglustj\u00f3rna r\u00edki.\"", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er eins og a\u00f0 vi\u00f0 s\u00e9um \u00f3\u00f0fluga a\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 fas\u00edsku r\u00edki og l\u00f6greglur\u00edki.\u201c"}
{"src": "Michaud Savage of Seattle said the protests were aimed at both local authorities and the deployment of federal officers who have waged a crackdown against a long-running protest in Portland.", "mt": "Michaud Savage fr\u00e1 Seattle sag\u00f0i a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lin voru \u00e1samt lokala stj\u00f3rnv\u00f6ldum \u00e1samt \u00fev\u00ed a\u00f0 fylkisstj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0i sem", "ref": "Michaud Savage fr\u00e1 Seattle sag\u00f0i a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lin beindust b\u00e6\u00f0i  a\u00f0 sta\u00f0bundnum yfirv\u00f6ldum og \u00fev\u00ed a\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglumenn hef\u00f0u veri\u00f0 sendir til a\u00f0 kve\u00f0a ni\u00f0ur hin langvarandi m\u00f3tm\u00e6li \u00ed Portland."}
{"src": "Mr. Savage said the law enforcement tactics in Portland, which have included the use of tear gas and crowd-control munitions, were dangerous and inappropriate.", "mt": "Herra Savage sag\u00f0i a\u00f0 l\u00f6greglul\u00e6gir t\u00e6knilegar a\u00f0fer\u00f0ir \u00ed Portland, sem hafa innihaldi\u00f0 notkun af g\u00e1s og h\u00f3pstj\u00f3rnmun", "ref": "Savage sag\u00f0i a\u00f0 a\u00f0fer\u00f0ir l\u00f6greglunnar sem s\u00e9st hafa \u00ed Portland og hafa me\u00f0al annars fali\u00f0 \u00ed s\u00e9r notkun t\u00e1ragass og vopna til a\u00f0 tv\u00edstra h\u00f3pum, v\u00e6ru h\u00e6ttulegar og \u00f3vi\u00f0eigandi."}
{"src": "\"It's a very hard slide in an extremely violent direction,\" Mr. Savage said as he washed his eyes of pepper spray and nursed a wound on his arm from a flash grenade.", "mt": "\"\u00dea\u00f0 er mikill hr\u00f3\u00f0r \u00ed mikill \u00f3v\u00e6\u00f0islegan \u00e1tt,\" sag\u00f0i hann \u00feegar hann skr\u00ed\u00f0a\u00f0i eyrunum af pappar\u00ed og s\u00e1", "ref": "\u201e\u00deetta er mj\u00f6g h\u00f6r\u00f0 breyting \u00ed afar ofbeldisfulla \u00e1tt,\u201c sag\u00f0i Savage er h\u00fan skola\u00f0i pipar\u00fa\u00f0ann \u00far augunum og hl\u00fa\u00f0i a\u00f0 s\u00e1ri \u00e1 hendi sem h\u00fan hlaut af blossasprengju."}
{"src": "The death of George Floyd in police custody in Minneapolis in May ignited mass protests that drew millions to the streets in dozens of cities, but those demonstrations have waned in most cities.", "mt": "L\u00e1t\u00ed\u00f0na\u00f0ur George Floyds \u00ed l\u00f6greglup\u00f3stinu \u00ed Minneapolis \u00ed ma\u00ed olli miklum m\u00f3tm\u00e6lum sem dr\u00f3gu millj\u00f3nir \u00e1 gaturnar \u00ed fj\u00f6lm\u00f6", "ref": "Dau\u00f0i George Floyd vi\u00f0 handt\u00f6ku hans \u00ed Minneapolis \u00ed ma\u00ed setti af sta\u00f0 fj\u00f6ldam\u00f3tm\u00e6li sem dr\u00f3gu millj\u00f3nir manna \u00fat \u00e1 g\u00f6turnar \u00ed tugum borga, en m\u00f3tm\u00e6lin hafa fjara\u00f0 \u00fat \u00ed flestum borganna."}
{"src": "Seattle and Portland, however, have seen extended demonstrations.", "mt": "Seattle og Portland hafa \u00fe\u00f3 s\u00e9st langar m\u00f3tm\u00e6li.", "ref": "\u00cd Seattle og Portland hafa m\u00f3tm\u00e6lin hins vegar haldi\u00f0 \u00e1fram."}
{"src": "Seattle protesters at one point laid claim to several blocks of the Capitol Hill neighborhood and declared an autonomous zone.", "mt": "Seattle-protestendir \u00e1 einhverju sinni t\u00f3ku til a\u00f0 l\u00e1ta kr\u00f6fu \u00e1 fleiri en fleiri blokkir \u00ed hverfinu Capitol Hill og l\u00fdstu \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 \u00fea", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lendur \u00ed Seattle l\u00f6g\u00f0u \u00e1 einum t\u00edmapunkti undir sig nokkrar h\u00fasara\u00f0ir \u00ed Capitol Hill-hverfinu og l\u00fdstu \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri sj\u00e1lfstj\u00f3rnarsv\u00e6\u00f0i."}
{"src": "After a series of shootings there led the police to clear the area, protests had subsided.", "mt": "Eftir r\u00f6\u00f0 skot\u00e1r\u00e1sa var l\u00f6greglan a\u00f0 r\u00e6\u00f0a a\u00f0 kl\u00e1ra sv\u00e6\u00f0i\u00f0, en \u00fe\u00e1 h\u00f6f\u00f0u m\u00f3tm\u00e6lin lagst.", "ref": "Eftir a\u00f0 byssuskot \u00fear leiddu til \u00feess a\u00f0 l\u00f6greglan r\u00fdmdi sv\u00e6\u00f0i\u00f0 h\u00f6f\u00f0u m\u00f3tm\u00e6lin fjara\u00f0 \u00fat."}
{"src": "Portland, meanwhile, has continued protesting, with some of the heaviest protests around federal buildings in the city.", "mt": "Portland, \u00e1 me\u00f0an, hefur s\u00ed\u00f0an \u00feaki\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lum, me\u00f0 nokkrum \u00feeirra \u00feyngstu m\u00f3tm\u00e6lum umkring\u00f0um r\u00edkisborgarast\u00e9tt", "ref": "\u00c1 me\u00f0an hafa m\u00f3tm\u00e6li haldi\u00f0 \u00e1fram \u00ed Portland, en \u00fear hafa ein mestu m\u00f3tm\u00e6lin veri\u00f0 \u00ed kringum alr\u00edkisbyggingar \u00ed borginni."}
{"src": "After President Trump issued an executive order to protect statues and federal property, the Department of Homeland Security deployed tactical teams to the city, beginning a series of clashes that have resulted in injured protesters, inspector general investigations and calls from local leaders for federal agents to leave.", "mt": "Eftir a\u00f0 forseti Trump haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00fat forseta\u00farskur\u00f0 um a\u00f0 verjast myndir og fylki r\u00edkisins, sendi a\u00f0alv\u00f6rn", "ref": "Eftir a\u00f0 Trump forseti gaf \u00fat tilskipun um a\u00f0 verja skyldi styttur og alr\u00edkiseignir sendi heimavarnarr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 s\u00e9rsveitir til borgarinnar og \u00fear me\u00f0 h\u00f3fust \u00e1t\u00f6k sem hafa leitt til \u00feess a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur hafa slasast, ranns\u00f3knir hafa fari\u00f0 sta\u00f0 hj\u00e1 l\u00f6greglum\u00e1lastj\u00f3ra og lei\u00f0togar \u00ed borginni hafa k"}
{"src": "Protest crowds in that city have swelled into the thousands, and demonstrations there were continuing.", "mt": "\u00dear eru \u00fe\u00fasundir manna \u00ed m\u00f3tm\u00e6laflokki og m\u00f3tm\u00e6li \u00fear eru \u00e1fram.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lah\u00f3par \u00ed borginni hafa n\u00e1\u00f0 \u00fe\u00fasundum og m\u00f3tm\u00e6li \u00fear voru enn \u00ed gangi."}
{"src": "This week, federal officials deployed a tactical team to Seattle, and protesters cited that development as one reason for Saturday's demonstrations.", "mt": "\u00deetta vika hafa r\u00edkisstj\u00f3rnarmenn sendi takt\u00edskan li\u00f0 til Seattle, og \u00fe\u00e1tttakendur \u00e1 m\u00f3tm\u00e6lum nefndu \u00fea\u00f0 sem einn af \u00e1st", "ref": "\u00cd \u00feessari viku var s\u00e9rsveit send til Seattle og m\u00f3tm\u00e6lendur nefndu \u00fea\u00f0 sem eina af \u00e1st\u00e6\u00f0unum fyrir m\u00f3tm\u00e6lum laugardagsins."}
{"src": "While the Portland protests have centered in downtown, the demonstrations on Saturday roamed areas east of the downtown core, where the city's federal courthouse is.", "mt": "Hva\u00f0an eru Portland m\u00f3tm\u00e6lendur a\u00f0 r\u00ed\u00f0a?", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Portland hafa fyrst og fremst fari\u00f0 fram \u00ed mi\u00f0b\u00e6num en \u00e1 laugardaginn breiddust \u00feau aftur \u00e1 m\u00f3ti \u00fat um sv\u00e6\u00f0i austan vi\u00f0 mi\u00f0b\u00e6jarkjarnann, \u00fear sem bygging alr\u00edkisd\u00f3mst\u00f3ls borgarinnar er."}
{"src": "\"The Persians\" Review: Aeschylus's Ancient Portrait of Defeat", "mt": "\"Persararnir\" Ranns\u00f3kn: Aisch\u00fdlos gamla mynd af tap.", "ref": "Gagnr\u00fdni um \u201ePersana\u201c: Forn fr\u00e1s\u00f6gn \u00c6sk\u00fdlosar af \u00f3sigri"}
{"src": "There is not much action, barely even a plot, in \"The Persians.\"", "mt": "\u00dea\u00f0 er ekki miki\u00f0 af a\u00f0ger\u00f0um, l\u00edti\u00f0 e\u00f0a engin s\u00f6gu, \u00ed \"Persar.\"", "ref": "\u00dea\u00f0 gerist ekki miki\u00f0 og \u00fea\u00f0 er varla a\u00f0 finna s\u00f6gu\u00fer\u00e1\u00f0 \u00ed \u201ePersunum\u201c."}
{"src": "People just mill about, talking (admittedly rather intensely) about events (admittedly of the tragic kind) that happened far away.", "mt": "Menn eru a\u00f0 ganga um, a\u00f0 tala (\u00fe\u00f3 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00edta \u00e1 \u00fea\u00f0 sem l\u00edti\u00f0) um hven\u00e6r sem er um a\u00f0 fara (\u00fe\u00f3 me\u00f0 \u00fe", "ref": "F\u00f3lk einfaldlega v\u00e6flast um, talar (reyndar nokku\u00f0 \u00e1kaft) um atvik (reyndar frekar sorgleg) sem \u00e1ttu s\u00e9r sta\u00f0 \u00ed fjarska."}
{"src": "Yet this National Theater of Greece production unleashes gale-force sound and fury.", "mt": "En \u00feetta framhaldsmyndun fr\u00e1 Grikklands r\u00edkis\u00fej\u00f3\u00f0leikh\u00fasi losar \u00f3sk\u00f6punarst\u00f6\u00f0ugt hlj\u00f3\u00f0 og \u00f3gn.", "ref": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur leysir \u00feessi leiks\u00fdning Gr\u00edska \u00fej\u00f3\u00f0leikh\u00fassins \u00far l\u00e6\u00f0ingi mikinn kraft."}
{"src": "At its peak, the show hits like a blow to the solar plexus, taking your breath away - the impact is only slightly dulled by watching online.", "mt": "H\u00fan kemur \u00e1 sinn h\u00e1punkt eins og sl\u00e1tr\u00ed\u00f0a \u00ed s\u00f3lkerfinu, \u00fear sem h\u00fan tekur andan \u00far \u00fe\u00e9r - \u00e1hrifin eru a\u00f0eins l\u00edtil f", "ref": "\u00deegar mest l\u00e6tur sl\u00e6r s\u00fdningin mann eins og h\u00f6gg \u00ed bringspalirnar svo ma\u00f0ur missir andann \u2013 \u00e1hrifin eru bara \u00f6rl\u00edti\u00f0 minni af \u00fev\u00ed a\u00f0 horfa \u00e1 hana \u00e1 netinu."}
{"src": "First produced in 472 B.C., Aeschylus's \"The Persians\" is considered the oldest surviving Greek play.", "mt": "Fyrstur var framleitt \u00e1ri\u00f0 472 f.Kr., er Aischylosar \"Persar\" er talinn elsta \u00feekktu gr\u00edsk spil.", "ref": "\u201ePersarnir\u201c eftir \u00c6sk\u00fdlos, sem var fyrst svi\u00f0sett \u00e1ri\u00f0 472 fyrir Krist, er tali\u00f0 vera elsta var\u00f0veitta gr\u00edska leikriti\u00f0."}
{"src": "This Dimitris Lignadis staging was broadcast live on Saturday from the ancient amphitheater of Epidaurus; in the spirit of the theater, no recording exists online.", "mt": "Hetta leikstj\u00f3rn Dimitris Lignadis var s\u00fdnd \u00e1 l\u00edvi laugardaginn fr\u00e1 gamla hofinu \u00ed Epidaurus; \u00ed andst\u00f6\u00f0u leikh\u00fassins er eng", "ref": "\u00deessi uppsetning Dimitris Lignadis var send \u00fat \u00ed beinni \u00fatsendingu \u00e1 laugardaginn fr\u00e1 hinu forna hringleikah\u00fasi Ep\u00edd\u00e1rus; \u00ed anda leikh\u00fassins er engin upptaka til \u00e1 netinu."}
{"src": "The venue was originally conceived as part of the city's asclepeion (a healing center) because the Greeks considered the balance between body and soul essential to good health.", "mt": "H\u00f6fnunin var upphaflega hugsa\u00f0 sem hluti af borgarinnar \u00e1sklep\u00edu (l\u00e6knisstofu) \u00fev\u00ed a\u00f0 Griekir h\u00f6f\u00f0u l\u00edka", "ref": "Leikvangurinn var upphaflega hugsa\u00f0ur sem asklep\u00edon (l\u00e6kningami\u00f0st\u00f6\u00f0) \u00fear sem Grikkir t\u00f6ldu jafnv\u00e6gi milli l\u00edkamans og s\u00e1larinnar vera nau\u00f0synlegt fyrir g\u00f3\u00f0a heilsu."}
{"src": "Let's all wistfully ponder that philosophy.", "mt": "Let's all wistfully ponder that philosophy.", "ref": "Vi\u00f0 m\u00e6ttum sta\u00f0n\u00e6mast \u00f6rl\u00edti\u00f0 og \u00edhuga \u00fe\u00e1 heimspeki."}
{"src": "The show deals with the aftermath of Salamis, a naval battle in which the outnumbered Greeks routed the mighty Persian army 2,500 years ago.", "mt": "S\u00fdnin fjallar um eftirfarandi\u00f0 af Salam\u00ednu, sj\u00f3r\u00e6\u00f0i sem \u00e1tti s\u00e9r sta\u00f0 2.500 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an \u00feegar Grikkir, sem voru", "ref": "S\u00fdningin fjallar um eftirm\u00e1la Salamis, sj\u00f3orrustu \u00fear sem Grikkir gj\u00f6rsigru\u00f0u hinn mikla persneska her fyrir 2500 \u00e1rum, \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 vera mun f\u00e6rri."}
{"src": "At a time when our horizons are closing in, it is downright vertigo-inducing to virtually join a live audience in watching (subtitled) live actors all the way in Greece as they perform a millenniums-old play.", "mt": "\u00deegar horf\u00f0um vi\u00f0 eru a\u00f0 l\u00edta \u00e1 a\u00f0 horfna \u00e1 l\u00edvandi h\u00f3p \u00e1 fj\u00f6rr\u00e6\u00f0um \u00e1ttum, er \u00fea\u00f0 l\u00edka \u00fea\u00f0 sem getur", "ref": "N\u00fa \u00feegar \u00fea\u00f0 \u00ferengir a\u00f0 sj\u00f3ndeildarhring okkar er \u00fea\u00f0 beinl\u00ednis svimavaldandi a\u00f0 tengjast \u00e1horfendum \u00ed beinni \u00fatsendingu \u00e1 netinu og horfa \u00e1 (texta\u00f0a) leikara alla lei\u00f0 fr\u00e1 Grikklandi flytja \u00e1r\u00fe\u00fasundagamalt leikrit."}
{"src": "Aeschylus himself had fought at Salamis, but his play has a twist: This veteran of the winning side set his story among the defeated, casting a fairly sympathetic eye on his recent enemies\" distress.", "mt": "Aeschylus sj\u00e1lfur haf\u00f0i or\u00f0i\u00f0 \u00ed Salam\u00eds, en leikriti\u00f0 hans hefur \u00fer\u00f6ngu: \u00deessi gamli sigurvegari setti s\u00f6gu s\u00ed", "ref": "\u00c6sk\u00fdlos bar\u00f0ist sj\u00e1lfur vi\u00f0 Salamis en \u00ed leikriti hans er \u00f3v\u00e6nt vending: \u00deessi str\u00ed\u00f0sma\u00f0ur sigurvegaranna segir s\u00f6guna fr\u00e1 hli\u00f0 hinna sigru\u00f0u og l\u00edtur \u00e1 nau\u00f0ir \u00feessara n\u00fdlegu \u00f3vina sinna me\u00f0 nokku\u00f0 sam\u00fa\u00f0arfullum augum."}
{"src": "A chorus of Persian men, wearing long, tan-colored skirts and white button-down shirts, opens the proceedings.", "mt": "Hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri persneskra karlmanna, sem bera langa, br\u00fangulettar sk\u00f3gur og hv\u00edtar knappab\u00fanta skj\u00f3lar, opna \u00fea\u00f0", "ref": "K\u00f3r persneskra manna sem kl\u00e6\u00f0ast l\u00f6ngum drapplitu\u00f0um pilsum og hv\u00edtum hnepptum skyrtum setja leikriti\u00f0 af sta\u00f0."}
{"src": "They are in their capital city anxiously waiting for news of their king, Xerxes, who is off duking it out with Athens.", "mt": "\u00deeir eru \u00ed h\u00f6fu\u00f0borg sinni, \u00e1 \u00f3vart vegna fr\u00e9ttir af konungi s\u00ednum, Xerxesi, sem er \u00ed orrustu vi\u00f0 A\u00feenu.", "ref": "\u00deeir eru \u00ed h\u00f6fu\u00f0borginni og b\u00ed\u00f0a \u00f3\u00fereyjufullir fr\u00e9tta af konungi \u00feeirra, Zexes, sem er a\u00f0 heyja bardaga vi\u00f0 A\u00feenu."}
{"src": "Enter Xerxes's widowed mother, Queen Atossa (Lydia Koniordou), in a rather large black gown that appears to wear her, rather than the reverse; she is a human in an exoskeleton of fabric, both vulnerable and formidable.", "mt": "Fara inn \u00ed konungstigna m\u00f3\u00f0ir Xerxes, drottning Atossa (Lydia Koniordou), \u00ed st\u00f3ran svartan kl\u00e6\u00f0a sem l\u00edkist a\u00f0 h\u00fan er \u00ed", "ref": "\u00de\u00e1 kemur til s\u00f6gunnar m\u00f3\u00f0ir Xerzesar, ekkjan og drottningin Atossa (Lydia Koniordou), \u00ed nokku\u00f0 st\u00f3rum sv\u00f6rtum kj\u00f3l sem vir\u00f0ist kl\u00e6\u00f0ast henni, frekar er h\u00fan honum; h\u00fan er manneskja brynju\u00f0 kl\u00e6\u00f0um, vi\u00f0kv\u00e6m og \u00f3\u00e1rennileg \u00ed senn."}
{"src": "Koniordou, who is among Greece's greatest stage actresses, knows the role inside out - she directed and starred in an earlier National Theater of Greece production of \"The Persians\" that played New York City Center in 2006 - and she anchors the proceedings without seemingly doing much at all.", "mt": "Koniordou, sem er me\u00f0al Grikklands fr\u00e6gustu leikstj\u00f3ra, hefur hlutverk sitt vel \u00ed lagi - h\u00fan leiddi og l\u00e9k \u00ed \u00feri\u00f0ja \u00fa", "ref": "Koniordou, sem er me\u00f0al merkustu leikkvenna Grikklands, \u00feekkir hlutverki\u00f0 \u00fat og inn \u2013 h\u00fan leikst\u00fdr\u00f0i og l\u00e9k a\u00f0alhlutverki\u00f0 \u00ed fyrri \u00fatf\u00e6rslu Gr\u00edska \u00fej\u00f3\u00f0leikh\u00fassins \u00e1 \u201ePersunum\u201c sem var s\u00fdnd \u00ed New York City Center \u00e1ri\u00f0 2006 \u2013 og h\u00fan gefur s\u00fdningunni kj\u00f6lfestu \u00e1n \u00feess a\u00f0 vir\u00f0ast gera \u00fdkja miki\u00f0"}
{"src": "For the most part, she stands in the middle of the circular stage, effortlessly projecting smoldering fury and agonizing sorrow as the scope of the disaster that befell the home troops is revealed.", "mt": "Fyrst og fremst stendur h\u00fan \u00ed mi\u00f0junum af kringl\u00f3\u00f0inni, \u00f3\u00feunglega a\u00f0 projekta eldri\u00f0i og \u00f3s\u00e6tur sorg sem sk\u00e1", "ref": "H\u00fan stendur a\u00f0 mestu \u00ed mi\u00f0ju hringlaga svi\u00f0sins og stafar \u00e1reynslulaust fr\u00e1 s\u00e9r rj\u00fakandi rei\u00f0i og \u00fejakandi angist \u00feegar fr\u00e9ttirnar berast um raunir heimahersins."}
{"src": "The apprehension everybody was feeling is confirmed, in harrowing details, by a messenger (Argyris Pandazaras) returning from the front.", "mt": "Hugsun sem allir h\u00f6f\u00f0u var\u00f0a\u00f0i er sta\u00f0fest, \u00ed grimmilegu uppl\u00fdsingum, af sendib\u00f6rnum (Argyris Pandazaras) sem kemur fr\u00e1 front", "ref": "\u00d3ttinn sem greip um sig hj\u00e1 f\u00f3lkinu er sta\u00f0festur me\u00f0 \u00e1takanlegri n\u00e1kv\u00e6mni af sendibo\u00f0a (Argyris Pandazaras) fr\u00e1 v\u00edgvellinum."}
{"src": "In an absolutely incredible scene, he recounts the battle, whipping himself into a frenzy as the chorus members dance around him and Giorgos Poulios's drone-like score swells to what must have been a deafening level.", "mt": "\u00cd einstaka \u00f3tr\u00falega mynd, segir hann fr\u00e1 bardaganum, me\u00f0an k\u00f3rleikararnir dansa um hann og hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri Giorgos Poulios eru", "ref": "\u00cd algj\u00f6rlega \u00f3tr\u00falegri senu segir hann fr\u00e1 bardaganum og tekur \u00e6\u00f0iskast \u00e1 me\u00f0an k\u00f3rinn dansar \u00ed kringum hann og dynjandi t\u00f3nlist Giorgos Poulios vex upp \u00ed \u00e6randi h\u00e1va\u00f0a."}
{"src": "Later they are joined by Atossa's dead husband (Nikos Karathanos), summoned from the underworld, and Xerxes (Argyris Xafis), who has somehow escaped alive from the wreckage.", "mt": "S\u00ed\u00f0ar eru \u00feeir tengdir me\u00f0 Atossa's l\u00e1tna eigumann (Nikos Karathanos), sem er kalla\u00f0ur fr\u00e1 heljum, og Xerxes (Argyris Xaf", "ref": "S\u00ed\u00f0ar hitta \u00feau fyrir l\u00e1tinn eiginmann Atossu (Nikos Karathanos) sem kalla\u00f0ur hefur veri\u00f0 til \u00far undirheimunum og Xerxes (Argyris Xafis), sem hefur \u00e1 einhvern h\u00e1tt sloppi\u00f0 lifandi \u00far brakinu."}
{"src": "Pieces of string on his tunic mark blood (Eva Nathena's exquisite costumes always contribute to the storytelling).", "mt": "T\u00f6flur af sn\u00fa\u00f0um \u00e1 hans tuniku marka bl\u00f3\u00f0 (Eva Nathena's skemmtilegu kost\u00fdmar eru alltaf a\u00f0 leggja til a\u00f0 s\u00f6gu segir).", "ref": "B\u00f6nd \u00e1 kyrtli hans t\u00e1kna bl\u00f3\u00f0 (einstakir b\u00faningar Evu Nathena eiga h\u00e9r sem fyrr \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 segja s\u00f6guna)."}
{"src": "The characters lament the lost lives and devastation together, in an act of communal mourning.", "mt": "Hlutverkarnir gr\u00e6tast fyrir tap og ey\u00f0ileggingu l\u00edfsins saman, \u00ed samf\u00e9laglegri gr\u00e6t.", "ref": "Pers\u00f3nurnar harma mannsl\u00e1tin og ey\u00f0ilegginguna \u00ed sameiginlegri sorgarstund."}
{"src": "Quite a bit of the classical theater we see in the United States attempts to make it more accessible in one way or another.", "mt": "Hluti af klass\u00edskri leikh\u00fasspili sem vi\u00f0 sj\u00e1 \u00ed Bandar\u00edkjunum er a\u00f0 gera \u00fea\u00f0 a\u00f0gengilegra \u00e1 einhverjan h\u00e1tt.", "ref": "\u00dea\u00f0 er nokku\u00f0 algengt a\u00f0 reynt s\u00e9 a\u00f0 gera klass\u00edskt leikh\u00fas \u00ed Bandar\u00edkjunum a\u00f0gengilegra me\u00f0 einum e\u00f0a \u00f6\u00f0rum h\u00e6tti."}
{"src": "Often this is done with relatively naturalistic line readings, in an effort to make the text less foreign, easier to digest.", "mt": "\u00deetta er oftast gert me\u00f0 l\u00edklegri l\u00ednu lesningu, til a\u00f0 gera textann f\u00e6rri fremur, en l\u00edklegri a\u00f0 nj\u00f3ta.", "ref": "Oft er \u00fea\u00f0 gert me\u00f0 nokku\u00f0 nat\u00faral\u00edskri frams\u00f6gn, til a\u00f0 gera textann minna framandi og au\u00f0skiljanlegri."}
{"src": "But Lignadis and his troupe fully embrace declamation, which may sound a little forced to modern ears but highlights the text's rhythmic power.", "mt": "En Lignadis og hli\u00f0st\u00e6\u00f0ir fullkomi\u00f0a l\u00ed\u00f0a me\u00f0 skemmtun, sem l\u00ed\u00f0ur l\u00edti\u00f0 a\u00f0vinnu\u00f0 fyrir n\u00fat\u00edma h\u00f6fum", "ref": "En Lignadis og leikh\u00f3pur hans gangast a\u00f0 fullu upp \u00ed formlegri frams\u00f6gn, sem hlj\u00f3mar ef til vill svol\u00edti\u00f0 \u00fevinga\u00f0 \u00ed eyrum n\u00fat\u00edma\u00e1horfenda en leggur \u00e1herslu \u00e1 \u00e1hrifamikinn ry\u00femann \u00ed textanum."}
{"src": "While technically they do not sing, for example, the four lead actors essentially deliver arias, achieving an incantatory power that feels otherworldly.", "mt": "Hva\u00f0 \u00fe\u00f3 \u00feeir ekki syngja \u00e1 \u00fev\u00ed tekn\u00edskum h\u00e6tti, fyrirmyndir leikstj\u00f6rnanna eru a\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r ariar, sem", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 t\u00e6knilega s\u00e9 ekki um s\u00f6ng a\u00f0 r\u00e6\u00f0a flytja a\u00f0alleikararnir fj\u00f3rir sem d\u00e6mi \u00ed raun ar\u00edur og n\u00e1 a\u00f0 skapa s\u00e6randi kraft sem vir\u00f0ist ekki af \u00feessum heimi."}
{"src": "We never forget, though, that the play is rooted in emotions that are all too human.", "mt": "Vi\u00f0 gl\u00f6pum aldrei, en \u00fea\u00f0 er a\u00f0 leikurinn er r\u00e6tur a\u00f0 hafa \u00ed \u00feeim \u00e1st\u00e6\u00f0um sem eru allt fyrir mann.", "ref": "Vi\u00f0 gleymum \u00fev\u00ed \u00fe\u00f3 aldrei a\u00f0 r\u00e6tur leikritsins eru \u00ed tilfinningum sem vi\u00f0 \u00feekkjum \u00f6ll."}
{"src": "Queen and Adam Lambert: Brian May celebrates Roger Taylor's birthday", "mt": "Drottningin og Adam Lambert: Brian May hefur fagna\u00f0 Roger Taylor's f\u00e6\u00f0ingardagur", "ref": "Queen og Adam Lambert: Brian May heldur upp \u00e1 afm\u00e6li Rogers Taylor"}
{"src": "The Queen legend shares his birthday today with The Rolling Stones frontman Mick Jagger, who is now 77-years-old.", "mt": "Drottninginn legendur deilir f\u00e6\u00f0ingardag sinn \u00ed dag me\u00f0 frontmanni The Rolling Stones, Mick Jagger, sem n\u00fa er 77 \u00e1ra gamall.", "ref": "Queen-go\u00f0s\u00f6gnin \u00e1 afm\u00e6li sama dag og Mick Jagger, s\u00f6ngvari The Rolling Stones, sem er n\u00fa 77 \u00e1ra gamall."}
{"src": "Brian May celebrated his 73rd birthday last weekend on July 19 and thanked fans for the birthday wishes.", "mt": "Brian May h\u00e9lt s\u00edna 73. afm\u00e6li s\u00ed\u00f0ast helga, 19. j\u00fal\u00ed, og taldi \u00feakka f\u00f3lki fyrir \u00f6ryggisor\u00f0.", "ref": "Brian May \u00e1tti 73 \u00e1ra afm\u00e6li \u00feann 19. j\u00fal\u00ed, s\u00ed\u00f0astli\u00f0na helgi, og \u00feakka\u00f0i hann a\u00f0d\u00e1endum s\u00ednum fyrir afm\u00e6liskve\u00f0jurnar."}
{"src": "The rock star wrote next to a snap of him and his wife Anita Dobson: \"Birthday dinner for me - created by Anita - we dressed up to stay home!\"", "mt": "Hlj\u00f3msveitarmanninn skrifa\u00f0i a\u00f0 ne\u00f0an vi\u00f0 mynd af s\u00e9r og konu sinni Anita Dobson: \"F\u00f6stumannab\u00edlst\u00fapa fyrir m\u00e9r -", "ref": "Rokkstjarnan skrifa\u00f0i skilabo\u00f0 vi\u00f0 mynd af honum og eiginkonu hans, Anitu Dobson: \u201eAfm\u00e6liskv\u00f6ldver\u00f0ur fyrir mig \u2013 sem Anita elda\u00f0i \u2013 vi\u00f0 kl\u00e6ddum okkur upp til a\u00f0 vera heima!\u201c"}
{"src": "Senior UN official skips Pakistan visit, citing flight issue", "mt": "A\u00f0sto\u00f0arstj\u00f3rnarh\u00f6fu\u00f0i Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fjarl\u00e6gir fer\u00f0 s\u00edna til Pakistans vegna flugv\u00e9laregla", "ref": "H\u00e1ttsettur emb\u00e6ttisma\u00f0ur Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna kemur s\u00e9r hj\u00e1 heims\u00f3kn til Pakistans og ber fyrir sig flugvandam\u00e1l"}
{"src": "ISLAMABAD (AP) - The incoming president of the United Nations General Assembly announced Sunday that he was postponing a scheduled visit to Pakistan \"due to some technical flight problems.\"", "mt": "ISLAMABAD (AP) - Forseta Al\u00feingja Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna l\u00fdsti \u00ed sunnudagsmorgun \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 hann hef\u00f0i fresta\u00f0", "ref": "ISLAMABAD (AP) \u2013 N\u00e6sti forseti allsherjar\u00feings Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna tilkynnti \u00e1 sunnudaginn a\u00f0 \u00e1\u00e6tla\u00f0ri heims\u00f3kn hans til Pakistans yr\u00f0u fresta\u00f0 \u201evegna t\u00e6knilegra flugvandam\u00e1la\u201c."}
{"src": "Turkish diplomat Volkan Bozkir was elected president of the 75th session of the United Nations General Assembly last month and was scheduled to arrive in Islamabad on Sunday.", "mt": "T\u00farkskur \u00fej\u00f3\u00f0v\u00f6r\u00f0ur Volkan Bozkir var kj\u00f6rinn forseti 75. \u00feing\u00feings Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna s\u00ed\u00f0ast \u00e1 m\u00e1nu\u00f0i", "ref": "Tyrkneski dipl\u00f3matinn Volkan Bozkir var kj\u00f6rinn forseti 75. \u00feings allsherjar\u00feings Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna \u00ed s\u00ed\u00f0asta m\u00e1nu\u00f0i og \u00e1tti a\u00f0 koma til Islamabad \u00e1 sunnudaginn."}
{"src": "But in a Twitter post, he said the visit to Pakistan's capital would have to wait.", "mt": "En \u00e1 Twitter-samningu sag\u00f0i hann a\u00f0 fer\u00f0 til Pakistan-h\u00f6fu\u00f0borgar skyldi vart.", "ref": "En \u00ed f\u00e6rslu \u00e1 Twitter sag\u00f0i hann a\u00f0 heims\u00f3kn s\u00edn til h\u00f6fu\u00f0borgar Pakistans yr\u00f0i a\u00f0 b\u00ed\u00f0a."}
{"src": "Pakistan's foreign minister Shah Mahmood Qureshi tweeted in response to Bozkir that \"I look forward to welcoming you to Pakistan soon for a constructive and fruitful visit.\"", "mt": "H\u00e1skerfa utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra Pakistans, Shah Mahmood Qureshi, t\u00f3k upp \u00e1 Twitter \u00ed svar \u00e1 Bozkir a\u00f0 \"\u00c9g er a\u00f0 l\u00edta fram \u00e1 a", "ref": "Shah Mahmood Qureshi, utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra Pakistans, svara\u00f0i Bozkir \u00e1 Twitter me\u00f0 or\u00f0unum \u201e\u00c9g hlakka til a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a \u00feig velkominn til a\u00f0 eiga uppbyggilega og \u00e1rangursr\u00edka viku \u00ed Pakistan flj\u00f3tlega\u201c."}
{"src": "A day earlier, a jubilant Qureshi, while announcing the visit, had hoped he would discuss a range of issues with Bozkir, including Kashmir, which is split between Pakistan and neighboring India and claimed by both in its entirety.", "mt": "A\u00f0 a\u00f0ra degi, \u00feegar Qureshi var a\u00f0 l\u00fdsa um fer\u00f0 s\u00edna, haf\u00f0i hann haldi\u00f0 \u00e1fram a\u00f0 hann myndi r\u00e6\u00f0a fj\u00f6lbreyttan", "ref": "Degi fyrr haf\u00f0i Qureshi tilkynnt um heims\u00f3knina, vong\u00f3\u00f0ur um a\u00f0 geta r\u00e6tt vi\u00f0 Bozkir um \u00fdmis m\u00e1lefni, me\u00f0al annars Kasm\u00edr, sem er skipt milli Pakistans og n\u00e1grannar\u00edkisins Indlands, en b\u00e6\u00f0i r\u00edkin gera tilkall til alls sv\u00e6\u00f0isins."}
{"src": "Pakistan and India have fought two of their three wars over the disputed region since gaining independence from British rule in 1947.", "mt": "Pakistan og India hafa barist tvo af \u00feremur str\u00ed\u00f0um s\u00ednum um deilu\u00f0a sv\u00e6\u00f0i\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00feeir fengu sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0i fr\u00e1 bresku", "ref": "Tv\u00f6 af \u00feremur str\u00ed\u00f0um milli Pakistans og Indlands hafa veri\u00f0 h\u00e1\u00f0 vegna \u00feessa umdeilda sv\u00e6\u00f0is fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9kk sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0i undan breskri stj\u00f3rn \u00e1ri\u00f0 1947."}
{"src": "The two sides often exchange fire in Kashmir, causing troops and civilian casualties on both sides.", "mt": "H\u00fan er oftast \u00e1 milli \u00feeirra tv\u00f6 a\u00f0 skipta \u00e1 eld \u00ed Kashmir, \u00fear sem hermenn og borgarab\u00faar fara \u00far l\u00edfi \u00e1 b\u00e1\u00f0um vegum", "ref": "L\u00f6ndin tv\u00f6 skiptast oft \u00e1 skotum \u00ed Kasm\u00edr og \u00ed r\u00f6\u00f0um beggja hafa herli\u00f0ar og \u00f3breyttir borgarar falli\u00f0."}
{"src": "Pakistan wants the United Nations to play its role in resolving the issue of Kashmir under its resolutions by allowing people living in the Himalayan region to decide whether they want to merge with India, with Pakistan or whether they prefer independence.", "mt": "Hj\u00e1lpar Pakistan a\u00f0 Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0veldum a\u00f0 spila hlutverk sitt \u00ed a\u00f0 launa \u00fardeilum um Kashmir samkv\u00e6mt \u00e1kv\u00e6\u00f0um", "ref": "Pakistan vill a\u00f0 Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0irnar taki \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 leysa \u00e1greininginn um Kasm\u00edr \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00e1lyktunum \u00feeirra me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leyfa f\u00f3lki sem b\u00fdr \u00e1 Himalajasv\u00e6\u00f0inu a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a hvort \u00fea\u00f0 vilji sameinast Indlandi e\u00f0a Pakistan e\u00f0a hvort \u00fea\u00f0 kj\u00f3si sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0i."}
{"src": "Man Arrested For Allegedly Killing Alcoholic Brother In Greater Noida: Police", "mt": "Mann tekinn \u00ed h\u00f6ldum fyrir a\u00f0 hafa drepit br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum sem var \u00e1 alk\u00f3ls\u00f3kn \u00ed Greater Noida: L\u00f6greglan", "ref": "Karlma\u00f0ur handtekinn fyrir a\u00f0 myr\u00f0a \u00e1fengissj\u00fakan br\u00f3\u00f0ur \u00ed Greater Noida, segir l\u00f6gregla"}
{"src": "A 37-year-old man was arrested on Sunday for allegedly killing his brother, whose body was found dumped in an isolated area a week ago, in Uttar Pradesh's Greater Noida, the police said.", "mt": "A\u00f0 37 \u00e1ra karlmanni var handtekinn sunnudaginn fyrir a\u00f0 hafa drepit br\u00f3\u00f0ur s\u00edna, sem l\u00edk hans var fundi\u00f0 \u00ed \u00f3bygg\u00f0u", "ref": "37 \u00e1ra gamall ma\u00f0ur var handtekinn \u00e1 sunnudaginn vegna gruns um a\u00f0 hann hafi myrt br\u00f3\u00f0ur sinn, en l\u00edk hans fannst \u00e1 afskekktu sv\u00e6\u00f0i fyrir viku s\u00ed\u00f0an, \u00ed Greater Noida \u00ed Uttar Pradesh, a\u00f0 s\u00f6gn l\u00f6greglu."}
{"src": "The accused told the police he was peeved by his brother's alcoholism and misbehaviour with women members of their joint family, which led him to the crime, according to officials.", "mt": "Saka\u00f0i ma\u00f0ur sag\u00f0i l\u00f6greglunum a\u00f0 hann hef\u00f0i veri\u00f0 \u00f3samt vi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum fyrir alk\u00f3hl\u00edfi hans og \u00f3d\u00f3mi hans vi", "ref": "Hinn gruna\u00f0i sag\u00f0i l\u00f6greglu a\u00f0 \u00e1fengiss\u00fdki og misgj\u00f6r\u00f0ir br\u00f3\u00f0ur hans gagnvart konum \u00ed fj\u00f6lskyldu \u00feeirra hef\u00f0i angra\u00f0 hann, og \u00fea\u00f0 leitt til gl\u00e6psins, a\u00f0 \u00fev\u00ed er l\u00f6greglan segir fr\u00e1."}
{"src": "The body of Bhisham Singh, a resident of Bisrakh village in Greater Noida, was found near bushes in an isolated area around a week ago.", "mt": "Hann var fanninn n\u00e6rri krattir \u00ed \u00fatiloku\u00f0u sv\u00e6\u00f0i um viku s\u00ed\u00f0an.", "ref": "L\u00edk Bhisham Singh, \u00edb\u00faa \u00ed \u00feorpinu Bisrakh \u00ed Greater Noida, fannst \u00ed runnlendi \u00e1 afskekktu sv\u00e6\u00f0i fyrir um viku s\u00ed\u00f0an."}
{"src": "The body bore stab marks and an FIR was lodged at the Bisrakh police station and investigation taken up, a police spokesperson said.", "mt": "Hann b\u00e1ra\u00f0i stikmarka \u00e1 l\u00edkama s\u00ednu og var skemmtunars\u00f6fnunin skr\u00e1\u00f0 vi\u00f0 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0ina \u00ed Bisrakh og ranns\u00f3kn t", "ref": "\u00c1 l\u00edkinu voru stungu\u00e1verkar og sk\u00fdrsla var ger\u00f0 \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0inni \u00ed Bisrakh og ranns\u00f3kn m\u00e1lsins hafin, a\u00f0 s\u00f6gn talsmanns l\u00f6greglunnar."}
{"src": "\"During the probe, evidence led the police to the man, who died, his brother Deepak and he was questioned. When quizzed, Deepak confessed to stabbing his brother to death. He told the police that Bhisham would frequently consume alcohol, create ruckus at home and misbehave with women family members because of which he decided to kill his brother,\" the spokesperson said.", "mt": "\u00c1 t\u00edm \u00feess a\u00f0 rannsaka var saka\u00f0i a\u00f0gangur lei\u00f0a l\u00f6greglunum til mannsins, sem d\u00f3, br\u00f3\u00f0ur hans Deepak og hann var rannsaka\u00f0ur", "ref": "\u201eVi\u00f0 ranns\u00f3knina leiddu s\u00f6nnunarg\u00f6gn l\u00f6gregluna til mannsins sem l\u00e9st, og br\u00f3\u00f0ur hans, Deepak, og var hann yfirheyr\u00f0ur. Vi\u00f0 yfirheyrslu j\u00e1ta\u00f0i Deepak a\u00f0 hafa stungi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur sinn til dau\u00f0a. Hann sag\u00f0i l\u00f6greglunni a\u00f0 Bhisham drykki oft \u00e1fengi, skapa\u00f0i vandr\u00e6\u00f0i \u00e1 heimilinu og heg\u00f0a\u00f0i s\u00e9r illa"}
{"src": "The accused has been arrested and charged for murder and other related charges, the police said.", "mt": "Hann er varinn og hefur veri\u00f0 handtekinn og \u00e1k\u00e6r\u00f0ur fyrir mor\u00f0 og \u00f6nnur samb\u00e6rilegar \u00e1k\u00e6ru, sagnfr\u00e6\u00f0ingur sag\u00f0i.", "ref": "Hinn gruna\u00f0i hefur veri\u00f0 handtekinn og k\u00e6r\u00f0ur fyrir mor\u00f0 og tengd brot, sag\u00f0i l\u00f6greglan."}
{"src": "Man found with gunshot wounds in Mambourin near Werribee", "mt": "Mannur fundinn me\u00f0 skotv\u00e6ra \u00ed Mambourin n\u00e6r Werribee", "ref": "Karlma\u00f0ur me\u00f0 skots\u00e1r fannst \u00ed Mambourin n\u00e6rri Werribee"}
{"src": "A man has been rushed to hospital after being shot in Melbourne's west overnight.", "mt": "A\u00f0alma\u00f0ur var fluttur \u00ed sj\u00fakrah\u00fas eftir a\u00f0 hafa veri\u00f0 skotinn \u00ed vesturhluta Melbourns \u00ed n\u00f3tt.", "ref": "Karlma\u00f0ur var fluttur me\u00f0 hra\u00f0i \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas eftir a\u00f0 hafa or\u00f0i\u00f0 fyrir skoti \u00ed vesturhluta Melbourne \u00ed n\u00f3tt."}
{"src": "Police were called to Mambourin, near Werribee, about 8pm where they found a man aged in his 20s with suspected gunshot wounds to the lower body in Yard St.", "mt": "L\u00f6greglan var kalla\u00f0 til Mambourin, n\u00e6r Werribee, um 8 kv\u00f6ld, \u00fear fannst ma\u00f0ur um 20 \u00e1ra gamall me\u00f0 l\u00edklega skotv", "ref": "L\u00f6gregla var k\u00f6llu\u00f0 \u00e1 vettvang \u00ed Yard-g\u00f6tu \u00ed Mambourin n\u00e6rri Werribee um klukkan 20, \u00fear sem karlma\u00f0ur \u00e1 \u00fer\u00edtugsaldri haf\u00f0i fundist me\u00f0 grun um skots\u00e1r \u00ed ne\u00f0ri hluta l\u00edkamans."}
{"src": "The man was taken to hospital with non-life threatening injuries.", "mt": "Manninn var tekin til sj\u00fakrah\u00fas me\u00f0 \u00f3l\u00edfr\u00e6\u00f0ilegum s\u00e1rum.", "ref": "Karlma\u00f0urinn var fluttur \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas og reyndust s\u00e1rin ekki l\u00edfsh\u00e6ttuleg."}
{"src": "Police said the investigation was ongoing.", "mt": "L\u00f6greglan sag\u00f0i a\u00f0 ranns\u00f3knin var \u00e1fram.", "ref": "L\u00f6greglan sag\u00f0i m\u00e1li\u00f0 vera \u00ed ranns\u00f3kn."}
{"src": "Tight Security Presence outside US Consulate in Chengdu, China", "mt": "T\u00e6knilegur varnarsv\u00e6\u00f0i utan bandar\u00edsku sendir\u00e1\u00f0sins \u00ed Chengdu, K\u00edna", "ref": "Mikil \u00f6ryggisg\u00e6sla fyrir utan r\u00e6\u00f0isskrifstofu Bandar\u00edkjanna \u00ed Chengdu \u00ed K\u00edna"}
{"src": "There was a tight security presence outside the U.S. consulate in the city of Chengdu, China Sunday, as the American staff prepared to leave the premises.", "mt": "H\u00e9tta var \u00feungt varnarm\u00e1l utan bandar\u00edsku sendir\u00e1\u00f0sins \u00ed borginni Chengdu \u00ed K\u00edna sundaginn, \u00feegar bandar\u00edska starfsf\u00f3lk var a\u00f0", "ref": "Mikil \u00f6ryggisg\u00e6sla var fyrir utan r\u00e6\u00f0isskrifstofu Bandar\u00edkjanna \u00ed borginni Chengdu \u00ed K\u00edna \u00e1 sunnudaginn er bandar\u00edskt starfsf\u00f3lk hennar bj\u00f3st til a\u00f0 yfirgefa sta\u00f0inn."}
{"src": "Three moving trucks were seen entering the building compound, while uniformed and plainclothes police lined both sides of the street, which were lined with metal barriers.", "mt": "\u00derj\u00fa flugub\u00edlar voru s\u00fdnir a\u00f0 fara inn \u00ed byggingarhlutinn, en l\u00f6greglan var l\u00ednu\u00f0 me\u00f0 \u00feungum og \u00f3\u00feungum manna \u00e1 b", "ref": "\u00derj\u00e1r flutningabifrei\u00f0ar s\u00e1ust fara inn \u00ed h\u00fasa\u00feyrpinguna \u00e1 me\u00f0an einkenniskl\u00e6ddir og \u00f3einkenniskl\u00e6ddir l\u00f6greglumenn stilltu s\u00e9r upp beggja vegna g\u00f6tunnar, sem var l\u00f6g\u00f0 m\u00e1lmt\u00e1lmum."}
{"src": "The editor of China's Global Times tabloid tweeted that the U.S. consulate in Chengdu was given 72 hours to close, or until 10 a.m. (0200GMT) Monday, July 27.", "mt": "H\u00f6fundur Global Times t\u00edmaritsins \u00ed K\u00edna tweeta\u00f0i a\u00f0 sendir\u00e1\u00f0 Bandar\u00edkjanna \u00ed Chengdu var gefi\u00f0 72 klukkustundir til a\u00f0 lokast, e\u00f0", "ref": "Ritstj\u00f3ri k\u00ednverska g\u00f6tubla\u00f0sins Global Times sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 r\u00e6\u00f0isskrifstofa Bandar\u00edkjanna \u00ed Chengdu hef\u00f0i fengi\u00f0 72 klukkustundir til a\u00f0 loka, e\u00f0a til 10:00 (02:00 GMT) m\u00e1nudaginn 27. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "China charged that some personnel at the Chengdu consulate were \"conducting activities not in line with their identities.\"", "mt": "K\u00edna sag\u00f0i a\u00f0 einhverjar starfsmenn \u00e1 kons\u00falati \u00ed Chengdu v\u00e6ru \"a\u00f0 gerast a\u00f0 hlutum sem ekki voru \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00fe\u00e1", "ref": "Samkv\u00e6mt \u00e1s\u00f6kun K\u00edna stundu\u00f0u sumir starfsmenn \u00e1 r\u00e6\u00f0isskrifstofunni \u00ed Chengdu \u201eath\u00e6fi sem ekki samr\u00e6mdist \u00fev\u00ed hverjir \u00feeir segjast vera\u201c."}
{"src": "Without giving any details, Chinese Ministry of Foreign Affairs spokesman, Wang Wenbin said such activity had interfered in China's affairs and harmed its security interests.", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 sl\u00edkt fari hef\u00f0i \u00e1tt s\u00e9r sta\u00f0 \u00e1n \u00feess a\u00f0 gefa fr\u00e1 s\u00e9r frekari uppl\u00fdsingar og a\u00f0 \u00fea\u00f0 hef\u00f0", "ref": "\u00c1n \u00feess a\u00f0 gefa nokkrar uppl\u00fdsingar um m\u00e1li\u00f0 sag\u00f0i talsma\u00f0ur k\u00ednverska utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneytisins, Wang Wenbin, a\u00f0 \u00feetta ath\u00e6fi hef\u00f0i me\u00f0 m\u00e1lefni K\u00edna a\u00f0 gera og \u00fea\u00f0 ska\u00f0a\u00f0i \u00f6ryggishagsmuni landsins."}
{"src": "China's order to close the consulate in Chengdu was issued Friday in retaliation for a U.S. order to close the Chinese consulate in Houston, Texas.", "mt": "Hina hefur gefi\u00f0 beinl\u00ednisbei\u00f0ni til a\u00f0 lokka kons\u00falati\u00f0 \u00ed Chengdu \u00ed reynslum\u00e1ti fyrir beinl\u00ednisbei\u00f0ni Bandar\u00edkjanna", "ref": "Skipun K\u00edna um lokun r\u00e6\u00f0isskrifstofunnar \u00ed Chengdu var gefin \u00fat \u00e1 f\u00f6studaginn til a\u00f0 hefna fyrir skipun Bandar\u00edkjanna um lokun k\u00ednverskrar r\u00e6\u00f0isskrifstofu \u00ed Houston \u00ed Texas."}
{"src": "Washington ordered China to close the Houston office \"to protect American intellectual property and Americans' private information.\"", "mt": "Washington hefur be\u00f0i\u00f0 K\u00edna a\u00f0 lokka Houston-st\u00f6\u00f0ina \"til a\u00f0 verjast bandar\u00edskum hugb\u00fana\u00f0arreynslu og bandar\u00edskum pers\u00f3nuvernd.\"", "ref": "Washington skipa\u00f0i K\u00edna a\u00f0 loka skrifstofunni \u00ed Houston \u201etil a\u00f0 verja hugverkar\u00e9ttindi Bandar\u00edkjanna og pers\u00f3nuuppl\u00fdsingar Bandar\u00edkjamanna\u201c."}
{"src": "As Chinese consulate closure in Houston took effect on Friday, a group of men who appeared to be U.S. officials were seen breaking-in to the facility through a back door.", "mt": "H\u00fan var\u00f0 a\u00f0 gildi \u00ed f\u00f6studaginn \u00feegar emb\u00e6tti K\u00ednverja \u00ed Houston var loka\u00f0, en \u00fe\u00e1 var s\u00fdnilegt a\u00f0 einhverjar karlmenn sem l\u00edkt", "ref": "\u00deegar lokun k\u00ednversku r\u00e6\u00f0isskrifstofunnar t\u00f3k gildi \u00e1 f\u00f6studaginn s\u00e1st h\u00f3pur manna sem virtust vera bandar\u00edskir emb\u00e6ttismenn brj\u00f3tast bakdyramegin inn \u00e1 sv\u00e6\u00f0i\u00f0."}
{"src": "Wang said on Saturday that violated international and bilateral agreements and China would respond, without specifying of how.", "mt": "Wang sag\u00f0i laugardaginn a\u00f0 Bandar\u00edkin hef\u00f0i broti\u00f0 \u00e1 milli\u00fej\u00f3\u00f0lega og bilateral samkomulag og a\u00f0 K\u00edna myndi svara, \u00e1n", "ref": "Wang sag\u00f0i \u00e1 laugardaginn a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri brot \u00e1 al\u00fej\u00f3\u00f0legum og tv\u00edhli\u00f0a samningum og a\u00f0 K\u00edna myndi breg\u00f0ast vi\u00f0, \u00e1n \u00feess a\u00f0 taka fram me\u00f0 hva\u00f0a h\u00e6tti."}
{"src": "The tit-for-tat closures further escalated the tensions between the two countries over issues from trade and industrial espionage to human rights.", "mt": "H\u00e6tta tilbaka var\u00f0u\u00f0u \u00e1 milli r\u00edkjanna og vaxa\u00f0u spennumi milli \u00feeirra um m\u00e1lefni fr\u00e1 vi\u00f0skiptum og \u00fej\u00f3\u00f0ern", "ref": "Eftir a\u00f0 l\u00f6ndin h\u00f6f\u00f0u goldi\u00f0 l\u00edku l\u00edkt hefur spenna milli landanna aukist vegna \u00e1greinings um allt fr\u00e1 vi\u00f0skiptum og i\u00f0na\u00f0arnj\u00f3snum til mannr\u00e9ttinda."}
{"src": "Sunday with Oliver Spencer: \"I won't get dressed up, Sundays are for loungewear\"", "mt": "M\u00e1nudagur me\u00f0 Oliver Spencer: \"\u00c9g mun ekki kleina, m\u00e1nudagar eru fyrir l\u00edfsst\u00edll\"", "ref": "Sunnudagur me\u00f0 Oliver Spencer: \u201e\u00c9g kl\u00e6\u00f0i mig ekki upp, sunnudagar eru fyrir \u00fe\u00e6gileg f\u00f6t\u201c"}
{"src": "How does Sunday start?", "mt": "Hva\u00f0 er fyrsta dagur \u00e1 sundagann?", "ref": "Hvernig byrjar sunnudagurinn?"}
{"src": "With me stumbling down the stairs and falling over the dog on my way to make my wife a cup of tea.", "mt": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hlaupa ni\u00f0ur brau\u00f0stignuna og falla yfir hundinn \u00e1 lei\u00f0 til a\u00f0 bera m\u00e9r kaffi til kona m\u00ednu.", "ref": "\u00c9g staulast ni\u00f0ur stigann og dett um hundinn \u00e1 lei\u00f0 minni a\u00f0 laga tebolla fyrir konuna."}
{"src": "If I'm lucky, we'll have escaped London to our coastal house on the Isle of Wight.", "mt": "Ef \u00e9g er l\u00ed\u00f0andi, munum vi\u00f0 hafa komi\u00f0 fr\u00e1 London til h\u00fasab\u00fa\u00f0arinnar \u00e1 eyjunni Wight.", "ref": "Ef \u00e9g er heppinn h\u00f6fum vi\u00f0 fl\u00fai\u00f0 London \u00ed strandh\u00fasi\u00f0 okkar \u00e1 Isle of Wight."}
{"src": "The two of us will sit together and look across the water in silence.", "mt": "Hva\u00f0a tv\u00f6 f\u00f3lk sitt saman og sj\u00e1 yfir vatni\u00f0 \u00ed s\u00e1ttu.", "ref": "Vi\u00f0 sitjum tv\u00f6 saman og horfum yfir vatni\u00f0 \u00ed \u00fe\u00f6gninni."}
{"src": "It sounds serene...", "mt": "Hlusta\u00f0 er l\u00edti\u00f0...", "ref": "\u00dea\u00f0 hlj\u00f3mar fri\u00f0s\u00e6lt..."}
{"src": "It is, until 8am when two or three of our boys bang on the door demanding breakfast.", "mt": "\u00dea\u00f0 er, \u00feanga\u00f0 til klukkan 8 er \u00feegar tv\u00f6 e\u00f0a \u00ferj\u00fa af b\u00f6rnum okkar hamla \u00e1 d\u00f6rninum og bi\u00f0ja um fruktagrj\u00f3t.", "ref": "Og \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 l\u00edka, alveg til klukkan 8:00 \u00feegar tveir e\u00f0a \u00fer\u00edr af str\u00e1kunum okkar berja \u00e1 dyrnar og heimta morgunmat."}
{"src": "It's bacon and eggs for them, spinach and mushrooms for us; then if the weather's good, we kick the boys out.", "mt": "\u00dea\u00f0 er bacon og eggjum fyrir \u00fe\u00e1, spinat og svampir fyrir okkur; svo ef ve\u00f0ri\u00f0 er gott, \u00fe\u00e1 skr\u00ed\u00f0um vi\u00f0 drengina \u00fa", "ref": "\u00dea\u00f0 er beikon og egg fyrir \u00fe\u00e1, sp\u00ednat og sveppir fyrir okkur, og svo ef ve\u00f0ri\u00f0 er gott hendum vi\u00f0 str\u00e1kunum \u00fat."}
{"src": "We'll swim, paddleboard or take a walk around the beautiful Quarr Abbey, which looks like something straight out of Game of Thrones.", "mt": "Vi\u00f0 ferum a\u00f0 sv\u00edma, r\u00f3\u00f0a e\u00f0a ganga \u00ed kringum skemmtilegu Klosteri\u00f0 Quarr, sem l\u00edkist \u00feingspili \u00far Game of Thrones.", "ref": "Vi\u00f0 syndum, f\u00f6rum \u00e1 sj\u00f3bretti e\u00f0a g\u00f6ngum um hi\u00f0 fallega Quarr-klaustur, sem l\u00edtur \u00fat eins og eitthva\u00f0 beint \u00far Game of Thrones."}
{"src": "And during lockdown?", "mt": "Og \u00e1 \u00feessum t\u00edma?", "ref": "Og \u00ed \u00fatg\u00f6ngubanninu?"}
{"src": "For the first two weeks I was in total denial, I couldn't believe my business was shut down.", "mt": "Fyrstu tv\u00f6 vikur var \u00e9g \u00ed fullu neitun, \u00e9g gat ekki tr\u00faa\u00f0 a\u00f0 vi\u00f0skipti m\u00edna voru loka\u00f0.", "ref": "Fyrstu tv\u00e6r vikurnar var \u00e9g er algj\u00f6rri afneitun, \u00e9g gat ekki tr\u00faa\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrirt\u00e6ki\u00f0 mitt v\u00e6ri loka\u00f0."}
{"src": "I distracted myself by obsessing about the life or death of my newly planted garden.", "mt": "\u00dea\u00f0 var l\u00edti\u00f0 a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feakka \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var l\u00edti\u00f0 a\u00f0 gera a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var l\u00edti\u00f0 a\u00f0", "ref": "\u00c9g dreif\u00f0i athyglinni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ver\u00f0a heltekinn af l\u00edfi og dau\u00f0a n\u00fdplanta\u00f0a gr\u00f3\u00f0ursins \u00ed gar\u00f0inum m\u00ednum."}
{"src": "Otherwise, I've been experimenting in the kitchen: intensely flavoured eel and shiitake broth and a double cream brioche have been my standouts.", "mt": "Hva\u00f0an annars hefur \u00e9g rannsaka\u00f0 \u00ed kj\u00f6llinum: eitthva\u00f0 me\u00f0 miklum smakk og shiitake-suppa og tv\u00edbrj\u00f3\u00f0r\u00ed\u00f3", "ref": "Annars hef \u00e9g veri\u00f0 a\u00f0 pr\u00f3fa mig \u00e1fram \u00ed eldh\u00fasinu: brag\u00f0sterkur \u00e1ll og shiitake-so\u00f0 og brioche-brau\u00f0 \u00far fitur\u00edkum rj\u00f3ma er \u00fea\u00f0 sem stendur upp \u00far."}
{"src": "How do you unwind?", "mt": "Hva\u00f0 ger\u00f0ir \u00fe\u00fa til a\u00f0 slaka?", "ref": "Hvernig slakar\u00f0u \u00e1?"}
{"src": "I won't get dressed up, Sundays are for loungewear, half-cropped tracksuit bottoms and a white T-shirt.", "mt": "Ekki mun \u00e9g bera sig, sundagar eru fyrir l\u00edms\u00f3lar, h\u00e1lfta\u00f0a skemmti\u00f0arlegar sk\u00f3\u00f0ar og hv\u00edt T-skjorta.", "ref": "\u00c9g kl\u00e6\u00f0i mig ekki upp, sunnudagar eru fyrir \u00fe\u00e6gileg f\u00f6t, h\u00e1lfs\u00ed\u00f0ar \u00ed\u00fer\u00f3ttabuxur og hv\u00edtan stuttermabol."}
{"src": "After a lunch of roast chicken, I'll snooze with the papers on a deckchair in the garden.", "mt": "Eftir lundi af rauttum kj\u00f6ti mun \u00e9g dvala me\u00f0 bla\u00f0um \u00e1 skemmtunar\u00e1ri \u00ed gar\u00f0inum.", "ref": "Eftir a\u00f0 hafa sn\u00e6tt ofnbaka\u00f0an kj\u00fakling \u00ed h\u00e1degismat sest \u00e9g me\u00f0 bl\u00f6\u00f0in \u00e1 s\u00f3lst\u00f3l \u00fati \u00ed gar\u00f0i og dotta."}
{"src": "I try not to drink: it helps clear my head before Monday comes calling.", "mt": "\u00c9g reyndi a\u00f0 ekki drekka: \u00fea\u00f0 hj\u00e1lpar m\u00e9r a\u00f0 kl\u00e1ra h\u00e1lsh\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1\u00f0ur en M\u00e1nadag kemur.", "ref": "\u00c9g reyni a\u00f0 drekka ekki: \u00dea\u00f0 hj\u00e1lpar m\u00e9r a\u00f0 hafa sk\u00fdran haus \u00feegar m\u00e1nudagurinn kallar."}
{"src": "A Sunday that sticks out?", "mt": "Sunnudagur sem stendur fram?", "ref": "Sunnudagur sem stendur upp \u00far?"}
{"src": "After a long Saturday night at my sister-in-law's 40th birthday party in New York, around midnight my heavily pregnant wife decided we'd better get going.", "mt": "Eftir langa laugardagskv\u00f6ldi\u00f0 \u00e1 40 \u00e1ra afm\u00e6li systur minnar \u00ed New York, um mi\u00f0n\u00e6tti \u00e1kva\u00f0 kona m\u00edn, sem var svo \u00e1 \u00fe", "ref": "Eftir langt laugardagskv\u00f6ld \u00ed 40 \u00e1ra afm\u00e6li m\u00e1gkonu minnar \u00ed New York \u00e1kva\u00f0 kas\u00f3l\u00e9tt eiginkona m\u00edn a\u00f0 vi\u00f0 \u00feyrftum a\u00f0 fara a\u00f0 koma okkur."}
{"src": "She was determined to enjoy herself, telling people it was her third after all.", "mt": "H\u00fan var \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00e9r, og sag\u00f0i f\u00f3lk a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri \u00feri\u00f0ja hennar.", "ref": "H\u00fan var \u00e1kve\u00f0in \u00ed a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00edn, sag\u00f0i f\u00f3lki a\u00f0 \u00feetta v\u00e6ri eftir allt saman hennar \u00feri\u00f0ja."}
{"src": "We left the party and she went straight into labour.", "mt": "Vi\u00f0 f\u00f3rum fr\u00e1 s\u00fdningunni og h\u00fan f\u00f3r beint \u00ed l\u00edfr\u00e6nan l\u00ed\u00f0an.", "ref": "Vi\u00f0 f\u00f3rum \u00far veislunni og h\u00fan beint \u00ed hr\u00ed\u00f0ir."}
{"src": "And Sunday night?", "mt": "Hva\u00f0 um s\u00f6mnu n\u00f3tt?", "ref": "Og hvernig er sunnudagskv\u00f6ldi\u00f0?"}
{"src": "By 7pm we've packed the car and have boarded the ferry to Portsmouth.", "mt": "Haf\u00f0i vi\u00f0 pakka\u00f0 b\u00edlinn og komi\u00f0 \u00e1 ferjan til Portsmouth \u00e1\u00f0ur en 7 kv\u00f6ld.", "ref": "Um sj\u00f6leyti\u00f0 h\u00f6fum vi\u00f0 pakka\u00f0 \u00f6llu \u00ed b\u00edlinn og erum komin um bor\u00f0 \u00ed ferjuna til Portsmouth."}
{"src": "A drive up the A3 and we're back in London for the week: kids in bed, I walk the dog and have a bowl of cereal.", "mt": "A\u00f0 fara upp \u00e1 A3 og vi\u00f0 eru aftur \u00ed London fyrir viku: b\u00f6rn \u00ed svi\u00f0i, \u00e9g ganga hundinum og bor\u00f0a kornmalti\u00f0.", "ref": "Vi\u00f0 keyrum A3 og erum komin til London, \u00fear sem n\u00fd vika hefst. \u00deegar krakkarnir eru komnir upp \u00ed r\u00fam fer \u00e9g \u00fat a\u00f0 ganga me\u00f0 hundinn og f\u00e6 m\u00e9r sk\u00e1l af morgunkorni."}
{"src": "I'm good with leaving the Isle of Wight to head back to the city, I know if I don't, I can't have a home there at all.", "mt": "\u00c9g er s\u00e1ttur me\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta eyjuna \u00e1 Wight fara til baka til borgarinnar, \u00e9g veit a\u00f0 ef \u00e9g held ekki, get \u00e9g ekki he", "ref": "M\u00e9r finnst allt \u00ed lagi a\u00f0 yfirgefa Isle of Wight og halda aftur \u00ed borgina, \u00fev\u00ed \u00e9g veit a\u00f0 ef \u00e9g ger\u00f0i \u00fea\u00f0 ekki g\u00e6ti \u00e9g ekki \u00e1tt heimili \u00fear."}
{"src": "Rock from Mars heads home after 600,000 years on Earth", "mt": "Rock fr\u00e1 Mars fer heim eftir 600.000 \u00e1r \u00e1 J\u00f6r\u00f0u", "ref": "Steinn fr\u00e1 Mars \u00e1 heimlei\u00f0 eftir 600.000 \u00e1r \u00e1 j\u00f6r\u00f0u"}
{"src": "A small piece of rock will be hurled into space this week on one of the strangest interplanetary voyages ever attempted.", "mt": "Eitthva\u00f0 l\u00edti\u00f0 steypa skal flj\u00faga \u00fat \u00ed r\u00fam\u00fe\u00fafur \u00feetta vika \u00e1 einu \u00feeirra stranga milliheimildarfer\u00f0um sem hafa \u00e1tt s", "ref": "\u00cd vikunni ver\u00f0ur litlum steini varpa\u00f0 \u00fat fyrir himinhvolfi\u00f0 \u00ed eina undarlegustu geimfer\u00f0 s\u00f6gunnar."}
{"src": "A tiny piece of Martian basalt the size of a 10p coin will be launched on board a US robot probe on Thursday and propelled towards the red planet on a seven-month journey to its home world.", "mt": "Eitt l\u00edti\u00f0 bita af jar\u00f0efni fr\u00e1 Mars, l\u00edka st\u00f3rt og 10p pengapenge, ver\u00f0ur flutt \u00e1 b\u00e1ti bandar\u00edska r\u00f3bota\u00fej\u00f3narinn", "ref": "\u00d6rl\u00edti\u00f0 basaltstykki fr\u00e1 Mars sem er \u00e1 st\u00e6r\u00f0 vi\u00f0 t\u00edu pensa mynt ver\u00f0ur um bor\u00f0 \u00ed bandar\u00edskum k\u00f6nnunarr\u00f3b\u00f3ta sem skoti\u00f0 ver\u00f0ur \u00e1 fimmtudaginn \u00ed sj\u00f6 m\u00e1na\u00f0a langt fer\u00f0alag \u00ed \u00e1tt a\u00f0 rau\u00f0u heimapl\u00e1netunni."}
{"src": "This extraordinary odyssey, the interplanetary equivalent of sending coals to Newcastle, will form a key part of Nasa's forthcoming Mars 2020 expedition.", "mt": "\u00deetta \u00f3v\u00e6nta fer\u00f0alag, jafnframt jafnv\u00e6gi vi\u00f0 a\u00f0 senda kolastein til Newcastle, mun vera mikilv\u00e6gur hluti af Nasa's Mars", "ref": "\u00deessi \u00f3tr\u00falega fer\u00f0, sem m\u00e6tti kalla geim\u00fatg\u00e1funa af \u00fev\u00ed a\u00f0 senda kol til Newcastle, ver\u00f0ur lykilhluti af Marslei\u00f0angri Nasa \u00e1ri\u00f0 2020."}
{"src": "Space engineers say the rock - which has been donated by the Natural History Museum in London - will be used to calibrate detectors on board the robot rover Perseverance after it lands and begins its search for signs of past life on the planet.", "mt": "T\u00e6kni\u00fej\u00f3\u00f0arfr\u00e6\u00f0ingar segja a\u00f0 steininn, sem er veittur fr\u00e1 N\u00e1tt\u00farufr\u00e6\u00f0istofnuninni \u00ed London, mun vera notf\u00e6r\u00f0ur", "ref": "Geimverkfr\u00e6\u00f0ingar segja a\u00f0 steinninn, sem var gefinn N\u00e1tt\u00faruminjasafninu \u00ed Lund\u00fanum, ver\u00f0i nota\u00f0ur til a\u00f0 kvar\u00f0a nema um bor\u00f0 \u00ed k\u00f6nnunarr\u00f3b\u00f3tanum Perseverance \u00feegar hann lendir og byrjar a\u00f0 leita a\u00f0 merkjum um l\u00edf \u00e1 pl\u00e1netunni."}
{"src": "Some of the Martian meteorites we have are very fragile, but we chose this one specifically because it's as tough as old boots", "mt": "Einn af \u00feessum marsmeteor\u00edtum sem vi\u00f0 h\u00f6fum er mj\u00f6g fl\u00f3kninn, en vi\u00f0 valda\u00f0um \u00feessum vegna \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er eins har\u00f0ur og gamlar sk", "ref": "Sumir af \u00feeim loftsteinum sem vi\u00f0 erum me\u00f0 fr\u00e1 Mars eru mj\u00f6g vi\u00f0kv\u00e6mir en vi\u00f0 v\u00f6ldum \u00feennan s\u00e9rstaklega \u00fev\u00ed hann er grj\u00f3thar\u00f0ur"}
{"src": "\"When you turn on instruments and begin to tune them up before using them for research, you calibrate them on materials that are going to be like the unknown substances you are about to study.  So what better for studying rocks on Mars than a lump that originated there?\" said Professor Caroline Smith, the Natural History Museum's curator of meteorites.", "mt": "\"Hven\u00e6r \u00fe\u00fa sl\u00e6r upp instrumenti\u00f0 og byrjar a\u00f0 justa \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00fa byrjar a\u00f0 nota \u00fea\u00f0 til ranns\u00f3knar, \u00fe\u00e1 justar \u00fe", "ref": "\u201e\u00deegar kveikt er \u00e1 m\u00e6lit\u00e6kjum og byrja\u00f0 a\u00f0 stilla \u00feau \u00e1\u00f0ur en \u00feau eru notu\u00f0 vi\u00f0 ranns\u00f3knir \u00fearf a\u00f0 kvar\u00f0a \u00feau me\u00f0 efni sem l\u00edkist \u00f3\u00feekktu efnunum sem \u00e1 a\u00f0 rannsaka.  Og hva\u00f0 er betra til a\u00f0 rannsaka steina \u00e1 Mars en brot sem kom \u00fea\u00f0an?\u201c sag\u00f0i pr\u00f3fessor Caroline Smith, s\u00fdningarstj\u00f3ri loftsteina"}
{"src": "Scientists were confident that the rock they were returning to Mars originated on the planet, added Smith, who is also a member of the Mars 2020 science team.", "mt": "V\u00edsindamenn voru vissir um a\u00f0 steinn sem \u00feeir voru a\u00f0 fara aftur til Mars var upprunninn \u00e1 pl\u00e1netunni, sag\u00f0i Smith, sem er einnig", "ref": "V\u00edsindamenn eru vissir um a\u00f0 steinninn sem veri\u00f0 var a\u00f0 skila til Mars hef\u00f0i komi\u00f0 \u00fea\u00f0an, b\u00e6tti Smith vi\u00f0, sem er einnig me\u00f0limur v\u00edsindateymisins fyrir f\u00f6rina til Mars 2020."}
{"src": "\"Tiny bubbles of gas trapped inside that meteorite have exactly the same composition as the atmosphere of Mars, so we know our rock came from there.\"", "mt": "\"Sm\u00e1 b\u00falur af gasi sem eru fangnar inni \u00ed \u00feessum meteor\u00edti hafa \u00fea\u00f0 sama samsetningu eins og atmosf\u00e6ran \u00e1 M\u00e1ri, svo vi\u00f0 vita a", "ref": "\u201e\u00d6rsm\u00e1ar gasb\u00f3lur sem festust inni \u00ed loftsteininum hafa n\u00e1kv\u00e6mlega s\u00f6mu samsetningu og andr\u00famslofti\u00f0 \u00e1 Mars og \u00fev\u00ed vitum vi\u00f0 a\u00f0 steinninn kom \u00fea\u00f0an.\u201c"}
{"src": "It is thought that the Martian meteorite was created when an asteroid or comet plunged into the planet about 600,000 to 700,000 years ago, spraying debris into space.", "mt": "\u00dea\u00f0 er tali\u00f0 a\u00f0 Mars-meteor\u00edti\u00f0 var skapa\u00f0 \u00feegar einhver asteroid e\u00f0a koma sl\u00f3 \u00ed pl\u00e1netuna um 600.000 til 700.000 \u00e1ra s\u00ed", "ref": "Tali\u00f0 er a\u00f0 loftsteinninn fr\u00e1 Mars hafi myndast \u00feegar sm\u00e1stirni e\u00f0a halastjarna hrapa\u00f0i \u00e1 pl\u00e1netuna fyrir um 600.000 til 700.000 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an og dreif\u00f0i brotum \u00fat \u00ed geim."}
{"src": "One of those pieces of rubble swept across the solar system and eventually crashed on to Earth.", "mt": "Eins og \u00fea\u00f0an var einn \u00fe\u00e1 hlutur af r\u00fastum sem fluttist um s\u00f3lars\u00edsinn og enda\u00f0i me\u00f0 a\u00f0 koma \u00e1 land \u00e1 J\u00f6r\u00f0.", "ref": "Eitt \u00feessara brota sveif um s\u00f3lkerfi\u00f0 og brotlenti a\u00f0 endingu \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."}
{"src": "That meteorite - now known as SAU 008 - was discovered in Oman in 1999 and has been in the care of the Natural History Museum since then.", "mt": "\u00dea\u00f0 meteorsteinn - n\u00fa \u00feekktur sem SAU 008 - var fundinn \u00ed Oman \u00e1ri\u00f0 1999 og hefur veri\u00f0 \u00ed var\u00f0haldi N\u00e1tt\u00farufr\u00e6\u00f0istofn", "ref": "\u00deessi loftsteinn, sem n\u00fa er \u00feekktur sem SAU 008, fannst \u00ed \u00d3man \u00e1ri\u00f0 1999 og hefur veri\u00f0 \u00ed umsj\u00e1 N\u00e1tt\u00faruminjasafnsins s\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1."}
{"src": "Among the instruments fitted to the Perseverance rover is a high-precision laser called Sherloc, which will be used to decipher the chemical composition of rocks and determine if they might contain organic materials that indicate life once existed - or still exists - on Mars.", "mt": "Me\u00f0al hluta sem settir eru \u00e1 Perseverance-vei\u00f0arbotninn er hagkv\u00e6m laser kalla\u00f0ur Sherloc, sem er notu\u00f0 til a\u00f0 skilja efnas", "ref": "\u00c1 me\u00f0al m\u00e6lit\u00e6kja sem geimk\u00f6nnu\u00f0urinn Perseverance er b\u00fainn er n\u00e1kv\u00e6mur leysir sem nefndur er Sherloc, sem nota\u00f0ur ver\u00f0ur til a\u00f0 greina efnasamsetningu steina og \u00e1kvar\u00f0a hvort \u00feeir innihaldi l\u00edfr\u00e6n efni, sem eru til merkis um a\u00f0 l\u00edf hafi \u00e1\u00f0ur veri\u00f0 a\u00f0 finna, e\u00f0a s\u00e9 enn til sta\u00f0ar, \u00e1 pl\u00e1netunni Mars."}
{"src": "The inclusion of a piece of SAU 008 is intended to ensure this is done with maximum accuracy.", "mt": "Inns\u00e6ktun \u00e1 hluta SAU 008 er \u00e6tla\u00f0 til a\u00f0 tryggja a\u00f0 \u00feetta ver\u00f0i gert me\u00f0 fullkomnum n\u00e1kv\u00e6mni.", "ref": "SAU 008 er \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 tryggja a\u00f0 \u00feetta gerist me\u00f0 eins mikilli n\u00e1kv\u00e6mni og m\u00f6gulegt er."}
{"src": "\"The piece of rock we are sending was specifically chosen because it is the right material in terms of chemistry, but also it is a very tough rock,\" added Smith.", "mt": "\"\u00deetta steinn sem vi\u00f0 sendum var vali\u00f0 s\u00e9rstaklega \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er r\u00e9tt efni \u00ed m\u00e1lmfr\u00e6\u00f0ilegum m\u00e1li, en \u00fea\u00f0 er l\u00ed", "ref": "\u201e\u00deessi steinn sem vi\u00f0 erum a\u00f0 senda var valinn s\u00e9rstaklega vegna \u00feess a\u00f0 hann er \u00far r\u00e9ttu efni hva\u00f0 var\u00f0ar efnafr\u00e6\u00f0ilega samsetningu en er einnig mj\u00f6g har\u00f0ger\u00f0ur steinn,\u201c b\u00e6tti Smith vi\u00f0."}
{"src": "\"Some of the Martian meteorites we have are very fragile. This meteorite is as tough as old boots.\"", "mt": "\"Einum af \u00feessum marsmeteori sem vi\u00f0 h\u00f6fum eru mj\u00f6g skemm. \u00deessi meteori er eins hr\u00e6ddur sem gamlar sk\u00f3lar.\"", "ref": "\u201eSumir af \u00feeim loftsteinum sem vi\u00f0 erum me\u00f0 fr\u00e1 Mars eru mj\u00f6g vi\u00f0kv\u00e6mir. \u00deessi loftsteinn er alveg grj\u00f3thar\u00f0ur.\u201c"}
{"src": "Once Perseverance has selected the most promising rocks it can find, it will dump them in caches on the Martian surface.", "mt": "H\u00fan mun hafa vali\u00f0 \u00fea\u00f0 rokk sem er \u00fea\u00f0 vins\u00e6lasta og \u00fea\u00f0 mun hafa \u00fea\u00f0 \u00ed kassum \u00e1 Mars.", "ref": "\u00deegar Perseverance hefur vali\u00f0 v\u00e6nlegustu steinana sem h\u00fan getur fundi\u00f0 mun h\u00fan safna \u00feeim \u00e1 geymslusta\u00f0i \u00e1 yfirbor\u00f0i Mars."}
{"src": "These will then be retrieved by subsequent robot missions and blasted into space towards Earth for analysis.", "mt": "\u00deetta mun s\u00ed\u00f0an vera s\u00f3tt af s\u00ed\u00f0ari r\u00f3botfer\u00f0um og skoti\u00f0 \u00fat \u00ed r\u00fam til a\u00f0 rannsaka.", "ref": "\u00deeir ver\u00f0a svo s\u00f3ttir s\u00ed\u00f0ar \u00ed \u00f6\u00f0rum r\u00f3b\u00f3tafer\u00f0um og varpa\u00f0 \u00fat \u00ed geim \u00ed \u00e1tt a\u00f0 j\u00f6r\u00f0u, \u00fear sem \u00feeir ver\u00f0a rannsaka\u00f0ir."}
{"src": "Famously clear Lake Tahoe has been polluted by climate change", "mt": "Hugb\u00e6r\u00f0i Lake Tahoe hefur veri\u00f0 fanginn af au\u00f0lindiru breytingum", "ref": "Hi\u00f0 kristalt\u00e6ra Tahoe-vatn hefur mengast vegna loftslagsbreytinga"}
{"src": "South Lake Tahoe, California - Despite the pandemic, even on a weekday, people still crowd Pope Beach at Lake Tahoe.", "mt": "South Lake Tahoe, Kaliforn\u00eda - \u00der\u00e1tt fyrir pandem\u00eduna, eru \u00fe\u00f3 f\u00f3lk enn \u00e1 Pope Beach vi\u00f0 Lake Tahoe, \u00fe\u00f3 \u00e1 vinnudag.", "ref": "Su\u00f0ur-Tahoe-vatn, Kaliforn\u00eda \u2013 \u00der\u00e1tt fyrir heimsfaraldurinn safnast f\u00f3lk enn saman \u00e1 Pope-str\u00f6nd vi\u00f0 Tahoe-vatn."}
{"src": "\"I like camping and having a bike ride and going swimming at the Lake,\" said one girl named Dakota.", "mt": "H\u00fan l\u00edka a\u00f0 ganga \u00ed b\u00fa\u00f0ir og hafa b\u00edls\u00f3knir og fara \u00ed sund \u00e1 vatni, sag\u00f0i einhver stelpa nefnd Dakota.", "ref": "\u201eM\u00e9r finnst gaman a\u00f0 fara \u00ed \u00fatilegu og hj\u00f3la og synda \u00ed vatninu,\u201c sag\u00f0i st\u00falka a\u00f0 nafni Dakota."}
{"src": "\"This is something beautiful everybody wants to visit,\" said Emerica Benitas.", "mt": "\"H\u00e9r er \u00feetta eitthva\u00f0 skemmtilegt sem \u00f6ll vill fara a\u00f0 sj\u00e1,\" sag\u00f0i Emerica Benitas.", "ref": "\u201eH\u00e9r er mj\u00f6g fallegt og allir vilja koma hinga\u00f0,\u201c sag\u00f0i Emerica Benitas."}
{"src": "Which is why Matt Meunier's dive business is still going strong, even in a pandemic.", "mt": "Hva\u00f0an er \u00fea\u00f0 vegna a\u00f0 fiskvei\u00f0ib\u00edllinn sem Matt Meunier rekur er enn \u00ed l\u00edfi, \u00fer\u00e1tt fyrir pandem\u00edu.", "ref": "\u00deess vegna gengur reksturinn enn vel hj\u00e1 k\u00f6funarfyrirt\u00e6ki Matt Meunier, jafnvel \u00ed heimsfaraldri."}
{"src": "He says he sees \"exceptional clarity. Lake Tahoe is the cleanest, most wonderful lake, I think, in the country.\"", "mt": "S\u00e9 hann a\u00f0 sj\u00e1 \"\u00fer\u00f3a\u00f0 sk\u00fdli. Lake Tahoe er s\u00e1 rennasta, vandlegasti vatn, sem \u00e9g tel, \u00ed landinu.\"", "ref": "Hann segir vatni\u00f0 \u201e\u00f3tr\u00falega t\u00e6rt. Tahoe-vatn er hreinasta og yndislegasta st\u00f6\u00f0uvatn landsins, held \u00e9g.\u201c"}
{"src": "Now the bad news: Lake Tahoe's not as clean, not as clear, as it used to be when he moved here over two decades ago.", "mt": "N\u00fa er \u00fea\u00f0 illa: \u00deaki\u00f0 \u00e1 Tahoe er ekki eins kl\u00e6tt og eins kl\u00e1r eins og \u00fea\u00f0 var \u00feegar hann fluttist hinga\u00f0 yfir tv\u00f6 \u00e1ratug", "ref": "Og n\u00fa vondu fr\u00e9ttirnar: Tahoe-vatn er ekki jafn hreint og t\u00e6rt og \u00fea\u00f0 var \u00feegar hann flutti hinga\u00f0 fyrir r\u00edflega tveimur \u00e1ratugum."}
{"src": "\"The thing that we're noticing more and more is down on the rocks,\" Meunier said.", "mt": "\"\u00dea\u00f0 sem vi\u00f0 sj\u00e1um miki\u00f0 meira er ni\u00f0ur \u00e1 steinum,\" sag\u00f0i Meunier.", "ref": "\u201eVi\u00f0 t\u00f6kum meira og meira eftir breytingum ni\u00f0ri \u00e1 kl\u00f6ppunum,\u201c sag\u00f0i Meunier."}
{"src": "\"You're getting this strange algae on the rocks.\"", "mt": "\"H\u00fan er a\u00f0 f\u00e1 \u00feetta \u00f3v\u00e6nta alg\u00edu \u00e1 steinum.\"", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er einhver skr\u00fdtinn \u00fe\u00f6rungur \u00e1 kl\u00f6ppunum.\u201c"}
{"src": "Climate change, scientists believe, has affected the water temperature and thus, the clarity.", "mt": "Hva\u00f0a breytingar hafa or\u00f0i\u00f0 \u00ed vatnasambandi? Vatnasambandi\u00f0 er l\u00edka \u00e1hr\u00e6\u00f0i\u00f0 af breytingum \u00ed loftslagi, en v\u00edsindam", "ref": "V\u00edsindamenn telja a\u00f0 loftslagsbreytingar hafi haft \u00e1hrif \u00e1 hitastig vatnsins, og \u00fear me\u00f0 t\u00e6rleikann."}
{"src": "And 15 million people visit the lake annually - along with the garbage they leave.", "mt": "Og 15 millj\u00f3nir manna fara til vatnsins \u00e1rlega - saman me\u00f0 afkomu \u00feeirra.", "ref": "Og 15 millj\u00f3nir manna heims\u00e6kja vatni\u00f0 \u00e1 hverju \u00e1ri \u2013 me\u00f0 \u00fev\u00ed rusli sem \u00feeim fylgir."}
{"src": "Meunier said dive trips to clean up the bottom of the lake found old trash.", "mt": "Meunier sag\u00f0i a\u00f0 d\u00fdkka\u00f0i fer\u00f0ir til a\u00f0 r\u00e6\u00f0a botninn \u00e1 vatni fengu gamla \u00fatlag.", "ref": "Meunier sag\u00f0i a\u00f0 \u00ed k\u00f6funarfer\u00f0um til a\u00f0 hreinsa vatnsbotninn hef\u00f0i gamalt rusl fundist."}
{"src": "\"And when I say old trash, I mean '60s, '70s,\" Meunier said.", "mt": "\" Og \u00feegar \u00e9g segi gamalt skemmtunarefni, m\u00e6li \u00e9g '60, '70,\" sag\u00f0i Meunier.", "ref": "\u201eOg \u00feegar \u00e9g segi gamalt rusl \u00e1 \u00e9g vi\u00f0 f\u00e1 sj\u00f6unda og \u00e1ttunda \u00e1ratugnum,\u201c sag\u00f0i Meunier."}
{"src": "\"Beer cans, soda cans, church key cans from the old days.\"", "mt": "\"Beer cans, s\u00f3didrykkar, kirkjukeyr fr\u00e1 gamla d\u00f6gum.\"", "ref": "\u201eBj\u00f3rd\u00f3sir, gosd\u00f3sir, upptakarad\u00f3sir fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed gamla daga.\u201c"}
{"src": "Scientists monitor the clarity of Lake Tahoe every year by dropping a white disc, then measuring how far down they can see it.", "mt": "V\u00edsindamenn r\u00e6\u00f0a hverfandi kl\u00e1rleika \u00ed Tahoe vatni \u00e1rlega me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta hv\u00edtan skrift falla ni\u00f0ur \u00ed vatni\u00f0 og m\u00e6la", "ref": "V\u00edsindamenn m\u00e6la t\u00e6rleika Tahoe-vatns \u00e1 hverju \u00e1ri me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta hv\u00edtan disk falla \u00ed vatni\u00f0 og m\u00e6la \u00e1 hve miklu d\u00fdpi hann s\u00e9st."}
{"src": "UC Davis professor Geoff Schladow said it's an \"important indicator of how healthy the lake is.\"", "mt": "H\u00e1sk\u00f3lakennari Geoff Schladow fr\u00e1 UC Davis sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 \"vigtugt d\u00e6mi um hversu fr\u00edsk l\u00ed\u00f0ur vatni\u00f0.\"", "ref": "Geoff Schladow, pr\u00f3fessor vi\u00f0 UC Davis sag\u00f0i \u00fea\u00f0 vera \u201emikilv\u00e6gan v\u00edsi um heilbrig\u00f0i vatnsins\u201c."}
{"src": "When it was measured last year, the clarity of the lake was about 80 feet.", "mt": "\u00deegar m\u00e6lt var \u00e1ri\u00f0 s\u00ed\u00f0an var sj\u00f3nr\u00e6n \u00feroska \u00e1 vatni umkring 80 f\u00e6tur.", "ref": "\u00deegar t\u00e6rleiki st\u00f6\u00f0uvatnsins var m\u00e6ldur \u00ed fyrra var hann um 24 metrar."}
{"src": "That means you can see that disc 80 feet down.", "mt": "\u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 \u00fea\u00f0 pl\u00f6tuna 80 f\u00e6tur ni\u00f0ar.", "ref": "\u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 diskurinn s\u00e1st s\u00f6kkva ni\u00f0ur \u00e1 24 metra d\u00fdpi."}
{"src": "But, consider this, about 20 years ago, the clarity of lake was 100 feet.", "mt": "En, hugsa\u00f0u \u00feetta, um 20 \u00e1ra s\u00ed\u00f0an var sj\u00f3nr\u00e6n \u00feverm\u00e6li \u00e1 vatni 100 f\u00e6tur.", "ref": "En \u00fea\u00f0 sem \u00fearf a\u00f0 athuga er a\u00f0 fyrir 20 \u00e1rum var t\u00e6rleiki vatnsins r\u00famir 30 metrar."}
{"src": "That's the trend scientists are trying to reverse.", "mt": "\u00dea\u00f0 er \u00fea\u00f0 trend sem v\u00edsindamenn eru a\u00f0 reyna a\u00f0 bresta.", "ref": "\u00deessari \u00fer\u00f3un reyna v\u00edsindamenn n\u00fa a\u00f0 sn\u00faa vi\u00f0."}
{"src": "But they're fighting the impacts of climate change, development around the lake and something added to the lake in the 1960's: A tiny invasive shrimp brought in to feed the fish.", "mt": "En \u00feeir eru a\u00f0 bar\u00e1ta \u00e1hrifum af breytingum \u00ed loftslagi, \u00fer\u00f3un umhverfis kringum vatni\u00f0 og eitthva\u00f0 sem var b\u00e6tt \u00ed", "ref": "\u00dea\u00f0 er \u00fe\u00f3 \u00e6rinn starfi \u00fev\u00ed \u00feeir \u00feurfa a\u00f0 berjast gegn \u00e1hrifum loftslagsbreytinga, uppbyggingu umhverfis vatni\u00f0 og nokkru sem var b\u00e6tt \u00ed vatni\u00f0 \u00e1 sj\u00f6unda \u00e1ratugnum: sm\u00e1vaxinni \u00e1gengri r\u00e6kjutegund sem \u00e6tla\u00f0 var a\u00f0 f\u00e6\u00f0a fiskana."}
{"src": "It didn't work.", "mt": "Hva\u00f0a\u00f0 var ekki.", "ref": "\u00dea\u00f0 gekk ekki."}
{"src": "\"Once the shrimp came in, there were suddenly no natural cleaners in the lake,\" Schladow said.", "mt": "\"\u00deegar krabbakj\u00f6t komu \u00ed land, voru pl\u00f6tu\u00f0u l\u00edklega eing\u00f6ngu \u00ed vatni\u00f0,\" sag\u00f0i Schladow.", "ref": "\u201e\u00deegar r\u00e6kjan var komin \u00ed vatni\u00f0 voru allt \u00ed einu engin n\u00e1tt\u00faruleg hreinsi\u00f6fl \u00ed vatninu,\u201c sag\u00f0i Schladow."}
{"src": "Similar challenges are facing lakes and bodies of water around the world.", "mt": "Sama \u00e1h\u00e6ttu eru \u00e1 vatnask\u00f3gum og vatnum v\u00ed\u00f0s vegar um heim.", "ref": "Sama vandam\u00e1l er til sta\u00f0ar \u00ed \u00f6\u00f0rum v\u00f6tnum og vatnasv\u00e6\u00f0um v\u00ed\u00f0a um heim."}
{"src": "\"The lesson here is, if you can't do it at Tahoe, then what hope is there for all the rivers and estuaries, streams and lakes around the country that are never going to have the same degree of attention, the same level of resources?\" Schladow said.", "mt": "\"H\u00e9r er l\u00e6r\u00f0i\u00f0, ef \u00fea\u00f0 er ekki gert \u00ed Tahoe, \u00fe\u00e1 hva\u00f0a von er \u00fe\u00e1 fyrir allar \u00e1r og ey\u00f0il\u00f6nd, bekkjar og vatn", "ref": "\u201eL\u00e6rd\u00f3murinn h\u00e9r er a\u00f0 ef \u00feetta er ekki h\u00e6gt \u00ed Tahoe-vatni, hva\u00f0a von er \u00fe\u00e1 fyrir allar \u00e1rnar og \u00e1r\u00f3sana, l\u00e6kina og st\u00f6\u00f0uv\u00f6tnin \u00ed landinu sem aldrei munu f\u00e1 s\u00f6mu athygli e\u00f0a nj\u00f3ta sama fj\u00e1rmagns?\u201c sag\u00f0i Schladow."}
{"src": "Meunier said he is \"hopeful\" because \"if there's a silver lining of our pandemic, I think it showed that nature will come back and heal itself if we just relieved that pressure, that human pressure, off of it and allow it to happen. There's facts there now.\"", "mt": "Meunier sag\u00f0i a\u00f0 hann er \"hugsa\u00f0ur\" vegna \u00feess a\u00f0 \"ef \u00fea\u00f0 er silfurl\u00ednja \u00e1 heilabl\u00f3\u00f0inu okkar, \u00fe\u00e1 er \u00e9g \u00e1 \u00fe", "ref": "Meunier sag\u00f0i a\u00f0 hann v\u00e6ri \u201evong\u00f3\u00f0ur\u201c \u00fev\u00ed \u201eef h\u00e6gt er a\u00f0 taka eitthva\u00f0 gott \u00far faraldrinum er \u00fea\u00f0 a\u00f0 hann hefur s\u00fdnt a\u00f0 n\u00e1tt\u00faran mun taka vi\u00f0 s\u00e9r og gr\u00e6\u00f0a sig sj\u00e1lf ef vi\u00f0 bara l\u00e9ttum af \u00e1ganginum \u00e1 henni, \u00e1gangi mannanna, og leyfum \u00feessu a\u00f0 gerast. Vi\u00f0 h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 \u00feess d\u00e6mi.\u201c"}
{"src": "Salmonella outbreak sickens 212 people in 23 states", "mt": "Sj\u00fakd\u00f3ma af Salmonella hefur smitta\u00f0 212 manns \u00ed 23 l\u00f6ndum", "ref": "212 veikjast af salmonellu \u00ed 23 r\u00edkjum"}
{"src": "July 25 (UPI) -- The Centers for Disease Control and Prevention is investigating an outbreak of salmonella that has sickened 212 people in 23 states.", "mt": "25. j\u00fal\u00ed (UPI) -- Ranns\u00f3knir eru \u00ed gangi vi\u00f0 Heilbrig\u00f0isstofnun Bandar\u00edkjanna vegna \u00fatbrei\u00f0slu af salm\u00f3nellu sem hefur", "ref": "25. j\u00fal\u00ed (UPI) \u2013 Mi\u00f0st\u00f6\u00f0 sj\u00fakd\u00f3maeftirlits og sj\u00fakd\u00f3mavarna rannsakar salmonellufaraldur, en 212 manns hafa veikst \u00ed 23 r\u00edkjum."}
{"src": "In a Friday press release the CDC reported that 87 people had become ill since its last update on the outbreak Tuesday.", "mt": "\u00cd frj\u00e1lsu \u00feri\u00f0judags\u00fatg\u00e1fu \u00e1fanga\u00f0i CDC a\u00f0 87 manns hef\u00f0u or\u00f0i\u00f0 sj\u00fak s\u00ed\u00f0ast \u00feegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0", "ref": "\u00cd fr\u00e9ttatilkynningu \u00e1 f\u00f6studaginn greindi CDC fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 87 hef\u00f0u veikst fr\u00e1 \u00fev\u00ed uppl\u00fdsingar voru s\u00ed\u00f0ast veittar um faraldurinn \u00e1 fimmtudaginn."}
{"src": "The agency said people began showing symptoms linked to a strain of salmonella, which can take two to four weeks to manifest symptoms, between June 19 and July 11.", "mt": "Hlutverki\u00f0 sag\u00f0i a\u00f0 f\u00f3lk hafi byrja\u00f0 a\u00f0 s\u00fdna s\u00fdki tengd str\u00f3ku af salm\u00f3nellu, sem getur teki\u00f0 tv\u00f6 til fj\u00f3", "ref": "Stofnunin sag\u00f0i a\u00f0 f\u00f3lk hef\u00f0i byrja\u00f0 a\u00f0 s\u00fdna einkenni sem tengist afbrig\u00f0i salmonellu \u00fear sem einkenni koma fram eftir tv\u00e6r til fj\u00f3rar vikur, \u00e1 t\u00edmabilinu milli 19. j\u00fan\u00ed og 11. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "Thirty-one people have been hospitalized since the outbreak began, but no fatalities have been reported.", "mt": "\u00derj\u00e1t\u00edu einstaklingar hafa veri\u00f0 s\u00fdktir s\u00ed\u00f0an \u00fatbrei\u00f0sla h\u00f3fst, en engar dau\u00f0sd\u00e6mi hafa veri\u00f0 skr\u00e1\u00f0.", "ref": "\u00derj\u00e1t\u00edu og einn hefur lagst inn \u00e1 sp\u00edtala fr\u00e1 upphafi faraldursins en ekki hefur veri\u00f0 greint fr\u00e1 dau\u00f0sf\u00f6llum."}
{"src": "According to the CDC, a specific source for the salmonella strain has not been identified.", "mt": "Samskipti CDC, er ekki sta\u00f0festur \u00e1kve\u00f0inn uppruna fyrir salmonella-str\u00f3kinn.", "ref": "Samkv\u00e6mt CDC hefur ekki tekist a\u00f0 rekja uppruna \u00feessa salmonelluafbrig\u00f0is."}
{"src": "It has not issued any advisement against eating or consuming particular foods, nor named retailers that might be selling contaminated products.", "mt": "H\u00fan hefur ekki gefi\u00f0 \u00fat varnar\u00e1var\u00f0a gegn a\u00f0 bor\u00f0a e\u00f0a nota \u00e1kve\u00f0in matv\u00e6li, n\u00e9 nefnt verslunarf\u00e9lag sem seldu m\u00f6", "ref": "Stofnunin hefur ekki gefi\u00f0 \u00fat vi\u00f0varanir gegn \u00fev\u00ed a\u00f0 neyta tiltekinna matv\u00e6la, n\u00e9 nefnt s\u00f6lua\u00f0ila sem g\u00e6tu veri\u00f0 a\u00f0 selja menga\u00f0ar v\u00f6rur."}
{"src": "Oregon has had the most cases of salmonella, with 51 infections, with Utah following close behind with 40 reported cases.", "mt": "H\u00e1lfan eru \u00ed Oregon, \u00fear eru 51 fangar, en Utah er \u00ed kj\u00f6llum me\u00f0 40 tilkynningum.", "ref": "Flest tilfelli salmonellu hafa komi\u00f0 upp \u00ed Oregon, e\u00f0a 51 s\u00fdking, en Utah er skammt \u00e1 eftir me\u00f0 40 tilkynnt tilfelli."}
{"src": "Salmonella is a bacterial, foodborne illness that causes 1.35 million infections, 26,500 hospitalizations, and 420 deaths each year, according to the CDC.", "mt": "Salmonella er bakter\u00edu, matv\u00e6\u00f0ar sj\u00fakd\u00f3mur sem veldur 1,35 millj\u00f3n smitskyldra, 26.500 sj\u00fakrah\u00fasfer\u00f0um og", "ref": "Salmonella er bakter\u00edusj\u00fakd\u00f3mur sem smitast me\u00f0 matv\u00e6lum og veldur 1,35 millj\u00f3num s\u00fdkinga, 26.500 sj\u00fakrah\u00fasinnl\u00f6gnum og 420 dau\u00f0sf\u00f6llum \u00e1 hverju \u00e1ri samkv\u00e6mt CDC."}
{"src": "The most common symptoms of salmonella infection are diarrhea, fever, and stomach cramps, which can begin between six hours and six days after exposure.", "mt": "S\u00farsta\u00f0a fyrir salmonella-veikindum eru oftast fj\u00f6lbreyttir, eins og fj\u00f6lm\u00f6rgu, hita og magab\u00f3lga, sem geta haldi\u00f0 \u00e1", "ref": "Algengustu einkenni salmonellus\u00fdkingar eru ni\u00f0urgangur, hiti og magakrampi, og geta byrja\u00f0 sex klukkustundum til sex d\u00f6gum eftir smit."}
{"src": "The illness usually lasts four to seven days, and most people recover without treatment, but some cases require hospitalization.", "mt": "Sj\u00fakd\u00f3miinn er yfirleitt \u00e1rlega fj\u00f3rir til sj\u00f6 daga, og flestir f\u00e1 sigur \u00e1n lyfja, en sumir falla undir sj\u00fakrah\u00fas", "ref": "Veikindin vara yfirleitt \u00ed fj\u00f3ra til sj\u00f6 daga og flestir n\u00e1 s\u00e9r \u00e1n me\u00f0fer\u00f0ar, en \u00ed sumum tilfellum er \u00fe\u00f6rf \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasinnl\u00f6gn."}
{"src": "Flat, Free Education For Indore Egg Seller Paras Raykar Whose Cart Was Overturned Allegedly Over Rs. 100 Bribe", "mt": "Flat, Frj\u00e1ls Kennsla Fyrir Egg Seljanda Paras Raykar \u00far Indore Whose Kart Var Overturt Eftir A\u00f0 \u00dev\u00ed Var S\u00f6ku\u00f0 A\u00f0 Hafa Ver\u00f0i\u00f0", "ref": "\u00cdb\u00fa\u00f0 og \u00f3keypis menntun fyrir eggjasalann Paras Raykar \u00ed Indore eftir a\u00f0 vagni hans var velt vegna meintra 100 r\u00fap\u00eda m\u00fatna"}
{"src": "Paras Raykar's cart carrying eggs was allegedly overturned Thursday by the civic officials in Indore.", "mt": "Hva\u00f0 er sagt er a\u00f0 kartinn sem Paras Raykar keyr\u00f0i me\u00f0 eggjum hafi veri\u00f0 skemmt me\u00f0 borgaralegum stj\u00f3rnvalda \u00ed Indore \u00feri\u00f0", "ref": "L\u00f6greglumenn \u00ed Indore voru saka\u00f0ir um a\u00f0 hafa velt eggjavagni Paras Raykar \u00e1 fimmtudaginn."}
{"src": "Two days after the story of a 13-year-old egg seller's cart being overturned by civic officials went viral on social media, the Indore-based boy has found overwhelming support from people across the country, helping them recover from the losses and manage to start their business again.", "mt": "Tveimur d\u00f6gum eftir a\u00f0 fr\u00e1sagn um 13 \u00e1ra eggas\u00f6lu karlmanns, sem var skemmt \u00ed gegnum borgaralegir emb\u00e6ttismenn, var", "ref": "Tveimur d\u00f6gum eftir a\u00f0 fr\u00e1s\u00f6gnin um a\u00f0 l\u00f6greglumenn hef\u00f0u velt vagni hins 13 \u00e1ra gamla eggjas\u00f6ludrengs fr\u00e1 Indore f\u00f3r \u00e1 flug \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum hefur pilturinn fengi\u00f0 yfirgn\u00e6fandi stu\u00f0ning fr\u00e1 f\u00f3lki hva\u00f0an\u00e6va af landinu, svo hann n\u00e1i a\u00f0 komast yfir tapi\u00f0 og koma rekstrinum \u00ed gang a\u00f0 n\u00fdju."}
{"src": "The boy's family also claimed that politicians including Congress leader Rahul Gandhi and Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal have reached out to them and offered support.", "mt": "Barnafamiljan heitir einnig a\u00f0 r\u00e6\u00f0um stj\u00f3rnm\u00e1lamenn, \u00fear \u00e1 me\u00f0al Rahul Gandhi, lei\u00f0togi kongressflokkans, og Arvind Ke", "ref": "Fj\u00f6lskylda drengsins sag\u00f0i a\u00f0 stj\u00f3rnm\u00e1lamenn, me\u00f0al annars lei\u00f0togi \u00feingsins, Rahul Gandhi, og a\u00f0alr\u00e1\u00f0herrann Delhi Arvind Kejriwal, hef\u00f0u haft samband vi\u00f0 \u00feau og bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim stu\u00f0ning sinn."}
{"src": "The boy's family also received a flat and offer to take care of the educational expenses of the children in the family.", "mt": "Barnafamiljan f\u00e9kk l\u00edka flat og bj\u00f3\u00f0un til a\u00f0 taka \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 mennta\u00e1byrg\u00f0 barna \u00ed fj\u00f6lskyldunni.", "ref": "Fj\u00f6lskylda drengsins f\u00e9kk einnig \u00edb\u00fa\u00f0 og vilyr\u00f0i um a\u00f0 menntunarkostna\u00f0ur barna \u00ed fj\u00f6lskyldunni yr\u00f0i greiddur."}
{"src": "Paras Raykar's cart carrying eggs was allegedly overturned Thursday by the civic officials in Indore, where the administration has implemented the \"left-right\" rule for the staggered opening of shops amid the coronavirus pandemic.", "mt": "\u00deann \u00feri\u00f0judag var l\u00edklega fali\u00f0 karti Paras Raykar, sem var me\u00f0 eggjum, af borgaralegum stj\u00f3rnendum \u00ed Indore, \u00fear sem stj", "ref": "L\u00f6greglumenn \u00ed Indore voru saka\u00f0ir um a\u00f0 hafa velt eggjavagni Paras Raykar \u00e1 fimmtudaginn, en \u00fear hafa yfirv\u00f6ld sett reglur um \u201evinstri-h\u00e6gri\u201c-tv\u00edskiptingu \u00e1 opnunart\u00edma verslana \u00ed k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldrinum."}
{"src": "A video in which the boy alleged that the officials had warned him in the morning to remove his cart or pay Rs 100 as bribe had gone viral on social media.", "mt": "Eitt myndband, \u00fear sem drengurinn sag\u00f0i a\u00f0 emb\u00e6ttismenn hafi var\u00f0a\u00f0 hann \u00e1 morgun til a\u00f0 fjarl\u00e6gja s\u00ednu fl\u00e6\u00f0i e", "ref": "Myndbandi\u00f0 \u00fear sem drengurinn heldur \u00fev\u00ed fram a\u00f0 l\u00f6greglumenn hafi vara\u00f0 hann vi\u00f0 \u00fev\u00ed um morguninn a\u00f0 fjarl\u00e6gja vagninn e\u00f0a grei\u00f0a 100 r\u00fap\u00edur \u00ed m\u00fatur haf\u00f0i fari\u00f0 \u00e1 flug \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum."}
{"src": "When he refused, the officials tipped his cart over, destroying all the eggs, the boy alleged.", "mt": "\u00deegar hann neita\u00f0i, r\u00e6ddu emb\u00e6ttismenn hringinn hans yfir, og allar eggjunar voru ey\u00f0ilag\u00f0ar, sag\u00f0i drengurinn.", "ref": "\u00deegar hann neita\u00f0i a\u00f0 ver\u00f0a vi\u00f0 \u00fev\u00ed veltu l\u00f6greglumennirnir vagninum svo \u00f6ll eggin brotnu\u00f0u, a\u00f0 s\u00f6gn drengsins."}
{"src": "The boy had also claimed that his daily sale has been down due to the pandemic and the loss of his stock will put additional financial burden on him, in the video.", "mt": "Hann hefur l\u00edka sagt a\u00f0 daglega fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 hans hafi veri\u00f0 ni\u00f0urv\u00e6tt vegna pandem\u00edunnar og a\u00f0 tap hans \u00e1 fj\u00e1rh\u00e6\u00f0 mun leggja", "ref": "Drengurinn h\u00e9lt \u00fev\u00ed einnig fram \u00ed myndbandinu a\u00f0 dagleg sala hans hef\u00f0i minnka\u00f0 vegna heimsfaraldursins og a\u00f0 birg\u00f0irnar sem \u00fearna hef\u00f0u tapast ger\u00f0u fj\u00e1rhagsst\u00f6\u00f0u hans enn erfi\u00f0ari."}
{"src": "Since Thursday, the boy's family has been overwhelmed with support from people across the country, many of them offering help in both cash and kind.", "mt": "\u00deann \u00feri\u00f0judaginn hefur barnsins fj\u00f6lskyli veri\u00f0 undir miklum stu\u00f0ningi fr\u00e1 f\u00f3lki v\u00ed\u00f0a um landi\u00f0, en fj\u00f6lm\u00f6rg hafa bj", "ref": "S\u00ed\u00f0an \u00e1 fimmtudaginn hefur fj\u00f6lskylda drengsins fengi\u00f0 yfirgn\u00e6fandi stu\u00f0ning fr\u00e1 f\u00f3lki v\u00ed\u00f0svegar um landi\u00f0 sem margt hvert hefur bo\u00f0i\u00f0 fram b\u00e6\u00f0i peninga og a\u00f0sto\u00f0."}
{"src": "The family has also received help from locals.", "mt": "Fj\u00f6lskyldan hefur l\u00edka fengi\u00f0 hj\u00e1lp fr\u00e1 borgurum.", "ref": "Fj\u00f6lskyldan hefur einnig fengi\u00f0 hj\u00e1lp fr\u00e1 heimaf\u00f3lki."}
{"src": "While former chief minister Digvijaya Singh has offered financial support and help to get the children admitted in a college, BJP MLA from Indore, Ramesh Mendola, has assured to provide a house under the Pradhan Mantri Awas Yojana to the child.", "mt": "H\u00e1ttum\u00e1lar\u00e1\u00f0herra Digvijaya Singh hefur fyrirbyggjandi styrki og a\u00f0sto\u00f0 fyrir b\u00f6rnin til a\u00f0 f\u00e1 \u00feau inn \u00ed h\u00e1sk\u00f3la", "ref": "Fyrrverandi a\u00f0alr\u00e1\u00f0herrann Digvijaya Singh hefur bo\u00f0i\u00f0 fram fj\u00e1rhagsa\u00f0sto\u00f0 og a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 koma b\u00f6rnunum \u00ed sk\u00f3la og Ramesh Mendola, \u00feingma\u00f0ur BJP fr\u00e1 Indore, hefur bo\u00f0ist til a\u00f0 tryggja barninu h\u00fasn\u00e6\u00f0i samkv\u00e6mt Pradhan Mantri Awas Yojana."}
{"src": "Indore Press Club has also provided ration and money to the boy.", "mt": "Indore Press Club hefur l\u00edka gefi\u00f0 drenginum r\u00fagb\u00fana\u00f0 og fj\u00e1rmagn.", "ref": "Indore Press Club hefur einnig bo\u00f0i\u00f0 drengnum matarbirg\u00f0ir og peninga."}
{"src": "Congress leader Rahul Gandhi's office and Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal has also offered help.", "mt": "Stj\u00f3rnarlei\u00f0togi Rahul Gandhi's starf og Delhi borgarstj\u00f3ri Arvind Kejriwal hafa einnig bj\u00f3\u00f0i\u00f0 hj\u00e1lparhj\u00e1lp.", "ref": "Skrifstofa \u00feinglei\u00f0togans Rahul Gandhi og Arvind Kejriwal, a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Del\u00ed, hafa einnig bo\u00f0i\u00f0 fram a\u00f0sto\u00f0 s\u00edna."}
{"src": "We are overwhelmed by the support from people across the country.", "mt": "Vi\u00f0 eru\u00f0 \u00f3\u00feolinlegt \u00e1hrifum af stu\u00f0ningi f\u00f3lks yfir landinu.", "ref": "Stu\u00f0ningurinn fr\u00e1 f\u00f3lki v\u00ed\u00f0svegar um landi\u00f0 er yfir\u00feyrmandi."}
{"src": "(BJP MLA) Ramesh Mendola has assured a flat under the Pradhan Mantri Awas Yojana.", "mt": "(BJP-s\u00e6tisvarinn) Ramesh Mendola hefur sta\u00f0fest flataraust undir Pradhan Mantri Awas Yojana.", "ref": "Ramesh Mendola (\u00feingma\u00f0ur BJP) hefur einnig \u00fatvega\u00f0 \u00edb\u00fa\u00f0 samkv\u00e6mt \u00e1takinu Pradhan Mantri Awas Yojana."}
{"src": "He has also provided a cycle and Rs 2,500.", "mt": "Hann hefur einnig gefa\u00f0 s\u00ed\u00f0u og 2.500 kr.", "ref": "Hann \u00fatvega\u00f0i einnig hj\u00f3l og 2.500 r\u00fap\u00edur."}
{"src": "Digvijaya Singh has provided Rs 10,000 and assurance to look after the education of the two children.", "mt": "Hann hefur gefi\u00f0 10.000 kr\u00f3nur og tryggingu um a\u00f0 taka \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 menntun \u00feeirra tveggja b\u00f6rna.", "ref": "Digvijaya Singh hefur bo\u00f0i\u00f0 10.000 r\u00fap\u00edur og bo\u00f0ist til a\u00f0 tryggja menntun barnanna tveggja."}
{"src": "Rahul Gandhi's office has also called and offered support.", "mt": "Rahul Gandhi's stofa hefur l\u00edka kalla\u00f0 og bj\u00f3\u00f0i\u00f0 upp \u00e1 a\u00f0sto\u00f0.", "ref": "Skrifstofa Rahul Gandhi hringdi einnig og bau\u00f0 fram a\u00f0sto\u00f0 s\u00edna."}
{"src": "A woman from Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal called and offered help.", "mt": "A woman from Delhi Chief Minister Arvind Kejriwal called and offered help.", "ref": "Kona hringdi fr\u00e1 Arvind Kejriwal, a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Del\u00ed, og bau\u00f0 fram a\u00f0sto\u00f0."}
{"src": "\"Jyothiraditya Scindia has also offered support,\" Paras's grandfather said.", "mt": "\"Jyothiraditya Scindia hefur einnig bj\u00f3\u00f0i\u00f0 stu\u00f0ning,\" sag\u00f0i Paras's barnaf\u00f6\u00f0ur.", "ref": "\u201eJyothiraditya Scindia hefur einnig bo\u00f0i\u00f0 fram a\u00f0sto\u00f0 s\u00edna,\u201c sag\u00f0i afi Paras."}
{"src": "Be wary of gardening gimmicks that look too good", "mt": "Bj\u00f3\u00f0u \u00e1hugi \u00e1 a\u00f0 vera varnir gegn gr\u00f3\u00f0urverkst\u00e6\u00f0isgripum sem l\u00edkastu l\u00edti\u00f0.", "ref": "G\u00e6ti\u00f0 ykkur \u00e1 gar\u00f0yrkjutrixum sem l\u00edta of vel \u00fat"}
{"src": "It might be an embarrassing thing for a plant scientist to admit, but I am a total sucker for a garden gimmick.", "mt": "M\u00e6tti vera skemmtilegt fyrir einn pl\u00f6ntusko\u00f0anda a\u00f0 gera, en \u00e9g er einnig mikill \u00e1hugama\u00f0ur fyrir gar\u00f0agimm\u00edk.", "ref": "Hugsanlega er vandr\u00e6\u00f0alegt a\u00f0 grasafr\u00e6\u00f0ingur vi\u00f0urkenni \u00feetta, en \u00e9g fell algj\u00f6rlega fyrir allskonar gar\u00f0yrkjutrixum."}
{"src": "I like to think it's because I am open-minded or maybe just irrationally optimistic, particularly as many things in the plant world are often extremely counterintuitive.", "mt": "\u00c9g l\u00edkist a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 vegna \u00feess a\u00f0 \u00e9g er opinn hugrinn e\u00f0a l\u00edklega bara \u00f3r\u00e1slega optimistur, s\u00e9rstaklega \u00fear", "ref": "\u00c9g vil meina a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 vegna \u00feess a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 opinn huga e\u00f0a kannski bjarts\u00fdnni en g\u00f3\u00f0u h\u00f3fi gegnir, s\u00e9rstaklega \u00fear sem margir hlutir \u00ed pl\u00f6ntuheiminum eru oft alls ekki auglj\u00f3sir."}
{"src": "But I am not ashamed to say I have fallen for dozens of them over a lifetime in horticulture.", "mt": "En \u00e9g er ekki skammlaust a\u00f0 segja a\u00f0 \u00e9g hafi fallinn fyrir hundru\u00f0 af \u00feeim \u00ed l\u00ed\u00f0andi l\u00edfi \u00ed hagkerfi.", "ref": "En \u00e9g skammast m\u00edn ekki fyrir a\u00f0 segja a\u00f0 \u00e9g hef falli\u00f0 fyrir m\u00f6rgum sl\u00edkum trixum \u00ed l\u00edfi m\u00ednu \u00ed gar\u00f0yrkjunni."}
{"src": "While I firmly believe in the value of trying things out for yourself, if you don't fancy learning the hard way, here are some of the most common garden gimmicks I have come across.", "mt": "H\u00e9r er einnig a\u00f0rar vins\u00e6lar gar\u00f0agimm\u00edk sem \u00e9g hef fundi\u00f0:", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 \u00e9g tr\u00fai sta\u00f0fastlega \u00e1 gildi \u00feess a\u00f0 pr\u00f3fa hlutina upp \u00e1 eigin sp\u00fdtur \u00fe\u00e1 eru h\u00e9r nokkur af algengustu gar\u00f0yrkjutrixunum sem \u00e9g hef kynnst, ef \u00fei\u00f0 nenni\u00f0 ekki a\u00f0 brenna ykkur \u00e1 \u00feeim sj\u00e1lf."}
{"src": "First up, and probably the worst offender, grafted tomato-potato plants.", "mt": "Fyrst upp, og l\u00edklega vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors vors", "ref": "Fyrst er \u00fea\u00f0 ef til vill versti sk\u00farkurinn \u2013 hin \u00e1gr\u00e6dda t\u00f3mata- og kart\u00f6fluplanta."}
{"src": "Hailed as a revolutionary breakthrough, grafting tomato plants on to potato roots is, in fact, an old-school botanical curiosity, dating back to at least the 1920s.", "mt": "Hugsa\u00f0 var \u00feetta sem sk\u00f6punarmyndilega \u00e1rangur, \u00feegar \u00fea\u00f0 var grefnt laukar\u00e6tur \u00e1 a\u00f0alrotur af tomatr\u00e6\u00f0um, en", "ref": "\u00c1gr\u00e6\u00f0slu t\u00f3matplantna \u00e1 kart\u00f6flur\u00e6tur hefur veri\u00f0 fagna\u00f0 sem byltingarkenndri n\u00fdjung en er \u00ed raun gamalt fur\u00f0uverk \u00far grasafr\u00e6\u00f0inni sem n\u00e6r aftur til a\u00f0 minnsta kosti 3. \u00e1ratugar s\u00ed\u00f0ustu aldar."}
{"src": "As they are both from the same family and have broadly similar internal \"plumbing,\" you can indeed create such surgically enhanced marvels.", "mt": "Hva\u00f0 sem er \u00fea\u00f0 sama, eru \u00feeir b\u00e1\u00f0ir fr\u00e1 sama fj\u00f6lskyldu og hafa brei\u00f0lega l\u00edklega innri \"r\u00f6rkerfi,\" \u00fea\u00f0", "ref": "\u00dear sem pl\u00f6nturnar eru b\u00e1\u00f0ar af s\u00f6mu \u00e6tt og a\u00f0 miklu leyti me\u00f0 svipa\u00f0ar \u201ep\u00edpulagnir\u201c er sannarlega h\u00e6gt a\u00f0 skapa sl\u00edk undur me\u00f0 \u00e1gr\u00e6\u00f0slu."}
{"src": "But here's the problem: creating resource-intensive structures like fruits and roots takes up a lot of metabolic energy, and if plants are attempting to do both their limited energies inevitably become split.", "mt": "En \u00feetta er vandinn: a\u00f0 b\u00faa til l\u00edfver\u00f0ar ranns\u00f3knir eins og fr\u00e6 og r\u00e6tur tekur upp mikinn l\u00edfver\u00f0ar energ\u00edu, og ef pl\u00f6", "ref": "En vandam\u00e1li\u00f0 er \u00feetta: \u00dea\u00f0 krefst mikillar orku a\u00f0 framlei\u00f0a \u00e1vexti og r\u00e6tur og ef pl\u00f6ntur reyna gera hvort tveggja er \u00f3hj\u00e1kv\u00e6milegt a\u00f0 takm\u00f6rku\u00f0 orka \u00feeirra skiptist \u00ed tvennt."}
{"src": "That means the yields of these grafted plants are terrible and nothing like what you see in the marketing pictures.", "mt": "\u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 afur\u00f0ir \u00feessara skr\u00e1\u00f0a pl\u00f6ntna eru \u00f3\u00fearfar og l\u00edtil l\u00edkt a\u00f0 \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 \u00ed marka\u00f0smy", "ref": "\u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 uppskera \u00feessara \u00e1gr\u00e6ddu plantna er skelfileg og ekkert \u00e1 vi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem er s\u00fdnt \u00e1 augl\u00fdsingamyndum."}
{"src": "Then there is the fact that the crops mature at different rates, so to harvest the spuds you have to kill the plants before the tomatoes have ripened.", "mt": "\u00de\u00e1 er l\u00edka \u00fea\u00f0 a\u00f0 r\u00e6ktarpl\u00f6nturnar \u00feroskast \u00e1 mismunandi leyf\u00f0um, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 er nau\u00f0synlegt a\u00f0 drepa pl\u00f6nt", "ref": "Svo m\u00e1 nefna \u00fe\u00e1 sta\u00f0reynd a\u00f0 kart\u00f6flur og t\u00f3matar vaxa \u00e1 mismunandi hra\u00f0a, svo a\u00f0 til a\u00f0 taka upp kart\u00f6flur \u00fear a\u00f0 drepa pl\u00f6nturnar \u00e1\u00f0ur en t\u00f3matarnir hafa \u00feroskast."}
{"src": "On the subject of marketing imagery, there's a lot of dodgy dealing here, too.", "mt": "\u00c1 m\u00e1li marka\u00f0smyndunar er einhverjir \u00f3l\u00f6glegir a\u00f0fer\u00f0ir \u00e1 fer\u00f0.", "ref": "Og talandi um augl\u00fdsingamyndir, \u00fe\u00e1 er \u00fear \u00fdmislegt vafasamt a\u00f0 finna."}
{"src": "I've seen roses Photoshopped sky blue and fruit trees with a physiologically impossible amount of fruit on their branches in some major catalogues.", "mt": "\u00c9g hef sj\u00e1\u00f0i r\u00f3sir sem hafa veri\u00f0 f\u00f3tografa\u00f0ar \u00ed bl\u00e1a himni og eplatr\u00e9 sem hafa \u00f3l\u00edklega miki\u00f0 frukt \u00e1 st\u00f6ng", "ref": "\u00c9g hef s\u00e9\u00f0 r\u00f3sir f\u00f3t\u00f3sjoppa\u00f0ar himinbl\u00e1ar og \u00e1vaxtatr\u00e9 me\u00f0 fleiri \u00e1vexti \u00e1 greinum en er l\u00edfe\u00f0lisfr\u00e6\u00f0ilega m\u00f6gulegt, \u00ed sumum st\u00f3rum v\u00f6rulistum."}
{"src": "I've even seen photos \"borrowed\" from my Instagram account and used by shopping networks as images of their trial grounds.", "mt": "\u00c9g hef sj\u00e1\u00f0i \u00fev\u00ed a\u00f0 myndir hafa veri\u00f0 \"l\u00e1nar\" fr\u00e1 Instagram-skr\u00e1 m\u00edn og notu\u00f0 af kaupf\u00e9lagum sem myndir af pr\u00f3funarst\u00f6", "ref": "\u00c9g hef meira a\u00f0 segja s\u00e9\u00f0 lj\u00f3smyndir sem hafa veri\u00f0 \u201efengnar a\u00f0 l\u00e1ni\u201c af Instagram-reikningnum m\u00ednum og nota\u00f0ar til a\u00f0 s\u00fdna r\u00e6ktunarferli\u00f0 \u00ed sj\u00f3nvarpsaugl\u00fdsingum."}
{"src": "Sadly the work of a small minority of cavalier companies mean you have to view advertising images, particularly online, with a very sceptical eye.", "mt": "Sjaldnar er verk fyrir l\u00edti\u00f0 fj\u00f6lda \u00f3hreinsagna fyrirt\u00e6kja \u00fea\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 myndir \u00e1 vefnum.", "ref": "\u00dev\u00ed mi\u00f0ur \u00fe\u00fd\u00f0ir ath\u00e6fi l\u00edtils minnihluta k\u00e6rulausra fyrirt\u00e6kja a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 l\u00edta augl\u00fdsingamyndir mj\u00f6g gagnr\u00fdnum augum, s\u00e9rstaklega \u00e1 netinu."}
{"src": "If it looks too good to be true, it probably is.", "mt": "Ef \u00fea\u00f0 l\u00edkist eins og \u00fea\u00f0 s\u00e9 allt fyrir \u00f3v\u00e6gi, er \u00fea\u00f0 l\u00edklega ekki.", "ref": "Og ef \u00fe\u00e6r l\u00edta \u00fat fyrir a\u00f0 vera of g\u00f3\u00f0ar til a\u00f0 vera sannar er \u00fea\u00f0 l\u00edklega raunin."}
{"src": "Speaking of which, the colour blue is relatively rare in the botanical world, so if you see a dazzling new heather, orchid or cactus, shining out in the most intense \"disinfectant\" shade of blue, it's almost certainly been sprayed or dyed.", "mt": "Talarum um \u00fea\u00f0, er bl\u00e1tt er l\u00edti\u00f0 algengt \u00ed l\u00edffr\u00e6\u00f0ilegu heimi, svo ef \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 sk\u00fdju\u00f0 n\u00fdjan hei\u00f0ar, or", "ref": "Talandi um \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 er bl\u00e1i liturinn tilt\u00f6lulega sjaldg\u00e6fur \u00ed pl\u00f6ntuheiminum, svo ef \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 splunkun\u00fdtt og fallegt beitilyng, ork\u00eddeu e\u00f0a kaktus \u00ed r\u00fa\u00f0u\u00fa\u00f0abl\u00e1um lit er n\u00e1nast \u00f6ruggt a\u00f0 um litar\u00fa\u00f0a e\u00f0a litarefni er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a."}
{"src": "Which would be fine, so long as vendors made this clear, but they rarely ever do.", "mt": "Hva\u00f0 v\u00e6ri \u00fea\u00f0 gott, svo l\u00e4nge a\u00f0 v\u00f6ruselar gera \u00feetta kl\u00e1r, en \u00fea\u00f0 gerja \u00feeir seldan.", "ref": "Sem er f\u00ednt ef s\u00f6lua\u00f0ilinn tekur \u00fea\u00f0 sk\u00fdrt fram, en svo er sjaldnast."}
{"src": "Blue moth orchids will revert back to their original white, but sprayed cacti and heathers, coated in a light-suppressing layer of dye, are unlikely to survive for long.", "mt": "Bl\u00e1a fj\u00f6ln\u00e6fjar\u00fe\u00f6rungar eru l\u00edklega a\u00f0 fara aftur til s\u00ednu upphaflega hv\u00edta, en sprautnar kaktusar og fjallhnetur", "ref": "Bl\u00e1ar phalaenopsis-ork\u00eddeur f\u00e1 upprunalegan hv\u00edtan lit sinn aftur en \u00f3l\u00edklegt er a\u00f0 kaktusar og beitilyng sem \u00fa\u00f0u\u00f0 eru me\u00f0 litarefnum sem \u00fatilokar s\u00f3larlj\u00f3s lifi lengi."}
{"src": "Finally, I have to flag up bonsai kits or, even worse, bonsai seeds, that promise miniature trees will sprout from their packets.", "mt": "Enda \u00fea\u00f0, \u00fearf a\u00f0 varnast fyrir bonsai-settur e\u00f0a, enn verri, bonsai-s\u00e6\u00f0i, sem lofa a\u00f0 litlar tr\u00e9 munu sprouta \u00fa", "ref": "Loks ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 vekja athygli \u00e1 bonsai-r\u00e6ktunarsettum, e\u00f0a \u00fea\u00f0 sem verra er bonsai-fr\u00e6jum, \u00fear sem fullyrt er a\u00f0 sm\u00e1vaxnar pl\u00f6ntur vaxi \u00far pakkningunum."}
{"src": "Bonsai is not a species of plant.", "mt": "Bonsai er ekki tegund af pl\u00f6ntum.", "ref": "Bonsai-tr\u00e9 eru ekki pl\u00f6ntutegund."}
{"src": "It's a training technique used to give the illusion of ancient trees on distant mountaintops.", "mt": "\u00deetta er \u00fej\u00e1lfunarhnj\u00e1ttan sem er notu\u00f0 til a\u00f0 gefa skyni gamla trj\u00e1a \u00e1 fj\u00f6llum \u00e1 fj\u00f6llum.", "ref": "\u00deetta er \u00fej\u00e1lfunara\u00f0fer\u00f0 sem er notu\u00f0 til \u00feess a\u00f0 l\u00edkja eftir aldag\u00f6mlum trj\u00e1m \u00e1 fjarl\u00e6gum fjallstindum."}
{"src": "They are almost always started from mature shrubs that are hacked back and new growth wired in place.", "mt": "\u00deeir eru n\u00e6r alltaf haldi\u00f0 fr\u00e1 fullvaxnum l\u00ed\u00f0um sem eru skoren aftur og n\u00fdr vaxtarv\u00f6xtur v\u00ednt \u00ed sta\u00f0.", "ref": "\u00deau eru n\u00e6r alltaf b\u00fain til \u00far \u00ferosku\u00f0um runnum sem eru klipptir til og v\u00f6xturinn m\u00f3ta\u00f0ur me\u00f0 v\u00edrum."}
{"src": "I know I'll keep falling for gimmicks, it's part of the fun of experimentation.", "mt": "\u00c9g veit a\u00f0 \u00e9g mun halda \u00e1fram a\u00f0 falla fyrir \u00e1hugaver\u00f0um hlutum, \u00fea\u00f0 er hluti af skemmtuninni \u00ed ranns\u00f3knir", "ref": "\u00c9g veit a\u00f0 \u00e9g mun \u00e1fram falla fyrir svona trixum, \u00fea\u00f0 er hluti af \u00fev\u00ed sem er svo gaman vi\u00f0 a\u00f0 pr\u00f3fa sig \u00e1fram."}
{"src": "But side-step these ones and you may find one that actually has a chance of living up to its promise.", "mt": "En b\u00faa \u00e1 \u00feessum og \u00fe\u00fa finnur einn sem hefur r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 lifa upp a\u00f0 lof sitt.", "ref": "En \u00e9g m\u00e6li me\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00fa sleppir \u00feessum og \u00fe\u00e1 rambar \u00fe\u00fa kannski \u00e1 eitt sem virkar \u00ed alv\u00f6runni."}
{"src": "Gwyneth Paltrow wants kids to have good 'worth ethic'", "mt": "Gwyneth Paltrow vill a\u00f0 b\u00f6rnum s\u00e9i gott \"ver\u00f0launarefni\"", "ref": "Gwyneth Paltrow vill a\u00f0 b\u00f6rn tileinki s\u00e9r g\u00f3\u00f0 grunngildi"}
{"src": "Gwyneth Paltrow has said she wants to raise her children to have a good worth ethic as she tries 'not to just hand them things'.", "mt": "Gwyneth Paltrow hefur sagt a\u00f0 h\u00fan vili a\u00f0 r\u00e6\u00f0a b\u00f6rnin s\u00edna til a\u00f0 hafa gott ver\u00f0launarefni \u00feegar h\u00fan reynir \"a\u00f0", "ref": "Gwyneth Paltrow hefur sagt a\u00f0 h\u00fan vilji ala b\u00f6rn s\u00edn \u00feannig upp a\u00f0 \u00feau b\u00fai yfir g\u00f3\u00f0u vinnusi\u00f0fer\u00f0i \u00fev\u00ed h\u00fan vill ekki a\u00f0 \u00feau \u201ef\u00e1i hlutina upp \u00ed hendurnar\u201c."}
{"src": "Paltrow has two children, Apple (16) and Moses (14), with ex-husband Chris Martin and she wants them to have good values and not get by on their parents fame.", "mt": "Paltrow hefur tv\u00f6 b\u00f6rn, Apple (16) og Moses (14), me\u00f0 fyrrverandi eiginkonunum Chris Martin og h\u00fan vill a\u00f0 \u00feau hafi g\u00f3\u00f0ar ver\u00f0m\u00e6ti", "ref": "Paltrow \u00e1 tv\u00f6 b\u00f6rn, Apple (16) og Moses (14), me\u00f0 fyrrverandi eiginmanni s\u00ednum Chris Martin, og h\u00fan vill a\u00f0 \u00feau tileinki s\u00e9r g\u00f3\u00f0 gildi og komist ekki \u00e1fram vegna fr\u00e6g\u00f0ar foreldranna."}
{"src": "\"That's why I think it's so important...  To raise a kid that has a work ethic and whose values are aligned with yours or with their own sense of who they are, etc,\" she told Rob Lowe on his podcast.", "mt": "\"H\u00fan sag\u00f0i einnig a\u00f0 h\u00fan hefur l\u00edka \u00e1hugi \u00e1 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a um \u00fea\u00f0 hva\u00f0 er mikilv\u00e6gt fyrir b\u00f6rn a\u00f0 l\u00e6ra. \"\u00de", "ref": "\u201e\u00deess vegna finnst m\u00e9r \u00feetta svo mikilv\u00e6gt... a\u00f0 ala upp barn sem b\u00fdr yfir vinnusi\u00f0fer\u00f0i og gildum sem samr\u00e6mast \u00fe\u00ednum eigin, sem hefur g\u00f3\u00f0a sj\u00e1lfsmynd, og svo framvegis,\u201c sag\u00f0i h\u00fan \u00ed hla\u00f0varpsvi\u00f0tali vi\u00f0 Rob Lowe."}
{"src": "\"The truth of the matter is the doors can be opened for you, but if you think about all the people who try and it doesn't happen.\"", "mt": "\"\u00dea\u00f0 er satt a\u00f0 d\u00f3rnar eru opnu\u00f0 fyrir \u00feig, en ef \u00fe\u00fa berst \u00ed huga um alla \u00fe\u00e1 sem reyna og ekki gerist.\"", "ref": "\u201eSannleikurinn er s\u00e1 a\u00f0 sumir f\u00e1 dyr opna\u00f0ar fyrir s\u00e9r, en svo eru a\u00f0rir sem leggja miki\u00f0 \u00e1 sig \u00e1n \u00e1rangurs.\u201c"}
{"src": "She added, \"As a parent you think, all I can do for these kids is teach them right from wrong and teach them what work is. I've really have tried not to just hand them things.\"", "mt": "H\u00fan sag\u00f0i einnig: \"A\u00f0 f\u00f3stri er \u00fea\u00f0, sem \u00e9g get fyrir \u00feessa b\u00f6rn, a\u00f0 l\u00e6r\u00f0a \u00feeim r\u00e9tt fr\u00e1 vrongu og l", "ref": "\u201eSem foreldri hugsar ma\u00f0ur a\u00f0 \u00fea\u00f0 eina sem er h\u00e6gt a\u00f0 gera fyrir \u00feessi b\u00f6rn er a\u00f0 kenna \u00feeim muninn \u00e1 r\u00e9ttu og r\u00f6ngu og kenna \u00feeim hva\u00f0 vinna er,\u201c b\u00e6tti h\u00fan vi\u00f0. \u201e\u00c9g hef virkilega reynt a\u00f0 tryggja a\u00f0 \u00feau f\u00e1i ekki allt upp \u00ed hendurnar.\u201c"}
{"src": "Paltrow has also taken steps to allow her children to live as privately as possible, and ensures they keep their social media accounts private.", "mt": "Paltrow hefur l\u00edka teki\u00f0 \u00e1kvar\u00f0anir til a\u00f0 leyfa b\u00f6rnum s\u00ednum a\u00f0 lifa svo privata l\u00edfi\u00f0 s\u00e9 m\u00f6gulegt og tryggir a\u00f0 \u00feau haldi", "ref": "Paltrow hefur einnig reynt a\u00f0 gera b\u00f6rnum s\u00ednum kleift a\u00f0 nj\u00f3ta einkal\u00edfs \u00ed eins miklum m\u00e6li og m\u00f6gulegt er og tryggir a\u00f0 \u00feau hafi a\u00f0ganga s\u00edna \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum loka\u00f0a."}
{"src": "\"I won't let them be public on any social media or anything like that, I try to keep them out of the public eye as much as possible,\" she said.", "mt": "\"H\u00fan segir a\u00f0 h\u00fan ekki leyfi \u00feeim a\u00f0 vera opinberar \u00e1 neinum samf\u00e9lagss\u00ed\u00f0um e\u00f0a \u00fev\u00ed l\u00edkt og h\u00fan reynir a\u00f0 halda \u00fe", "ref": "\u201e\u00c9g leyfi \u00feeim ekki a\u00f0 vera me\u00f0 opi\u00f0 fyrir nokkra samf\u00e9lagsmi\u00f0la e\u00f0a eitthva\u00f0 sl\u00edkt, \u00e9g reyni a\u00f0 halda \u00feeim fr\u00e1 kastlj\u00f3si fj\u00f6lmi\u00f0la eins og h\u00e6gt er\u201c sag\u00f0i h\u00fan."}
{"src": "\"You know, now it's different, 'cause kids are like, 'Can I have a YouTube channel?' and I'm like, 'No, you can't.", "mt": "\"\u00de\u00fa veist, n\u00fa er \u00fea\u00f0 anna\u00f0, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 eru b\u00f6rn sem eru eins og, 'Get \u00e9g YouTube s\u00ed\u00f0u?' og \u00e9g er eins og, 'Nei, \u00fe", "ref": "\u201e\u00deetta er \u00f6\u00f0ruv\u00edsi n\u00fana, \u00fe\u00fa veist, \u00fev\u00ed b\u00f6rnin segja \u201eM\u00e1 \u00e9g vera me\u00f0 YouTube-r\u00e1s?\u201c og \u00e9g segi \u201eNei, \u00fe\u00fa m\u00e1tt \u00fea\u00f0 ekki."}
{"src": "Absolutely not.\"", "mt": "\"Enginn skil.\"", "ref": "Alls ekki.\u201c\u201c"}
{"src": "During Tribute To Kargil Heroes, PM Narendra Modi Says Pakistan Tried To \"Backstab\" India", "mt": "\u00c1 Tribute To Kargil Heroes, Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Narendra Modi Sag\u00f0i Pakistan Hafi Pr\u00f3fa\u00f0 A\u00f0 \"Skipta\" Indlandi", "ref": "Narendra Modi fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra segir \u00e1 minningarath\u00f6fn til hei\u00f0urs Kargil-hetjunum a\u00f0 Pakistan hafi reynt a\u00f0 \u201estinga Indland \u00ed baki\u00f0\u201c"}
{"src": "Pakistan tried to \"backstab\" India despite her attempts to keep friendly relations, Prime Minister Narendra Modi said today in his tribute to the armed forces on the 21st anniversary of Kargil war.", "mt": "Pakistan heitandi a\u00f0 \"a\u00f0 r\u00e1\u00f0ast \u00ed bak\" Indlandi \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 Indlandi hafi reynt a\u00f0 halda v\u00e4nligum samskiptum, sag\u00f0", "ref": "Pakistan reyndi a\u00f0 \u201estinga Indland \u00ed baki\u00f0\u201c \u00fer\u00e1tt fyrir tilraunir \u00feess til a\u00f0 halda samskiptum landanna fri\u00f0samlegum, sag\u00f0i Narendra Modi fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00ed dag \u00ed \u00e1varpi til hersins \u00ed tilefni \u00feess a\u00f0 21 \u00e1r er li\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 Kargil-str\u00ed\u00f0inu."}
{"src": "In his monthly radio address Mann ki Baat, PM Modi said \"Pakistan undertook this misadventure with sinister plans to capture India's land and to divert its ongoing internal conflicts.\"", "mt": "\u00cd s\u00ed\u00f0asta m\u00e1na\u00f0ar\u00fatsendingu s\u00ednu \u00e1 r\u00e1\u00f0ist\u00f6\u00f0inni Mann ki Baat, sag\u00f0i fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Modi: \"Pakistan t\u00f3k \u00feetta \u00f3s\u00e6", "ref": "\u00cd m\u00e1na\u00f0arlegu Mann ki Baat-\u00fatvarps\u00e1varpi s\u00ednu sag\u00f0i fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann a\u00f0 \u201ePakistan hafi r\u00e1\u00f0ist \u00ed \u00feennan misheppna\u00f0a slag me\u00f0 \u00feeim illa \u00e1setningi a\u00f0 hertaka landsv\u00e6\u00f0i Indlands og beina athyglinni fr\u00e1 \u00e1greiningi innanlands\u201c."}
{"src": "\"Pakistan had the audacity of trying to occupy Indian soil and deviate attention from its own internal unrest,\" he said.", "mt": "\"Hann sag\u00f0i a\u00f0 Pakistan hefur hafa l\u00edti\u00f0 af s\u00e9r \u00ed a\u00f0 reyna a\u00f0 innlima indversk j\u00f6r\u00f0 og skipta um \u00e1hugi fr\u00e1 eigin innri \u00f3st", "ref": "\u201ePakistan s\u00fdndi \u00fe\u00e1 b\u00edr\u00e6fni a\u00f0 reyna a\u00f0 hertaka indverskt land og beina athygli fr\u00e1 \u00f3lgu \u00ed eigin landi,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"At the time, India was trying for improve relations with Pakistan.  But as it is said, evil's nature is to fight everyone without reason.  People of this nature can only think of doing evil even to those who try to do them good.  That's why Pakistan backstabbed India despite India's attempts at cordial relations,\" he said..", "mt": "\u00c1 \u00feeim t\u00edma var Indland a\u00f0 reyna a\u00f0 b\u00e6ta samband vi\u00f0 Pakistan.  En eins og er sagt, er l\u00edfi\u00f0 til a\u00f0 bardast alla \u00e1n sk\u00fdrleiks.", "ref": "\u201eIndland var \u00e1 \u00feessum t\u00edmapunkti a\u00f0 leitast vi\u00f0 a\u00f0 b\u00e6ta samskipti s\u00edn vi\u00f0 Pakistan.  En eins og sagt er \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 e\u00f0li illskunnar a\u00f0 sl\u00e1 fr\u00e1 s\u00e9r.  F\u00f3lk sem er \u00feess e\u00f0lis getur a\u00f0eins hugsa\u00f0 um a\u00f0 gera illt, jafnvel \u00feeim sem reyna a\u00f0 gera \u00feeim gott.  \u00deess vegna stakk Pakistan Indland \u00ed baki\u00f0"}
{"src": "\"You can imagine, the enemy was perched high on the mountains while our forces were fighting them from below.  But the high morale and true of our forces won against mountains,\" he added.", "mt": "\u00de\u00fa getur hugsa\u00f0, a\u00f0 andst\u00e6\u00f0ingarnir voru \u00e1 toppi fj\u00f6llinum, en v\u00f6rnarnir voru \u00ed bardaga vi\u00f0 \u00fe\u00e1 fr\u00e1 ne\u00f0an.", "ref": "\u201e\u00dei\u00f0 geti\u00f0 \u00edmynda\u00f0 ykkur, \u00f3vinaherinn var h\u00e1tt \u00e1 fj\u00f6llum uppi \u00e1 me\u00f0an herafli okkar bar\u00f0ist vi\u00f0 \u00fe\u00e1 ne\u00f0an fr\u00e1.  En g\u00f3\u00f0ur og sannur andi herafla okkar sigra\u00f0ist \u00e1 fj\u00f6llunum,\u201c b\u00e6tti hann vi\u00f0."}
{"src": "\"Thanks to the courage of our armed forces, India showed great strength in Kargil,\" PM Modi said, recalling his own visit to the area.", "mt": "\"\u00deakka \u00feetta fyrir d\u00fdr\u00f0ina okkar hermanna, s\u00fdndi Indland mikinn styrk \u00ed Kargil,\" sag\u00f0i fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Modi, \u00fe", "ref": "\u201e\u00de\u00f6kk s\u00e9 hugrekki herafla okkar s\u00fdndi Indland mikinn styrk \u00ed Kargil,\u201c sag\u00f0i Modi fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra er hann minntist heims\u00f3knar sinnar til sv\u00e6\u00f0isins."}
{"src": "Kargil Diwas is celebrated every year, marking the day the Indian Army recaptured all the Indian posts in Ladakh's Kargil that had been occupied by Pakistan's army 21 years ago.", "mt": "Kargil Diwas er h\u00e1t\u00ed\u00f0a\u00f0ur \u00e1rlega, \u00fear sem daginn er minnst \u00feegar Indlandsher er hafi\u00f0 endurreist \u00f6ll Indlandsst\u00f6\u00f0var \u00ed Ladakh \u00ed", "ref": "Kargil Diwas er haldi\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0legt \u00e1 hverju \u00e1ri \u00e1 \u00feeim degi \u00feegar indverski herinn endurheimti allar indverskar \u00fatvar\u00f0arst\u00f6\u00f0var sem pakistanski herinn haf\u00f0i herteki\u00f0 21 \u00e1ri fyrr."}
{"src": "On July 26, 1999, the Army had announced the successful culmination of \"Operation Vijay.\"", "mt": "\u00c1 26. j\u00fal\u00ed 1999 var herinn tilkynnt hafa n\u00e1\u00f0i \u00e1rangri me\u00f0 \"Vijay-op\u00e6ru\".", "ref": "26. j\u00fal\u00ed 1999 l\u00fdsti herinn yfir a\u00f0 \u201eOperation Vijay\u201c hef\u00f0i heppnast."}
{"src": "The nearly three-month battle in the icy heights of Ladakh had claimed the lives of more than 500 Indian soldiers.", "mt": "B\u00edlst\u00f6\u00f0in \u00ed Ladakh haf\u00f0i \u00ed nokkur m\u00e1nu\u00f0ir leitt til dau\u00f0a yfir 500 indverskum herm\u00f6nnum.", "ref": "Fleiri en 500 indverskir hermenn l\u00e9tust \u00ed n\u00e6rri \u00feriggja m\u00e1na\u00f0a \u00e1t\u00f6kum \u00ed \u00edsil\u00f6g\u00f0um fjallshl\u00ed\u00f0um Ladakh-fjalls."}
{"src": "Earlier today, defence minister Rajnath Singh, his junior minister Shripad Naik, Chief of Defence Staff General Bipin Rawat, Army Chief General M M Naravane, Air Chief Marshal R K S Bhadauria and Navy Chief Admiral Karambir Singh also paid tributes at the Amar Jawan Jyoti at the National War Memorial.", "mt": "A\u00f0alminnistran \u00ed Indlandi, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Narendra Modi, og fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra hans, Amit Shah, voru einir sem f\u00f3ru til \u00feess a\u00f0", "ref": "Fyrr \u00ed dag vottu\u00f0u varnarm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann Rajnath Singh, undirr\u00e1\u00f0herra hans Shripad Naik, starfsmannastj\u00f3ri hersins Bipin Rawat herforingi, herstj\u00f3rinn M M Naravane, flugherstj\u00f3rinn Marshal R K S Bhadauria og sj\u00f3herstj\u00f3rinn Karambir Singh, einnig vir\u00f0ingu s\u00edna \u00e1 Amar Jawan Jyoti vi\u00f0 herminnisvar\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0arinnar."}
{"src": "In the decades since Kargil, India-Pakistan relations have been strained following a series of terror strikes.", "mt": "\u00cd \u00feeirra \u00e1ratugum s\u00ed\u00f0an Kargil, hefur sambandi\u00f0 milli Indlands og Pakistans veri\u00f0 \u00feungament \u00e1vaxi\u00f0 eftir r\u00f6\u00f0 hry\u00f0juverk", "ref": "Samskipti Indlands og Pakistans hafa veri\u00f0 stir\u00f0 \u00e1 \u00e1ratugunum eftir Kargil-\u00e1t\u00f6kin, eftir r\u00f6\u00f0 hry\u00f0juverka\u00e1r\u00e1sa."}
{"src": "India has insisted that talks and terror cannot go hand-in-hand and Pakistan needs to dismantle all the terror camps operating from its soil.", "mt": "India hefur sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 samtalar og hryllingar ekki geta fara saman og Pakistan \u00fearf a\u00f0 skipta \u00far allri hryllingah\u00f6ll sem starfr\u00e6", "ref": "Indland hefur sta\u00f0i\u00f0 fast \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur og hry\u00f0juverk fari ekki saman og a\u00f0 Pakistan \u00feurfi a\u00f0 leysa upp allar hry\u00f0juverkab\u00fa\u00f0ir \u00fear \u00ed landi."}
{"src": "Kenyan police officers arrested after fatal shooting in Garissa", "mt": "Kenjiska l\u00f6gregluma\u00f0urir haldnir \u00ed fangar eftir skot\u00e1r\u00e1s \u00ed Garissa", "ref": "L\u00f6greglumenn \u00ed Ken\u00eda handteknir eftir banv\u00e6n byssuskot \u00ed Garissa"}
{"src": "Two police officers in Kenya have been arrested in connection with a shooting in which two people were killed.", "mt": "Tv\u00f6 l\u00f6gregluma\u00f0ur \u00ed Ken\u00eda hafa veri\u00f0 handtekinnir \u00ed sambandi vi\u00f0 skot\u00e1r\u00e1s, \u00fear sem tv\u00f6 manns l\u00e9tust.", "ref": "Tveir l\u00f6greglumenn \u00ed Ken\u00eda hafa veri\u00f0 handteknir \u00ed tengslum vi\u00f0 dau\u00f0a tveggja einstaklinga sem ur\u00f0u fyrir skoti."}
{"src": "The shooting happened at Soko Ng'ombe market in eastern Garissa county on Saturday, during a protest against the arrest of a man suspected of murder.", "mt": "H\u00f6f\u00f0u \u00e1r\u00e1sin samband vi\u00f0 Soko Ng'ombe marka\u00f0inn \u00ed austur Garissa s\u00fdslu laugardaginn, \u00e1 t\u00edma m\u00f3tm\u00e6la gegn handtaka", "ref": "Mennirnir voru skotnir \u00e1 Soko Ng\u2018ombe-marka\u00f0inum \u00ed austurhluta Garissa-s\u00fdslu \u00e1 laugardaginn \u00ed mi\u00f0jum m\u00f3tm\u00e6lum gegn handt\u00f6ku manns sem er gruna\u00f0ur um mor\u00f0."}
{"src": "The two victims have been named as Aden Abdi Madobe and Muhiyadin Adow Shibin.", "mt": "Hj\u00f3nin eru Aden Abdi Madobe og Muhiyadin Adow Shibin.", "ref": "Greint hefur veri\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f3rnarl\u00f6mbin tv\u00f6 h\u00e9tu Aden Abdi Madobe og Muhiyadin Adow Shibin."}
{"src": "Kenya's police watchdog has launched an investigation into the shooting.", "mt": "Ken\u00fdas l\u00f6greglu var\u00f0veisla hefur opna\u00f0 ranns\u00f3kn \u00e1 skotinu.", "ref": "Eftirlitsstofnun l\u00f6greglunnar \u00ed Ken\u00eda hefur hafi\u00f0 ranns\u00f3kn \u00e1 \u00feessari skotvopnanotkun."}
{"src": "It will include \"forensic analysis\" of the officers' guns.", "mt": "H\u00fan mun innihalda \"forsagafr\u00e6\u00f0ilega ranns\u00f3kn\" \u00e1 skotvopnum l\u00f6greglumannanna.", "ref": "\u00dear \u00e1 me\u00f0al fer fram t\u00e6knileg ranns\u00f3kn \u00e1 byssum l\u00f6greglumannanna."}
{"src": "Garissa MP Aden Duale called the deaths \"heinous\" and condemned \"police brutality\" in a statement posted to Facebook.", "mt": "H\u00e9r er \u00fe\u00fd\u00f0ingin:\nGarissa MP Aden Duale nefndi dau\u00f0a \"h\u00e6\u00f0nu\" og ford\u00f6ma\u00f0i \"lopul\u00f6gun pol\u00edsanna\" \u00ed sk\u00fdrslu sem var", "ref": "Aden Duale, \u00feingma\u00f0ur \u00ed Garissa, kalla\u00f0i dau\u00f0sf\u00f6llin \u201esv\u00edvir\u00f0ileg\u201c og ford\u00e6mdi \u201eofbeldi l\u00f6greglunnar\u201c \u00ed yfirl\u00fdsingu \u00e1 Facebook."}
{"src": "Campaigners have raised concerns about policing during the pandemic.", "mt": "\u00dej\u00f3\u00f0verjar hafa r\u00e6tt um a\u00f0fer\u00f0ir l\u00f6greglu \u00e1 t\u00edmum pandem\u00edunnar.", "ref": "Bar\u00e1ttuf\u00f3lk hefur l\u00fdst yfir \u00e1hyggjum af st\u00f6rfum l\u00f6greglunnar \u00ed heimsfaraldrinum."}
{"src": "According to Amnesty International, Kenyan officers have killed 21 people since March for failing to comply with coronavirus prevention measures such as curfews and mask-wearing.", "mt": "Samskipti Amnesty International segja a\u00f0 ken\u00edskir l\u00f6greglumenn hafa drepit 21 manna s\u00ed\u00f0an mars fyrir a\u00f0 ekki hafa fylgt reglum til a\u00f0 varn", "ref": "Samkv\u00e6mt Amnesty International hafa l\u00f6greglumenn \u00ed Ken\u00eda drepi\u00f0 21 manns s\u00ed\u00f0an \u00ed mars fyrir a\u00f0 fylgja ekki forvarnara\u00f0ger\u00f0um vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar, svo sem \u00fatg\u00f6ngubanni og gr\u00edmuskyldu."}
{"src": "Earlier this month police in the capital Nairobi fired tear gas and arrested several protesters taking part in the annual Saba Saba march - a protest event which started 30 years ago against the autocratic regime of then-President Daniel arap Moi.", "mt": "Fyrra \u00feessu m\u00e1nu\u00f0i skutu l\u00f6greglan \u00ed h\u00f6fu\u00f0borginni Nairobi g\u00e1s og handt\u00f3ku fleiri \u00fe\u00e1tttakendur \u00e1 Saba Saba mars, sem er \u00e1", "ref": "Fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum beitt l\u00f6greglan \u00ed h\u00f6fu\u00f0borginni t\u00e1ragasi og handt\u00f3k fj\u00f6lda m\u00f3tm\u00e6lenda sem t\u00f3ku \u00fe\u00e1tt \u00ed hinni \u00e1rlegu Saba Saba-g\u00f6ngu \u2013 m\u00f3tm\u00e6lum sem fyrst f\u00f3ru fram fyrir 30 \u00e1rum gegn einveldisstj\u00f3rn \u00fe\u00e1verandi forsetans Daniels arap Moi."}
{"src": "Correspondents say this year's event was given extra impetus by anger over police crackdowns during the Covid-19 lockdown.", "mt": "Tilvitnunarmenn segja a\u00f0 \u00feetta \u00e1r var gefi\u00f0 extra \u00e1rangur af \u00f3s\u00e1ttum yfir a\u00f0ger\u00f0ir l\u00f6greglu \u00e1 t\u00edmum Covid-19 lokad\u00f3ms.", "ref": "Vi\u00f0m\u00e6lendur fr\u00e9ttastofunnar segja a\u00f0 har\u00f0r\u00e6\u00f0i l\u00f6greglunnar \u00ed \u00fatg\u00f6ngubanninu vegna Covid-19 hafi kynt enn frekar undir m\u00f3tm\u00e6lunum \u00ed \u00e1r."}
{"src": "Safari park baboons seen armed with knives, screwdrivers and CHAINSAW as 'pranksters give them weapons to wreck cars'", "mt": "Safari park baboons s\u00fdnir sig me\u00f0 kn\u00edfum, skru\u00f0r\u00edflum og KETILS\u00c1VI me\u00f0 \"leikf\u00f3lk gefur \u00feeim vopn til a\u00f0 skem", "ref": "Bav\u00edanar \u00ed safar\u00edgar\u00f0i sj\u00e1st vopna\u00f0ir hn\u00edfum, skr\u00fafj\u00e1rnum og KE\u00d0JUS\u00d6G er \u201ehrekkjal\u00f3mar gefa \u00feeim vopn til a\u00f0 skemma b\u00edla\u201c"}
{"src": "The primates at Knowsley safari park, Merseyside, are long known to pounce on anyone pausing in the enclosure and ripping off a windscreen wiper or mirror.", "mt": "Pr\u00edmatar \u00e1 safar\u00edholti Knowsley \u00ed Merseyside eru lengi \u00feekktir fyrir a\u00f0 hoppa \u00e1 alla sem st\u00f6kkva \u00ed holti\u00f0 og r\u00edpa af v", "ref": "Pr\u00edmatarnir \u00ed safar\u00edgar\u00f0inum Kowsley \u00e1 Merseyside hafa l\u00f6ngum veri\u00f0 \u00feekktir fyrir a\u00f0 st\u00f6kkva \u00fe\u00e1 sem nema sta\u00f0ar innan afgirta sv\u00e6\u00f0isins og r\u00edfa af r\u00fa\u00f0u\u00feurrku e\u00f0a spegil."}
{"src": "Baboons have been armed with knives, screwdrivers and even chainsaws at Knowsley safari park, Merseyside.", "mt": "Bab\u00fanar hafa veri\u00f0 la\u00f0nir me\u00f0 kn\u00edflum, skrukkum og \u00fevert\u00e6kjum \u00e1 safariparki \u00ed Knowsley, Merseyside.", "ref": "Bav\u00edanar hafa veri\u00f0 vopna\u00f0ir hn\u00edfum, skr\u00fafj\u00e1rnum og jafnvel ke\u00f0jus\u00f6gum \u00ed safar\u00edgar\u00f0inum Knowsley \u00e1 Merseyside."}
{"src": "Workers fear pranksters are arming the pesky primates, who are known to pounce on anyone who pauses and rip off windscreen wipers and mirrors.", "mt": "Verkamenn eru a\u00f0 fylgjast me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 skemmtunarmenn eru a\u00f0 bera l\u00edkamlega vopn til \u00feessarar skemmtilegu d\u00fdra", "ref": "Starfsf\u00f3lk \u00f3ttast a\u00f0 hrekkjal\u00f3mar s\u00e9u f\u00e6ra \u00f6punum hrekkj\u00f3ttu vopnin, en \u00feeir eru \u00feekktir fyrir a\u00f0 hlaupa a\u00f0 hverjum \u00feeim sem nemur sta\u00f0ar og r\u00edfa af r\u00fa\u00f0u\u00feurrkur og spegla."}
{"src": "Workers now fear they are being armed with the lethal weapons \"for a laugh\" by visitors to bolster their attacks and the apes have even been seen rummaging around toolboxes themselves.", "mt": "Vinnur n\u00fa fegra \u00feeir a\u00f0 vera b\u00fanir me\u00f0 l\u00edfsh\u00e6ttulegu vopnum \"fyrir a\u00f0 l\u00e1ta\" af fer\u00f0am\u00f6nnum til a\u00f0 styrkja", "ref": "Starfsf\u00f3lk \u00f3ttast n\u00fa a\u00f0 gestir gefi \u00feeim banv\u00e6n vopn \u201e\u00ed gr\u00edni\u201c til a\u00f0 gera \u00e1r\u00e1sirnar har\u00f0ari og aparnir hafa jafnvel s\u00e9st r\u00f3ta \u00ed verkf\u00e6rak\u00f6ssum sj\u00e1lfir."}
{"src": "One park worker told The Sunday Times: \"We're not sure if they are being given weapons by some of the guests who want to see them attack cars, or if they're fishing them out of pick-up trucks and vans.\"", "mt": "Einn starfsmannur \u00ed gar\u00f0inum sag\u00f0i The Sunday Times: \"Vi\u00f0 erum ekki vissir hvort \u00feeir f\u00e1i vopn fr\u00e1 einhverjum gestum sem vil", "ref": "Einn starfsma\u00f0ur gar\u00f0sins sag\u00f0i vi\u00f0 The Sunday Times: \u201eVi\u00f0 erum ekki viss um hvort \u00feeir f\u00e1i vopnin fr\u00e1 gestum sem vilja sj\u00e1 \u00fe\u00e1 r\u00e1\u00f0ast \u00e1 b\u00edla, e\u00f0a hvort \u00feeir s\u00e9u a\u00f0 vei\u00f0a \u00feau \u00far pallb\u00edlum og sendifer\u00f0ab\u00edlum.\u201c"}
{"src": "\"They will literally go into people's toolboxes and carry them around. One of the baboons was seen lugging around a chainsaw.\"", "mt": "\u00deeir fara l\u00edti\u00f0 \u00ed f\u00f3lks verkst\u00e6\u00f0i og fara me\u00f0 \u00fea\u00f0 umhverfis. Eitt af bab\u00fanum var s\u00fdnt a\u00f0 hengja \u00e1 s\u00e9r s\u00ed", "ref": "\u201e\u00deeir fara b\u00f3kstaflega \u00ed verkf\u00e6rakassa f\u00f3lks og bera \u00fe\u00e1 me\u00f0 s\u00e9r. Einn bav\u00edananna s\u00e1st draga ke\u00f0jus\u00f6g \u00e1 eftir s\u00e9r.\u201c"}
{"src": "Another worker said: \"The baboons have been found with knives and screwdrivers. I do wonder if it's some of the guests handing them out.\"", "mt": "Einn a\u00f0ilar sag\u00f0i: \"Hafa bab\u00fanar fundist me\u00f0 kn\u00edflum og skrukkum. \u00c9g er a\u00f0 undra hvort \u00fea\u00f0 s\u00e9 nokkur gestir sem gefa \u00fee", "ref": "Annar starfsma\u00f0ur sag\u00f0i: Bav\u00edanarnir hafa s\u00e9st me\u00f0 hn\u00edfa og skr\u00fafj\u00e1rn. \u00c9g velti \u00fev\u00ed fyrir m\u00e9r hvort sumir gestanna s\u00e9u a\u00f0 r\u00e9tta \u00feeim \u00feetta.\u201c"}
{"src": "And the baboon attacks are so inevitable that mechanics across the northwest of England have come to know the enclosure well.", "mt": "Og s\u00ed\u00f0an eru \u00feau bab\u00fanhamskipti svo \u00f3\u00feekktir a\u00f0 verkfr\u00e6\u00f0ingar \u00e1 nor\u00f0vestur-Englandi hafa komi\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 kenna", "ref": "Og \u00e1r\u00e1sir bav\u00edana eru svo \u00f3umfl\u00fdjanlegar a\u00f0 bifv\u00e9lavirkjar v\u00ed\u00f0a um nor\u00f0vesturhluta Englands \u00feekkja afgirta sv\u00e6\u00f0i\u00f0 vel."}
{"src": "One mechanic in Sale, Greater Manchester said people know what to expect at the park and that he has had two customers fall victim to the baboons this year.", "mt": "Einn smi\u00f0ur \u00ed Sale, Greater Manchester sag\u00f0i a\u00f0 f\u00f3lk vita hva\u00f0 \u00feeir eru a\u00f0 vonast \u00ed gar\u00f0inum og a\u00f0 hann hafi haft tv\u00f6 kassa falla fyr", "ref": "Einn bifv\u00e9lavirki \u00ed Sale n\u00e1l\u00e6gt Manchester sag\u00f0i a\u00f0 f\u00f3lk vissi hverju m\u00e6tti b\u00faast vi\u00f0 \u00ed gar\u00f0inum og a\u00f0 hann hef\u00f0i fengi\u00f0 tvo vi\u00f0skiptavini \u00e1 \u00feessu \u00e1ri sem ur\u00f0u fyrir \u00e1r\u00e1sum bav\u00edananna."}
{"src": "They added that one minute kids want monkeys on the car and the next it has no registration plate - but the issue provides \"good money\" for the garage.", "mt": "\u00deeir t\u00f6lu\u00f0u einnig fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 einu m\u00edn\u00fatu eru b\u00f6rn a\u00f0 vilja \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 apar \u00e1 b\u00edlnum og n\u00e6stu m\u00edn\u00fatur er", "ref": "Hann b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 eina m\u00edn\u00fatuna vildu krakkarnir f\u00e1 apa \u00e1 b\u00edlinn og \u00fe\u00e1 n\u00e6stu v\u00e6ri ekkert b\u00edln\u00famer \u00e1 honum \u2013 en \u00feetta s\u00e9 vandam\u00e1l sem gefur verkst\u00e6\u00f0inu \u00e1g\u00e6tlega \u00ed a\u00f0ra h\u00f6nd."}
{"src": "Knowsley reopened on June 15 with Covid-19 security measures after insisting it was as safe as a McDonald's drive-through as visitors do not leave their car on the five mile safari drive.", "mt": "H\u00e6gt er a\u00f0 fara \u00ed Knowsley fr\u00e1 15. j\u00fan\u00ed me\u00f0 Covid-19 varnir eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 var sta\u00f0fest a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri eins \u00f3sk", "ref": "Knowsley opna\u00f0i aftur 15. j\u00fan\u00ed me\u00f0 \u00f6ryggisr\u00e1\u00f0st\u00f6funum vegna Covid-19 eftir a\u00f0 hafa sta\u00f0i\u00f0 fast \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gar\u00f0urinn v\u00e6ri jafn\u00f6ruggur og b\u00edlal\u00faga McDonald's \u00fear sem gestir fara ekki \u00far b\u00edlum s\u00ednum \u00e1 fimm m\u00edlna l\u00f6ngum safar\u00edakstrinum."}
{"src": "The 550-acre park, home to lions, tigers, rhinos, wildebeest and camels, dismissed reports of armed apes as an urban myth.", "mt": "Hlj\u00f3\u00f0v\u00e9l 550 hektara, b\u00fai\u00f0 til l\u00ed\u00f3na, tegu, rinok\u00fara, v\u00ed\u00f0ib\u00edkja og kamela, h\u00f3f a\u00f0 skilja fr\u00e1 fr\u00e9tt", "ref": "Gar\u00f0urinn, sem er 550 ekrur og heimili lj\u00f3na, t\u00edgrisd\u00fdra, nashyrninga, gn\u00fdja og kameld\u00fdra, hafna\u00f0i fr\u00e9ttum um vopna\u00f0a apa sem fl\u00f6kkus\u00f6gu."}
{"src": "A spokesperson said: \"We believe many of these stories have grown in exaggeration as they've been retold, with embellishment to make the objects that are sometimes found in the enclosure seem more exciting and unbelievable.\"", "mt": "A\u00f0sto\u00f0arma\u00f0ur sag\u00f0i: \"Vi\u00f0 tr\u00faa a\u00f0 margir af \u00feessum fr\u00e1sagnir hafa vaxi\u00f0 \u00ed \u00f3sannf\u00e6ranlegri formi \u00feegar \u00fe\u00e6r", "ref": "Talsma\u00f0ur sag\u00f0i: \u201eVi\u00f0 tr\u00faum \u00fev\u00ed a\u00f0 margar \u00feessara sagna hafi veri\u00f0 bl\u00e1snar upp eftir \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00e6r hafa veri\u00f0 sag\u00f0ar oftar, me\u00f0 \u00fdkjum til a\u00f0 \u00feeir hlutir sem stundum finnast \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu hlj\u00f3mi meira spennandi og \u00f3tr\u00falegri.\u201c"}
{"src": "In 2012 car manufacturer Hyundai let 40 monkeys from the park loose on its New Generation i30 model for 10 hours to prove it had the strength for families with small children.", "mt": "\u00c1ri\u00f0 2012 l\u00e9t Hyundai, b\u00edlaframlei\u00f0andi, 40 apar frj\u00e1ls \u00ed gar\u00f0inum \u00e1 n\u00fdju i30 New Generation b\u00edla s\u00ednu \u00ed t\u00edu klukkustund", "ref": "\u00c1ri\u00f0 2012 hleypti b\u00edlaframlei\u00f0andinn Hyundai 40 \u00f6pum \u00far gar\u00f0inum \u00ed n\u00fdja kynsl\u00f3\u00f0 i30-b\u00edla sinna \u00ed 10 klukkustundir til a\u00f0 sanna a\u00f0 \u00feeir byggju yfir \u00feeim styrk sem \u00fearf fyrir fj\u00f6lskyldur me\u00f0 l\u00edtil b\u00f6rn."}
{"src": "Angola: Pedal\u00e9 Hospital Assigned to Health Ministry", "mt": "Ang\u00f3la: Pedal\u00e9-h\u00e1sk\u00f3linn hefur veri\u00f0 f\u00e6r\u00f0ur undir heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0", "ref": "Ang\u00f3la: Pedal\u00e9-sj\u00fakrah\u00fasi\u00f0 f\u00e6rt undir heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0"}
{"src": "Luanda - The President of the Republic, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, determined this Friday the transfer of the supervision of the Pedro Maria Tonha Pedal\u00e9 Hospital, under construction in Luanda, to the sphere of the Ministry of Health.", "mt": "Luanda - Forseti l\u00fd\u00f0veldisins, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, \u00e1kva\u00f0 \u00feetta fr\u00edggjadaginn a\u00f0 flytja yfirumsj\u00f3n me\u00f0 Pedro Maria Tonha Pedal\u00e9", "ref": "L\u00faanda \u2013 Forseti l\u00fd\u00f0veldisins, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, \u00e1kva\u00f0 \u00e1 f\u00f6studaginn a\u00f0 f\u00e6ra umsj\u00f3n Pedro Maria Tonha Pedal\u00e9-sj\u00fakrah\u00fassins, sem veri\u00f0 er a\u00f0 byggja \u00ed L\u00faanda, yfir \u00e1 verksvi\u00f0 heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneytisins."}
{"src": "In a note, the Press Office of the President of the Republic informs that the measure aims to materialize the Government principle of construction and expansion of the network of public hospitals to ensure better medical care and medication to the population.", "mt": "\u00cd skjal, l\u00fdsir Forseta\u00feingi a\u00f0 \u00e1kv\u00e6\u00f0i\u00f0 er \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 gera a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnar\u00e1kv\u00e6\u00f0i um byggingu og", "ref": "Skrifstofa forseta l\u00fd\u00f0veldisins hefur gefi\u00f0 \u00fat a\u00f0 \u00feessari a\u00f0ger\u00f0 s\u00e9 \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 uppfylla markmi\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar um byggingu og st\u00e6kkun almenningssj\u00fakrah\u00fasa til a\u00f0 tryggja betri heilbrig\u00f0is- og lyfja\u00fej\u00f3nustu fyrir \u00edb\u00faa landsins."}
{"src": "\"In this specific case, the idea is to make available to Angolans a reference hospital, differentiated and equipped with modern technology and high precision in the diagnosis and treatment of diseases of high complexity,\" the document reads.", "mt": "\"H\u00e9r \u00ed \u00feessu tilviki er hugmyndin a\u00f0 gera til bo\u00f0a Angolanum h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0u sj\u00fakrah\u00fasa, sem er \u00f3l\u00edk og me\u00f0 n\u00fdjust", "ref": "\u201e\u00cd \u00feessu tilfelli er hugmyndin a\u00f0 gefa Ang\u00f3lab\u00faum a\u00f0gang a\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0isj\u00fakrah\u00fasi b\u00fanu n\u00fat\u00edmat\u00e6kni sem getur me\u00f0 mikilli n\u00e1kv\u00e6mni greint og veitt me\u00f0fer\u00f0 vi\u00f0 fl\u00f3knum sj\u00fakd\u00f3mum,\u201c segir \u00ed skjalinu."}
{"src": "It stresses that the decision of the Angolan Head of State also takes into account the demographic growth of the country, which has motivated a \"huge demand\" for quality health services in the most diverse specialties.", "mt": "H\u00fan \u00e1 a\u00f0 kenna a\u00f0 \u00e1kvar\u00f0anir Ang\u00f3las stj\u00f3rnarforseta eru l\u00edka fyrir haldi\u00f0 \u00e1 \u00f3skiljanlegu dem\u00f3gr\u00e1f\u00edskri vax", "ref": "\u00cd skjalinu er l\u00f6g\u00f0 \u00e1hersla \u00e1 a\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja Ang\u00f3la tekur einnig mi\u00f0 af f\u00f3lksfj\u00f6lgun \u00ed landinu, sem hefur skapa\u00f0 \u201egr\u00ed\u00f0armikla \u00fe\u00f6rf\u201c fyrir g\u00f3\u00f0a heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu \u00ed hinum \u00fdmsu s\u00e9rfr\u00e6\u00f0igreinum."}
{"src": "This demand, the note continues, justifies with the inclusion in the hospital specialized for the treatment of complex diseases, teaching and research, interventions related to ophthalmology and maternal-infant medicine, areas whose strategy and management deserve to be under the responsibility of the Ministry of Health.", "mt": "\u00deetta kr\u00f6fur, segir sk\u00fdrsla, er l\u00fdst me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00fakrah\u00fas fyrir komi\u00f0 er fyrir s\u00e9rh\u00e6f\u00f0a fegur\u00f0ar og", "ref": "\u00cd skjalinu segir einnig a\u00f0 \u00feessi eftirspurn r\u00e9ttl\u00e6ti s\u00e9rh\u00e6f\u00f0ar me\u00f0fer\u00f0ir fl\u00f3kinna sj\u00fakd\u00f3ma, kennslu og ranns\u00f3knir, a\u00f0ger\u00f0ir \u00e1 svi\u00f0i augnl\u00e6kninga og m\u00e6\u00f0ra- og ungbarnal\u00e6kningar \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasinu, en skipulag og stj\u00f3rnun \u00feessara svi\u00f0a eigi heima hj\u00e1 heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0uneytinu"}
{"src": "200-Plus Firefighters Respond To Karen Fire Burning In Jurupa Valley - CBS Los Angeles", "mt": "200-Plus Firefighters Respond To Karen Fire Burning In Jurupa Valley - CBS Los Angeles", "ref": "Fleiri en 200 sl\u00f6kkvili\u00f0smenn kalla\u00f0ir til vegna Karen-eldanna \u00ed Jurupa Valley \u2013 CBS Los Angeles"}
{"src": "JURUPA VALLEY (CBSLA) - A wildland fire broke out on Saturday afternoon in Jurupa Valley, leading to a response of more than 200 firefighters.", "mt": "JURUPA VALLEY (CBSLA) - \u00cd daginn eftirmiddag kom villtur eldur upp \u00ed Jurupa Valley, sem leiddi til a\u00f0 yfir 200 l\u00ednu\u00f0irnir voru k", "ref": "JURUPA VALLEY (CBSLA) \u2013 eldur braust \u00fat s\u00ed\u00f0degis \u00e1 laugardaginn \u00ed borginni Jurupa Valley og fleiri en 200 sl\u00f6kkvili\u00f0smenn f\u00f3ru \u00e1 vettvang."}
{"src": "The Karen Fire was reported just after 3 p.m. on Sierra Avenue and Karen Lane.", "mt": "H\u00e1t\u00ed\u00f0 Karen var sk\u00fdr\u00f0 um l\u00edti\u00f0 eftir 3 p.m. \u00e1 Sierra Avenue og Karen Lane.", "ref": "Tilkynnt var um Karen-eldsvo\u00f0ann r\u00e9tt eftir klukkan 15 \u00e1 Sierra Avenue og Karen Lane."}
{"src": "The fire grew from approximately 5-10 acres to roughly 250 acres as of 8 p.m.", "mt": "Hann vaxi fr\u00e1 um 5-10 hektar til um 250 hektar um 20:00.", "ref": "Eldurinn haf\u00f0i brei\u00f0st \u00fat fr\u00e1 um 5-10 ekrum \u00ed um 250 ekrur klukkan 20."}
{"src": "Containment at last check was at 50% and 225 firefighters from Cal Fire, Riverside County Fire Department, City of Corona Fire Department, and San Bernardino County Fire were on scene battling the fire.", "mt": "Hald \u00ed s\u00ed\u00f0ustu sko\u00f0un var \u00e1 50% og 225 brandmenn fr\u00e1 Cal Fire, Riverside County Fire Department, City of Corona Fire Department og San Bernardino County Fire voru \u00e1 sta\u00f0num \u00ed bard", "ref": "Vi\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu athugun haf\u00f0i n\u00e1\u00f0st stj\u00f3rn \u00e1 50% eldanna og 225 sl\u00f6kkvili\u00f0smenn fr\u00e1 Cal Fire, sl\u00f6kkvili\u00f0sdeild Riverside-s\u00fdslu, sl\u00f6kkvili\u00f0sdeild Corona-borgar og sl\u00f6kkvili\u00f0i San Bernardino-s\u00fdslu voru \u00e1 sta\u00f0num til a\u00f0 sl\u00f6kkva eldana."}
{"src": "Forward progress on the fire has been stopped but resources are expected to remain overnight to monitor conditions.", "mt": "Framlei\u00f0sla \u00e1 eldi hefur veri\u00f0 st\u00f6\u00f0u\u00f0, en a\u00f0sto\u00f0arhj\u00e1lpar eru \u00e1\u00e6tla\u00f0ar a\u00f0 vera \u00e1 sta\u00f0num \u00e1 kv\u00f6ldinu til a\u00f0", "ref": "Framgangur eldanna hefur veri\u00f0 st\u00f6\u00f0va\u00f0ur en gert er r\u00e1\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00f6kkvili\u00f0smenn ver\u00f0i \u00e1 vettvangi yfir n\u00f3ttina til a\u00f0 fylgjast me\u00f0 a\u00f0st\u00e6\u00f0um."}
{"src": "No injuries or structural damages have been reported, and no evacuations have been ordered.", "mt": "Engar s\u00e1rum e\u00f0a byggingarbreytingar hafa veri\u00f0 skr\u00e1\u00f0ar, og engar fl\u00f3ttast\u00f6\u00f0var hafa veri\u00f0 gefnar \u00fat.", "ref": "Ekki hefur veri\u00f0 tilkynnt um mei\u00f0sli \u00e1 f\u00f3lki e\u00f0a skemmdir \u00e1 mannvirkjum og r\u00fdming hefur ekki veri\u00f0 fyrirskipu\u00f0."}
{"src": "Sierra Avenue between Armstrong and the San Bernardino County Line has been closed.", "mt": "H\u00e6ttir vegurinn \u00e1 Sierra Avenue milli Armstrong og San Bernardino County Line.", "ref": "Sierra Avenue hefur veri\u00f0 loka\u00f0 milli Armstrong og marka San Bernardino-s\u00fdslu."}
{"src": "AP blasts White House press secretary Kayleigh McEnany for \"political\" briefings - but reporters keep asking political questions - RT USA News", "mt": "AP sl\u00e1stir forseta\u00feingmannabr\u00e9fa Kayleigh McEnany fyrir \"\u00fej\u00f3\u00f0r\u00e6\u00f0islegar\" r\u00e6\u00f0ur - en ritarar halda \u00e1fram a\u00f0 spyr", "ref": "AP gagnr\u00fdnir Kayleigh McEnany, fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00faa Hv\u00edta h\u00fassins, fyrir \u201ep\u00f3lit\u00edska\u201c bla\u00f0amannafundi \u2013 en bla\u00f0amenn halda \u00e1fram a\u00f0 spyrja p\u00f3lit\u00edskra spurninga \u2013 RT USA News"}
{"src": "The Associated Press has accused White House press secretary Kayleigh McEnany of worrying the media by making her briefings political rather than informational -- apparently forgetting that reporters choose the questions.", "mt": "Heimasilandssamt\u00f6kin hafa \u00e1kv\u00e6tt a\u00f0 r\u00e1\u00f0herra Kayleigh McEnany hafi or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00e6\u00f0a fj\u00f6lmi\u00f0la me\u00f0 \u00fev\u00ed", "ref": "Associated Press hefur saka\u00f0 Kayleigh McEnany, fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00faa Hv\u00edta h\u00fassins, um a\u00f0 valda fj\u00f6lmi\u00f0lum \u00e1hyggjum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gera fr\u00e9ttamannafundi s\u00edna p\u00f3lit\u00edska frekar en til uppl\u00fdsingagjafar \u2013 en vir\u00f0ist \u00fe\u00f3 gleyma \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er fr\u00e9ttaf\u00f3lksins a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a spurningarnar."}
{"src": "An article Saturday by the AP, the largest US news agency, said White House press briefings may be a \"broken tradition,\" as McEnany has made them \"a streamlined, full-throated advertisement for a president facing re-election, a venue for attacks on the media and a forum relatively light on information\" about what the government is doing.", "mt": "Eitt grein fr\u00e1 AP, st\u00e6rstu bandar\u00edska fr\u00e9ttaveitu, la\u00f0i \u00ed laugardagsmorgun, a\u00f0 r\u00e1\u00f0herrabr\u00e9fingar \u00ed Hv\u00edta h\u00fa", "ref": "\u00cd grein fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 laugardaginn fr\u00e1 AP, st\u00e6rstu fr\u00e9ttastofu Bandar\u00edkjanna, segir a\u00f0 hef\u00f0 hafi veri\u00f0 rofin \u00e1 fr\u00e9ttamannafundum Hv\u00edta h\u00fassins \u00fear sem McEnany hef\u00f0i gert \u00fe\u00e1 a\u00f0 \u201estrauml\u00ednulaga\u00f0ri og \u00e1kafri augl\u00fdsingu fyrir forseta sem leitast eftir endurkj\u00f6ri, vettvangi fyrir \u00e1r\u00e1sir \u00e1 fj\u00f6l"}
{"src": "The last of those assertions is indisputable, as hardly any new information is revealed at the briefings.", "mt": "S\u00ed\u00f0asta af \u00feeim sk\u00fdrslum er \u00f3v\u00edst, \u00fear sem l\u00edti\u00f0 n\u00fdtt fyrirb\u00e6ri er birt \u00e1 sk\u00fdrslum.", "ref": "S\u00ed\u00f0asta fullyr\u00f0ingin er \u00f3vefengjanleg, \u00fear sem n\u00e1nast engar n\u00fdjar uppl\u00fdsingar eru veittar \u00e1 fundunum."}
{"src": "What the AP failed to mention is that hardly any new information is actually sought at the briefings.", "mt": "Hva\u00f0 AP fannst a\u00f0 nefna var a\u00f0 l\u00edti\u00f0 e\u00f0a engin n\u00fdrri uppl\u00fdsingar eru \u00feegar leita\u00f0ar \u00e1 \u00feessum sk\u00fdrslum\u00f3tum", "ref": "\u00dea\u00f0 sem AP minntist \u00fe\u00f3 ekki \u00e1 er a\u00f0 \u00fea\u00f0 er n\u00e1nast aldrei kalla\u00f0 eftir n\u00fdjum uppl\u00fdsingum \u00e1 fundunum."}
{"src": "Reporters frequently use White House pressers to draw attention to themselves, an art form perfected by CNN's Jim Acosta.", "mt": "Rith\u00f6fundar eru oftast \u00e1fram me\u00f0 a\u00f0 nota vefna\u00f0arstj\u00f3rnarpressum\u00e1l til a\u00f0 kalla \u00e1 sj\u00e1lfa s\u00edn, listr\u00e6n form sem er fullkominn", "ref": "Fr\u00e9ttamenn nota oft fr\u00e9ttamannafundi Hv\u00edta h\u00fassins til a\u00f0 vekja athygli \u00e1 s\u00e9r, sem er listform sem Jim Acosta hj\u00e1 CNN hefur n\u00e1\u00f0 fullkomnum t\u00f6kum \u00e1."}
{"src": "They go beyond the typical adversarial media-administration relationship, repeating each other in asking gotcha questions aimed only at impugning President Donald Trump.", "mt": "\u00deeir fara yfir \u00fea\u00f0 vanalega \u00e1g\u00e6ti milli fj\u00f6lmi\u00f0la og stj\u00f3rnvalda, \u00fear sem \u00feeir endurspeglar hver annan \u00ed a\u00f0 spyr", "ref": "\u00deeir ganga mun lengra en \u00ed hef\u00f0bundnum \u00e1t\u00f6kum fj\u00f6lmi\u00f0la og r\u00edkisstj\u00f3rnar og apa hver eftir \u00f6\u00f0rum me\u00f0 spurningum sem einungis er \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 koma h\u00f6ggi \u00e1 Donald Trump forseta."}
{"src": "In some cases, they make themselves the news, such as when CBS News reporter Weijia Jiang responded to an \"ask China\" retort from Trump by making a not-so-subtle hint at racism: \"Sir, why are you saying that to me specifically?\"", "mt": "\u00cd sumum tilfellum gerast \u00feeir sj\u00e1lfir fr\u00e9ttir, eins og \u00feegar CBS News fr\u00e9ttama\u00f0ur Weijia Jiang svara\u00f0i \u00e1 \"spurna K\u00edna\" fr", "ref": "\u00cd sumum tilfellum gera \u00feeir sig sj\u00e1lfa a\u00f0 fr\u00e9ttaefni, eins og \u00feegar Weijia Jiang, fr\u00e9ttama\u00f0ur CBS News, br\u00e1st vi\u00f0 tilsvarinu \u201espur\u00f0u K\u00edna\u201c fr\u00e1 Trump me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera fram l\u00edtt dulda \u00e1s\u00f6kum um rasisma: \u201eHvers vegna segir \u00fe\u00fa \u00feetta vi\u00f0 mig, s\u00e9rstaklega?\u201c"}
{"src": "A July 6 briefing offered a prime example of the disconnect over how the briefings have ceased to be a source of meaningful information for Americans.", "mt": "A\u00f0alh\u00f6ld 6. j\u00fal\u00ed var einmitt d\u00e6mi um \u00fea\u00f0 \u00f3samr\u00e6mi yfir hvernig \u00feessir a\u00f0sto\u00f0arh\u00f6ld hafa lagst af a\u00f0", "ref": "Fr\u00e9ttamannafundurinn 6. j\u00fal\u00ed var gott d\u00e6mi um \u00fea\u00f0 hvernig fr\u00e9ttamannafundirnir hafa ekki lengur uppl\u00fdsingalegt gildi fyrir Bandar\u00edkjamenn."}
{"src": "Trump tweeted that morning that NASCAR's television ratings had been hurt by a false allegation of a hate crime against driver Bubba Wallace and by its decision to ban display of the Confederate flag at its events.", "mt": "Trump tveitna\u00f0i \u00fea\u00f0 morgun a\u00f0 NASCAR-h\u00f6nnunarsamvinnan hef\u00f0i or\u00f0i\u00f0 \u00e1 bak vi\u00f0 falska \u00e1sakanir um h\u00e6ttulegt bro", "ref": "Trump birti f\u00e6rslu \u00e1 Twitter um morguninn um a\u00f0 sj\u00f3nvarps\u00e1horf \u00e1 NASCAR hef\u00f0i minnka\u00f0 vegna rangra \u00e1sakana um hatursgl\u00e6p \u00f6kumannsins Bubba Wallace og \u00e1kv\u00f6r\u00f0unar fyrirt\u00e6kisins a\u00f0 banna birtingu Su\u00f0urr\u00edkjaf\u00e1nans \u00e1 vi\u00f0bur\u00f0um \u00feess."}
{"src": "Predictably, most of the questions were about the tweet as reporter after reporter asked McEnany questions designed to prompt her to say that Trump supports the Confederate flag.", "mt": "A\u00f0 fela, flest spurningar voru um tweitin sem r\u00e6\u00f0uma\u00f0ur spuroi McEnany spurningar sem var\u00f0 til a\u00f0 h\u00fan sag\u00f0i a\u00f0 Trump studdi \u00fej", "ref": "\u00dea\u00f0 var fyrirsj\u00e1anlegt a\u00f0 flestar spurningarnar snerust um t\u00edsti\u00f0, \u00fear sem hver fr\u00e9ttama\u00f0urinn \u00e1 f\u00e6tur \u00f6\u00f0rum spur\u00f0i McEnany spurninga sem ger\u00f0ar voru til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 hana til a\u00f0 segja a\u00f0 Trump styddi Su\u00f0urr\u00edkjaf\u00e1nann."}
{"src": "McEnany didn't provide the answer reporters wanted - a sound bite that would hurt Trump - but she repeatedly responded by saying the president wasn't taking a position on the Confederate flag and that the gist of his message was that NASCAR fans were wrongly being portrayed as being racist.", "mt": "McEnany gaf ekki svar sem rith\u00f6fundar vildu - einn skemmtilegur skjaldborgur sem myndi skada Trump - en h\u00fan svara\u00f0i aftur og", "ref": "McEnany gaf ekki \u00feau sv\u00f6r sem bla\u00f0amennirnir vildu \u2013 umm\u00e6li sem myndu koma Trump illa \u2013 en h\u00fan svara\u00f0i \u00fev\u00ed endurteki\u00f0 a\u00f0 forsetinn t\u00e6ki ekki afst\u00f6\u00f0u var\u00f0andi Su\u00f0urr\u00edkjaf\u00e1nann og a\u00f0 kjarninn \u00ed skilabo\u00f0um hans v\u00e6ri a\u00f0 NASCAR-a\u00f0d\u00e1endur v\u00e6ru ranglega m\u00e1la\u00f0ir upp sem rasistar."}
{"src": "The AP said she sounded \"exasperated\" during the briefing.", "mt": "Sagt AP a\u00f0 h\u00fan hafi \"\u00fereytt sig\" \u00e1 m\u00e6ltu.", "ref": "AP sag\u00f0i a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i hlj\u00f3ma\u00f0 eins og a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri a\u00f0 missa \u00feolinm\u00e6\u00f0ina \u00e1 fundinum."}
{"src": "The AP's story echoed a Washington Post op-ed column earlier this month by ABC News reporter Jonathan Karl, who also is president of the White House Correspondents Association.", "mt": "Birtingar AP var l\u00edka\u00f0 vi\u00f0 op-ed-grein \u00ed Washington Post \u00e1 fyrri m\u00e1nu\u00f0i, skrifu\u00f0 af Jonathan Karl, rith\u00f6fundi ABC News, sem er einnig forset", "ref": "Fr\u00e9tt AP var \u00ed sama anda og pistill fr\u00e9ttamannsins Jonathan Karl hj\u00e1 ABC News \u00ed Washington Post fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum, en hann er einnig forseti Samtaka fr\u00e9ttamanna \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu."}
{"src": "Karl argued, \"denying reality and using the White House podium for purely political purposes is a violation of public trust.\"", "mt": "Hann sag\u00f0i: \"A\u00f0 kenna veruleika og nota forsetaemb\u00e6ttis pultur fyrir einkarekna stj\u00f3rnm\u00e1lam\u00e1l er brot \u00e1 almennum tr\u00fana", "ref": "Karl h\u00e9lt \u00fev\u00ed fram a\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u201ehafna raunveruleikanum og nota r\u00e6\u00f0up\u00falt Hv\u00edta h\u00fassins eing\u00f6ngu \u00ed p\u00f3lit\u00edskum tilgangi v\u00e6ri brot gegn trausti almennings.\u201c"}
{"src": "Yet McEnany's quick wit and combative style have made her a hero of some Trump supporters, since she gave her first briefing on May 1 after taking over as press secretary in April.", "mt": "En \u00fe\u00f3 a\u00f0 McEnany hafi mikinn skemmtilegan skapi og \u00e1hlaupandi st\u00edl hafa gert hana a\u00f0 helgu\u00f0u hj\u00e1lparmanni fyrir einhver", "ref": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur hafa sk\u00f6rp hugsun hennar og \u00e1takast\u00edll gert hana a\u00f0 hetju sumra stu\u00f0ningsmanna Trumps fr\u00e1 fyrsta fr\u00e9ttamannafundi hennar 1. ma\u00ed eftir a\u00f0 hafa teki\u00f0 vi\u00f0 sem fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00fai \u00ed apr\u00edl."}
{"src": "The pressers had been absent for more than a year before her appointment.", "mt": "H\u00fan haf\u00f0i ekki veri\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed emb\u00e6tti \u00ed meira en \u00e1r fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan t\u00f3k vi\u00f0.", "ref": "Fr\u00e9ttamannafundir h\u00f6f\u00f0u ekki veri\u00f0 haldnir \u00ed meira en \u00e1r \u00e1\u00f0ur en h\u00fan var r\u00e1\u00f0in."}
{"src": "Like other aspects of political life in Washington, the White House press secretary's relationship with the media has changed dramatically in the Trump era.", "mt": "Sv\u00e6\u00f0i\u00f0 fyrir fr\u00e9ttamenn \u00ed Hv\u00edth\u00fasinu er l\u00edka breytt \u00e1 sama h\u00e1tt og \u00f6nnur hluti af stj\u00f3rnm\u00e1lal\u00edfinu \u00ed Washington.", "ref": "Samband fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00faa Hv\u00edta h\u00fassins hefur teki\u00f0 miklum breytingum \u00ed forsetat\u00ed\u00f0 Trumps, r\u00e9tt eins og a\u00f0rir \u00fe\u00e6ttir \u00ed stj\u00f3rnm\u00e1lal\u00edfi Washington."}
{"src": "That change has come from both sides and predated McEnany's arrival.", "mt": "H\u00fan breyting hefur komi\u00f0 fr\u00e1 b\u00e1\u00f0um megin og var \u00e1\u00f0ur en McEnany kom.", "ref": "\u00deessi breyting kom fr\u00e1 b\u00e1\u00f0um hli\u00f0um \u00e1\u00f0ur en McEnany kom til s\u00f6gunnar."}
{"src": "A roast of former press secretary Sarah Huckabee Sanders by comedian Michelle Wolf at the White House Correspondents\" dinner in April 2018 was so vicious that even MSNBC host Mika Brzezinski called it \"deplorable.\"", "mt": "A\u00f0sto\u00f0arspeki \u00e1 fyrrverandi fr\u00e9ttamannastj\u00f3ra Sarah Huckabee Sanders af komi\u00f0inn Michelle Wolf \u00e1 H\u00f3tel Washington \u00ed apr\u00edl 2018 var svo hr\u00e6\u00f0ilegur", "ref": "\u201eRoast\u201c-r\u00e6\u00f0a gr\u00ednistans Michelle Wolf um fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00faann Sarah Huckabee Sanders \u00e1 kv\u00f6ldver\u00f0i bla\u00f0amanna \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu \u00ed apr\u00edl 2018 var svo grimmileg a\u00f0 jafnvel kynnirinn Mika Brzezinski hj\u00e1 MSNBS kalla\u00f0i hana \u201ehneykslanlega\u201c."}
{"src": "AP White House reporter Jill Colvin greeted McEnany at her first briefing by asking, \"Will you pledge never to lie to us from that podium?\"", "mt": "AP White House reporter Jill Colvin greeted McEnany at her first briefing by asking, \"Vilt \u00fe\u00fa l\u00edta \u00e1 a\u00f0 aldrei l\u00f6gga fyrir okkur fr\u00e1 \u00feessum pultinu?\"", "ref": "Jill Colvin, bla\u00f0ama\u00f0ur AP \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu, bau\u00f0 McEnany velkomna \u00e1 fyrsta fr\u00e9ttamannafundinum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 spyrja \u201eMunt \u00fe\u00fa heita \u00fev\u00ed a\u00f0 lj\u00faga aldrei a\u00f0 okkur fr\u00e1 \u00feessu p\u00falti?\u201c"}
{"src": "Fox News political analyst Brit Hume, a veteran of more than 50 years in journalism who had a 1989-1996 stint as ABC's chief White House correspondent, said reporters today display \"aggressive behavior\" in the briefing room because of their contempt for Trump.", "mt": "Brit Hume, fj\u00f6lmi\u00f0lafulltr\u00fai Fox News sem hefur starfandi \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0lum \u00ed yfir 50 \u00e1r og haf\u00f0i st\u00f6rf \u00ed ABC sem lei\u00f0togi fj\u00f6l", "ref": "Stj\u00f3rnm\u00e1lagreinandinn Brit Hume hj\u00e1 Fox News, sem hefur meira en 50 \u00e1ra reynslu af fr\u00e9ttamennsku og var a\u00f0alfr\u00e9ttama\u00f0ur ABC \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu \u00e1 \u00e1runum 1989-1996 sag\u00f0i a\u00f0 fr\u00e9ttamenn hef\u00f0u \u00ed dag s\u00fdnt \u201e\u00e1r\u00e1sargjarna heg\u00f0un\u201c \u00ed fundarherberginu vegna fyrirlitningar \u00feeirra \u00e1 Trump."}
{"src": "It is because of their anti-Trump focus, he said this week on Fox's Tucker Carlson Tonight program, journalists are neglecting to gather policy news.", "mt": "\u00deetta er vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir hafa Trump gegn \u00e1hugam\u00e1l, sag\u00f0i hann \u00fe\u00edsu viku \u00e1 Fox's Tucker Carlson Tonight programi, a\u00f0 fr\u00e9ttamenn eru a", "ref": "\u00dea\u00f0 er vegna \u00e1herslu \u00feeirra \u00e1 andst\u00f6\u00f0u gegn Trump sem fr\u00e9ttamenn eru a\u00f0 vanr\u00e6kja \u00fea\u00f0 a\u00f0 leita fr\u00e9tta um stefnum\u00e1l, var haft eftir honum \u00ed vikunni \u00ed \u00fe\u00e6ttinum Tucker Carlson Tonight \u00e1 Fox."}
{"src": "\"It's not just a gotcha game,\" Hume said of the intended purpose of the pressers.", "mt": "\"\u00dea\u00f0 er ekki bara leikur \u00e1 a\u00f0 f\u00e1 einhverjum \u00ed fangar,\" sag\u00f0i Hume um me\u00f0h\u00f6ndlun \u00feeirra.", "ref": "\u201e\u00deetta sn\u00fdst ekki bara um a\u00f0 koma h\u00f6ggi \u00e1 f\u00f3lk,\u201c sag\u00f0i Hume um tilgang fr\u00e9ttmannafundanna."}
{"src": "\"It's not just an attempt to embarrass a public official. It's to extract information.\"", "mt": "\"\u00dea\u00f0 er ekki a\u00f0eins til a\u00f0 skemmta einhverjum emb\u00e6ttismanni. \u00dea\u00f0 er til a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0gang a\u00f0 uppl\u00fdsingum.\"", "ref": "Fundirnir eru ekki \u00e6tla\u00f0ir fyrir tilraunir til a\u00f0 koma emb\u00e6ttism\u00f6nnum \u00ed vandr\u00e6\u00f0i. \u00deeir sn\u00faast um a\u00f0 afla uppl\u00fdsinga.\u201c"}
{"src": "Coronavirus Travel Update: Which Countries Have Travel Restriction for Bulgarians Upon Entry", "mt": "Coronavirus Travel Update: Hva\u00f0a L\u00f6nd Hafa Fer\u00f0arey\u00f0ibundin Fyrir Bulgara Mannf\u00f3lk \u00e1 Innflutningum", "ref": "Uppf\u00e6r\u00f0ar fr\u00e9ttir um fer\u00f0al\u00f6g \u00e1 t\u00edmum k\u00f3r\u00f3nuveiru: \u00cd hva\u00f0a l\u00f6ndum gilda fer\u00f0atakmarkanir fyrir B\u00falgara vi\u00f0 komu"}
{"src": "The number of countries imposing travel restrictions is growing.", "mt": "H\u00e6ttulegur fj\u00f6ldi landa er a\u00f0 setja \u00e1 bakstokk \u00e1 fer\u00f0amenn.", "ref": "Vaxandi fj\u00f6ldi landa hefur sett takmarkanir \u00e1 fer\u00f0al\u00f6g."}
{"src": "As of this week, the Czech Republic wants coronavirus tests for Bulgarian seasonal workers.", "mt": "H\u00e9r er \u00fea\u00f0 \u00ed \u00edslensku: \u00dea\u00f0 er \u00e1\u00e6tla\u00f0 a\u00f0 B\u00falgarar sem fara til T\u00e9kklands \u00e1 t\u00edmabili fari me\u00f0 COVID-19 pr\u00f3f", "ref": "Fr\u00e1 \u00feessari viku krefst T\u00e9kkland k\u00f3r\u00f3nuveirupr\u00f3fa fyrir \u00e1rst\u00ed\u00f0abundi\u00f0 vinnuafl fr\u00e1 B\u00falgar\u00edu."}
{"src": "Denmark allows Bulgarians on its territory only if they have an address registration there, an employment contract or a document certifying a business trip.", "mt": "Danm\u00f6rk hefur leyfi\u00f0 B\u00falgarum a\u00f0 fara \u00e1 sitt landi a\u00f0eins ef \u00feeir hafa skr\u00e1\u00f0 sig \u00e1 \u00fear, hafa starfs\u00e1\u00e6tlun e", "ref": "Danm\u00f6rk leyfir B\u00falgara a\u00f0eins \u00e1 s\u00ednu landsv\u00e6\u00f0i ef \u00feeir eru me\u00f0 skr\u00e1\u00f0a b\u00fasetu \u00fear, r\u00e1\u00f0ningarsamning e\u00f0a skjal sem sta\u00f0festir vi\u00f0skiptafer\u00f0."}
{"src": "As of today, people who have visited Bulgaria and Romania in the last 14 days are subject to mandatory quarantine in Italy.", "mt": "S\u00ed\u00f0an \u00ed dag eru \u00feeir sem hafa fer\u00f0ast \u00ed Bulgari og R\u00famen\u00edu s\u00ed\u00f0ast deila vekur \u00e1vallt \u00e1kve\u00f0innar karant\u00e9na \u00e1 \u00cd", "ref": "Fr\u00e1 og me\u00f0 deginum \u00ed dag hefur f\u00f3lk sem fer\u00f0ast til \u00cdtal\u00edu og hefur heims\u00f3tt B\u00falgar\u00edu og R\u00famen\u00edu s\u00ed\u00f0ustu 14 daga \u00feurft a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed."}
{"src": "In Finland, entry is only for a \"valid reason.\"", "mt": "H\u00e9r er \u00fea\u00f0 \u00ed \u00edslensku: \u00cd Finnlandi er innlei\u00f0ing a\u00f0eins fyrir \"gildan \u00e1st\u00e6\u00f0u\".", "ref": "\u00cd Finnlandi eru heims\u00f3knir til landsins einungis leyf\u00f0ar me\u00f0 \u201egildri \u00e1st\u00e6\u00f0u\u201c."}
{"src": "Mandatory home quarantine in Austria, despite a negative PCR test.", "mt": "H\u00e6gtun \u00ed heimahverfandi \u00ed Austurr\u00edki, \u00fe\u00f3 me\u00f0 neikv\u00e6\u00f0a PCR ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u.", "ref": "\u00cd Austurr\u00edki er skylda um s\u00f3ttkv\u00ed \u00e1 heimili \u00fer\u00e1tt fyrir neikv\u00e6\u00f0a ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u \u00far PCR-pr\u00f3fi."}
{"src": "This is already required for those entering Germany.", "mt": "\u00deetta er \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 sem er \u00fe\u00f6rf fyrir \u00fe\u00e1 sem fara inn \u00ed \u00de\u00fdskaland.", "ref": "\u00deessi krafa er \u00feegar \u00ed gildi fyrir \u00fe\u00e1 sem fara til \u00de\u00fdskalands."}
{"src": "For the next 14 days, access to southern Romania was denied without good reason.", "mt": "Fyrir n\u00e6sta 14 daga var a\u00f0gangur a\u00f0 su\u00f0ur-R\u00famen\u00edu v\u00edkna\u00f0ur \u00e1n r\u00e9ttinda.", "ref": "N\u00e6stu 14 daga ver\u00f0ur engum hleypt inn \u00ed su\u00f0urhluta R\u00famen\u00edu \u00e1n g\u00f3\u00f0rar \u00e1st\u00e6\u00f0u."}
{"src": "And Greece has tightened measures even more along its land borders.", "mt": "Og Grikkland hefur \u00fea\u00f0 \u00fev\u00ed lengra \u00fer\u00f3a\u00f0 \u00e1vallt \u00e1 milli landam\u00e6ra s\u00edna.", "ref": "Grikkland hefur einnig hert enn frekar \u00e1 a\u00f0ger\u00f0um \u00e1 landam\u00e6rum s\u00ednum a\u00f0 a\u00f0liggjandi l\u00f6ndum."}
{"src": "From Tuesday, those traveling by plane from Bulgaria to Greece will have to present to the Greek border authorities a negative result from a PCR test for coronavirus, performed up to 72 hours before their entry into our southern neighbor, the Ministry of Foreign Affairs announced.", "mt": "Fr\u00e1 \u00feri\u00f0judaginn \u00fe\u00e1 mun \u00feeim sem fer\u00f0ast flugv\u00e9l fr\u00e1 B\u00falgar\u00edu til Grikklands vera skylt a\u00f0 birta \u00fev\u00ed a\u00f0 Grikkj", "ref": "Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 hefur tilkynnt um a\u00f0 fr\u00e1 \u00feri\u00f0judeginum \u00feurfi \u00feeir sem fer\u00f0ast me\u00f0 flugi fr\u00e1 B\u00falgar\u00edu til Grikklands a\u00f0 framv\u00edsa til landam\u00e6ravar\u00f0a neikv\u00e6\u00f0ri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u \u00far PCR-pr\u00f3fi fyrir k\u00f3r\u00f3nuveiru sem teki\u00f0 er s\u00ed\u00f0ustu 72 klukkustundir fyrir komu til n\u00e1granna okkar \u00ed su\u00f0ri."}
{"src": "They added that only passengers who have a certificate for such a test will be allowed in the country.", "mt": "\u00deeir t\u00f6lu\u00f0u einnig a\u00f0 a\u00f0eins fer\u00f0amenn sem hafa sk\u00fdrslu um svo ranns\u00f3knir eru leyf\u00f0ir a\u00f0 fara inn \u00ed landi\u00f0.", "ref": "Teki\u00f0 er fram a\u00f0 a\u00f0eins far\u00feegum sem framv\u00edsa vottor\u00f0i fyrir sl\u00edkt pr\u00f3f ver\u00f0i hleypt inn \u00ed landi\u00f0."}
{"src": "It must be issued in English and contain the three names and numbers of the passenger's passport or identity card.", "mt": "M\u00e1tti \u00fea\u00f0 vera gefi\u00f0 \u00fat \u00e1 ensku og innihalda \u00ferj\u00fa n\u00f6fn og n\u00famer af flugmanns pessi og/ e\u00f0a kennit\u00f6lu.", "ref": "\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur a\u00f0 vera gefi\u00f0 \u00fat \u00e1 ensku og bera n\u00f6fnin og n\u00famerin \u00ferj\u00fa af vegabr\u00e9fi e\u00f0a skilr\u00edkjum far\u00feegans."}
{"src": "The authorities in our southern neighbor will not accept certificates that do not meet these requirements", "mt": "A\u00f0ilarnir \u00ed su\u00f0ur landinu munu ekki taka vi\u00f0 \u00feessara skr\u00e1a ef \u00fe\u00e6r ekki fylla kr\u00f6fur \u00feessum.", "ref": "Yfirv\u00f6ld n\u00e1granna okkar \u00ed su\u00f0ri munu ekki sam\u00feykkja vottor\u00f0 sem ekki uppfylla \u00feessi skilyr\u00f0i"}
{"src": "\"Travelers should be tested in the laboratory by RT-PCR by taking secretions from the mouth or nose.\"", "mt": "\"Umfer\u00f0armenn skulu pr\u00f3fa\u00f0ir \u00ed pr\u00f3flokun me\u00f0 RT-PCR me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 taka \u00fatlit fr\u00e1 munninu e\u00f0a n\u00f6sum.\"", "ref": "\u201eFer\u00f0alangar \u00feurfa a\u00f0 fara \u00ed RT-PCR-pr\u00f3f \u00e1 ranns\u00f3knarstofu me\u00f0 t\u00f6ku s\u00fdnis \u00far munni e\u00f0a nefi.\u201c"}
{"src": "Tests for coronavirus will be recognized if they are performed in national reference laboratories, national health laboratories or private laboratories that are accredited by the relevant national accreditation bodies (not necessarily specifically for COVID-19).", "mt": "Pr\u00f3fastir fyrir koronav\u00edrus ver\u00f0a vi\u00f0urkenndir ef \u00feeir eru framf\u00e6r\u00f0ir \u00ed ranns\u00f3knarl\u00f6greglum, ranns\u00f3knarl\u00f6greg", "ref": "Pr\u00f3f fyrir k\u00f3r\u00f3nuveiru ver\u00f0a tekin gild ef \u00feau eru framkv\u00e6md \u00e1 vi\u00f0urkenndum tilv\u00edsunarranns\u00f3knarstofum \u00ed landinu, ranns\u00f3knarstofum heilbrig\u00f0isyfirvalda e\u00f0a einkareknum ranns\u00f3knarstofum sem bera vottun fr\u00e1 \u00fear til b\u00e6rri vottunarstofnun \u00ed landinu (ekki endilega s\u00e9rstaklega vegna COVID-19)."}
{"src": "The measure does not apply to Greek citizens, citizens residing in Greece and travelers for significant professional reasons.", "mt": "H\u00e1tturinn gildir ekki fyrir Grikkjum, borgara sem b\u00faa \u00ed Grikklandi og fer\u00f0amenn fyrir mikilv\u00e6gar starfsm\u00e6li.", "ref": "\u00deessar kr\u00f6fur gilda ekki um gr\u00edska r\u00edkisborgara, r\u00edkisborgara sem b\u00faa \u00ed Grikklandi e\u00f0a f\u00f3lk sem fer\u00f0ast af mikilv\u00e6gum \u00e1st\u00e6\u00f0um vegna atvinnu."}
{"src": "The Greek Ministry of Foreign Affairs also announced that on Tuesday, July 28, and Wednesday, July 29, passengers who did not have time to be tested before their trip will be tested by the competent Greek authorities upon arrival in Greece.", "mt": "Hellen\u00edska utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 l\u00fdsti einnig \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 \u00e1 \u00deri\u00f0judaginn 28. j\u00fal\u00ed og Mi\u00f0vikudaginn 29. j", "ref": "Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti Grikklands tilkynnti einnig a\u00f0 \u00feri\u00f0judaginn 28. j\u00fal\u00ed og mi\u00f0vikudaginn 29. j\u00fal\u00ed yr\u00f0u far\u00feegar sem ekki gefst t\u00edmi til a\u00f0 fara \u00ed pr\u00f3f fyrir fer\u00f0ina a\u00f0 fara \u00ed pr\u00f3f hj\u00e1 gr\u00edskum yfirv\u00f6ldum vi\u00f0 komuna til landsins."}
{"src": "The requirement for citizens traveling by plane to Greece to fill in at least 24 hours in advance an electronic Passenger Location Form (PLF) generating a QR code, which they present to the Greek authorities upon entering the country, remains in force.", "mt": "Kr\u00f6fur fyrir borgara sem fer\u00f0ast flugv\u00e9lum til Grikklands til a\u00f0 fylla \u00ed fyrst 24 klukkustundir \u00e1\u00f0ur en \u00feeir fara inn", "ref": "Enn er \u00ed gildi krafan um a\u00f0 r\u00edkisborgarar sem fer\u00f0ast me\u00f0 flugi til Grikklands \u00feurfi me\u00f0 minnst 24 fyrirvara a\u00f0 fylla \u00fat rafr\u00e6nt sta\u00f0setningarey\u00f0ubla\u00f0 sem b\u00fdr til QR-k\u00f3\u00f0a sem s\u00fdna ver\u00f0ur gr\u00edskum yfirv\u00f6ldum vi\u00f0 komu \u00ed landi\u00f0."}
{"src": "More information is published on travel.gov.gr", "mt": "M\u00f3tar eru frekar uppl\u00fdsingar gefnar \u00fat \u00e1 travel.gov.gr", "ref": "N\u00e1nari uppl\u00fdsingar eru birtar \u00e1 travel.gov.gr"}
{"src": "At the moment there is no change in the requirements for crossing the land borders between Bulgaria and Greece.", "mt": "\u00dea\u00f0 er engin breyting \u00e1 kr\u00f6fum um a\u00f0 krossa landam\u00e6rin milli Bulgariu og Grikklands.", "ref": "Eins og er hefur engin breyting veri\u00f0 ger\u00f0 \u00e1 kr\u00f6fu um fer\u00f0ir um landam\u00e6rin milli B\u00falgar\u00edu og Grikklands."}
{"src": "\"Travelers to Greece across the land border, regardless of their citizenship, must also fill in an electronic passenger localization form (PLF) generating a QR code at least 24 hours before arrival,\" the Foreign Ministry explained.", "mt": "\"Umfer\u00f0armenn sem fara til Grikklands yfir landam\u00e6rin, \u00f3h\u00e1\u00f0 \u00fev\u00ed hva\u00f0a r\u00edkisborgarar \u00feeir eru, \u00fearf einnig a\u00f0 fylla \u00ed", "ref": "\u201eF\u00f3lk sem fer\u00f0ast landlei\u00f0ina til Grikklands \u00fearf \u00f3h\u00e1\u00f0 r\u00edkisfangi einnig a\u00f0 fylla \u00fat rafr\u00e6nt sta\u00f0setningarey\u00f0ubla\u00f0 sem b\u00fdr til QR-k\u00f3\u00f0a minnst 24 klukkustundum fyrir komu,\u201c segir utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti\u00f0."}
{"src": "The closure of the Ilinden, Kapitan Petko Voyvoda and Makaza checkpoints has increased traffic across the border near Petrich.", "mt": "H\u00e6ttingin \u00e1 Illindan, Kapitan Petko Voyvoda og Makaza varnarsta\u00f0i hefur aukat umfer\u00f0 \u00e1 landam\u00e6rinum n\u00e6rri Petrich.", "ref": "Lokanir landam\u00e6rast\u00f6\u00f0vanna \u00ed Ilinden, Kapitan Petko Voyvoda og Makaza hafa auki\u00f0 umfer\u00f0 um landam\u00e6rin n\u00e6rri Petrich."}
{"src": "There are no problems with the transition.", "mt": "\u00dea\u00f0 eru engar vandam\u00e1l me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara yfir.", "ref": "Engin vandam\u00e1l hafa komi\u00f0 upp vi\u00f0 a\u00f0l\u00f6gunina."}
{"src": "There are no queues of trucks.", "mt": "\u00dear eru engin \u00ferautir \u00e1 lastb\u00edlum.", "ref": "Engar ra\u00f0ir hafa myndast af v\u00f6rubifrei\u00f0um."}
{"src": "All those waiting go to sea in Greece.", "mt": "Hva\u00f0a allir eru a\u00f0 vartast eru a\u00f0 fara \u00fat \u00ed Grikkland.", "ref": "Allir \u00feeir sem b\u00ed\u00f0a komast til sj\u00e1var \u00ed Grikklandi."}
{"src": "Travelers wait about an hour and a half to cross the Tower.", "mt": "Fer\u00f0amenn vanta um einn klukkustund til a\u00f0 krossa Turninn.", "ref": "Fer\u00f0amenn \u00feurfa a\u00f0 b\u00ed\u00f0a \u00ed um eina og h\u00e1lfa klukkustund eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 komast fram hj\u00e1 turninum."}
{"src": "Three of the points on the Bulgarian-Greek border are working.", "mt": "\u00derj\u00fa af punktum \u00e1 landam\u00e6runum milli Bulgariu og Grikklands eru \u00ed starfsemi.", "ref": "\u00derj\u00e1r af landam\u00e6rast\u00f6\u00f0vunum milli B\u00falgar\u00edu og Grikklands eru opnar."}
{"src": "Only \"Ilinden - Exohi\" and this part of Ivaylovgrad are closed.", "mt": "Sv\u00e6\u00f0i\u00f0 \"Ilinden - Exohi\" og hluti af Ivaylovgrad eru loku\u00f0.", "ref": "A\u00f0eins \u201eIlinden - Exohi\u201c og \u00feessi hluti Ivaylovgrad eru loka\u00f0ar."}
{"src": "UN says thousands of anti-Pakistan militants in Afghanistan", "mt": "UN segir a\u00f0 \u00fe\u00fasundir m\u00f3tm\u00e6lenda gegn Pakistan \u00ed Afganistan", "ref": "Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0irnar segja \u00fe\u00fasundir v\u00edgamanna sem berjast gegn Pakistan vera \u00ed Afganistan"}
{"src": "ISLAMABAD -- A U.N. report says more than 6,000 Pakistani insurgents are hiding in Afghanistan, most belonging to the outlawed Pakistani Taliban group responsible for attacking Pakistani military and civilian targets.", "mt": "\u00cdSLAMABAD -- Ranns\u00f3kn fr\u00e1 Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0unum segir a\u00f0 yfir 6.000 pakistanska uppreisnarmenn s\u00e9u \u00ed h\u00e6tt", "ref": "ISLAMABAD \u2013 \u00cd sk\u00fdrslu Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna kemur fram a\u00f0 fleiri en 6000 pakistanskir uppreisnarmenn s\u00e9u \u00ed felum \u00ed Afganistan og flestir \u00feeirra tilheyri hinum \u00fatl\u00e6ga pakistanska tal\u00edbanah\u00f3pi sem ber \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 \u00e1r\u00e1sum gegn pakistanska hernum og pakist\u00f6nskum borgurum."}
{"src": "The report released this week said the group, known as the Tehreek-e-Taliban (TTP), has linked up with the Afghan-based affiliate of the Islamic State group.", "mt": "H\u00f6fundurinn \u00e1kv\u00e1\u00f0i \u00feetta viku \u00e1kvar\u00f0a\u00f0i a\u00f0 h\u00f3purinn, \u00feekktur sem Tehreek-e-Taliban (TTP), hefur tengt s\u00e9r me", "ref": "\u00cd sk\u00fdrslunni sem gefin var \u00fat \u00ed vikunni kemur fram a\u00f0 \u00feessi h\u00f3pur innan v\u00e9banda \u00cdslamska r\u00edkisins, sem gengur undir nafninu Tehrik-i-Taliban (TTP), hafi teki\u00f0 h\u00f6ndum saman vi\u00f0 samstarfsh\u00f3p sinn \u00ed Afganistan."}
{"src": "Some of TTP's members have even joined the IS affiliate, which has its headquarters in eastern Afghanistan.", "mt": "Sum me\u00f0limir TTP eru \u00fe\u00e1 einnig a\u00f0ildar a\u00f0 IS, sem hefur h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var \u00ed austur-Afganistan.", "ref": "Sumir af me\u00f0limum TTP hafa meira a\u00f0 segja gengi\u00f0 til li\u00f0s vi\u00f0 \u00feennan samstarfsh\u00f3p \u00cdslamska r\u00edkisins sem hefur h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var \u00ed Austur-Afganistan."}
{"src": "The Afghan government did not respond Sunday to requests by The Associated Press for comment.", "mt": "H\u00e9r var ekki svara\u00f0 af afghanska r\u00edkinu \u00ed sunnudag til spurninga The Associated Press.", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rn Afganistans svara\u00f0i ekki fyrirspurnum Associated Press \u00e1 sunnudaginn."}
{"src": "The report said IS in Afghanistan, known as IS in Khorasan province, has been hit hard by Afghan security forces as well as U.S. and NATO forces, and even on occasion by the Afghan Taliban.", "mt": "Sagt var\u00f0 sk\u00fdrsla a\u00f0 IS \u00ed Afganistan, \u00feekkt sem IS \u00ed Khorasan h\u00e9ra\u00f0i, hefur veri\u00f0 mikill \u00e1rangur \u00e1 m\u00f3ti afghanistan\u00edska hernum", "ref": "\u00cd sk\u00fdrslunni segir a\u00f0 \u00cdslamska r\u00edki\u00f0 \u00ed Afganistan, sem gengur undir heitinu IS \u00ed Khorasan-h\u00e9ra\u00f0inu, hafi or\u00f0i\u00f0 fyrir miklu falli vegna a\u00f0ger\u00f0a afganskra \u00f6ryggissveita sem og sveita Bandar\u00edkjanna og NATO og jafnvel afganskra tal\u00edbana st\u00f6ku sinnum."}
{"src": "The report was prepared by the U.N. analytical and sanctions monitoring team, which tracks terrorist groups around the world.", "mt": "Hann var skrifa\u00f0ur af \u00fer\u00f3unar- og emb\u00e6tti varnarv\u00e6\u00f0isli\u00f0i Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna, sem fylgir \u00e1 milli \u00e1 milli hryllingsb", "ref": "Sk\u00fdrslan var tekin saman af greiningar- og refsia\u00f0ger\u00f0aeftirlitsh\u00f3pi Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem fylgist me\u00f0 hry\u00f0juverkah\u00f3pum um allan heim."}
{"src": "The report estimated the membership of IS in Afghanistan at 2,200, and while its leadership has been depleted, IS still counts among its leaders a Syrian national Abu Said Mohammad al-Khorasani.", "mt": "S\u00e1 s\u00e9rstakur greinarger\u00f0ur a\u00f0 me\u00f0lima IS s\u00e9u um 2.200 \u00ed Afganistan, en \u00fe\u00f3 a\u00f0 lei\u00f0togar hafi veri\u00f0 fjarl\u00e6g", "ref": "\u00cd sk\u00fdrslunni er \u00e1\u00e6tla\u00f0 a\u00f0 me\u00f0limir IS \u00ed Afganistan s\u00e9u 2200 og a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 f\u00e6kka\u00f0 hafi \u00ed h\u00f3pi forystumanna s\u00e9 hinn s\u00fdrlenski Abu Said Mohammad al-Khorasani enn \u00e1 me\u00f0al lei\u00f0toga IS."}
{"src": "The report also said the monitoring team had received information that two senior Islamic State commanders, Abu Qutaibah and Abu Hajar al-Iraqi, had recently arrived in Afghanistan from the Middle East.", "mt": "Hann segir einnig a\u00f0 \u00feeir hafi fengi\u00f0 uppl\u00fdsingar um a\u00f0 tveir h\u00f6gskr\u00e1\u00f0ir lei\u00f0t\u00f6gur \u00ed \u00cdslamska r\u00edkinu", "ref": "\u00cd sk\u00fdrslunni kemur einnig fram a\u00f0 eftirlitsh\u00f3purinn hafi fengi\u00f0 uppl\u00fdsingar um a\u00f0 tveir h\u00e1ttsettir stj\u00f3rnendur \u00cdslamska r\u00edkisins, Abu Qutaibah og Abu Hajar al-Iraqi, hafi n\u00fdlega komi\u00f0 til Afganistan fr\u00e1 Mi\u00f0-Austurl\u00f6ndum."}
{"src": "\"Although in territorial retreat, (the Islamic State) remains capable of carrying out high-profile attacks in various parts of the country, including Kabul.", "mt": "\"\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 hafa teki\u00f0 aftur land, (\u00cdslamska samveldi\u00f0) er enn a\u00f0eins a\u00f0 hafa m\u00f6guleika \u00e1 a\u00f0 framkv\u00e6ma", "ref": "\u201e\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 (\u00cdslamska r\u00edki\u00f0) h\u00f6rfi fr\u00e1 landsv\u00e6\u00f0um er \u00fea\u00f0 enn f\u00e6rt um a\u00f0 gera sk\u00e6\u00f0ar \u00e1r\u00e1sir \u00ed \u00fdmsum hlutum landsins, \u00fear \u00e1 me\u00f0al Kab\u00fal."}
{"src": "It also aims to attract Taliban fighters who oppose the agreement with the United States,\" the report said, referring to a U.S. peace deal signed with the Taliban in February.", "mt": "Hann gengur einnig a\u00f0 lokka Taliban-flokknum sem eru gegn samningi vi\u00f0 Bandar\u00edkin, sagnir \u00feessarar sk\u00fdrslu, sem tengja sig vi\u00f0 band", "ref": "\u00dea\u00f0 leitast einnig vi\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 bar\u00e1ttumenn tal\u00edbana sem eru andv\u00edgir samkomulaginu vi\u00f0 Bandar\u00edkin til a\u00f0 ganga til li\u00f0s vi\u00f0 sig,\u201c segir \u00ed sk\u00fdrslunni, og er \u00fear v\u00edsa\u00f0 til fri\u00f0arsamkomulags Bandar\u00edkjanna og tal\u00edbana fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed febr\u00faar."}
{"src": "That deal was struck to allow the U.S. to end its 19-year involvement in Afghanistan, and calls on the Taliban to guarantee its territory will not be used by terrorist groups.", "mt": "Hetta samning var ger\u00f0 fyrir a\u00f0 leysa upp bandalagi\u00f0 milli Bandar\u00edkjanna og Afganistan, og kallar Taliban til a\u00f0 tryggja a\u00f0 landi s\u00ednu ekki", "ref": "Samkomulagi\u00f0 var gert til \u00feess a\u00f0 Bandar\u00edkin g\u00e6tu bundi\u00f0 enda \u00e1 19 \u00e1ra veru s\u00edna \u00ed Afganistan og samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed skulu tal\u00edbanar tryggja a\u00f0 landsv\u00e6\u00f0i \u00feeirra ver\u00f0i ekki notu\u00f0 af hry\u00f0juverkah\u00f3pum."}
{"src": "The deal is also expected to guarantee the Taliban's all-out participation in the fight against IS.", "mt": "S\u00e1ttm\u00e1linn er l\u00edka \u00e1\u00e6tla\u00f0ur a\u00f0 tryggja \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku Taliban \u00ed fullu \u00ed bar\u00e1ttunni gegn \u00cdS.", "ref": "Samkomulaginu er einnig \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 tryggja fulla \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku tal\u00edbana \u00ed bar\u00e1ttunni gegn IS."}
{"src": "The second and perhaps most critical part of the agreement calls for talks between the Taliban and Kabul's political leadership.", "mt": "H\u00fan a\u00f0rar og l\u00edklega mest \u00e1berandi hluti samninga er a\u00f0 kalla \u00e1 samr\u00e6\u00f0ur milli Taliban og r\u00edkisstj\u00f3rnar Ka\u00fap\u00fal.", "ref": "Annar hluti samkomulagsins og ef til vill s\u00e1 mikilv\u00e6gasti kallar eftir vi\u00f0r\u00e6\u00f0um milli tal\u00edbana og p\u00f3lit\u00edskra lei\u00f0toga \u00ed Kab\u00fal."}
{"src": "Late Saturday, the U.S. State Department issued a statement saying its peace envoy Zalmay Khalilzad was again shuttling through the region seeking to jump start those negotiations, which have been repeatedly postponed as both sides squabble over a prisoner release program.", "mt": "Lokum laugardaginn gaf Bandar\u00edkjastj\u00f3rnin \u00fat l\u00fdsingu \u00fear sem h\u00fan segir a\u00f0 fri\u00f0arsendinginn Zalmay Khalilzad s\u00e9 aftur \u00e1 fer\u00f0", "ref": "S\u00ed\u00f0la laugardags gaf utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneyti Bandar\u00edkjanna \u00fat yfirl\u00fdsingu um a\u00f0 fri\u00f0arfulltr\u00fai \u00feess, Zalmay Khalilzad, v\u00e6ri aftur \u00e1 fer\u00f0 um sv\u00e6\u00f0i\u00f0 til a\u00f0 koma vi\u00f0r\u00e6\u00f0unum af sta\u00f0 \u00e1 n\u00fd, en \u00feeim hefur \u00edtreka\u00f0 ver\u00f0i fresta\u00f0 vegna \u00e1greinings um samkomulag um a\u00f0 leysa fanga \u00far haldi."}
{"src": "The U.S.-backed deal calls for the Afghan government to release 5,000 Taliban prisoners and the Taliban to free 1,000 government and military personnel as a so-called good will gesture ahead of talks.", "mt": "S\u00e1ttm\u00e1li Bandar\u00edkja-\u00fej\u00f3\u00f0ar stendur fyrir a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rn Afghanistan skuli lausna 5.000 Taliban-fanganna og Taliban skuli frige", "ref": "Samkv\u00e6mt samkomulaginu, sem stutt er af Bandar\u00edkjunum, mun r\u00edkisstj\u00f3rn Afganistans leysa 5000 hermenn tal\u00edbana \u00far haldi og tal\u00edbanar leysa \u00far haldi 1000 r\u00edkisstarfsmenn og hermenn sem merki um velvild \u00e1\u00f0ur en frekari vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur fara fram."}
{"src": "Until now the government is refusing to release nearly 600 Taliban prisoners it calls high-profile criminals and has offered to free alternatives.", "mt": "Fyrra dagana hefur r\u00edkisstj\u00f3rnin neita\u00f0 a\u00f0 slippa n\u00e6rri 600 Taliban-fangar sem h\u00fan kallar \u00e1h\u00e6ttuh\u00e6ttumenn og hefur", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rnin hefur hinga\u00f0 til neita\u00f0 a\u00f0 leysa n\u00e6rri 600 fanga \u00far h\u00f3pi tal\u00edbana sem h\u00fan kallar h\u00e6ttulega gl\u00e6pamenn og bo\u00f0ist til a\u00f0 leysa a\u00f0ra \u00far haldi \u00ed sta\u00f0inn."}
{"src": "The Taliban have refused.", "mt": "Taliban hafa neita\u00f0.", "ref": "Tal\u00edbanar hafa ekki sam\u00feykkt \u00feetta."}
{"src": "\"The parties are closer than ever to the start of intra-Afghan negotiations, the key next step to ending Afghanistan's 40-year long war,\" said the U.S. State Department statement.", "mt": "\"Hlutirnar eru n\u00e6rri enn nokku\u00f0 til a\u00f0 byrja innri-Afganistans samr\u00e6\u00f0ur, sem er a\u00f0sta\u00f0a eftir a\u00f0 lokka Afganistans", "ref": "\u201eA\u00f0ilarnir hafa aldrei veri\u00f0 n\u00e6r \u00fev\u00ed a\u00f0 hefja vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur innan Afganistans, sem er lykillinn a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 binda enda \u00e1 40 \u00e1ra str\u00ed\u00f0 \u00ed Afganistan,\u201c sag\u00f0i \u00ed yfirl\u00fdsingu utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0uneytis Bandar\u00edkjanna."}
{"src": "\"Although significant progress has been made on prisoner exchanges, the issue requires additional effort to fully resolve.\"", "mt": "\"\u00de\u00f3tt mikill framfari hefur veri\u00f0 ger\u00f0ur \u00e1 m\u00e1linu um fangav\u00f6rslu, \u00fearf m\u00e1li\u00f0 enn frekar a\u00f0ger\u00f0ir til a\u00f0 launa fullkominn \u00fatk", "ref": "\u201e\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 miki\u00f0 hafi \u00e1unnist \u00ed \u00e1tt a\u00f0 fangaskiptum er frekari a\u00f0ger\u00f0a \u00fe\u00f6rf til a\u00f0 leysa a\u00f0 fullu \u00far \u00fev\u00ed m\u00e1li.\u201c"}
{"src": "The Taliban's political spokesman earlier this week said it was ready to hold talks with Kabul's political leaders after the Islamic holiday of Eid al-Adha at the end of the month, providing the prisoner release is completed.", "mt": "H\u00e1ttur Taliban s\u00ed\u00f0ast helgina sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri r\u00e9tt a\u00f0 halda samtal vi\u00f0 lei\u00f0toga Kabul eftir \u00cdslam\u00edskri h\u00e1t\u00ed\u00f0inni", "ref": "P\u00f3lit\u00edskur talsma\u00f0ur tal\u00edbana sag\u00f0i fyrr \u00ed vikunni a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru tilb\u00fanir til a\u00f0 eiga vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur vi\u00f0 stj\u00f3rnm\u00e1lalei\u00f0toga Kab\u00fal a\u00f0 lokinni \u00edsl\u00f6msku h\u00e1t\u00ed\u00f0inni Eid al-Adha \u00ed lok m\u00e1na\u00f0arins, a\u00f0 \u00fev\u00ed gefnu a\u00f0 fangaskipti hafi fari\u00f0 fram."}
{"src": "A big worry for Pakistan is the presence in Afghanistan of militants, particularly linked to the TTP or Jamaat-ul-Ahrar or Lashkar-e-Islam, as well as those with the Baluchistan Liberation Army, which has taken responsibility for high-profile attacks this month in the southern Sindh province as well as in southwestern Baluchistan Province.", "mt": "Eitt st\u00f3rt \u00e1hugi fyrir Pakistan er tilveru \u00ed Afganistan af hry\u00f0ru\u00f0um, s\u00e9rstaklega tengd TTP e\u00f0a Jamaat-ul-Ahrar e\u00f0a", "ref": "Vi\u00f0vera hermanna \u00ed Afganistan er miki\u00f0 \u00e1hyggjuefni fyrir Pakistan, s\u00e9rstaklega \u00feeirra sem tengjast TTP, Jamaat-ul-Ahrar e\u00f0a Lashkar-e-Islam, auk frelsishers Bal\u00fakistans, sem hefur l\u00fdst yfir \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 sk\u00e6\u00f0um \u00e1r\u00e1sum \u00ed \u00feessum m\u00e1nu\u00f0i \u00ed su\u00f0urhluta Sindh-h\u00e9ra\u00f0s og su\u00f0vesturhluta Bal\u00fakistanh\u00e9ra\u00f0s"}
{"src": "Several Pakistan military personnel have been killed this month in southwestern Baluchistan province in battle with insurgents.", "mt": "Fj\u00f6lmargar hermanna Pakistan hersh\u00f6pu hafa veri\u00f0 drepin \u00feetta m\u00e1nu\u00f0i \u00ed su\u00f0vesturhluta Bal\u00fachistan s\u00fdslu \u00ed bardaga vi\u00f0 uppreisnarm", "ref": "\u00cd \u00feessum m\u00e1nu\u00f0i hafa margir li\u00f0smenn pakistanska hersins falli\u00f0 \u00ed \u00e1t\u00f6kum vi\u00f0 uppreisnarmenn \u00ed su\u00f0vesturhluta Bal\u00fakistanh\u00e9ra\u00f0s."}
{"src": "The TTP took responsibility for one of the most horrific attacks in Pakistan in 2014, when a Pakistani army school was attacked and 140 were killed.", "mt": "Hann t\u00f3k TTP \u00e1byrg\u00f0 fyrir einu af grimmustu \u00e1r\u00e1sum \u00ed Pakistan \u00e1ri\u00f0 2014, \u00feegar herli\u00f0 Pakistan var r\u00e1\u00f0inn og 140 l\u00e9tust", "ref": "TTP l\u00fdsti \u00e1 hendur s\u00e9r einni af hryllilegustu \u00e1r\u00e1sunum \u00ed Pakistan \u00e1ri\u00f0 2014, \u00feegar r\u00e1\u00f0ist var \u00e1 pakistanskan hersk\u00f3la og 140 l\u00e9tust."}
{"src": "Most were students, and some were as young as 5.", "mt": "Mestir voru nemendur, og sumir voru a\u00f0eins 5 \u00e1ra.", "ref": "Flestir \u00feeirra voru nemendur og sumir allt ni\u00f0ur \u00ed fimm \u00e1ra gamlir."}
{"src": "\"The total number of Pakistani foreign terrorist fighters in Afghanistan, posing a threat to both countries, is estimated at between 6,000 and 6,500, most of them with TTP,\" the report said.", "mt": "\"Samtals fj\u00f6llt tal \u00e1 pakistanska erindreisar\u00ed\u00f0um \u00ed Afganistan, sem skapa \u00e1h\u00e6ttu fyrir b\u00e1\u00f0a l\u00f6nd, er r\u00famleg", "ref": "\u201e\u00c1\u00e6tla\u00f0 er a\u00f0 alls s\u00e9u 6000 til 6500 erlendir pakistanskir hry\u00f0juverkamenn \u00ed Afganistan, sem eru \u00f3gn fyrir b\u00e6\u00f0i l\u00f6ndin, og flestir tilheyra \u00feeir TTP,\u201c segir \u00ed sk\u00fdrslunni."}
{"src": "Couple MACED at California dog park for not wearing face masks while having lunch (VIDEO) - RT USA News", "mt": "Hj\u00f3ni MACED \u00e1 California \u00ed hundap\u00f6rk fyrir a\u00f0 ekki bera masker \u00e1 l\u00edti\u00f0 l\u00edkamsme\u00f0fer\u00f0 (MYNDB\u00cdL) - RT Fj\u00f6lsky", "ref": "Par \u00fa\u00f0a\u00f0 me\u00f0 PIPAR\u00da\u00d0A \u00ed hundagar\u00f0i fyrir a\u00f0 nota ekki andlitsgr\u00edmur \u00e1 me\u00f0an \u00fea\u00f0 sn\u00e6ddi h\u00e1degisver\u00f0 (MYNDBAND) \u2013 RT USA News"}
{"src": "There's mask-shaming and then there's full on assault.", "mt": "\u00dea\u00f0 er maska-\u00fej\u00f3fur og svo er fulltr\u00faar\u00e1s.", "ref": "Gr\u00edmusm\u00e1nun er eitt en hrein og kl\u00e1r l\u00edkams\u00e1r\u00e1s er anna\u00f0."}
{"src": "A California couple having lunch with their puppy at a dog park experienced the second, when an irate woman pepper-sprayed them for refusing to mask up... while eating.", "mt": "H\u00f3pur kaliforn\u00edskra einkab\u00faa sem voru a\u00f0 bor\u00f0a mat me\u00f0 hundinum s\u00ednum \u00ed hundaspili\u00f0i, upplif\u00f0u \u00fea\u00f0 \u00feegar \u00f3s\u00e6", "ref": "Par sem sn\u00e6ddi h\u00e1degisver\u00f0 me\u00f0 hvolpinum s\u00ednum \u00ed hundagar\u00f0i \u00ed Kaliforn\u00edu var\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed s\u00ed\u00f0arnefnda \u00feegar \u00e6varei\u00f0 kona \u00fa\u00f0a\u00f0i \u00feau me\u00f0 pipar\u00fa\u00f0a fyrir a\u00f0 neita a\u00f0 setja \u00e1 sig gr\u00edmur... \u00e1 me\u00f0an \u00feau bor\u00f0u\u00f0u."}
{"src": "Ash O'Brien and husband Jarett Kelley say they were grabbing a bite to eat at Dusty Rhodes dog park in San Diego on Thursday, with their three-month-old pug in tow.", "mt": "Hj\u00f3nin Ash O'Brien og Jarett Kelley segja a\u00f0 \u00feau hafi veri\u00f0 a\u00f0 bor\u00f0a \u00ed Dusty Rhodes hundaparki \u00ed San Diego \u00feri\u00f0judaginn, me\u00f0 \u00ferem", "ref": "Ash O'Brien og eiginma\u00f0ur hennar Jarett Kelley segjast hafa veri\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 s\u00e9r a\u00f0 bor\u00f0a \u00ed hundagar\u00f0inum Dusty Rhodes \u00ed San Diego \u00e1 fimmtudaginn og var \u00feriggja m\u00e1na\u00f0a gamall pug-hvolpur \u00feeirra me\u00f0 \u00ed f\u00f6r."}
{"src": "The pair had their masks off to eat, when a \"random old lady\" approached, calling them \"idiots\" for not masking up, even though \"you can't wear a mask and eat at the same time.\"", "mt": "Hj\u00f3nin h\u00f6f\u00f0u masker fjarl\u00e6g\u00f0ar til a\u00f0 bor\u00f0a, \u00feegar \"villur gamla konan\" kom fram, og kalla\u00f0i \u00fe\u00e1 \"d\u00f6kk", "ref": "Pari\u00f0 haf\u00f0i teki\u00f0 gr\u00edmurnar af s\u00e9r til a\u00f0 bor\u00f0a \u00feegar \u201eeinhver g\u00f6mul kona\u201c gekk a\u00f0 \u00feeim og kalla\u00f0i \u00feau \u201ef\u00e1vita\u201c fyrir a\u00f0 setja ekki \u00e1 sig gr\u00edmur, jafnvel \u00fe\u00f3tt \u201e\u00fe\u00fa getir ekki haft \u00e1 \u00fe\u00e9r gr\u00edmu og bor\u00f0a\u00f0 \u00e1 sama t\u00edma\u201c."}
{"src": "O'Brien told the woman to leave the park and stop harassing her, at which point the woman unleashed a can of mace at the couple.", "mt": "O'Brien sag\u00f0i konu a\u00f0 l\u00e1ta parkinn og h\u00e6tta a\u00f0 hrakja hana, en \u00fe\u00e1 sl\u00f6su\u00f0i kona einhverjum spruta\u00fer\u00fdstingi \u00e1 \u00fea", "ref": "O'Brien ba\u00f0 konuna um a\u00f0 fara \u00far gar\u00f0inum og h\u00e6tta a\u00f0 \u00e1reita hana og \u00fe\u00e1 t\u00f3k konan upp pipar\u00fa\u00f0abr\u00fasa og \u00fa\u00f0a\u00f0i \u00e1 pari\u00f0."}
{"src": "Video footage captured by a bystander begins with Kelley wrestling the spray can from the woman, and getting a dose of mace into the face for his troubles.", "mt": "T\u00f3nv\u00e6gi sem var\u00f0veittur af \u00e1h\u00f6fninni byrjar me\u00f0 Kelley sem berjast fyrir sprengispruta fr\u00e1 kvenninni, og f\u00e6r einnig", "ref": "Myndband sem vitni t\u00f3k upp s\u00fdnir Kelley reyna a\u00f0 n\u00e1 \u00fa\u00f0abr\u00fasanum af konunni og f\u00e1 \u00fa\u00f0a \u00ed andliti\u00f0 a\u00f0 launum."}
{"src": "O'Brien can be heard crying in the background as the attacker walks away with her dogs.", "mt": "O'Brien er a\u00f0 h\u00f6ndla \u00ed bakgrunni \u00feegar r\u00e1\u00f0smaninn fer a\u00f0 ganga me\u00f0 hundum hennar.", "ref": "O'Brien heyrist gr\u00e1ta \u00ed bakgrunni er \u00e1r\u00e1sarkonan gengur \u00ed burtu me\u00f0 hundum s\u00ednum."}
{"src": "O'Brien shared the video on Facebook and told ABC 10 that she wants to see the woman \"go to jail.\"", "mt": "O'Brien deildi \u00fev\u00ed myndbandi \u00e1 Facebook og sag\u00f0i ABC 10 a\u00f0 h\u00fan vildi sj\u00e1 kona \"farin \u00ed fangelsi.\"", "ref": "O'Brien deildi myndbandinu \u00e1 Facebook og sag\u00f0i ABC 10 a\u00f0 h\u00fan vildi a\u00f0 konan f\u00e6ri \u00ed fangelsi."}
{"src": "Face masks are mandatory across the state of California, even in fresh air.", "mt": "Hva\u00f0 eru m\u00e1skar \u00e1 m\u00f3ti \u00e1 \u00f6llum sv\u00e6\u00f0um Kaliforn\u00edu, \u00fe\u00f3 a\u00f0eins \u00ed fr\u00edskri loftlagi.", "ref": "F\u00f3lki er skylt a\u00f0 bera andlitsgr\u00edmu \u00ed Kaliforn\u00edur\u00edki, jafnvel undir berum himni."}
{"src": "These masks can only be removed at a select few times, including when eating or drinking.", "mt": "\u00deessir maskir geta a\u00f0eins fjarl\u00e6g\u00f0ir \u00e1 f\u00e1um tilfellum, eins og \u00feegar ma\u00f0ur bor\u00f0ar e\u00f0a drekkr.", "ref": "A\u00f0eins m\u00e1 fjarl\u00e6gja gr\u00edmu \u00ed \u00e1kve\u00f0num a\u00f0st\u00e6\u00f0um, svo sem til a\u00f0 bor\u00f0a e\u00f0a drekka."}
{"src": "However, nowhere in the state's coronavirus guidelines does it say that bystanders may use non-lethal weapons to enforce this policy.", "mt": "\u00de\u00f3tt engin sta\u00f0afer\u00f0 \u00ed koronav\u00edruslei\u00f0beinun r\u00edkisins segi a\u00f0 \u00e1h\u00f6fnir geti nota\u00f0 \u00f3dau\u00f0lega vopn til a\u00f0", "ref": "Hins vegar stendur hvergi \u00ed lei\u00f0beiningum r\u00edkisins um k\u00f3r\u00f3nuveiruna a\u00f0 vegfarendur megi nota vopn til a\u00f0 framfylgja \u00feessum reglum."}
{"src": "Even in the current era of \"mask-shaming,\" that's still a crime carrying a penalty of a fine of $1,000 or up to three years in a state prison.", "mt": "Eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 er enn \u00e1b\u00f3tavillur \u00ed \u00feessari t\u00ed\u00f0 \"mask-shaming,\" \u00fea\u00f0 er enn brot sem ber fangels\u00edslausn \u00e1 $1,000 e\u00f0", "ref": "Jafnvel \u00e1 \u00feessum t\u00edmum \u201egr\u00edmusm\u00e1nunar\u201c er \u00fea\u00f0 enn gl\u00e6pur sem getur \u00fe\u00fdtt sekt upp \u00e1 1.000 dali e\u00f0a \u00ferj\u00fa \u00e1r \u00ed r\u00edkisfangelsi."}
{"src": "Paul Pogba drops hint over his future after Man Utd seal Champions League spot", "mt": "Paul Pogba gefur \u00e1hugam\u00e1l um framt\u00ed\u00f0 s\u00edna eftir a\u00f0 Manchester United n\u00e1\u00f0i Champions League-s\u00e6ti", "ref": "Paul Pogba gefur v\u00edsbendingu um framt\u00ed\u00f0 s\u00edna eftir a\u00f0 Mancester United tryggir s\u00e9r s\u00e6ti \u00ed Meistaradeildinni"}
{"src": "Manchester United star Paul Pogba has suggested he will stay at the club this summer after the Red Devils sealed a place in the top four.", "mt": "Manchester United star Paul Pogba hefur fali\u00f0 a\u00f0 hann mun vera me\u00f0 li\u00f0inu \u00feetta sumar eftir a\u00f0 Rau\u00f0ir dau\u00f0ar sl\u00f3gu ni\u00f0ur \u00ed toppfj\u00f6gur", "ref": "Paul Pogba, stjarna Manchester United, hefur gefi\u00f0 til kynna a\u00f0 hann muni halda kyrru fyrir hj\u00e1 f\u00e9laginu \u00feetta sumar eftir a\u00f0 Rau\u00f0u dj\u00f6flarnir trygg\u00f0u s\u00e9r eitt af fj\u00f3rum efstu s\u00e6tunum."}
{"src": "A 2-0 win against Leicester meant United finished in third, ahead of Frank Lampard's Chelsea.", "mt": "A\u00f0 vinnast 2-0 gegn Leicester me\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 United komst \u00ed \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti, \u00e1\u00f0ur en Frank Lampard's Chelsea.", "ref": "2-0 sigur gegn Leicester f\u00e6r\u00f0i United \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti\u00f0, \u00e1 undan Chelsea sem er undir stj\u00f3rn Frank Lampard."}
{"src": "United were 14 points off Leicester just 12 matches ago but a sensational run of form saw the Red Devils finish in the top four.", "mt": "Hringir voru 14 stig fr\u00e1 Leicester bara 12 leikir s\u00ed\u00f0an en \u00fea\u00f0 var mikill \u00e1rangur sem var\u00f0 til a\u00f0 R\u00f6\u00f0ullinn komst \u00ed topp 4.", "ref": "United var 14 stigum \u00e1 eftir Leicester fyrir a\u00f0eins 12 leikjum en m\u00f6gnu\u00f0 leikjaruna var\u00f0 til \u00feess a\u00f0 Rau\u00f0u dj\u00f6flarnir endu\u00f0u \u00e1 me\u00f0al fj\u00f6gurra efstu li\u00f0anna."}
{"src": "Pogba had been expected to leave the club this summer after twice requesting to leave in the last two years.", "mt": "Hann haf\u00f0i veri\u00f0 fyrirhuga\u00f0ur a\u00f0 l\u00e1ta f\u00e9lagsli\u00f0i\u00f0 \u00feetta sumar eftir a\u00f0 hafa be\u00f0i\u00f0 um a\u00f0 l\u00e1ta f\u00e9lagsli\u00f0", "ref": "B\u00faist haf\u00f0i veri\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 Pogba myndi yfirgefa li\u00f0i\u00f0 \u00ed sumar eftir hafa tvisvar be\u00f0i\u00f0 um lausn fr\u00e1 li\u00f0inu s\u00ed\u00f0ustu tv\u00f6 \u00e1r."}
{"src": "However, the pandemic means few clubs will be spending big this summer and there's not a buyer available that could combine a transfer fee and Pogba's salary to entice him away from Old Trafford.", "mt": "Hinsveig\u00f0 er \u00fe\u00f3 a\u00f0 f\u00e1 f\u00e1ir f\u00e9lagi\u00f0 munu vera a\u00f0 r\u00fdna st\u00f3rt \u00feetta sumar og \u00fea\u00f0 er ekki keypti tilb\u00fainn sem g", "ref": "Hins vegar hefur heimsfaraldurinn gert \u00fea\u00f0 a\u00f0 verkum a\u00f0 f\u00e1 f\u00e9l\u00f6g munu ey\u00f0a miklum fj\u00e1rh\u00e6\u00f0um \u00ed sumar og enginn kaupandi er til sem g\u00e6ti b\u00e6\u00f0i haft efni \u00e1 kaupver\u00f0i Pogbas og launum hans til a\u00f0 lokka hann fr\u00e1 Old Trafford."}
{"src": "That clarification has helped Pogba in recent weeks as his performances, as well as his body language, have improved.", "mt": "Hann hefur hj\u00e1lpa\u00f0 Pogba s\u00ed\u00f0ustu vikurnar \u00fear sem framlei\u00f0sla hans, svo og l\u00edkamsr\u00e6\u00f0a hans, hefur b\u00e6ttist.", "ref": "\u00dea\u00f0 hefur hj\u00e1lpa\u00f0 Pogba \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu vikum a\u00f0 f\u00e1 \u00feetta \u00e1 hreint, \u00fear sem frammista\u00f0a hans og l\u00edkamstj\u00e1ning hafa batna\u00f0."}
{"src": "And the Frenchman has dropped the latest hint that he's set to stay at the club by posting on his Instagram after his side's 2-0 win.", "mt": "Og Frakkarinn hefur gefi\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu \u00e1herslu s\u00edna \u00e1 a\u00f0 hann s\u00e9 \u00e1 st\u00f6\u00f0inni \u00e1 f\u00f3tboltakl\u00fabbnum s\u00ednum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0", "ref": "Og Frakkinn gaf n\u00fdjustu v\u00edsbendinguna um a\u00f0 hann \u00e6tli s\u00e9r a\u00f0 vera \u00e1fram hj\u00e1 f\u00e9laginu me\u00f0 f\u00e6rslu \u00e1 Instagram eftir 2-0 sigur li\u00f0sins."}
{"src": "While Pogba may have been simply celebrating the club's return to the competition, many fans are interpreting it as a strong suggestion that he'll still be at the club as they compete with Europe's best again.", "mt": "H\u00e1ttan Pogba er l\u00edklega bara a\u00f0 hei\u00f0ra li\u00f0i\u00f0 fyrir a\u00f0 komast aftur \u00ed keppnina, en margir f\u00e1narb\u00f6rn eru a\u00f0 taka", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 Pogba g\u00e6ti einfaldlega veri\u00f0 a\u00f0 fagna endurkomu f\u00e9lagsins \u00ed keppnina t\u00falka margir stu\u00f0ningsmenn f\u00e6rsluna sem sterka v\u00edsbendingu um a\u00f0 hann ver\u00f0i \u00e1fram hj\u00e1 f\u00e9laginu \u00feegar \u00fea\u00f0 keppir a\u00f0 n\u00fdju \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra bestu \u00ed Evr\u00f3pu."}
{"src": "Pogba has a year to run on his existing deal, though the club can extend that by 12 months meaning he effectively has two years to run.", "mt": "Pogba hefur \u00e1r a\u00f0 ganga \u00e1 \u00fev\u00ed samningi sem hann hefur, en f\u00e9lagi\u00f0 getur st\u00e6kka\u00f0 \u00fea\u00f0 um 12 m\u00e1nu\u00f0i, \u00fea\u00f0 m\u00e6lt", "ref": "Pogba \u00e1 \u00e1r eftir af samningi s\u00ednum en li\u00f0i\u00f0 getur framlengt hann um 12 m\u00e1nu\u00f0i, sem \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 hann \u00e1 \u00ed raun tv\u00f6 \u00e1r eftir."}
{"src": "United are keen on extending Pogba's deal and they want clarity over his situation before next season.", "mt": "United eru \u00e1hugaver\u00f0ir um a\u00f0 lengja samning Pogba og vilja sk\u00fdrleiki um st\u00f6\u00f0u hans \u00e1\u00f0ur en n\u00e6sta leikar\u00ed\u00f0 byrjar.", "ref": "Stj\u00f3rnendur United vilja gjarnan framlengja samning Pogbas og vilja f\u00e1 st\u00f6\u00f0u hans \u00e1 hreint fyrir n\u00e6sta t\u00edmabil."}
{"src": "Pogba, for his part, feels comfortable at the club and has been buoyed by the arrival of Bruno Fernandes.", "mt": "Pogba, fyrir s\u00e9r, hefur l\u00edka mikinn samband vi\u00f0 li\u00f0i\u00f0 og hefur veri\u00f0 l\u00edka\u00f0ur af komu Bruno Fernandes.", "ref": "Fyrri sitt leyti l\u00ed\u00f0ur Pogba vel hj\u00e1 f\u00e9laginu og hefur noti\u00f0 g\u00f3\u00f0s af komu Bruno Fernandes."}
{"src": "The Portuguese playmaker has been a revelation at Old Trafford and his arrival has allowed Pogba to play in a deeper central midfield position, which has also improved his mood.", "mt": "Port\u00fagalski leikma\u00f0urinn hefur veri\u00f0 skemmtun \u00e1 Old Trafford og komst hans hefur leyft Pogba a\u00f0 leika \u00ed dj\u00faparri mi\u00f0jum\u00f6rkun,", "ref": "Port\u00fagalski leikstj\u00f3rnandinn hefur slegi\u00f0 \u00ed gegn \u00e1 Old Trafford og koma hans hefur gert Pogba kleift a\u00f0 spila d\u00fdpra \u00e1 mi\u00f0junni, sem hefur einnig l\u00e9tt lund hans."}
{"src": "Online lenders warn SME loan scheme may miss the mark", "mt": "Online l\u00e1nard\u00f3mst\u00f3lar varnir fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 sm\u00e1fyrirt\u00e6kjaskemmtunarsvi\u00f0i\u00f0 m\u00e1tti missa marki\u00f0", "ref": "L\u00e1nveitendur \u00e1 netinu vara vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1na\u00e1\u00e6tlun fyrir l\u00edtil og me\u00f0alst\u00f3r fyrirt\u00e6ki missi marks"}
{"src": "The small business sector, often under-served by the big banks, has increasingly turned to online lenders to meet its funding needs.", "mt": "Sm\u00e1b\u00fa\u00f0ir, oftast \u00f3\u00fej\u00f3na\u00f0ir af st\u00f3rbankarnum, hafa \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu \u00e1r fari\u00f0 a\u00f0 fara a\u00f0 v\u00edsanir \u00e1 netbanka til", "ref": "Geiri l\u00edtilla fyrirt\u00e6kja, sem st\u00f3ru bankarnir veita oft ekki n\u00e6gilega athygli, hefur \u00ed auknum m\u00e6li leita\u00f0 fj\u00e1rm\u00f6gnunar hj\u00e1 l\u00e1nveitendum \u00e1 netinu."}
{"src": "However, Mr Callaghan said online lenders were disadvantaged compared to the big banks because they did not have access to the same lower priced funding and warned as a result the SME guarantee scheme was not gaining traction.", "mt": "Hinsvegaris, sag\u00f0i Callaghan a\u00f0 l\u00edna-l\u00e1nard\u00f3mst\u00f3lum var l\u00edklegt a\u00f0 vera \u00e1 bak vi\u00f0 bankana vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir fengu ekki a\u00f0", "ref": "Hins vegar sag\u00f0i Callaghan a\u00f0 l\u00e1nveitendur \u00e1 netinu v\u00e6ru \u00ed \u00f3hagst\u00e6\u00f0ri st\u00f6\u00f0u mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 st\u00f3ru bankana \u00fear sem \u00feeir hef\u00f0u ekki a\u00f0gang a\u00f0 jafn \u00f3d\u00fdrri fj\u00e1rm\u00f6gnun og \u00fear af lei\u00f0andi n\u00e6\u00f0i l\u00e1natryggingakerfi fyrir l\u00edtil og me\u00f0alst\u00f3r fyrirt\u00e6ki ekki a\u00f0 skila \u00e1rangri."}
{"src": "\"I think it has probably missed the mark where all the people who call us, call in the expectation they can get very cheap funding rather than the government backing 50 per cent of the loan,\" he said.", "mt": "\"\u00c9g held um a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi l\u00edklega misteki\u00f0 marki\u00f0 \u00fear sem allir sem r\u00f6kraddir oss, r\u00f6kraddir s\u00e9r \u00ed von um a\u00f0 f\u00e1 miklar l\u00e1", "ref": "\u201e\u00c9g held a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi l\u00edklega misst marks vegna alls \u00feess f\u00f3lks sem hringir \u00ed okkur og b\u00fdst vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 geti fengi\u00f0 mj\u00f6g \u00f3d\u00fdra fj\u00e1rm\u00f6gnun frekar en a\u00f0 yfirv\u00f6ld \u00e1byrgist 50% af l\u00e1ninu,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"So they call and they get very disappointed because the expectation has been put out there that there is discount pricing and we look at our cost of funding which hasn't changed at all.\"", "mt": "\"\u00dea\u00f0 er \u00fea\u00f0 sem \u00feeir kalla og \u00feeir f\u00e1 \u00fea\u00f0 miklu \u00f3s\u00e6ttir vegna \u00feess a\u00f0 vonir hafa veri\u00f0 settar \u00e1 \u00fea\u00f0 a\u00f0", "ref": "\u201eSvo \u00fea\u00f0 hringir \u00ed okkur og ver\u00f0ur fyrir miklum vonbrig\u00f0um \u00fear sem b\u00fai\u00f0 er a\u00f0 skapa v\u00e6ntingar \u00fearna \u00fati um a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 afsl\u00e1ttur \u00ed bo\u00f0i, \u00e1 me\u00f0an kostna\u00f0ur okkar vi\u00f0 fj\u00e1rm\u00f6gnun hefur ekkert breyst.\u201c"}
{"src": "Mr Callaghan added if fintechs were able to access cheaper funding and pass that on to small businesses the scheme would be a \"no brainer.\"", "mt": "Hann taldi a\u00f0 ef fintechs g\u00e6tu fengi\u00f0 s\u00ed\u00f0ur fj\u00e1rfestingar og skila\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0an til l\u00edtilra fyrirt\u00e6kja, v\u00e6ri \u00feetta \"", "ref": "Callahan b\u00e6tti vi\u00f0 a\u00f0 ef fj\u00e1rm\u00e1lat\u00e6knifyrirt\u00e6ki hef\u00f0u a\u00f0gang a\u00f0 \u00f3d\u00fdrari fj\u00e1rm\u00f6gnun og g\u00e6tu velt henni \u00e1fram til l\u00edtilla fyrirt\u00e6kja v\u00e6ri \u00fea\u00f0 kerfi \u201egefi\u00f0 m\u00e1l\u201c."}
{"src": "\"It's been a bit of a Catch 22 the major banks have got access to the lower cost funding but they are more risk averse so they don't actually go out to lend in the same way, they can't get access to the data and they can't get comfortable unless you have property,\" he said. \"Until we can access that cheaper funding I think there is a fiction out in the market on how popular the scheme is going to be.\"", "mt": "\"\u00dea\u00f0 hefur veri\u00f0 l\u00edti\u00f0 af Catch 22 \u00feegar st\u00f3rbankarnir hafa a\u00f0gang a\u00f0 l\u00e6gri kostna\u00f0arfinningu en \u00feeir eru meira risks", "ref": "\u201e\u00deetta hefur veri\u00f0 svol\u00edtil pattsta\u00f0a \u00fev\u00ed st\u00f3ru bankarnir hafa a\u00f0gang a\u00f0 \u00f3d\u00fdrari fj\u00e1rm\u00f6gnun en eru \u00e1h\u00e6ttuf\u00e6lnari svo \u00feeir l\u00e1na \u00ed raun ekki \u00ed sama m\u00e6li, \u00feeir geta ekki fengi\u00f0 a\u00f0gang a\u00f0 g\u00f6gnunum og finna ekki fyrir trausti nema \u00fe\u00fa eigir eign,\u201c sag\u00f0i hann. \u201eFyrr en vi\u00f0 f\u00e1um a\u00f0gang a"}
{"src": "Melbourne-based Moula is also participating in the scheme and chief executive Aris Allegos said the benefit of the 50 per cent guarantee, implicit in the government scheme, should be passed on to small businesses but different lenders were handling this in different ways.", "mt": "Melbourne-borgar Moula er l\u00edka \u00fe\u00e1tttakandi \u00ed \u00feessari \u00e1\u00e6tlun og stj\u00f3rnarma\u00f0urinn Aris Allegos sag\u00f0i a\u00f0 l\u00edf\u00f0uver\u00f0i 50", "ref": "Moula \u00ed Melbourne tekur einnig \u00fe\u00e1tt \u00ed kerfinu og forstj\u00f3rinn Aris Allegos sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e6tti a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edtil fyrirt\u00e6ki nj\u00f3ta g\u00f3\u00f0s af \u00e1vinningnum af 50% \u00e1byrg\u00f0inni \u00ed kerfi r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar en a\u00f0 mismunandi l\u00e1nveitendur beittu mismunandi a\u00f0fer\u00f0um."}
{"src": "\"I can understand there might be others who are not passing through that cost structure,\" he said.", "mt": "\"\u00c9g get \u00e9g a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 m\u00f6gulegt a\u00f0 \u00fear s\u00e9u a\u00f0rir sem ekki fara gegnum \u00fea\u00f0 kostna\u00f0arlag,\" sag\u00f0i hann.", "ref": "\u201e\u00c9g get skili\u00f0 a\u00f0 hugsanlega eru a\u00f0rir sem ekki komast \u00ed gegnum \u00feessa kostna\u00f0arsamsetningu,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"That might be a function of how their funding is structured and it might be a function also of which categories they are lending into and how they assess risk within those categories.\"", "mt": "\"Hva\u00f0 \u00fea\u00f0 er l\u00edklegt a\u00f0 vera er a\u00f0 \u00fea\u00f0 er hluti af hvernig fj\u00e1rh\u00e6\u00f0ir \u00feeir eru skipulag\u00f0ar og l\u00edklega l\u00edka hluti", "ref": "\u201e\u00deetta g\u00e6ti veri\u00f0 vegna \u00feess hvernig fj\u00e1rm\u00f6gnunin er skipul\u00f6g\u00f0 og g\u00e6ti einnig veri\u00f0 vegna \u00feeirra flokka sem veri\u00f0 er a\u00f0 l\u00e1na til og hvernig \u00e1h\u00e6ttan innan \u00feessara flokka er metin.\u201c"}
{"src": "Mr Allegos would not provide details of the number of loans Moula had issued under the scheme but said the revamped scheme was \"a core recognition of what needed to change\" to offer more flexibility to lenders and borrowers.", "mt": "Mr Allegos gat ekki gefi\u00f0 framfara um fj\u00f6lda l\u00e1nas sem Moula haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00fat undir \u00feessari \u00e1\u00e6tlun, en sag\u00f0i a\u00f0 n\u00fdja \u00e1", "ref": "Allegos vildi ekki gefa uppl\u00fdsingar um fj\u00f6lda l\u00e1na sem Moula hef\u00f0i veitt samkv\u00e6mt kerfinu en hann sag\u00f0i a\u00f0 uppf\u00e6r\u00f0a kerfi\u00f0 v\u00e6ri \u201egrundvallarvi\u00f0urkenning \u00e1 \u00fev\u00ed sem \u00fearf a\u00f0 breytast\u201c til a\u00f0 gefa l\u00e1nveitendum og l\u00e1nt\u00f6kum meiri sveigjanleika."}
{"src": "However, he said his major concern was the \"two speed economy\" that was operating and the impact this would have on small businesses.", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 me\u00f0al \u00feeirra vanda sem hann hef\u00f0i var \u00fea\u00f0 sem hann kalla\u00f0i \"tv\u00ed\u00fe\u00e6tt \u00fej\u00f3\u00f0hag\" sem var \u00ed gangi", "ref": "Hins vegar sag\u00f0ist hann hafa mestar \u00e1hyggjur af \u201etveggja hra\u00f0a hagkerfinu\u201c sem n\u00fa v\u00e6ri \u00ed gangi og \u00e1hrifum \u00feess \u00e1 l\u00edtil fyrirt\u00e6ki."}
{"src": "\"The biggest issue Moula has to face and lenders with respect to small businesses is that proverbial cliff and how to manage into that cliff,\" he said.", "mt": "\"Mest \u00e1vallt er \u00fea\u00f0 st\u00e6rsta m\u00e1 Moula hefur a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir og l\u00e1ni\u00f0arar me\u00f0 s\u00e9rstaklega l\u00edtil fyrirt\u00e6ki er \u00fe", "ref": "\u201eSt\u00e6rsta vandam\u00e1li\u00f0 sem Moula hefur sta\u00f0i\u00f0 frammi fyrir, og l\u00e1nveitendur me\u00f0 tilliti til l\u00edtilla fyrirt\u00e6kja, er \u00feessi alkunni veggur sem vi\u00f0 rekumst \u00e1 og hvernig vi\u00f0 sigrumst \u00e1 honum,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"Generally speaking with respect to demand we have not returned to pre-COVID levels although appetite is growing.\"", "mt": "\"H\u00e9r er a\u00f0 finna \u00e1hugi, en vi\u00f0 erum enn ekki komi\u00f0 aftur \u00ed sama \u00e1standi\u00f0 sem fyrir COVID-19.\"", "ref": "\u201eAlmennt tala\u00f0 hefur eftirspurnin ekki n\u00e1\u00f0 \u00fev\u00ed stigi sem h\u00fan var \u00e1 fyrir COVID en h\u00fan er a\u00f0 aukast.\u201c"}
{"src": "ASX-listed online lender Prospa also would not detail the amount of loans it had issued under the scheme as it said the information was commercially sensitive but chief executive Greg Moshal said the goverment's extension of the scheme was welcome.", "mt": "Hlutaf\u00e9lagi\u00f0 Prospa, sem er skr\u00e1\u00f0 fyrir ASX, segir ekki hversu miki\u00f0 l\u00e1nakerfi \u00feess hefur gefi\u00f0 \u00fat l\u00e1n undir \u00feessari", "ref": "Netl\u00e1naveitan Prospa, sem er skr\u00e1\u00f0 \u00ed ASX-kauph\u00f6llinni, vildi ekki gefa upp hve mikil l\u00e1n fyrirt\u00e6ki\u00f0 hef\u00f0i veitt samkv\u00e6mt kerfinu \u00fear sem uppl\u00fdsingarnar v\u00e6ru vi\u00f0kv\u00e6mar \u00ed vi\u00f0skiptalegu tilliti en forstj\u00f3rinn Greg Moshal sag\u00f0i a\u00f0 framlenging r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar \u00e1 kerfinu v\u00e6ri vel \u00feegin."}
{"src": "\"We support any enhancements to the scheme that will enable small businesses to access a wide range of funding products that meet their requirements, including flexible cash flow products over shorter terms,\" he said.", "mt": "\"Vi\u00f0 st\u00f6\u00f0um hva\u00f0a b\u00e6tur eru ger\u00f0ar \u00e1 \u00feessari skemmu til a\u00f0 sm\u00e1b\u00fa\u00f0ir geti fengi\u00f0 a\u00f0gang a\u00f0 fj\u00f6lbreyttu fj", "ref": "Vi\u00f0 sty\u00f0jum allar vi\u00f0b\u00e6tur vi\u00f0 kerfi\u00f0 sem gefa litlum fyrirt\u00e6kjum a\u00f0gang a\u00f0 fj\u00f6lbreyttum fj\u00e1rm\u00f6gnunarv\u00f6rum sem uppfylla \u00fearfir \u00feeirra, \u00fear \u00e1 me\u00f0al sveigjanlegum sj\u00f3\u00f0streymisv\u00f6rum yfir styttra t\u00edmabil,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "Scotland-England Union Chain Bridge is 200 years old", "mt": "Skoska-England bandamennska Chain Bridge er 200 \u00e1ra gamall", "ref": "Union Chain-br\u00fain milli Skotlands og Englands er 200 \u00e1ra g\u00f6mul"}
{"src": "A bridge linking Scotland and England has turned 200 years old ahead of a \u00a310m renovation.", "mt": "Braut sem tengir Skotland og England hefur or\u00f0i\u00f0 200 \u00e1ra gamall \u00e1\u00f0ur en h\u00fan er a\u00f0 f\u00e1 \u00a310m \u00fatreki\u00f0.", "ref": "Br\u00fa sem tengir Skotland og England er 200 \u00e1ra g\u00f6mul og til stendur a\u00f0 gera 10 millj\u00f3n punda endurb\u00e6tur \u00e1 henni."}
{"src": "The Union Chain Bridge crosses the River Tweed from Fishwick in the Scottish Borders to Horncliffe in Northumberland.", "mt": "Brautarl\u00f3inni\u00f0 yfir Tweed er \u00e1 milli Fishwick \u00ed Skotlandi og Horncliffe \u00ed Nor\u00f0ur-Englandi.", "ref": "Union Chain-br\u00fain liggur yfir Tweed-\u00e1na fr\u00e1 Fishwick \u00ed Scottish Borders yfir til Horncliffe \u00ed Northumberland."}
{"src": "When it opened in 1820, it was the longest wrought iron suspension bridge in the world with a span of 449ft (137m).", "mt": "\u00deegar \u00fea\u00f0 opna\u00f0i \u00e1ri\u00f0 1820, var \u00fea\u00f0 lengsta j\u00e1rnbor\u00f0a hengibr\u00fa \u00ed heimi me\u00f0 spennu \u00e1 449ft (137m).", "ref": "\u00deegar h\u00fan var opnu\u00f0 \u00e1ri\u00f0 1820 var h\u00fan heimsins lengsta hengibr\u00fa \u00far sm\u00ed\u00f0aj\u00e1rni, 137 metrar a\u00f0 lengd (449 fet)."}
{"src": "It was also the first vehicular bridge of its type in the UK.", "mt": "Hann var einn fyrsti vegabro\u00f0inn sinnar tegundar \u00ed Bretlandi.", "ref": "H\u00fan var einnig fyrsta akstursbr\u00fa sinnar tegundar \u00ed Bretlandi."}
{"src": "The bridge was designed by English Royal Navy officer Capt Samuel Brown.", "mt": "Hringinn var hanna\u00f0ur af enska Royal Navy l\u00f6greglumannin Capt Samuel Brown.", "ref": "Br\u00fain var h\u00f6nnu\u00f0 af Samuel Brown, kapteini \u00ed breska sj\u00f3hernum."}
{"src": "He patented and produced wrought iron chains after being affected by the loss of Royal Naval ships which had broken free from ropes.", "mt": "Hann patenta\u00f0i og framleiddi sm\u00ed\u00f0a\u00f0a \u00fdmsu eftir a\u00f0 hafa veri\u00f0 \u00e1hrifinn af tapi Royal Naval skipa sem h\u00f6f\u00f0u brotin fr\u00e1 l\u00ednum", "ref": "Hann f\u00e9kk einkaleyfi \u00e1 og h\u00f3f framlei\u00f0slu \u00e1 ke\u00f0jum \u00far sm\u00ed\u00f0aj\u00e1rni eftir a\u00f0 hafa horft \u00e1 eftir skipum \u00ed eigu breska sj\u00f3hersins sem f\u00f3rust er \u00feau losnu\u00f0u fr\u00e1 reipum."}
{"src": "Friends of the Union Chain Bridge and the Institution of Civil Engineers (Ice) Scotland have been marking the crossing's bicentennial.", "mt": "V\u00f6r\u00f0arar \u00e1 Samveldisbr\u00fanni og F\u00e9lagsins \u00ed sivil\u00f6gum (ICE) Skotland hafa m\u00e6lt me\u00f0 \u00e1fangasta\u00f0num \u00e1 \u00feessum \u00e1fangasta\u00f0.", "ref": "Hollvinaf\u00e9lag br\u00faarinnar (Friends of the Union Chain Bridge) og Stofnun byggingarverkfr\u00e6\u00f0inga (Ice) \u00ed Skotlandi hafa fagna\u00f0 tveggja alda afm\u00e6li br\u00faarinnar."}
{"src": "Robert Hunter, of the friends group, said: \"This is truly one of the most historic bridges in the world and a fascinating piece of engineering.", "mt": "Robert Hunter, af vinnum\u00e1lanefndinni, sag\u00f0i: \"\u00deetta er r\u00e9tt eins af mestu s\u00f6gu\u00feekktu br\u00fanni \u00ed heimi og einn \u00feekktasti \u00feekking", "ref": "Robert Hunter, me\u00f0limur \u00ed hollvinaf\u00e9laginu, sag\u00f0i: \u201e\u00deetta er svo sannarlega ein af s\u00f6gufr\u00e6gustu br\u00faum heims og heillandi mannvirki fr\u00e1 sj\u00f3narhorni verkfr\u00e6\u00f0innar."}
{"src": "\"We had planned a number of celebrations to mark the occasion, but unfortunately they have had to be postponed.", "mt": "Vi h\u00f6fum bor\u00f0a\u00f0 m\u00f6rgum h\u00e1t\u00ed\u00f0um til a\u00f0 hei\u00f0ra daginn, en \u00f3s\u00e6mundi \u00feeir hafa \u00feurft a\u00f0 fresta.", "ref": "\u201eVi\u00f0 h\u00f6f\u00f0um skipulagt \u00fdmsa vi\u00f0bur\u00f0i til a\u00f0 fagna afm\u00e6linu en \u00fev\u00ed mi\u00f0ur \u00feurfti a\u00f0 fresta \u00feeim."}
{"src": "\"However, the fact that work is shortly going to begin on the \u00a310m renovation is the best birthday present possible and will ensure generations to come will be able to enjoy the bridge in all its splendour.\"", "mt": "\"\u00de\u00f3tt verk er a\u00f0 byrja \u00e1 \u00a310 millj\u00f3nar endurger\u00f0 \u00e1 n\u00e6rliggjandi t\u00edma er \u00feetta besta f\u00e6\u00f0ingardagsgj\u00f6f sem er m\u00f6guleg", "ref": "Hins vegar er s\u00fa sta\u00f0reynd a\u00f0 br\u00e1tt mun vinna a\u00f0 10 millj\u00f3n punda endurb\u00f3tum hefjast besta m\u00f6gulega afm\u00e6lisgj\u00f6fin og \u00feessar endurb\u00e6tur munu tryggja a\u00f0 komandi kynsl\u00f3\u00f0ir geti noti\u00f0 br\u00faarinnar \u00ed allri sinni d\u00fdr\u00f0.\u201c"}
{"src": "Ice Scotland director Hannah Smith described the bridge as an \"often-overlooked\" part of Scotland's engineering heritage.", "mt": "H\u00e1skotadrottin fr\u00e1 Ice Scotland, Hannah Smith, l\u00fdsti br\u00fanni sem \"oftast \u00f3v\u00e6nta\u00f0a\" hluta Skotlandskrar verkfr\u00e6\u00f0i.", "ref": "Hannah Smith, stj\u00f3rnandi Ice \u00ed Skotlandi, l\u00fdsti br\u00fanni sem hluta af verkfr\u00e6\u00f0is\u00f6gu Skotlands sem oft s\u00e9 liti\u00f0 fram hj\u00e1."}
{"src": "She said: \"We know it is renowned the world over and it is fantastic that work will shortly commence on its renovation.\"", "mt": "H\u00fan sag\u00f0i: \"Vi\u00f0 vita a\u00f0 \u00fea\u00f0 er fr\u00e6gt v\u00ed\u00f0a um heim og \u00fea\u00f0 er fr\u00e1b\u00e6rt a\u00f0 verk fari a\u00f0 byrja \u00e1 endurger\u00f0 \u00feess", "ref": "H\u00fan sag\u00f0i: \u201eVi\u00f0 vitum a\u00f0 h\u00fan er r\u00f3mu\u00f0 um allan heim og \u00fea\u00f0 er fr\u00e1b\u00e6rt a\u00f0 vinna a\u00f0 endurb\u00f3tum \u00e1 henni muni flj\u00f3tlega hefjast.\u201c"}
{"src": "Kanye West says he can beat Joe Biden \"off of write ins\" - RT USA News", "mt": "Kanye West segir a\u00f0 hann geti sigra\u00f0 Joe Biden \"\u00e1 skrifari\u00f0\" - RT Fj\u00f6lskyldu N\u00fdjar", "ref": "Kanye West segist geta sigra\u00f0 Joe Biden \u201e\u00e1n \u00feess a\u00f0 vera \u00e1 kj\u00f6rse\u00f0li\u201c \u2013 RT USA News"}
{"src": "Fresh from airing his family's dirty laundry on Twitter, rap enigma Kanye West has once again breathed life into his will-he-won't-he presidential bid, claiming that he could beat Joe Biden on write-in votes alone.", "mt": "N\u00fdi fr\u00e1 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a fj\u00f6lskylduhagl\u00e6\u00f0i s\u00ednu \u00e1 Twitter, hefur rappari\u00f0 Kanye West \u00e1 n\u00fd l\u00edfstir\u00f0i\u00f0 \u00ed forspjalli s\u00ednum", "ref": "Eftir a\u00f0 hafa n\u00fdlega opinbera\u00f0 fj\u00f6lskylduvandam\u00e1l \u00e1 Twitter hefur rapparinn kynngimagna\u00f0i enn \u00e1 n\u00fd bl\u00e1si\u00f0 l\u00edfi \u00ed forsetaframbo\u00f0 sitt sem mikil \u00f3vissa hefur r\u00edkt um me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda \u00fev\u00ed fram a\u00f0 hann g\u00e6ti sigra\u00f0 Joe Biden me\u00f0 einungis atkv\u00e6\u00f0um sem greidd eru frambj\u00f3\u00f0anda sem ekki er \u00e1 kj\u00f6rse\u00f0li."}
{"src": "Days after announcing a new album and revealing that he's been trying to divorce wife Kim Kardashian for two years, Kanye West again turned his attention to his 2020 presidential campaign on Saturday, in an all-caps announcement declaring \"I CAN BEAT BIDEN OFF OF WRITE INS.\"", "mt": "Eftir a\u00f0 hafa tilkynnt n\u00fdtt album og birt a\u00f0 hann hafi raki\u00f0 a\u00f0 skilja fr\u00e1 kona sinni Kim Kardashian \u00ed tveimur \u00e1r, var Kanye", "ref": "Nokkrum d\u00f6gum eftir a\u00f0 hafa tilkynnt um n\u00fdja pl\u00f6tu og opinbera\u00f0 a\u00f0 hann hafi veri\u00f0 a\u00f0 reyna a\u00f0 skilja vi\u00f0 eiginkonu s\u00edna Kim Kardashian \u00ed tv\u00f6 \u00e1r beindi Kanye West athygli sinni aftur a\u00f0 forsetaframbo\u00f0i s\u00ednu \u00e1ri\u00f0 2020 \u00e1 laugardaginn me\u00f0 tilkynningu \u00ed h\u00e1st\u00f6fum \u00fear sem hann l\u00fdsti \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 \u201e\u00c9G GET SIGRA\u00d0"}
{"src": "If West is still serious about running for the presidency, write-in votes may be his only path to victory, or indeed any kind of showing.", "mt": "Ef Vestur er enn \u00e1hugaver\u00f0ur um a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a sig fram til forseta, m\u00e1 \u00fe\u00e1 skriftirnar vera eini lei\u00f0 hans til sigurs, e\u00f0a \u00fea\u00f0 er,", "ref": "Ef West er enn alvara um a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a sig fram til forseta g\u00e6tu atkv\u00e6\u00f0i til frambj\u00f3\u00f0anda sem ekki er \u00e1 kj\u00f6rse\u00f0li vera eina lei\u00f0 hans til sigurs, e\u00f0a raunar eina lei\u00f0in til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 atkv\u00e6\u00f0i."}
{"src": "The rapper announced his candidacy on July 4, past the deadline to file as a candidate in at least six states.", "mt": "Hrappari l\u00fdsti fram frambo\u00f0 sitt \u00feann 4. j\u00fal\u00ed, eftir dagsins l\u00ednu til a\u00f0 skr\u00e1 sig sem frambo\u00f0andi \u00ed fimm e\u00f0a fleiri l\u00f6nd", "ref": "Rapparinn tilkynnti um frambo\u00f0 sitt 4. j\u00fal\u00ed, eftir a\u00f0 fresturinn til a\u00f0 skr\u00e1 frambo\u00f0 haf\u00f0i runni\u00f0 \u00fat \u00ed a\u00f0 minnsta kosti sex r\u00edkjum."}
{"src": "Nevertheless, West pressed ahead and filed the proper papers with the Federal Election Commission (FEC), and managed to get his name on ballots in Oklahoma.", "mt": "\u00de\u00f3tt West hafi \u00fev\u00ed n\u00e6st \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 gefa upp, h\u00e9lt hann \u00e1fram og skr\u00e1\u00f0i sk\u00fdrslur vi\u00f0 Federal Election Commission (FEC) og t\u00f3k", "ref": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur h\u00e9lt West \u00e1fram \u00f3trau\u00f0ur og skila\u00f0i nau\u00f0synlegum g\u00f6gnum til Alr\u00edkiskosninganefndarinnar (FEC) og f\u00e9kk nafn sitt \u00e1 kj\u00f6rse\u00f0la \u00ed Oklahoma."}
{"src": "Since then he's held one campaign rally, during which he addressed a crowd clad in a bulletproof vest, delivering his speech without a microphone or podium.", "mt": "\u00deegar hann var\u00f0 forsetaframbodar\u00e1narinnar \u00e1ri\u00f0 2019, var\u00f0 hann fyrsti forsetaframbodar\u00e1narinn sem var ekki me\u00f0limur \u00ed Al", "ref": "S\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1 hefur hann haldi\u00f0 einn kosningafund \u00fear sem hann \u00e1varpa\u00f0i gesti \u00ed skotheldu vesti og h\u00e9lt r\u00e6\u00f0u s\u00edna \u00e1n hlj\u00f3\u00f0nema e\u00f0a r\u00e6\u00f0up\u00falts."}
{"src": "West came out against abortion, weeping as he delivered a pro-Christian message he said would make the media \"tell you that I'm crazy.\"", "mt": "Vestur kom \u00fat gegn l\u00edfsskiptum, gr\u00e1tandi \u00feegar hann fluttist frams\u00f6gur kristilega r\u00e6\u00f0u sem hann sag\u00f0i a\u00f0 me\u00f0al\u00edta m\u00edna \"", "ref": "West l\u00fdsti andst\u00f6\u00f0u sinni gegn \u00feungunarrofi og gr\u00e9t er hann h\u00e9lt kristilega r\u00e6\u00f0u sem hann sag\u00f0i a\u00f0 myndi f\u00e1 fj\u00f6lmi\u00f0la til a\u00f0 \u201esegja a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 brj\u00e1la\u00f0ur\u201c."}
{"src": "Also on rt.com Kanye West claims he's tried to divorce Kim Kardashian, accuses her and mother-in-law \"Kris Jong Un\" of WHITE SUPREMACY", "mt": "Einnig \u00e1 rt.com Kanye West segir a\u00f0 hann hafi reynt a\u00f0 skilja sig fr\u00e1 Kim Kardashian, \u00e1saka hana og svigurm\u00f3\u00f0ur sinn \"Kris Jong Un\" um", "ref": "Einnig \u00e1 rt.com Kanye West heldur \u00fev\u00ed fram a\u00f0 hann hafi reynt a\u00f0 skilja vi\u00f0 Kim Kardashian og sakar hana og tengdam\u00f3\u00f0ur s\u00edna \u201eKris Jong Un\u201c um HV\u00cdTA KYN\u00de\u00c1TTAHYGGJU"}
{"src": "That much was true, and West's rally was described across news sites and gossip mags as a publicity stunt, evidence of mental illness, or both.", "mt": "\u00dea\u00f0 var r\u00e9tt, og Wests m\u00f3tm\u00e6li var l\u00fdst \u00e1 net\u00fe\u00e6gindum og fj\u00f6lmi\u00f0lum sem framsprengisst\u00f6rf, v\u00edsbendingar af sinnleysu,", "ref": "\u00dea\u00f0 var vissulega r\u00e9tt og kosningafundi West hefur \u00e1 fr\u00e9ttas\u00ed\u00f0um og sl\u00fa\u00f0urt\u00edmaritum veri\u00f0 l\u00fdst sem kynningarbrellu, merki um andleg veikindi e\u00f0a hvort tveggja."}
{"src": "However, a recent poll put West at two percent nationwide, neck and neck with the Libertarian Party's Jo Jorgensen and a point ahead of the Green Party's Howie Hawkins.", "mt": "\u00c1 me\u00f0an var n\u00fdr ranns\u00f3knark\u00f6nnun \u00e1 milli \u00feriggja frambo\u00f0a, \u00fear sem West var \u00e1 2% \u00e1 landinu, \u00e1 milli \u00feriggja frambo\u00f0", "ref": "Hins vegar naut West tveggja pr\u00f3senta fylgis \u00e1 landsv\u00edsu samkv\u00e6mt n\u00fdlegri k\u00f6nnun, jafn Jo Jorgensen \u00ed Frj\u00e1lslynda flokknum og pr\u00f3sentustigi ofar en Howie Hawkings hj\u00e1 Gr\u00e6ningjum."}
{"src": "While it is extremely unlikely that he could surpass Joe Biden's reputed 48 percent, he could in theory siphon enough votes from Biden to see President Donald Trump clinch a second term - something pundits on both sides suspect may be his plan.", "mt": "Hva\u00f0 \u00fe\u00f3 er \u00f3tali\u00f0 a\u00f0 hann g\u00e6ti or\u00f0i\u00f0 betri en Joe Biden, sem er talinn hafa 48% af atkv\u00e6\u00f0unum, \u00fe\u00e1 g\u00e6ti hann \u00ed", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 afar \u00f3l\u00edklegt s\u00e9 a\u00f0 hann geti sigrast \u00e1 \u00fev\u00ed 48% pr\u00f3senta fylgis sem Biden er sag\u00f0ur hafa g\u00e6ti hann fr\u00e6\u00f0ilega s\u00e9\u00f0 n\u00e1\u00f0 a\u00f0 stela n\u00e6gilega m\u00f6rgum atkv\u00e6\u00f0um af Biden til \u00feess a\u00f0 Donald Trump forseti f\u00e1i kosningu \u00ed sitt anna\u00f0 kj\u00f6rt\u00edmabil \u2013 nokku\u00f0 sem fr\u00e9ttask\u00fdrendur \u00e1 b\u00e1\u00f0um v\u00e6ngjum stj\u00f3rnm\u00e1lanna grunar"}
{"src": "Shivraj Singh Chouhan On Testing Covid Positive", "mt": "Shivraj Singh Chouhan \u00cd Testi Fyrir Covid", "ref": "Shivraj Singh Chouhan um Covid-greininguna"}
{"src": "Madhya Pradesh Chief Minister Shivraj Singh Chouhan, who on Saturday confirmed he had tested positive for COVID-19, tweeted Sunday morning to say that he is \"fine\" and to offer his praise for front-line workers in the war on coronavirus.", "mt": "Madhya Pradesh fors\u00e6tisma\u00f0urinn Shivraj Singh Chouhan, sem lauknar \u00e1 laugardag s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hef\u00f0i pr\u00f3fa\u00f0 sig fyrir COVID", "ref": "Shivraj Singh Chouhan, a\u00f0alr\u00e1\u00f0herra Madhya Pradesh, sem sta\u00f0festi \u00e1 laugardaginn a\u00f0 hann hef\u00f0i greinst me\u00f0 COVID-19, birti f\u00e6rslu \u00e1 Twitter \u00e1 laugardagsmorgun \u00fear sem hann sag\u00f0ist hafa \u00fea\u00f0 \u201ef\u00ednt\u201c og hr\u00f3sa\u00f0i framl\u00ednustarfsf\u00f3lki \u00ed bar\u00e1ttunni vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna."}
{"src": "The Chief Minister also repeated his warnings from yesterday, when he urged people to follow guidelines, such as social distancing and the use of face masks.", "mt": "Hann sag\u00f0i einnig aftur \u00e1 sama m\u00e1li og gesta hans \u00ed g\u00e6r, \u00feegar hann bau\u00f0 f\u00f3lki a\u00f0 fylgja lei\u00f0beiningum, eins og fj\u00f6lsky", "ref": "A\u00f0alr\u00e1\u00f0herrann endurt\u00f3k einnig vi\u00f0varanir s\u00ednar fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed g\u00e6r, \u00feegar hann hvatti f\u00f3lk til a\u00f0 fylgja reglum, svo sem um f\u00e9lagsfor\u00f0un og notkun andlitsgr\u00edma."}
{"src": "\"I am fine, my friends.  The dedication of coronavirus warriors, who selflessly risk their lives, is praiseworthy.  I salute all coronavirus warriors of the state,\" Mr Chouhan tweeted from Bhopal's Chirayu Hospital, where he was admitted yesterday.", "mt": "\"\u00c9g er vel.  \u00dea\u00f0 er lofa\u00f0 a\u00f0 \u00feeir sem eru \u00e1 vegi vi\u00f0 COVID-19, sem sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0lega riskast l\u00edfi s\u00ednu, eru \u00fea", "ref": "\u201e\u00c9g hef \u00fea\u00f0 gott, vinir m\u00ednir.  \u00dea\u00f0 ber a\u00f0 hr\u00f3sa vinnu \u00feeirra sem berjast gegn k\u00f3r\u00f3nuveirunni, sem eru svo \u00f3s\u00e9rhl\u00edfnir a\u00f0 setja eigin l\u00edf \u00ed h\u00e6ttu.  \u00c9g hylli alla \u00fe\u00e1 sem berjast gegn k\u00f3r\u00f3nuveirunni \u00ed r\u00edkinu,\u201c sag\u00f0i Couhan \u00e1 Twitter fr\u00e1 Chirayu-sj\u00fakrah\u00fasinu \u00ed Bhopal, \u00fear"}
{"src": "\"Keep two metres distance, wash your hands frequently and wear face masks - these are the biggest weapons we have to avoid the coronavirus.  I appeal to all people - use these weapons for yourself and your loved ones,\" he said.", "mt": "\"Hald\u00f0u tv\u00f6 metra afstand, skellu hendi\u00f0 oft og bera masker \u00e1 andliti\u00f0 - \u00feessi eru st\u00e6rstu vopn sem vi\u00f0 h\u00f6fum til a\u00f0 undir", "ref": "\u201eHaldi\u00f0 tveggja metra fjarl\u00e6g\u00f0, \u00fevoi\u00f0 hendur oft og noti\u00f0 andlitsgr\u00edmur \u2013 \u00feetta eru helstu vopn okkar til a\u00f0 for\u00f0ast k\u00f3r\u00f3nuveiruna.  \u00c9g bi\u00f0la til alls f\u00f3lks \u2013 noti\u00f0 \u00feessi vopn fyrir ykkur og \u00e1stvini ykkar,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"All of you be careful, stay safe and healthy.  This is what I pray to God,\" Mr Chouhan added.", "mt": "\"Hver um allt a\u00f0 vera varlega, halda sig vel og heilsanum. \u00deetta er \u00fea\u00f0 sem \u00e9g b\u00e6\u00f0i fyrir.\"", "ref": "\u201eFari\u00f0 \u00f6ll g\u00e6tilega, veri\u00f0 \u00f6rugg og heilbrig\u00f0.  \u00c9g bi\u00f0 til Gu\u00f0s um \u00fea\u00f0,\u201c b\u00e6tti Chauhan vi\u00f0."}
{"src": "On Saturday Mr Chouhan had tweeted that he had tested positive for the virus despite his best efforts to avoid infection and warned that \"just a little carelessness invites the coronavirus.\"", "mt": "\u00c1 laugardaginn haf\u00f0i Chouhan tweeta\u00f0 a\u00f0 hann hef\u00f0i pr\u00f3fa\u00f0 sig positive fyrir v\u00edrusinu \u00fer\u00e1tt fyrir allt besta \u00e1rangur til a\u00f0 und", "ref": "\u00c1 laugardaginn haf\u00f0i Chauhan t\u00edst a\u00f0 hann hef\u00f0i greinst me\u00f0 veiruna \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 gera sitt allra besta til a\u00f0 for\u00f0ast smit og vara\u00f0i vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u201ea\u00f0eins \u00f6rl\u00edtil \u00f3vark\u00e1rni b\u00fd\u00f0ur k\u00f3r\u00f3nuveirunni heim\u201c."}
{"src": "Tweeting this morning Mr Chouhan said that despite the threat of infection there was \"no need to fear\" and urged those showing symptoms to get themselves tested.", "mt": "Tveitandi \u00feetta morgun sag\u00f0i stj\u00f3rnm\u00e1lama\u00f0urinn Chouhan a\u00f0 \u00fer\u00e1\u00f0i smitunar\u00fer\u00e6ttingar v\u00e6ri \"ekki nau\u00f0synlegt a\u00f0", "ref": "Chouhan sag\u00f0i \u00ed Twitter-f\u00e6rslu \u00ed morgun a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir h\u00e6ttu \u00e1 smiti v\u00e6ri \u201eengin \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 \u00f3ttast\u201c og hvatti \u00fe\u00e1 sem s\u00fdna einkenni til a\u00f0 fara \u00ed pr\u00f3f."}
{"src": "\"If you are infected, there is no need to fear.  Do not hide symptoms but tell doctors immediately, so treatment can be started.  Timely treatment will make you healthy,\" he said.", "mt": "\"Ef \u00fe\u00fa ert smitinn, er ekki sk\u00fdr a\u00f0 vera fyrir \u00f3v\u00e6ri.  \u00de\u00fa skalt ekki hafa \u00e1hyggjur af a\u00f0 s\u00fdna sj\u00fakd", "ref": "\u201eEf \u00fe\u00fa hefur smitast \u00fearftu ekkert a\u00f0 \u00f3ttast.  Ekki fela einkennin heldur seg\u00f0u l\u00e6knum strax fr\u00e1 svo \u00fea\u00f0 megi hefja me\u00f0fer\u00f0.  Me\u00f0fer\u00f0 \u00ed t\u00e6ka t\u00ed\u00f0 er r\u00e9tta lei\u00f0in til heilsu,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "Madhya Pradesh has nearly 27,000 COVID-19 cases, of which more than 7,600 are active and 799 are deaths linked to the virus.", "mt": "Madhya Pradesh hefur n\u00e6rri 27.000 COVID-19 tilfelli, \u00fear af eru yfir 7.600 virkir og 799 dau\u00f0sfall tengd v\u00edrusinu.", "ref": "N\u00e6rri 27.000 tilfelli af COVID-19 hafa greinst \u00ed Madhya Pradesh, en \u00fear af eru 7600 virk smit, og 799 dau\u00f0sf\u00f6ll tengjast veirunni."}
{"src": "India has recorded a surge in COVID-19 cases in the past weeks, with over 45,000 new cases detected every day since July 23.", "mt": "India hefur skr\u00e1\u00f0 mikla aukningu \u00ed COVID-19-s\u00f6mu s\u00ed\u00f0ustu vikum, me\u00f0 yfir 45.000 n\u00fdjum tilfelli \u00e1 dag s\u00ed\u00f0an 23.", "ref": "COVID-19-smitum hefur fj\u00f6lga\u00f0 miki\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu vikur, og fleiri en 45.000 n\u00fd tilfelli hafa greinst \u00e1 hverjum degi fr\u00e1 23. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "The total number of confirmed coronavirus cases is rapidly approaching 14 lakh; of these more than 4.67 lakh are active cases and over 32,000 are deaths linked to the virus.", "mt": "Tala \u00e1kve\u00f0inna COVID-19-s\u00fdkinga er a\u00f0 fara a\u00f0 n\u00e6r 14 lakh; af \u00feeim eru yfir 4,67 lakh virkir s\u00fdkingar og yfir 32", "ref": "Heildarfj\u00f6ldi sta\u00f0festra k\u00f3r\u00f3nuveirusmita n\u00e1lgast \u00f3\u00f0fluga 1,4 millj\u00f3nir, en \u00fear af eru 467 \u00fe\u00fasund virk smit og fleiri en 32.000 dau\u00f0sf\u00f6ll vegna veirunnar."}
{"src": "The spike in cases, coinciding with the staggered relaxation of lockdown guidelines in non-containment zones of the country, has propelled India to third on the list of most affected nations.", "mt": "H\u00e6kkun \u00e1 fylgjum\u00e1lum, sem samr\u00e6mist vi\u00f0 \u00fer\u00f3un \u00e1 \u00fathluta\u00f0ri \u00fathaldsn\u00e1mi \u00e1 sv\u00e6\u00f0um \u00e1n \u00fathalds \u00ed landinu,", "ref": "\u00deessi aukning tilfella samhli\u00f0a stigskiptri afl\u00e9ttingu \u00e1 reglum um samkomutakmarkanir \u00e1 landsv\u00e6\u00f0um \u00fear sem \u00fatg\u00f6ngubann er ekki \u00ed gildi hefur f\u00e6rt Indland upp \u00ed \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti \u00e1 lista yfir \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir sem hafa or\u00f0i\u00f0 verst fyrir bar\u00f0inu \u00e1 veirunni."}
{"src": "Only the United States (41.78 lakh cases) and Brazil (23.94 lakh cases) are worse off.", "mt": "A\u00f0eins Bandar\u00edkin (41,78 lakh tilfelli) og Brasil\u00eda (23,94 lakh tilfelli) eru vors \u00e1 milli.", "ref": "Sta\u00f0an er a\u00f0eins verri \u00ed Bandar\u00edkjunum (4.178.000 tilfelli) og Brasil\u00edu (2.394.000 tilfelli)."}
{"src": "Rahul Gandhi Goes To People On Rajasthan Issue", "mt": "Rahul Gandhi Ferir Me\u00f0 F\u00f3lki Um M\u00e1l \u00cd Rajasthan", "ref": "Rahul Gandhi fer me\u00f0 Rajasthan-m\u00e1li\u00f0 til f\u00f3lksins"}
{"src": "Congress's Rahul Gandhi tweeted a video today attempting to mobilise the people against the BJP over the events in Rajasthan.", "mt": "\u00deingmanninn Rahul Gandhi sendi daginn s\u00ed\u00f0an v\u00edde\u00f3 til a\u00f0 m\u00f3ta f\u00f3lk gegn BJP vegna \u00fe\u00e1tta \u00ed Rajasthan.", "ref": "Rahul Gandhi, \u00feingma\u00f0ur Kongressflokksins, birti \u00ed dag myndband \u00e1 Twitter \u00fear sem hann hvatti f\u00f3lk til a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6la BJP-flokknum vegna atbur\u00f0anna \u00ed Rajasthan."}
{"src": "Using hashtag #SpeakUpForDemocracy, his Hindia post urged the people to \"Unite and raise our voice for democracy.\"", "mt": "Me\u00f0 hashtag #SpeakUpForDemocracy, var Hindia postur hans \u00e1 Twitter \u00e1 \u00feeirri vettvangi a\u00f0 \"F\u00e1 saman og rei\u00f0u upp r\u00f6dd fyrir l\u00fd\u00f0r\u00e6", "ref": "\u00cd f\u00e6rslunni sem var \u00e1 hind\u00ed, merkt me\u00f0 myllumerkinu #SpeakUpForDemocracy, hvatti hann f\u00f3lk til a\u00f0 \u201esameinast og l\u00e1ta \u00ed okkur heyra fyrir l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0i\u00f0\u201c."}
{"src": "The Congress is planning a countrywide protest on Monday over the situation in Rajasthan, where the Ashok Gehlot government is struggling to survive.", "mt": "\u00deingi\u00f0 er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a lands\u00feing \u00e1 m\u00e1nudaginn vegna \u00e1standsins \u00ed Rajasthan, \u00fear sem r\u00edki\u00f0 Ashok Gehlot er a\u00f0 str\u00ed\u00f0a fyrir l\u00ed", "ref": "Kongressflokkurinn \u00e1formar m\u00f3tm\u00e6li v\u00ed\u00f0a \u00ed landinu vegna \u00e1standsins \u00ed Rajasthan, \u00fear sem r\u00edkisstj\u00f3rn Ashok Gehlot berst fyrir l\u00edfi s\u00ednu."}
{"src": "While the party said a protest will be held outside the Rashtrapati Bhavan, the official residence of President Ram Nath Kovind.", "mt": "H\u00e1tt \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 flokkurinn sag\u00f0i a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6li ver\u00f0i haldi\u00f0 utan vi\u00f0 Rashtrapati Bhavan, forsetaemb\u00e6tti Ram Nath Kovind.", "ref": "Flokkurinn sag\u00f0i a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6li yr\u00f0u haldin fyrir utan Rashtrapati Bhavan, opinbert a\u00f0setur Ram Nath Kovind forseta."}
{"src": "In the video, the Congress has accused the BJP of \"Ripping up the constitution and demolishing democracy\" while the whole country is fighting the coronavirus.", "mt": "\u00cd myndbandinu hefur Al\u00feingi \u00e1saka\u00f0 BJP um \"a\u00f0 r\u00edfa upp stj\u00f3rnarskr\u00e1 og ey\u00f0a l\u00fd\u00f0veldi\" \u00e1 me\u00f0an heildarlandi", "ref": "\u00cd myndskei\u00f0inu saka\u00f0i Kongressflokkurinn Bharatiya Janata um a\u00f0 \u201er\u00edfa \u00ed sundur stj\u00f3rnarskr\u00e1na og leggja l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed r\u00fast\u201c \u00e1 me\u00f0an allt landi\u00f0 berst vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna."}
{"src": "It has done the same in Madhya Pradesh, the Congress said.", "mt": "H\u00fan hefur gert sama \u00ed Madhya Pradesh, sag\u00f0i kongressin.", "ref": "\u00dea\u00f0 sama hefur veri\u00f0 gert \u00ed Madhya Pradesh, sag\u00f0i Kongressflokkurinn."}
{"src": "\"We demand to immediately convene an assembly session which is within our constitutional rights,\" the party said in the video.", "mt": "\"Vi\u00f0 vonum til a\u00f0 haldast samkomu \u00e1 \u00feingi \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1 okkar,\" segir flokkurinn \u00ed myndbandinu.", "ref": "\u201eVi\u00f0 krefjumst \u00feess a\u00f0 \u00feingfundur ver\u00f0i haldinn \u00e1n tafar, \u00fea\u00f0 er stj\u00f3rnarskr\u00e1rbundinn r\u00e9ttur okkar,\u201c sag\u00f0i flokkurinn \u00ed myndbandinu."}
{"src": "Rajasthan Governor Kalraj Mishra has turned down one proposal to start an assembly session.", "mt": "R\u00edkisstj\u00f3ri Rajasthan, Kalraj Mishra, hefur neita\u00f0 einn tilbo\u00f0 til a\u00f0 haldast \u00feingfundur.", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3ri Rajasthan, Kalraj Mishra, hefur hafna\u00f0 einni till\u00f6gu um a\u00f0 kalla til \u00feingfundar."}
{"src": "A second one was submitted today which he said he is examining.", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 hann s\u00e9 a\u00f0 rannsaka einn sem var s\u00fdnt fram \u00ed dag.", "ref": "\u00d6nnur tillaga var l\u00f6g\u00f0 fram \u00ed dag og hann sag\u00f0ist vera a\u00f0 sko\u00f0a hana."}
{"src": "Mr Gehlot's government has been in deep crisis after his deputy Sachin Pilot turned rebel with a chunk of MLAs supporting him.", "mt": "R\u00edkisstj\u00f3rn Gehlot er \u00ed dj\u00fapum kr\u00edsi s\u00ed\u00f0an a\u00f0sto\u00f0arma\u00f0ur hans, Sachin Pilot, ger\u00f0ist uppreisara me\u00f0 hluta \u00feingmanna sem", "ref": "R\u00edkisstj\u00f3rn Gehlot hefur \u00e1tt \u00ed miklum erfi\u00f0leikum eftir a\u00f0 \u00feingma\u00f0urinn Sachin Pilot snerist gegn honum og f\u00e9kk stu\u00f0ning fj\u00f6lda me\u00f0lima Kongressflokksins."}
{"src": "The party has been unable to disqualify the rebels to bring down the majority mark in the assembly.", "mt": "H\u00f3purinn hefur ekki or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fatr\u00fdma uppreisnarm\u00f6nnum til a\u00f0 draga ni\u00f0ur meirihlutaarmarki\u00f0 \u00ed sam\u00feinginu.", "ref": "Flokkurinn hefur ekki geta\u00f0 viki\u00f0 uppreisnarseggjunum af \u00feingi til a\u00f0 n\u00e1 meirihlutamarkinu ni\u00f0ur \u00e1 \u00feinginu."}
{"src": "Mr Pilot -- who was stripped of his posts in the party and the government -- has been given temporary relief from disqualification by the Rajasthan High Court, which held that the Speaker cannot take any action until the larger constitutional question about his powers is decided.", "mt": "Mr. Pilot -- sem var l\u00edka\u00f0ur af emb\u00e6tum s\u00ednum \u00ed flokknum og r\u00edkisstj\u00f3rninni -- hefur fengi\u00f0 \u00e1byrg\u00f0 fr\u00e1 \u00farskur\u00f0i", "ref": "Pilot \u2013 sem hefur veri\u00f0 leystur \u00far emb\u00e6tti \u00ed flokknum og r\u00edkisstj\u00f3rninni \u2013 hefur fengi\u00f0 t\u00edmabundna undan\u00fe\u00e1gu fr\u00e1 vanh\u00e6fi fr\u00e1 h\u00e6star\u00e9tti Rajasthan, sem komst a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 forseti \u00feingsins g\u00e6ti ekki gripi\u00f0 til a\u00f0ger\u00f0a fyrr en st\u00e6rri stj\u00f3rnskipulegu spurningunni um vald hans hef\u00f0i veri\u00f0 svara"}
{"src": "That question will be taken up tomorrow by the Supreme Court, which will also decide whether a court can interfere with the Speaker's decisions.", "mt": "\u00dea\u00f0 spurningarverk er teki\u00f0 upp \u00e1 morgun af H\u00e6star\u00e9ttinu, sem mun einnig koma \u00ed veg fyrir hvort d\u00f3msm\u00e1lar\u00e9ttur geti \u00e1tt", "ref": "\u00deessi spurning ver\u00f0ur tekin til umr\u00e6\u00f0u \u00ed h\u00e6star\u00e9tti \u00e1 morgun, en \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur einnig \u00e1kve\u00f0i\u00f0 hvort d\u00f3mst\u00f3ll geti skorist inn \u00ed \u00e1kvar\u00f0anir forseta \u00feingsins."}
{"src": "The Congress stands only one past the majority mark in the 200-member assembly.", "mt": "\u00deingi\u00f0 stendur einn past fj\u00f6lmunarmerki\u00f0 \u00ed 200-samkomul\u00f6gu.", "ref": "Kongressflokkurinn er me\u00f0 a\u00f0eins eins manns meirihluta \u00ed 200 manna \u00feinginu."}
{"src": "Team Pilot claims the support of 30 MLAs, but so far, the evidence points to only 19.", "mt": "Team Pilot claims the support of 30 MLAs, but so far, the evidence points to only 19.", "ref": "30 \u00feingmenn Kongressflokksins segjast sty\u00f0ja Pilot en til \u00feessa benda v\u00edsbendingar til \u00feess a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u a\u00f0eins 19."}
{"src": "The BJP has 72 and including allies and Independents, it stands at 97.", "mt": "Bjarninn hefur 72 og me\u00f0 v\u00f6rnarl\u00f6ggjendur og sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0um, stendur \u00fea\u00f0 \u00e1 97.", "ref": "72 \u00feingmenn eru \u00ed Bharatiya Janata og auk samstarfsflokka og \u00f3h\u00e1\u00f0ra n\u00fdtur hann stu\u00f0nings 97."}
{"src": "If the court decides in favour of Mr Pilot, the Congress can lose the second of the three governments it formed in the heartland states following the 2018 assembly elections.", "mt": "Ef d\u00f3msm\u00e1lar\u00e9ttur d\u00e6mi fyrir herr Pilot, getur kongressi\u00f0 \u00fev\u00ed tapa\u00f0 anna\u00f0 af \u00feremur r\u00edkisstj\u00f3rnunum sem \u00fea\u00f0 st", "ref": "Ef r\u00e9tturinn \u00farskur\u00f0ar Pilot \u00ed vil getur Kongressflokkurinn misst a\u00f0ra af \u00feremur r\u00edkisstj\u00f3rnum sem hann hefur mynda\u00f0 \u00ed mi\u00f0sv\u00e6\u00f0isr\u00edkjunum eftir kosningarnar 2018."}
{"src": "In March, it lost the Kamal Nath-led government in Madhya Pradesh after Jyotiraditya Scindia joined the BJP with 22 of his MLAs.", "mt": "\u00cd mars tapa\u00f0i \u00fea\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rninni \u00ed Madhya Pradesh undir stj\u00f3rn Kamal Nath eftir a\u00f0 Jyotiraditya Scindia h\u00f3f a", "ref": "\u00cd mars f\u00e9ll r\u00edkisstj\u00f3rn Kamal Nath \u00ed Madhya Pradesh eftir a\u00f0 Jyotiraditya Scindia gekk til li\u00f0s vi\u00f0 Bharatiya Janata me\u00f0 22 f\u00e9l\u00f6gum hans \u00ed Kongressflokknum."}
{"src": "Barcelona 'have whole side to sell' this summer as Coutinho, Dembele, Rakitic and Vidal all listed for transfers", "mt": "Barcelona 'hafa hli\u00f0 til a\u00f0 selja' \u00feetta sumar \u00fear sem Coutinho, Dembele, Rakitic og Vidal eru allir \u00e1 lista fyrir a\u00f0flutninga", "ref": "Barcelona \u201eer me\u00f0 heilt li\u00f0 til s\u00f6lu\u201c \u00ed sumar \u00fear sem Coutinho, Dembele, Rakitic og Vidal hafa allir veri\u00f0 settir \u00e1 s\u00f6lulista"}
{"src": "BARCELONA will be known as a selling club this summer, according to reports.", "mt": "BARCELONA mun vera \u00feekkt sem fyrirmyndas\u00f6luhluti \u00feetta sumar, samsvarandi uppl\u00fdsingum.", "ref": "BARCELONA ver\u00f0ur \u00feekkt sem s\u00f6luli\u00f0 \u00ed sumar, samkv\u00e6mt fr\u00e9ttum."}
{"src": "No fewer than 12 first team stars have been transfer-listed by the La Liga giants, claim Marca.", "mt": "Engir f\u00e1 f\u00e6rri en 12 leikmenn \u00e1 fyrsta li\u00f0inu hafa veri\u00f0 skr\u00e1\u00f0ir til a\u00f0 seljast af st\u00f3rgu\u00f0um La Liga-li\u00f0inu, segja", "ref": "St\u00f3rli\u00f0i\u00f0 \u00ed La Liga hefur sett hvorki fleiri n\u00e9 f\u00e6rri en 12 leikmenn \u00far a\u00f0alli\u00f0inu \u00e1 s\u00f6lulista samkv\u00e6mt Marca."}
{"src": "Philippe Coutinho has been reportedly transfer-listed by Barcelona", "mt": "Philippe Coutinho hefur veri\u00f0 l\u00fdstur \u00e1 transferlistanum af Barcelona", "ref": "Barcelona mun hafa sett Philippe Coutinho \u00e1 s\u00f6lulista"}
{"src": "And those include Premier League targets Philippe Coutinho, Ousmane Dembele, Ivan Rakitic and Samuel Umtiti.", "mt": "Og \u00feeir innihalda marka Premier League, Philippe Coutinho, Ousmane Dembele, Ivan Rakitic og Samuel Umtiti.", "ref": "\u00c1 me\u00f0al leikmannanna eru Philippe Coutinho, Ousmane Dembele, Ivan Rakitic og Samuel Umtiti, sem allir eru eftirs\u00f3ttir af li\u00f0um \u00ed ensku \u00darvalsdeildinni."}
{"src": "Coutinho and Umtiti have both been linked with moves to Arsenal, with the Brazilian also being eyed up by Chelsea.", "mt": "Coutinho og Umtiti hafa b\u00e1\u00f0ir veri\u00f0 tengdir vi\u00f0 a\u00f0 fara til Arsenal, en brasil\u00edskur leikma\u00f0urinn er einnig \u00e1samt Chelsea.", "ref": "Coutinho og Umtiti hafa b\u00e1\u00f0ir veri\u00f0 or\u00f0a\u00f0ir vi\u00f0 Arsenal og Chelsea hefur einnig haft augasta\u00f0 \u00e1 Brasil\u00edumanninum."}
{"src": "While Manchester United and Tottenham are said to be in a battle for Rakitic's services.", "mt": "H\u00e1ttan er sagt a\u00f0 Manchester United og Tottenham s\u00e9u \u00ed bardaga um \u00fej\u00f3nustu Rak\u00edtic.", "ref": "\u00c1 me\u00f0an eru Manchester United og Tottenham s\u00f6g\u00f0 berjast um a\u00f0 nj\u00f3ta krafta Rakitic."}
{"src": "French World Cup winner Dembele, who has struggled for game time at the Camp Nou, was recently linked with a move to PSG in a swap deal with Neymar.", "mt": "Hj\u00e1lpama\u00f0urinn franska meistara HM, Dembele, sem hefur mikla t\u00edma \u00e1 Camp Nou, var n\u00fdlega tengd vi\u00f0 a\u00f0 fara til PSG \u00ed byrjun", "ref": "Franski heimsmeistarinn Dembele, sem hefur ekki fengi\u00f0 a\u00f0 leika miki\u00f0 \u00e1 Camp Nou, var n\u00fdlega or\u00f0a\u00f0ur vi\u00f0 skipti til PSG fyrir Neymar."}
{"src": "The other players who are deemed surplus to requirements include Neto, Nelson Semedo, Junior Firpo, Arturo Vidal, Martin Braithwaite, Carles Alena, Rafinha Alcantara, and Jean-Clair Todibo.", "mt": "A\u00f0rir leikmenn sem eru taldir \u00f3\u00fe\u00f6rfir eru Neto, Nelson Semedo, Junior Firpo, Arturo Vidal, Martin Braithwaite, Carles Alena, Rafinha Alcantara og", "ref": "A\u00f0rir leikmenn sem li\u00f0i\u00f0 telur sig ekki hafa not fyrir eru Neto, Nelson Semedo, Junior Firpo, Arturo Vidal, Martin Braithwaite, Carles Alena, Rafinha Alcantara og Jean-Clair Todibo."}
{"src": "Barcelona are hoping a clear out will not only boost their finances, but aid their future transfer business.", "mt": "Barcelona eru a\u00f0 vonast a\u00f0 skiptir \u00fat mun ekki a\u00f0eins auka fj\u00e1rmagn \u00feeirra, heldur l\u00edka hj\u00e1lpa \u00feeim vi\u00f0 framt\u00ed\u00f0ar kaup", "ref": "Barcelona vonast til a\u00f0 \u00feessi hreinsun muni ekki a\u00f0eins b\u00e6ta fj\u00e1rhaginn heldur einnig li\u00f0ka til fyrir f\u00e9lagsskipti \u00ed framt\u00ed\u00f0inni."}
{"src": "Ousmane Dembele is also said to be surplus to requirements", "mt": "Ousmane Dembele er l\u00edka sag\u00f0ur vera \u00f3\u00fe\u00f6rfur", "ref": "Ousmane Dembele mun einnig vera \u00e1 \u00fatlei\u00f0"}
{"src": "According to the Spanish newspaper, Barcelona have already identified their transfer targets for next season - with Argentinian forward Lautaro Martinez top of their hit list.", "mt": "Samskipti sp\u00e6nskra bla\u00f0a segja a\u00f0 Barcelona hafi \u00feegar fundi\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e1 leikmenn sem \u00feeir munu kaupa til li\u00f0sins n\u00e6sta \u00e1r", "ref": "Samkv\u00e6mt sp\u00e6nsku dagbla\u00f0i hefur Barcelona \u00feegar sett saman lista yfir leikmenn fyrir n\u00e6sta t\u00edmabil og er argent\u00ednski framherjinn Lautaro Martinez efstur \u00e1 \u00feeim lista."}
{"src": "But Inter Milan are continuing to ask for his \u00a3101million release clause to be met before negotiating with the Catalans.", "mt": "En \u00fe\u00f3 eru Inter Milan a\u00f0 kalla \u00e1 a\u00f0 \u00feeir f\u00e1i fyrir 101 millj\u00f3nir punda \u00e1 fr\u00edhreyfingu hans \u00e1\u00f0ur en \u00feeir hafi samningssamt", "ref": "Inter Milan vill \u00fe\u00f3 enn f\u00e1 101 millj\u00f3n punda greidda samkv\u00e6mt kl\u00e1s\u00falu\u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 fer \u00ed vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur vi\u00f0 Katal\u00f3n\u00eduli\u00f0i\u00f0."}
{"src": "Barcelona will have to sell before they can buy, but remain confident that they can strike a deal with the Serie A side.", "mt": "Barcelona munu a\u00f0 s\u00fdna \u00e1\u00f0ur en \u00feeir geta keypt, en \u00feeir eru sj\u00e1lfir \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir geta komi\u00f0 a\u00f0 samningi vi\u00f0", "ref": "Barcelona \u00fearf a\u00f0 selja \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 getur keypt en forr\u00e1\u00f0amenn li\u00f0sins eru vissir um a\u00f0 \u00feeir geti n\u00e1\u00f0 samkomulagi vi\u00f0 li\u00f0i\u00f0 \u00far Seria A."}
{"src": "Barcelona \"offer Arsenal Philippe Coutinho in swap transfer for bad-boy Guendouzi\" as Gunners try to offload midfielder", "mt": "Barcelona \"bjudur Arsenal Philippe Coutinho \u00ed byrjunarf\u00e9lagi fyrir Guendouzi\" sem Gunners reyna a\u00f0 losa mi\u00f0juma\u00f0urinn", "ref": "Barcelona \u201eb\u00fd\u00f0ur Arsenal Philippe Coutinho \u00ed skiptum fyrir vandr\u00e6\u00f0agemsann Guendouzi\u201c \u00e1 me\u00f0an Arsenal reynir a\u00f0 losa sig vi\u00f0 mi\u00f0jumanninn"}
{"src": "Kansas City mayor welcomes federal help in solving murders, but worries about Trump's motives", "mt": "Borgarstj\u00f3ri Kansas Citys vantar a\u00f0sto\u00f0 fr\u00e1 fyrirt\u00e6kinu til a\u00f0 leysa mor\u00f0in, en er \u00f3viss um \u00e1hugi Trumps", "ref": "Borgarstj\u00f3ri Kansas City fagnar a\u00f0sto\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglunnar vi\u00f0 lausn mor\u00f0m\u00e1la en hefur \u00e1hyggjur af \u00e1setningi Trumps"}
{"src": "Kansas City Mayor Quinton Lucas questioned on Sunday President Trump's motives for sending federal agents into U.S. cities - saying that while he would welcome the help in solving a slew of murders in the Midwestern city, he thinks the move could be more about buoying Trump's reelection chances.", "mt": "Borgarstj\u00f3ri Kansas City, Quinton Lucas, var \u00e1 m\u00e1nudaginni \u00e1 \u00f3vart \u00e1 President Trumps \u00e1st\u00e6\u00f0ur fyrir a\u00f0 senda fylkisv\u00f6r\u00f0um", "ref": "Quinton Lucas, borgarstj\u00f3ri Kansas City \u00ed mi\u00f0vesturhluta landsins, l\u00fdsti \u00e1 sunnudaginn yfir efa um \u00e1setning Trumps \u00feegar hann sendi alr\u00edkisl\u00f6greglumenn \u00ed bandar\u00edskar borgir og sag\u00f0i a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 hann t\u00e6ki fagnandi vi\u00f0 a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 leysa r\u00f6\u00f0 mor\u00f0a \u00ed borginni teldi hann a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0in g\u00e6ti frekar sn\u00faist um"}
{"src": "\"I was pretty frustrated this week [that] the president mentioned the George Floyd protests, mentioned the Black Lives Matter movement,\" Lucas, a Democrat, said on \"Fox News Sunday\" of the recent protests over racial inequality and police brutality.", "mt": "\"\u00c9g var mj\u00f6g \u00f3samt \u00fev\u00ed viku [a\u00f0] forseti talar\u00f0i um m\u00f3tm\u00e6li George Floyd, talar\u00f0i um Black Lives Matter r\u00f6\u00f0var,\" sag\u00f0i Lucas,", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 angra\u00f0i mig nokku\u00f0 \u00ed vikunni [a\u00f0] forsetinn minntist \u00e1 m\u00f3tm\u00e6lin vegna George Floyd, minntist \u00e1 Black Lives Matter-hreyfinguna,\u201c sag\u00f0i dem\u00f3kratinn Lucas \u00ed \u201eFox News Sunday\u201c um m\u00f3tm\u00e6lin sem sta\u00f0i\u00f0 hafa yfir vegna kyn\u00fe\u00e1ttamisr\u00e9ttis og l\u00f6gregluofbeldis."}
{"src": "\"That is not the case in Kansas City. We've had year-over-year increases [but] what we need help on is actually clearing some of the unsolved murders.\"", "mt": "\"H\u00fan er ekki tilfelli\u00f0 \u00ed Kansas City. Vi\u00f0 hefum haft \u00e1r eftir \u00e1r aukningu [en] \u00fea\u00f0 sem vi\u00f0 \u00feurfum hj\u00e1lp \u00e1 er a\u00f0 kl", "ref": "\u201e\u00deetta er ekki tilfelli\u00f0 \u00ed Kansas City. \u00dea\u00f0 hefur veri\u00f0 aukning \u00e1r fr\u00e1 \u00e1ri [en] \u00fea\u00f0 sem vi\u00f0 \u00feurfum \u00ed raun a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 er a\u00f0 leysa sum hinna \u00f3leystu mor\u00f0m\u00e1la.\u201c"}
{"src": "Lucas added: \"Let's try to have a pinpointed and targeted focus on solving murders...I think if you listen to recent statements... we are happy to work with federal agents in a limited scope.\"", "mt": "H\u00e9r er \u00fe\u00fd\u00f0ingin:\nLucas sag\u00f0i: \"L\u00e1tum okkur pr\u00f3fa a\u00f0 hafa s\u00e9rstakt og marka\u00f0 fokki \u00e1 a\u00f0 leysa mor\u00f0um... \u00c9g held", "ref": "\u201eReynum a\u00f0 halda sk\u00fdrum f\u00f3kus \u00e1 a\u00f0 leysa mor\u00f0m\u00e1lin... \u00e9g held a\u00f0 ef \u00fe\u00fa hlustar \u00e1 n\u00fdlegar yfirl\u00fdsingar... vinnum vi\u00f0 me\u00f0 gl\u00f6\u00f0u ge\u00f0i me\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglum\u00f6nnum a\u00f0 afm\u00f6rku\u00f0um m\u00e1lum,\u201c b\u00e6tti Lucas vi\u00f0."}
{"src": "Despite his willingness to have federal agents work with local law enforcement, Lucas said that Trump's rhetoric - specifically in light of the controversy surrounding the tactics employed in Portland, Ore., by the federal agents - has caused many of his constituents to voice concern about the presence of agents on the city streets.", "mt": "Til a\u00f0 hann s\u00e9 villur a\u00f0 f\u00e6ra a\u00f0alsv\u00e6\u00f0islegir a\u00f0ilar saman vi\u00f0 l\u00f6gregluna \u00ed hverfum, sag\u00f0i Lucas a\u00f0 Trumps or\u00f0r\u00e6", "ref": "Lucas sag\u00f0i a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 vera opinn fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 leyfa alr\u00edkisl\u00f6greglum\u00f6nnum a\u00f0 vinna me\u00f0 l\u00f6greglu \u00e1 sta\u00f0num hef\u00f0u r\u00f6k Trumps \u2013 s\u00e9rstaklega \u00ed lj\u00f3si \u00e1greiningsins um \u00fe\u00e6r a\u00f0fer\u00f0ir sem alr\u00edkisl\u00f6greglumenn hafa beitt er \u00ed Portland \u00ed Oregon \u2013 hafa fengi\u00f0 marga af kj\u00f3sendum hans til a\u00f0 l\u00e1ta \u00ed lj\u00f3s \u00e1hyggjur af"}
{"src": "\"What we don't need is more fuel on the fire from federal agents to make, I think, an exciting political issue,\" he said.", "mt": "\"Hva\u00f0 sem vi\u00f0 \u00feurfum ekki er meira vatn \u00ed eldi fr\u00e1 l\u00f6greglumenni til a\u00f0 gera, \u00e9g held, spennandi stj\u00f3rnm\u00e1l,\" sag\u00f0i hann.", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 sem vi\u00f0 \u00feurfum ekki, a\u00f0 m\u00ednu mati, er a\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglumenn geri illt verra til \u00feess a\u00f0 b\u00faa til spennandi p\u00f3lit\u00edskt bitbein, sag\u00f0i hann."}
{"src": "Trump on Wednesday announced that he was deploying 100 federal agents to Chicago to help combat rising rates of some crimes - a move that marks an expansion of the White House's intervention into local law enforcement as Trump continues to position himself as the \"law and order\" president.", "mt": "Trump l\u00fdstir \u00e1 mi\u00f0vikudag a\u00f0 hann v\u00e6ri a\u00f0 senda 100 l\u00f6greglufulltr\u00faa fr\u00e1 r\u00edkinu til Chicago til a\u00f0 hj\u00e1lpa til vi\u00f0 a\u00f0 kapph", "ref": "Trump tilkynnti \u00e1 mi\u00f0vikudaginn a\u00f0 hann v\u00e6ri a\u00f0 senda 100 alr\u00edkisl\u00f6greglumenn til Chicago til a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a vi\u00f0 l\u00f6gg\u00e6slu vegna aukinnar t\u00ed\u00f0ni tiltekinna gl\u00e6pa, en \u00feessi a\u00f0ger\u00f0 markar auki\u00f0 inngrip Hv\u00edta h\u00fassins inn \u00ed l\u00f6gg\u00e6slu \u00e1 sta\u00f0arv\u00edsu og tengist \u00e1framhaldandi yfirl\u00fdsingum Trumps um a\u00f0 hann s\u00e9 forseti \u201el"}
{"src": "The \"surge\" of agents announced on Wednesday to Chicago and other American cities is part of Operation Legend - named after 4-year-old LeGend Taliferro, who was fatally shot while sleeping in a Kansas City apartment late last month.", "mt": "H\u00fan \"\u00feungakerfa\" sem var tilkynnt \u00ed Chicago og \u00f6\u00f0rum borgum Bandar\u00edkjanna \u00e1 mi\u00f0vikudag var hluti af Op\u00e9ration Legend - nefnd eftir 4 \u00e1", "ref": "\u00deetta \u201efl\u00f3\u00f0\u201c alr\u00edkisl\u00f6greglumanna til Chicago og annarra bandar\u00edskra borga sem tilkynnt var um \u00e1 mi\u00f0vikudaginn er hluti af a\u00f0ger\u00f0inni Operation Legend, sem er nefnd eftir hinum fj\u00f6gurra \u00e1ra LeGend Taliferro sem var skotinn til bana \u00ed svefni \u00e1 heimili s\u00ednu \u00ed Kansas City \u00ed lok s\u00ed\u00f0asta m\u00e1na\u00f0ar."}
{"src": "While sending federal agents to aid local law enforcement is not unprecedented - Attorney General Bill Barr announced a similar surge effort in December for seven cities that had seen spiking violence - the type of federal agent being sent, and some of their tactics, have raised concerns among state and local lawmakers.", "mt": "H\u00e1tturinn \u00e1 a\u00f0 senda a\u00f0sto\u00f0arher a\u00f0 fylkisstj\u00f3rnv\u00f6ldum til a\u00f0sto\u00f0ar er ekki \u00f3vanlegt - A\u00f0alr\u00e6\u00f0h", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 ford\u00e6mi s\u00e9 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 alr\u00edkisl\u00f6greglumenn s\u00e9u sendir til a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a l\u00f6greglu \u2013 \u00ed desember tilkynnti d\u00f3msm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann Bill Barr um svipa\u00f0 \u00e1tak fyrir sj\u00f6 borgir sem ofbeldi haf\u00f0i aukist \u00ed \u2013 hefur \u00fea\u00f0 valdi\u00f0 emb\u00e6ttism\u00f6nnum r\u00edkja og borga \u00e1hyggjum a\u00f0 sj\u00e1 hvers konar menn eru sendir"}
{"src": "A number of lawmakers from New York to Portland have spoken out against the Trump administration sending the agents to their cities, especially following reports that unidentified federal agents detained protesters in Portland and took them away in unmarked vehicles.", "mt": "Fj\u00f6lmargar l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingar fr\u00e1 New York til Portland hafa tala\u00f0 gegn a\u00f0 Trump-stj\u00f3rninni senda \u00fe\u00e1tttakendur til borga \u00feeirra", "ref": "Fj\u00f6ldi \u00feingmanna fr\u00e1 New York jafnt sem Portland hafa m\u00f3tm\u00e6lt \u00e1kv\u00f6r\u00f0un r\u00edkisstj\u00f3rnar Trumps um a\u00f0 senda alr\u00edkisl\u00f6greglumenn \u00ed s\u00ednar borgir, s\u00e9rstaklega eftir a\u00f0 tilkynnt hefur veri\u00f0 um a\u00f0 \u00f3\u00feekktir alr\u00edkisl\u00f6greglumenn hafi handteki\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur \u00ed Portland og f\u00e6rt \u00fe\u00e1 af vettvangi \u00ed \u00f3merktum \u00f6kut"}
{"src": "Portland has been hit with near-daily demonstrations against police brutality and systemic racism since the death of George Floyd while in Minneapolis police custody on May 25.", "mt": "Portland hefur veri\u00f0 raka\u00f0 me\u00f0 n\u00e6r-daglegum m\u00f3tm\u00e6lum gegn pol\u00edsabrotti og syst\u00ed\u00f0arlegu r\u00e6ktisr\u00e1s s\u00ed\u00f0an dau\u00f0i George Floyd \u00e1ri\u00f0", "ref": "\u00cd Portland hafa veri\u00f0 n\u00e6r dagleg m\u00f3tm\u00e6li gegn ofbeldi l\u00f6greglunnar og kerfisbundnum rasisma fr\u00e1 dau\u00f0a George Floyd vi\u00f0 handt\u00f6ku hans \u00ed Minneapolis \u00feann 25. ma\u00ed."}
{"src": "Local authorities also have complained that the surges have only exacerbated tensions, and criminal justice experts say the efforts defy explanation because of the unprecedented moment America is living through - with a pandemic, historic unemployment and a mass reckoning over racism and how people of color are treated by police.", "mt": "Stj\u00f3rnv\u00f6ldin eru l\u00edka komin fram me\u00f0 a\u00f0 \u00f3skiptanirnar hafa a\u00f0eins \u00f6ryggjast \u00e1ttu \u00e1 samskiptum og ranns\u00f3kn", "ref": "Yfirv\u00f6ld \u00e1 sta\u00f0num hafa einnig kvarta\u00f0 yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 koma alr\u00edkisl\u00f6greglumanna hafi einungis auki\u00f0 \u00e1 spennuna, og s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingar \u00ed refsir\u00e9tti segja a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0irnar s\u00e9u \u00f3\u00fatsk\u00fdranlegar vegna \u00feessarar ford\u00e6malausu st\u00f6\u00f0u \u00ed Bandar\u00edkjunum \u2013 me\u00f0 heimsfaraldri, s\u00f6gulegu atvinnuleysi og fj\u00f6ldam\u00f3tm\u00e6lum geg"}
{"src": "Egypt court refers man who murdered three children to psychiatric evaluation", "mt": "Egypta d\u00f3msm\u00e1lar\u00e9ttur sendir manna sem myrt \u00ferj\u00fa b\u00f6rn til sakafr\u00e6\u00f0ilegrar ranns\u00f3knar", "ref": "Egypskur d\u00f3mst\u00f3ll sendir mann sem myrti \u00ferj\u00fa b\u00f6rn \u00ed ge\u00f0mat"}
{"src": "The South Minya Prosecution's Attorney General Tamer Motea on Sunday sentenced a farmer to four days imprisonment pending investigations into why he murdered his three children while also referring him to a psychiatric committee.", "mt": "S\u00fdsluma\u00f0ur ranns\u00f3knarstj\u00f3ra Su\u00f0urlands, Tamer Motea, d\u00f3ma\u00f0i landb\u00famann \u00e1 sunnudag til fj\u00f3ra daga fangels", "ref": "R\u00edkissaks\u00f3knari Su\u00f0ur-Minya, Tamer Motea, d\u00e6mdi \u00e1 sunnudaginn b\u00f3nda til fj\u00f6gurra daga fangelsisvistar \u00e1 me\u00f0an be\u00f0i\u00f0 er ranns\u00f3knar \u00e1 \u00fev\u00ed hvers vegna hann myrti b\u00f6rn s\u00edn \u00ferj\u00fa, og sendi hann einnig til a\u00f0 gangast undir mat hj\u00e1 nefnd ge\u00f0l\u00e6kna."}
{"src": "On July 24, 56-year-old Mohamed Ali threw his children Khadiga, four, Mena, eight, and Omar, six, in front of a moving train at the Mallawi Railway Station.", "mt": "\u00c1 24. j\u00fal\u00ed \u00e1ri\u00f0 2011 var 56 \u00e1ra gamall Mohamed Ali a\u00f0 r\u00e6na barn s\u00edn, Khadiga, fj\u00f3ra \u00e1ra, Mena, \u00e1tta \u00e1ra,", "ref": "24. j\u00fal\u00ed kasta\u00f0i hinn 56 \u00e1ra gamli Mohamed Ali b\u00f6rnum s\u00ednum, Khadiga, fj\u00f6gurra \u00e1ra, Mena, \u00e1tta \u00e1ra og Omar, sex \u00e1ra, \u00ed veg fyrir lest \u00e1 fer\u00f0 \u00e1 Mallawi-j\u00e1rnbrautast\u00f6\u00f0inni."}
{"src": "Ali was found to be babbling incoherently during investigations, leading to suspicion he was suffering a mental breakdown.", "mt": "Hann var fundinn a\u00f0 tala \u00f3samv\u00e6tt \u00e1 ranns\u00f3knunum, sem leiddi til \u00e1taka a\u00f0 hann v\u00e6ri a\u00f0 l\u00edta \u00e1 s\u00e9r sj\u00e1lfan.", "ref": "Ali bla\u00f0ra\u00f0i samhengislaust me\u00f0an \u00e1 ranns\u00f3kn st\u00f3\u00f0, sem leiddi til gruns um a\u00f0 hann hef\u00f0i or\u00f0i\u00f0 fyrir tauga\u00e1falli."}
{"src": "His wife denied she had suffered any problems with him and attributed his behavior to psychological issues.", "mt": "H\u00fan sag\u00f0i a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i ekki haft nein vandam\u00e1l me\u00f0 honum og l\u00fdsti \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00f6kstuddu me\u00f0 s\u00e1lfr\u00e6\u00f0ilegum vand", "ref": "Eiginkona hans neita\u00f0i \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hef\u00f0i komi\u00f0 illa fram vi\u00f0 hana og tengdi heg\u00f0un hans vi\u00f0 ge\u00f0r\u00e6n vandam\u00e1l."}
{"src": "Villagers from Massart Mallawi refrained from speaking about the incident, offering only their condolences to the children's family.", "mt": "B\u00faarnafolk fr\u00e1 Massart Mallawi h\u00f3fu a\u00f0 tala um slysins, en bj\u00f3\u00f0u a\u00f0eins upp \u00e1 s\u00ednar v\u00edsur til barnab\u00e6nda.", "ref": "\u00deorpsb\u00faar Massart Mallawi neitu\u00f0u a\u00f0 r\u00e6\u00f0a um atviki\u00f0 og vottu\u00f0u a\u00f0eins fj\u00f6lskyldu barnanna sam\u00fa\u00f0 s\u00edna."}
{"src": "Roughly 93 percent of Egyptian children aged one to 14 years old suffer from violence, said Khalid Darwish, advisor to the National Council for Childhood and Motherhood back in October.", "mt": "Um 93 pr\u00f3sent af barnum \u00e1 einum til fj\u00f3rt\u00e1n \u00e1ra aldur er \u00e1hrifalaus \u00e1 vegna veldis \u00ed Egyptalandi, sag\u00f0i Khalid Darwish, r\u00e1\u00f0gjafi", "ref": "Um \u00fea\u00f0 bil 93 pr\u00f3sent egypskra barna \u00e1 aldrinum eins til 14 \u00e1ra ver\u00f0a fyrir ofbeldi, sag\u00f0i Khalid Darwish, r\u00e1\u00f0gjafi \u00c6skul\u00fd\u00f0s- og m\u00e6\u00f0rar\u00e1\u00f0s \u00ed n\u00f3vember."}
{"src": "Prosecution is one of the most important pillars in eliminating child abuse, he added, stressing the importance of cooperation between the council and Public Prosecution in this regard.", "mt": "Ranns\u00f3knar\u00e1\u00f0i\u00f0 er einn af mikilv\u00e6gustu st\u00f6\u00f0um \u00ed a\u00f0 breg\u00f0a vi\u00f0 barnabrot, sag\u00f0i hann, og undirstr\u00e9tti \u00fea", "ref": "M\u00e1lss\u00f3kn er ein mikilv\u00e6gasta sto\u00f0in til \u00feess a\u00f0 \u00fatr\u00fdma misnotkun \u00e1 b\u00f6rnum, b\u00e6tti hann vi\u00f0, og lag\u00f0i \u00e1herslu \u00e1 mikilv\u00e6gi samvinnu milli r\u00e1\u00f0sins og \u00e1k\u00e6ruvaldsins hva\u00f0 \u00feetta var\u00f0ar."}
{"src": "According to a study prepared by the National Council for Childhood and Motherhood, children are subjected to violence in places that are supposed to be safe, such as home, school or clubs, and exposed to violence from people who are supposed to care for them, such as parents or teachers.", "mt": "Samskipti fr\u00e1 ranns\u00f3kn sem var fyrirskipu\u00f0 af Ranns\u00f3knarr\u00e1\u00f0i barna og m\u00f3\u00f0ur, eru b\u00f6rn dregin \u00ed bo\u00f0i \u00e1 st\u00f6", "ref": "Samkv\u00e6mt ranns\u00f3kn \u00c6skul\u00fd\u00f0s- og m\u00e6\u00f0rar\u00e1\u00f0s ver\u00f0a b\u00f6rn fyrir ofbeldi \u00e1 st\u00f6\u00f0um sem eiga a\u00f0 vera \u00f6ryggir, til d\u00e6mis \u00e1 heimilum, \u00ed sk\u00f3lum e\u00f0a t\u00f3mstundastarfi, og af hendi f\u00f3lks sem \u00e1 a\u00f0 annast \u00feau, svo sem foreldrum e\u00f0a kennurum."}
{"src": "Labour anti-Semitism whistleblowers demand Corbyn be expelled or face lawsuit", "mt": "Verkamannaflokkurin sem r\u00e6\u00f0ur um j\u00f8\u00f0iskar \u00e1s\u00e6lustefndar kr\u00fdpur til a\u00f0 Corbyn ver\u00f0ur \u00fatlagdur e\u00f0a a\u00f0 hann ver\u00f0ur", "ref": "Upplj\u00f3strarar um gy\u00f0ingaand\u00fa\u00f0 \u00ed Verkamannaflokknum krefjast \u00feess a\u00f0 Corbyn ver\u00f0i sagt \u00far flokknum e\u00f0a \u00e1k\u00e6r\u00f0ur"}
{"src": "Labour could have to pay damages of between \u00a33million and \u00a38million, according to reports.", "mt": "Verkamannaflokkurinn g\u00e6ti \u00feurft a\u00f0 grei\u00f0a skatta milli \u00a33 millj\u00f3nir og \u00a38 millj\u00f3nir, samsvarandi uppl\u00fdsingum.", "ref": "Fr\u00e9ttir herma a\u00f0 Verkamannaflokkurinn g\u00e6ti \u00feurft a\u00f0 grei\u00f0a \u00e1 milli 3 og 8 millj\u00f3n pund \u00ed ska\u00f0ab\u00e6tur."}
{"src": "Now leader Keir Starmer is under pressure to expel Mr Corbyn.", "mt": "N\u00fa er lei\u00f0togi Keir Starmer undir \u00fer\u00fdstingi til a\u00f0 \u00fatr\u00fdma Mr Corbyn.", "ref": "N\u00fa er \u00fer\u00fdst \u00e1 lei\u00f0togann Keir Starmer a\u00f0 reka Corbyn \u00far flokknum."}
{"src": "Last night ex-party staff said they would drop the legal action if Mr Corbyn was ejected from the party.", "mt": "\u00cd s\u00ed\u00f0ustu n\u00f3ttu sag\u00f0i a\u00f0gangsstj\u00f3rnarf\u00e9lagi\u00f0 a\u00f0 \u00feeir myndu h\u00e6tta l\u00f6gskerfum s\u00ednum ef Mr Corbyn var kastinn", "ref": "\u00cd g\u00e6rkv\u00f6ldi sag\u00f0ist fyrrverandi starfsf\u00f3lk flokksins myndu h\u00e6tta vi\u00f0 m\u00e1laferli ef Corbyn yr\u00f0i viki\u00f0 \u00far flokknum."}
{"src": "The Labour Party has so far declined to comment on the demand.", "mt": "Flokkurinn hefur \u00fev\u00ed \u00e1\u00f0allega neita\u00f0 a\u00f0 segja fr\u00e1 \u00e1kv\u00e6\u00f0um s\u00ednum.", "ref": "Til \u00feessa hefur Verkamannaflokkurinn neita\u00f0 a\u00f0 tj\u00e1 sig um \u00feessa kr\u00f6fu."}
{"src": "However, Labour MP Jon Trickett said: \"It is a ridiculous demand.\"", "mt": "En \u00fe\u00f3 sag\u00f0i \u00feingma\u00f0ur Jon Trickett fyrir vinstri: \"\u00dea\u00f0 er \u00f3r\u00e6\u00f0ilegt kr\u00f6ftun.\"", "ref": "Hins vegar sag\u00f0i Jon Trickett, \u00feingma\u00f0ur flokksins: \u201e\u00deetta er f\u00e1r\u00e1nleg krafa.\u201c"}
{"src": "Supporters of Mr Corbyn said Mr Starmer needs to focus on tackling the Tories handling on coronavirus instead of delving back into Labour's internal divisions.", "mt": "Stu\u00f0lar a\u00f0 Mr Corbyn segja a\u00f0 Mr Starmer \u00feurfi a\u00f0 s\u00e9rstaka \u00e1 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a Tories \u00e1h\u00f6fnun \u00e1 koronav\u00edrusi \u00ed sta\u00f0inn fyr", "ref": "Stu\u00f0ningsmenn Corbyn s\u00f6g\u00f0u a\u00f0 Starmer \u00feyrfti a\u00f0 einbeita s\u00e9r a\u00f0 vi\u00f0br\u00f6g\u00f0um \u00cdhaldsmanna vi\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirunni \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 blanda s\u00e9r aftur \u00ed innri \u00e1t\u00f6k Verkamannaflokksins."}
{"src": "An ex-Labour Party source told the Daily Mail they would take legal action even if Mr Starmer did expel Mr Corbyn.", "mt": "Eftirfarandi fr\u00e9ttama\u00f0ur fr\u00e1 Laburparteinum sag\u00f0i Daily Maili a\u00f0 \u00feeir myndu taka l\u00f6glega a\u00f0ger\u00f0ir \u00fe\u00f3 Mr Starmer hef", "ref": "Heimildarma\u00f0ur sem \u00e1\u00f0ur var \u00ed Verkamannaflokkinum sag\u00f0i Daily Mail a\u00f0 m\u00e1ls\u00f3kn yr\u00f0i hafin jafnvel \u00fe\u00f3tt Corbyn yr\u00f0i rekinn \u00far flokknum."}
{"src": "\"I mean he's really, he's made the Labour party competitive again.\"", "mt": "\"\u00c9g meina a\u00f0 hann hafi gert \u00fea\u00f0 a\u00f0 Labour flokkur s\u00e9 aftur \u00e1 m\u00f3ti.\"", "ref": "\u201e\u00c9g meina, hann hefur virkilega gert Verkamannaflokkinn samkeppnish\u00e6fan aftur.\u201c"}
{"src": "\"There is still a long way to go on policy but he's made a really impressive start and he's got to a situation where for a lot of people who had really given up on the Labour party, voters as it were, I think they are now looking at it again much more sympathetically and they regard him as a serious figure.\"", "mt": "\"\u00dea\u00f0 er enn langt a\u00f0 ganga \u00e1 stefnuv\u00e6\u00f0ingu en hann hefur gert mikinn \u00e1rangur og hefur komi\u00f0 \u00ed st\u00f6\u00f0u \u00fear sem f\u00f3lk sem haf", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er enn miki\u00f0 verk \u00f3unni\u00f0 \u00ed stefnum\u00e1lum en hann hefur fari\u00f0 virkilega vel af sta\u00f0 og komi\u00f0 s\u00e9r \u00e1 sta\u00f0 \u00fear sem margir sem h\u00f6f\u00f0u \u00ed raun gefist upp \u00e1 Verkamannaflokknum, semsagt kj\u00f3sendur, \u00e9g held a\u00f0 \u00feeir hugsi sig n\u00fa aftur um og sj\u00e1i hann sem alv\u00f6ru stj\u00f3rnm\u00e1lamann."}
{"src": "Mr Blair did have concerns Labour is still seen as the party that raises taxes.", "mt": "Blair hefur \u00e1hyggjur um a\u00f0 vinstriflokkurinn s\u00e9 enn \u00fea\u00f0 flokkur sem r\u00e6\u00f0ur skatta.", "ref": "Blair haf\u00f0i \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed a\u00f0 enn v\u00e6ri liti\u00f0 \u00e1 Verkamannaflokkinn sem skattagla\u00f0an."}
{"src": "He said: \"My experience with tax when you're in the Labour Party is be really careful because the public out there aren't sitting there worried as to whether you are going to raise taxes or not, they are probably worried that you are going to raise taxes so you've just got to be mindful of that concern.\"", "mt": "Sag\u00f0i hann: \"M\u00e9r finnst \u00fea\u00f0 mikilv\u00e6gt a\u00f0 vera varlega \u00feegar \u00fe\u00fa ert \u00ed Starfsmannaflokknum vegna skatta, \u00fev\u00ed \u00fea", "ref": "\u201eM\u00edn reynsla af sk\u00f6ttum og setu \u00ed Verkamannaflokknum er a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fearf a\u00f0 fara mj\u00f6g g\u00e6tilega, \u00fev\u00ed almenningur \u00fearna \u00fati situr ekki og hefur \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed hvort \u00fe\u00fa \u00e6tlir a\u00f0 h\u00e6kka skatta e\u00f0a ekki, hann hefur l\u00edklega \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e6tlir a\u00f0 h\u00e6kka skatta svo \u00fe\u00fa \u00fearft bara a\u00f0 hafa g\u00e6tur \u00e1"}
{"src": "Dominic Raab: Government can't make apologies for Spain quarantine decision", "mt": "Dominic Raab: R\u00edkisstj\u00f3rnin getur ekki sagt afskipti fyrir sp\u00e6nska \u00fatlagad\u00f3mna\u00f0ur", "ref": "Dominic Raab: R\u00edkisstj\u00f3rnin getur ekki be\u00f0ist afs\u00f6kunar \u00e1 s\u00f3ttkv\u00edar\u00e1kv\u00f6r\u00f0un fyrir Sp\u00e1n"}
{"src": "Dominic Raab has defended the Government's decision to re-introduce quarantine measures on Spain at short notice.", "mt": "Dominic Raab hefur l\u00fdst regluger\u00f0ir r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar um a\u00f0 endurheimta karant\u00e9na \u00e1 Sp\u00e1ni \u00e1 stutt t\u00edma.", "ref": "Dominic Raab hefur vari\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar um a\u00f0 taka aftur upp s\u00f3ttkv\u00edara\u00f0ger\u00f0ir vegna Sp\u00e1nar me\u00f0 stuttum fyrirvara."}
{"src": "Ministers announced on Saturday that holidaymakers who had not returned from Spain and its islands by midnight would be forced to self-isolate for 14 days.", "mt": "Stj\u00f3rnarnefndin l\u00fdsti laugardaginn \u00e1 um, a\u00f0 fer\u00f0amenn sem ekki hef\u00f0u komi\u00f0 heim fr\u00e1 Sp\u00e1ni og hennar eyjum \u00e1", "ref": "R\u00e1\u00f0herrar tilkynntu \u00e1 laugardaginn a\u00f0 fer\u00f0alangar sem hef\u00f0i ekki komi\u00f0 heim fr\u00e1 Sp\u00e1ni og eyjum landsins fyrir mi\u00f0n\u00e6tti \u00feyrftu a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed \u00ed 14 daga."}
{"src": "The country had been on a list of \"travel corridor\" nations deemed safe to visit by Downing Street, but a recent surge in coronavirus cases has sparked fears of a second wave of the disease.", "mt": "Landi\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e1 lista yfir \"fer\u00f0am\u00f6rk\" l\u00f6nd sem talin voru trygga a\u00f0 fer\u00f0a sig \u00ed, en n\u00fdr skuggi \u00e1 COVID-19-s\u00f6", "ref": "Landi\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e1 \u201efer\u00f0abr\u00faarlista\u201c Downing Street yfir l\u00f6nd sem tali\u00f0 er \u00f6ruggt a\u00f0 heims\u00e6kja en n\u00fdleg aukning \u00ed k\u00f3r\u00f3nuveirusmitum hefur vaki\u00f0 \u00f3tta um a\u00f0ra bylgju sj\u00fakd\u00f3msins."}
{"src": "On Sunday, the Foreign Secretary defended the sudden reimposition of restrictions as a \"real-time response\" to a worrying spike in infections reported in the region.", "mt": "\u00c1 sunnudaginn var utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra \u00e1 m\u00f3ti \u00e1st\u00e6\u00f0u \u00e1 n\u00fdrri \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um a\u00f0 endurreisa \u00e1vallt \u00e1kve\u00f0nar takmark", "ref": "\u00c1 sunnudaginn var\u00f0i utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra \u00feessa skyndilegu enduruppt\u00f6ku takmarkana sem \u201eraunt\u00edmavi\u00f0br\u00f6g\u00f0\u201c vi\u00f0 auknum smitum \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu sem valdi\u00f0 hafa \u00e1hyggjum."}
{"src": "He said the situation was then assessed yesterday afternoon \"and we took the decision as swiftly as we could.\"", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 \u00fe\u00e1 var sko\u00f0un fari\u00f0 \u00e1 \u00e1kv\u00f6r\u00f0unina \u00ed skammt\u00edma s\u00ed\u00f0an \"og vi\u00f0 t\u00f3kum \u00fe\u00e1 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un sem fl", "ref": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 mat hef\u00f0i veri\u00f0 lagt \u00e1 st\u00f6\u00f0una s\u00ed\u00f0degis \u00ed g\u00e6r \u201eog vi\u00f0 t\u00f3kum \u00e1kv\u00f6r\u00f0unina eins hratt og vi\u00f0 g\u00e1tum\u201c."}
{"src": "\"We can't make apologies for doing so,\" he added.", "mt": "\"Vi\u00f0 getum ekki fali\u00f0 fyrir \u00fea\u00f0,\" sag\u00f0i hann.", "ref": "\u201eVi\u00f0 getum ekki be\u00f0ist afs\u00f6kunar fyrir a\u00f0 gera \u00fea\u00f0,\u201c b\u00e6tti hann vi\u00f0."}
{"src": "\"We must be able to take swift, decisive action, particularly in relation to localised, or internationally in relation to Spain or a particular country, where we see we must take action.", "mt": "M\u00e1um vi\u00f0 a\u00f0 taka sn\u00f6gg, \u00e1kve\u00f0na a\u00f0ger\u00f0, s\u00e9rstaklega \u00ed sambandi vi\u00f0 lokalt, e\u00f0a al\u00fej\u00f3\u00f0lega \u00ed s", "ref": "\u201eVi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 geta gripi\u00f0 til a\u00f0 ger\u00f0a hratt og me\u00f0 afgerandi h\u00e6tti, s\u00e9rstaklega \u00e1 sta\u00f0arv\u00edsu, en l\u00edka hva\u00f0 var\u00f0ar \u00f6nnur l\u00f6nd, svo sem Sp\u00e1n e\u00f0a anna\u00f0 land \u00fear sem vi\u00f0 sj\u00e1um a\u00f0 vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 gr\u00edpa til a\u00f0ger\u00f0a."}
{"src": "\"Otherwise, we risk re-infection into the UK, potentially a second wave here and then another lockdown.\"", "mt": "\"Annars risa vi\u00f0 a\u00f0 endurmeina \u00ed Bretlandi, h\u00e6ttu \u00e1 a\u00f0 f\u00e1 anna\u00f0 veldi h\u00e9r og svo anna\u00f0 lokad\u00f3mi.\"", "ref": "\u201eAnnars er h\u00e6tta \u00e1 n\u00fdjum smitum \u00ed Bretlandi, m\u00f6gulega annarri bylgju h\u00e9r og s\u00ed\u00f0an \u00f6\u00f0ru \u00fatg\u00f6ngubanni."}
{"src": "Transport secretary among Spain holidaymakers forced to quarantine", "mt": "Tilraunastj\u00f3ri \u00e1 vegager\u00f0arverkfr\u00e6\u00f0istofu \u00e1 me\u00f0al Sp\u00e1nverja sem fengi\u00f0 eru a\u00f0 st\u00f6\u00f0va sig", "ref": "Samg\u00f6ngur\u00e1\u00f0herra \u00e1 me\u00f0al fer\u00f0alanga sem ney\u00f0ast til a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed"}
{"src": "The decision was made after Spain recorded more than 900 new daily Covid-19 cases for two days running.", "mt": "Hlutverk var teki\u00f0 eftir a\u00f0 Sp\u00e1nn hefur skr\u00e1\u00f0 yfir 900 n\u00fdja daglega Covid-19 tilvik fyrir tv\u00f6 daga \u00ed r\u00f6\u00f0.", "ref": "\u00c1kv\u00f6r\u00f0unin var tekin eftir a\u00f0 \u00e1 Sp\u00e1ni greindust fleiri en 900 n\u00fd tilfelli af Covid-19 \u00ed tvo daga \u00ed r\u00f6\u00f0."}
{"src": "The Foreign Secretary acknowledged that many tourists had been left with no time to cancel or alter their plans.", "mt": "Hann l\u00fdkur a\u00f0 fj\u00f6lm\u00f6rg fer\u00f0amenn hafi veri\u00f0 l\u00e1ti\u00f0 \u00e1n t\u00edma til a\u00f0 afhenda e\u00f0a breyta \u00e1\u00e6tlunum s\u00ednum.", "ref": "Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra vi\u00f0urkenndi a\u00f0 margir fer\u00f0amenn hef\u00f0u ekki haft t\u00edma til a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 e\u00f0a breyta fer\u00f0um s\u00ednum."}
{"src": "\"I understand it is disruptive for those going through this who are in Spain or have been considering going but we must be able to take swift, decisive action to protect the UK,\" he said.", "mt": "\"\u00c9g f\u00f3r me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00f3h\u00e6tt fyrir \u00fe\u00e1 sem eru \u00ed Sp\u00e1ni e\u00f0a hafa veri\u00f0 a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 \u00ed huga en vi\u00f0", "ref": "\u201e\u00c9g veit a\u00f0 \u00feetta raskar \u00e1\u00e6tlunum \u00feeirra sem fara \u00ed gegnum \u00feetta, sem eru \u00e1 Sp\u00e1ni e\u00f0a hafa \u00edhuga\u00f0 a\u00f0 fara, en vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 geta gripi\u00f0 til a\u00f0ger\u00f0a hratt og me\u00f0 afgerandi h\u00e6tti til a\u00f0 vernda Bretland,\u201c sag\u00f0i hann."}
{"src": "\"We've made such progress in getting the virus down and preventing the virus re-taking hold in the UK.\"", "mt": "Vi\u00f0 hefum gert svo mikla framf\u00f6r\u00f0a \u00ed a\u00f0 koma v\u00edrusinn ni\u00f0ur og a\u00f0 varnast \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00edrusinn taki aftur st\u00f6\u00f0u \u00ed Bretlandi", "ref": "\u201eVi\u00f0 h\u00f6fum \u00e1orka\u00f0 svo miklu vi\u00f0 a\u00f0 hemja veiruna og koma \u00ed veg fyrir a\u00f0 h\u00fan n\u00e1i aftur f\u00f3tfestu \u00ed Bretlandi.\u201c"}
{"src": "Passengers arrive at Gatwick Airport on Sunday morning following Saturday's announcement (PA)", "mt": "Passendur komu til Gatwick-flugvallarar sundag morgun eftir \u00fea\u00f0 sem var tilkynnt laugardag (PA)", "ref": "Far\u00feegar m\u00e6ta \u00e1 flugv\u00f6llinn \u00ed Gatwick sunnudagsmorguninn eftir tilkynninguna \u00e1 laugardaginn (PA)"}
{"src": "Shadow Health Secretary Jonathan Ashworth condemned the Government for its \"frankly shambolic\" handling of the measure.", "mt": "Hj\u00e1lparsj\u00e1lfv\u00f6r\u00f0ur Shadow Health Jonathan Ashworth d\u00e6mdi r\u00edkisstj\u00f3rnina fyrir \"frankly shambolic\" framkv\u00e6md \u00e1 m\u00e1linu.", "ref": "Heilbrig\u00f0isr\u00e1\u00f0herra stj\u00f3rnarandst\u00f6\u00f0unnar, Jonathan Ashworth, ford\u00e6mdi r\u00edkisstj\u00f3rnina fyrir \u201ehreint \u00fat sagt glundro\u00f0akennda\u201c framkv\u00e6md a\u00f0ger\u00f0anna."}
{"src": "He said Downing Street's sudden decision had left holidaymakers \"confused and distressed.\"", "mt": "Hann sag\u00f0i a\u00f0 Downing Street varnar\u00e1\u00f0s brugga \u00e1kvar\u00f0anir hafa liti\u00f0 fer\u00f0amenn \"frymrar og \u00ferj\u00f3skar.\"", "ref": "Hann sag\u00f0i \u00feessa skyndilegu \u00e1kv\u00f6r\u00f0un Downing Street hafa ringla\u00f0 fer\u00f0amenn og sett \u00fe\u00e1 \u00ed uppn\u00e1m."}
{"src": "The Labour MP told Sophy Ridge: \"I understand why they've made the decision but, of course, the way in which this decision has been made in the last 24 hours is frankly shambolic.", "mt": "\u00deessi \u00feingma\u00f0ur fylgjast me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja Sophy Ridge: \"\u00c9g fyrirgreinir \u00fea\u00f0 fyrir hva\u00f0a \u00e1st\u00e6\u00f0um \u00fee", "ref": "\u00deessi \u00feingma\u00f0ur Verkamannaflokksins sag\u00f0i Sophy Ridge: \u201e\u00c9g skil hvers vegna \u00feessi \u00e1kv\u00f6r\u00f0un var tekin en au\u00f0vita\u00f0 hefur framkv\u00e6md hennar undanfarinn s\u00f3larhring veri\u00f0 hreint \u00fat sagt glundro\u00f0akennd."}
{"src": "\"There are holidaymakers in Spain at the moment confused and distressed, there are people about to go on holiday to Spain and the islands like Tenerife who are confused, and they don't know whether their employers will allow them to take two weeks' quarantine.", "mt": "\u00dear eru fer\u00f0amenn \u00ed Sp\u00e1ni \u00e1 \u00feessum t\u00edma sem eru \u00feurrir og \u00ferj\u00f3tir, \u00fear eru f\u00f3lk sem er \u00e1 veg til fer\u00f0a \u00ed Sp\u00e1ni og eyj", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 er f\u00f3lk \u00e1 fer\u00f0alagi \u00e1 Sp\u00e1ni sem er ringla\u00f0 og \u00ed uppn\u00e1mi, \u00fea\u00f0 er f\u00f3lk sem er \u00e1 lei\u00f0 \u00ed fr\u00ed til Sp\u00e1nar og eyja eins og Tenerife sem er ringla\u00f0 og \u00fea\u00f0 veit ekki hvort vinnuveitendur \u00feess leyfi \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e9r tv\u00e6r vikur\u201c \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed."}
{"src": "\"The Government is just saying, 'we hope that employers co-operate.'\"", "mt": "\"H\u00fan r\u00e6\u00f0ur bara a\u00f0 \"vi\u00f0 vonum a\u00f0 a\u00f0ilar samstarfi\u00f0\".", "ref": "\u201eR\u00edkisstj\u00f3rnin segir bara \u201evi\u00f0 vonum a\u00f0 vinnuveitendur vinni me\u00f0 okkur\u201c.\u201c"}
{"src": "\"The way in which this decision has been made in the last 24 hours is frankly shambolic.\"", "mt": "\"Hvernig \u00feetta \u00e1kv\u00f6r\u00f0un hefur veri\u00f0 tekin \u00ed s\u00ed\u00f0ustu 24 klukkustundir er eins og a\u00f0 vera \u00ed \u00f3r\u00e6\u00f0um skemmtun.\"", "ref": "\u201eFramkv\u00e6md \u00feessarar \u00e1kv\u00f6r\u00f0unar undanfarinn s\u00f3larhring hefur veri\u00f0 hreint \u00fat sagt glundro\u00f0akennd\u201c."}
{"src": "What does Spain being on quarantine list mean for holidaymakers?", "mt": "Hva\u00f0a \u00e1hrif hefur Sp\u00e1ni \u00e1 lista yfir karant\u00e9na \u00e1 fer\u00f0amenn?", "ref": "Hva\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir \u00fea\u00f0 a\u00f0 Sp\u00e1nn s\u00e9 \u00e1 s\u00f3ttkv\u00edarlista fyrir fer\u00f0alanga?"}
{"src": "He urged ministers to offer \"clarity\" on whether those who are asked to quarantine will receive financial support if their employers refuse to pay them during the quarantine period.", "mt": "Hann bau\u00f0 r\u00e1\u00f0gjafar a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a \"kl\u00e1rger\u00f0\" \u00e1 um hvort \u00feeir sem eru be\u00f0nir um karant\u00e9na f\u00e1i fj\u00e1rhagsstyrk", "ref": "Hann hvatti r\u00e1\u00f0herra til a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 \u201egagns\u00e6i\u201c um hvort f\u00f3lk sem s\u00e6ta ver\u00f0ur s\u00f3ttkv\u00ed f\u00e6r fj\u00e1rstu\u00f0ning ef vinnuveitendur neita a\u00f0 grei\u00f0a \u00fev\u00ed laun \u00e1 me\u00f0an \u00fea\u00f0 er \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed."}
{"src": "He added that clear information was also needed \"for those holidaymakers who are currently in Spain who have properly saved up all year for their family holiday who are confused and distressed.\"", "mt": "Hann sag\u00f0i einnig a\u00f0 kl\u00e1r information v\u00e6ri l\u00edka \u00fe\u00f6rf \"fyrir \u00fe\u00e1 fer\u00f0amenn sem eru n\u00fana \u00ed Sp\u00e1ni sem hafa r\u00e9tt fari\u00f0 fram \u00e1 fer", "ref": "Hann b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 einnig v\u00e6ri \u00fe\u00f6rf \u00e1 sk\u00fdrum uppl\u00fdsingum \u201efyrir \u00fe\u00e1 fer\u00f0alanga \u00e1 Sp\u00e1ni sem hafa spara\u00f0 fyrir fj\u00f6lskyldufr\u00edinu allt \u00e1ri\u00f0 og eru n\u00fa ringla\u00f0ir og \u00ed uppn\u00e1mi\u201c."}
{"src": "\"The way in which this decision has been communicated is obviously causing anxiety,\" he stressed.", "mt": "\"\u00deetta ferli sem \u00feetta \u00e1kv\u00f6r\u00f0un hefur veri\u00f0 kynnt er \u00f3tta\u00f3skandi,\" sag\u00f0i hann.", "ref": "\u201e\u00dea\u00f0 hvernig \u00feessari \u00e1kv\u00f6r\u00f0un var komi\u00f0 \u00e1 framf\u00e6ri hefur auglj\u00f3slega valdi\u00f0 f\u00f3lki kv\u00ed\u00f0a,\u201c b\u00e6tti hann vi\u00f0."}
{"src": "Mr Raab said no worker following the new guidance should be penalised by employers, including by being put onto sick pay.", "mt": "Herra Raab sag\u00f0i a\u00f0 enginn starfsma\u00f0ur sem fylgir n\u00fdrri lei\u00f0beiningunum \u00e1 eftir a\u00f0 skyldi fengin \u00farskur\u00f0ur af star", "ref": "Raab sag\u00f0i a\u00f0 enginn \u00e1 vinnumarka\u00f0i sem fylgir n\u00fdju reglunum \u00e6tti a\u00f0 ver\u00f0a fyrir refsingu vinnuveitanda, svo sem me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 taka sj\u00fakraleyfi."}
{"src": "He said: \"We are changing the rules - the law is changed in relation to holidaymakers and travellers - and of course we expect employers to show those employees who will have to quarantine because of the law the flexibility they need.\"", "mt": "Sag\u00f0i hann: \"Vi\u00f0 breyta reglum - l\u00f6g eru breytt \u00ed sambandi vi\u00f0 fer\u00f0amenn og fer\u00f0amenn - og \u00fea\u00f0 er sj\u00e1lfgefi\u00f0 a\u00f0 vi", "ref": "Hann sag\u00f0i: \u201eVi\u00f0 erum a\u00f0 breyta reglunum \u2013 l\u00f6gunum er breytt til a\u00f0 taka mi\u00f0 af f\u00f3lki \u00ed fr\u00edi og fer\u00f0am\u00f6nnum \u2013 og au\u00f0vita\u00f0 gerum vi\u00f0 r\u00e1\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 vinnuveitendur s\u00fdni \u00feeim starfsm\u00f6nnum sem \u00feurfa a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed l\u00f6gum samkv\u00e6mt \u00feann sveigjanleika sem \u00feeir \u00feurfa.\u201c"}
{"src": "\"If someone is following the law in relation to quarantine and self-isolating the way they should, they can't have penalties taken against them.\"", "mt": "Hva\u00f0a einstaklingur er a\u00f0 fylgja l\u00f6gum \u00ed sambandi vi\u00f0 karant\u00e9na og sj\u00e1lfsbj\u00f6rgun \u00e1 \u00feeirri h\u00e1tt sem \u00feeir \u00e6tl", "ref": "\u201eEf einhver fylgir l\u00f6gum um s\u00f3ttkv\u00ed me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed gengur ekki a\u00f0 refsa vi\u00f0komandi.\u201c"}
{"src": "Car drives through crowd, protester shot in Colorado", "mt": "Bil fer \u00ed h\u00f3pinn, l\u00f6greglan sk\u00edrnar manna \u00ed Colorado", "ref": "B\u00edl eki\u00f0 \u00ed gegnum mann\u00fer\u00f6ng og m\u00f3tm\u00e6landi skotinn \u00ed Colorado"}
{"src": "AURORA, Colo.  (AP) - A car drove through a crowd and a protester was shot in the suburban Denver suburb of Aurora during demonstrations against racial injustice.", "mt": "AURORA, Colorado (AP) - B\u00edlaveri\u00f0 dr\u00f3gu fram \u00ed h\u00f3pinn og var\u00f0i a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lenda var skotinn \u00ed borgarlega Aurora \u00ed v\u00edkunum", "ref": "AURORA, Colorado  (AP) \u2013 B\u00edl var eki\u00f0 \u00ed gegnum mann\u00fer\u00f6ng og m\u00f3tm\u00e6landi var skotinn \u00ed \u00fathverfinu Aurora \u00ed Denver \u00ed m\u00f3tm\u00e6lum gegn kyn\u00fe\u00e1ttamisr\u00e9tti."}
{"src": "The Aurora Police Department said on Twitter that protesters were walking on Interstate 225 Saturday when a vehicle drove through.", "mt": "A\u00f0alstr\u00e6ti borgarav\u00e6\u00f0i\u00f0 Aurora Police Department sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 \u00fe\u00e1tttakendur \u00e1 m\u00f3tm\u00e6lum gengu \u00e1 vegi 225 laugardaginn \u00feegar", "ref": "L\u00f6greglan \u00ed Aurora sag\u00f0i \u00e1 Twitter a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur hef\u00f0u veri\u00f0 \u00e1 g\u00f6ngu \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0vegi 225 \u00e1 laugardaginn \u00feegar \u00f6kut\u00e6ki var eki\u00f0 \u00ed gegnum h\u00f3pinn."}
{"src": "Police said a protester fired a weapon, striking at least one person who was taken to a hospital in stable condition.", "mt": "L\u00f6greglan sag\u00f0i a\u00f0 einhveri sem t\u00f3k \u00fe\u00e1tt \u00ed m\u00f3tm\u00e6lum skaut vopn, og skaut \u00e1 f\u00f3lk sem var fluttur til sj\u00fakrah\u00fass", "ref": "L\u00f6greglan sag\u00f0i m\u00f3tm\u00e6landa hafa skoti\u00f0 af skotvopni og h\u00e6ft a\u00f0 minnsta kosti eina manneskju sem var f\u00e6r\u00f0 \u00e1 sj\u00fakrah\u00fasi en var ekki \u00ed l\u00edfsh\u00e6ttu."}
{"src": "Authorities said the vehicle was towed and they are investigating.", "mt": "Eftirfarandi var sagt a\u00f0 b\u00edlann var fluttur og a\u00f0 \u00feeir eru a\u00f0 rannsaka.", "ref": "Yfirv\u00f6ld segja a\u00f0 \u00f6kut\u00e6ki\u00f0 hafi veri\u00f0 dregi\u00f0 \u00e1 brott og a\u00f0 ranns\u00f3kn s\u00e9 \u00ed gangi."}
{"src": "Protesters also broke windows to the courthouse and a fire was started in an office, police said.", "mt": "\u00de\u00e1 skemmdu l\u00edka a\u00f0ilar glugga \u00ed d\u00f3msm\u00e1la- og d\u00f3mst\u00f3la og var\u00f0 fyrir bruna \u00ed stofu, sagnl\u00fdsingarmenn segja.", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lendur brutu einnig r\u00fa\u00f0ur \u00ed d\u00f3msh\u00fasinu og kveikt var \u00ed skrifstofu, sag\u00f0i l\u00f6greglan."}
{"src": "An unlawful assembly was declared and police ordered protesters to leave the area, authorities said.", "mt": "H\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0i\u00f0 var l\u00fdst \u00f3l\u00f6glegri samkomu og l\u00f6greglan be\u00f0in \u00fe\u00e1tttakendur a\u00f0 l\u00e1ta sv\u00e6\u00f0i\u00f0.", "ref": "L\u00f6greglan l\u00fdsti \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 samkoman v\u00e6ri \u00f3l\u00f6gleg og skipa\u00f0i m\u00f3tm\u00e6lendum af fara af vettvangi, a\u00f0 s\u00f6gn yfirvalda."}
{"src": "Tensions have been heightened at recent protests against racial injustice since federal officials were sent to quell demonstrations in Portland, Oregon.", "mt": "Tengsl hafa or\u00f0i\u00f0 h\u00e6rri \u00e1 n\u00fdrri m\u00f3tm\u00e6lum gegn \u00f3j\u00f6fnu\u00f0i \u00e1 \u00f3l\u00edku litum s\u00ed\u00f0an fyrirvaldi\u00f0 sendi emb\u00e6ta", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin gegn kyn\u00fe\u00e1ttamisr\u00e9tti sem geisa\u00f0 hafa undanfari\u00f0 hafa f\u00e6rst \u00ed aukana s\u00ed\u00f0an alr\u00edkisl\u00f6greglumenn voru sendir til a\u00f0 kve\u00f0a \u00feau ni\u00f0ur \u00ed Portland \u00ed Oregon."}
{"src": "Police declared a riot in Seattle on Saturday.", "mt": "L\u00f6greglan l\u00fdsti upp \u00f3r\u00e6\u00f0i \u00ed Seattle laugardaginn.", "ref": "L\u00f6greglan l\u00fdsti \u00fev\u00ed yfir a\u00f0 \u00f3rei\u00f0ir v\u00e6ru \u00ed gangi \u00ed Seattle \u00e1 laugardaginn."}
{"src": "Protests sparked by the May 25 death of George Floyd, a black man in Minnesota who died after a white officer held him to the ground with a knee to his neck, have also highlighted other cases of fatal police violence.", "mt": "B\u00e6\u00f0i hafa \u00e1t\u00f6k sem ur\u00f0u \u00far dau\u00f0a George Floyd, svarta mannsins sem l\u00e9st eftir a\u00f0 hv\u00edtur l\u00f6gregluma\u00f0ur haldi\u00f0 hann ni\u00f0ur", "ref": "M\u00f3tm\u00e6lin sem brutust \u00fat vegna dau\u00f0a George Floyd, bl\u00f6kkumanns \u00ed Minnesota sem l\u00e9st 25. ma\u00ed \u00feegar hv\u00edtur l\u00f6gregluma\u00f0ur h\u00e9lt honum ni\u00f0ri \u00e1 g\u00f6tunni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leggja hn\u00e9 \u00e1 h\u00e1ls hans, hafa einnig beint athyglinni a\u00f0 \u00f6\u00f0rum d\u00e6mum um mannsl\u00e1t vegna ofbeldis l\u00f6greglunnar."}
{"src": "In Colorado, protesters have been drawing attention to the death of Elijah McClain, who was stopped by police while walking down an Aurora street in August 2019 after a 911 caller reported him as suspicious.", "mt": "\u00cd Colorado hafa \u00fe\u00fd\u00f0andi fylgt \u00e1hugi \u00e1 dau\u00f0a Elijah McClain, sem var haldinn af l\u00f6greglu \u00e1 vegi \u00ed Aurora \u00ed \u00e1g\u00fast 2019 eftir a\u00f0", "ref": "\u00cd Colorado hafa m\u00f3tm\u00e6lendur vaki\u00f0 athygli \u00e1 dau\u00f0a Elijah McClain, sem l\u00f6greglan st\u00f6\u00f0va\u00f0i \u00feegar hann var \u00e1 g\u00f6ngu ni\u00f0ur Aurora-str\u00e6ti \u00ed \u00e1g\u00fast 2019 eftir s\u00edmtal til ney\u00f0arl\u00ednunnar \u00fear sem honum var l\u00fdst sem grunsamlegum."}
{"src": "Police placed him in a chokehold, and paramedics administered 500 milligrams of ketamine, a sedative, to calm him down.", "mt": "L\u00f6greglan lag\u00f0i hann \u00ed h\u00e1lfhengi, og l\u00edkasama\u00f0ir g\u00e1fu honum 500 milligram ketam\u00edn, svi\u00f0slyf, til a\u00f0 s\u00fdna honum.", "ref": "L\u00f6greglan setti hann \u00ed kyrkingarhald og br\u00e1\u00f0ali\u00f0ar g\u00e1fu honum 500 milligr\u00f6mm af ketam\u00edni, r\u00f3andi lyfi, til a\u00f0 r\u00f3a hann."}
{"src": "He went into cardiac arrest, was later declared brain dead and taken off life support.", "mt": "Hann var\u00f0 \u00ed hjartastopp, var s\u00ed\u00f0ar l\u00fdst l\u00edkamshv\u00f6rfu\u00f0ur og var tekinn af l\u00edfss\u00f6gulegri stu\u00f0ningi.", "ref": "Hann f\u00f3r \u00ed hjartastopp og s\u00ed\u00f0ar var \u00farskur\u00f0a\u00f0 a\u00f0 hann v\u00e6ri heiladau\u00f0ur og hann tekinn \u00far \u00f6ndunarv\u00e9l."}
{"src": "'What happened there?!'", "mt": "Hva\u00f0 ger\u00f0ist \u00fear?!", "ref": "\u201eHva\u00f0 ger\u00f0ist \u00fearna?!\u201c"}
{"src": "UFC fighter Correia gets pummelled after turning back on rival mistakenly thinking round is over (VIDEO) - RT Sport News", "mt": "Hlaupama\u00f0ur UFC Correia fengin p\u00famsla\u00f0ur eftir a\u00f0 hann hefur velta aftur \u00e1 \u00f3v\u00e6nta \u00f3vini s\u00ednum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 tr\u00faa a", "ref": "H\u00f6ggin dundu \u00e1 UFC-bardagakonunni Correia eftir h\u00fan sneri baki \u00ed andst\u00e6\u00f0ing sinn \u00fev\u00ed h\u00fan h\u00e9lt a\u00f0 lotunni v\u00e6ri loki\u00f0 (MYNDSKEI\u00d0) \u2013 RT Sport News"}
{"src": "Brazilian bantamweight Bethe Correia is a UFC veteran but made an amateur error by turning her back on opponent Pannie Kianzad and mistakenly thinking the round was over in their bout on Fight Island, and got tagged as a result.", "mt": "Bresileysk bantamv\u00e6ttur Bethe Correia er gamalt UFC-h\u00f6ggvaka en \u00fe\u00f3 ger\u00f0i h\u00fan amat\u00f8rfeleti \u00ed dag og vann aftur til baka gegn", "ref": "Brasil\u00edska bardagakonan Bethe Correia \u00ed fluguvigt er \u00feaulreynd \u00ed UFC en ger\u00f0i byrjendamist\u00f6k me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sn\u00faa baki \u00ed andst\u00e6\u00f0ing sinn Pannie Kianzad og telja ranglega a\u00f0 lotunni v\u00e6ri loki\u00f0 \u00ed vi\u00f0ureign \u00feeirra \u00e1 Fight Island og f\u00e9kk \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 a\u00f0 finna fyrir tevatninu."}
{"src": "Coming to the end of the first stanza of their showdown on the undercard in Abu Dhabi, the 37-year-old Correia appeared to mistake the 10-second warning for the actual end of the round, reaching out a glove before turning her back on Kianzad and making her way back to her corner.", "mt": "A\u00f0 komast a\u00f0 loknu fyrsta l\u00ednu \u00ed bardagans s\u00fdningu s\u00edna \u00e1 undirkortinu \u00ed Abu Dab\u00ed, \u00fe\u00e1 t\u00f3kst a\u00f0 l\u00edta a\u00f0 37 \u00e1", "ref": "\u00deegar fyrsta hluta bardaga \u00feeirra var a\u00f0 lj\u00faka \u00ed upphitunarhluta kv\u00f6ldsins \u00ed Ab\u00fa Dab\u00ed virtist hin 37 \u00e1ra gamla Correia mist\u00falka 10 sek\u00fandna vi\u00f0v\u00f6runina sem raunveruleg lok lotunnar og r\u00e9tti \u00fat hanskakl\u00e6dda h\u00f6ndina \u00e1\u00f0ur en h\u00fan sneri baki \u00ed Kianzad og h\u00e9lt \u00ed \u00e1tt a\u00f0 horni s\u00ednu."}
{"src": "The Swedish fighter capitalized without hesitation, tagging her opponent with a right hand before following up with a series of blows to back Correia against the cage.", "mt": "H\u00fan sv\u00e6fa\u00f0i \u00e1 sv\u00e6fingarh\u00f6ndum \u00e1n a\u00f0 hafa \u00e1hugi, \u00fear sem h\u00fan sl\u00f3 henni \u00e1 hli\u00f0ina \u00e1\u00f0ur en h\u00fan bar\u00f0i", "ref": "S\u00e6nska bardagakonan hika\u00f0i ekki vi\u00f0 a\u00f0 n\u00fdta s\u00e9r t\u00e6kif\u00e6ri\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00e1 hana me\u00f0 h\u00e6gri hendi og fylgja \u00fev\u00ed eftir me\u00f0 r\u00f6\u00f0 h\u00f6gga sem f\u00e6r\u00f0u Correia upp a\u00f0 grindinni."}
{"src": "Momentarily appearing in danger, the Brazilian then regained control to stifle the threat and back Kianzad up before the actual end of the round was called.", "mt": "\u00deegar brasil\u00edskur gl\u00edma\u00fej\u00e1lfari var \u00ed einhverju \u00f3vissu, s\u00e1st hann s\u00ed\u00f0an aftur \u00ed stj\u00f3rn og d\u00e6mdi \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa \u00e1", "ref": "Brasil\u00edukonan virtist \u00ed augnablik vera \u00ed h\u00e6ttu en greip s\u00ed\u00f0an um taumana til a\u00f0 st\u00f6\u00f0va s\u00f3kn Kianzad og f\u00e1 hana til a\u00f0 h\u00f6rfa \u00e1\u00f0ur en lotunni lauk \u00ed raun og veru."}
{"src": "\"What happened there? Oh my word,\" the commentary team on ESPN+ were heard exclaiming.", "mt": "\"Hva\u00f0 ger\u00f0ist \u00fear? \u00c1, or\u00f0i\u00f0,\" hlj\u00f3p fj\u00f6lmi\u00f0lunum \u00e1 ESPN+ a\u00f0 segja.", "ref": "\u201eHva\u00f0 ger\u00f0ist \u00fearna? Ja, h\u00e9rna h\u00e9r,\u201c heyr\u00f0ist \u00ed l\u00fdsendunum \u00e1 ESPN+."}
{"src": "It was just one part of a frustrating night for former bantamweight title challenger Correia, who went down to a unanimous decision defeat which is her third loss in her past four octagon outings and leaves her overall record at 11-5, with one draw.", "mt": "H\u00fan var einnig einnig einnig einnig einnig einnig einnig einnig einnig einnig einnig einnig einnig einnig einnig einn", "ref": "\u00deetta var a\u00f0eins einn hluti erfi\u00f0s kv\u00f6lds hj\u00e1 Correia, sem \u00e1\u00f0ur bar\u00f0ist um titilinn \u00ed fluguvigt, en h\u00fan tapa\u00f0i me\u00f0 samhlj\u00f3\u00f0a \u00e1kv\u00f6r\u00f0un og er \u00fea\u00f0 \u00feri\u00f0ja tap hennar \u00ed s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f3rum bard\u00f6gum \u00ed b\u00farinu og er heildar\u00e1rangur hennar 11-5, me\u00f0 einu jafntefli."}
{"src": "For the Iranian-born Kianzad, 28, it was a second win on the spin following her victory over Jessica-Rose Clark at UFC Fight Night in Moscow back in November.", "mt": "Fyrir Kianzad, sem er f\u00e6dd \u00ed \u00cdran, 28 \u00e1ra, var \u00feetta s\u00e1ttm\u00e1li \u00e1 r\u00f6\u00f0inni eftir sigur hennar yfir Jessica-Rose", "ref": "Fyrir Kianzad, sem er 28 \u00e1ra og f\u00e6dd \u00ed \u00cdran, var \u00feetta annar sigurinn \u00ed r\u00f6\u00f0 eftir sigur \u00e1 Jessica-Rose Clark \u00e1 bardagakv\u00f6ldi UFC \u00ed Moskvu \u00ed n\u00f3vember."}
{"src": "Kianzad is now 13-5 overall and 2-1 in the UFC, as the woman known as 'Banzai' aims to shift up the 135lbs rankings.", "mt": "Kianzad er n\u00fa 13-5 \u00e1 me\u00f0altali og 2-1 \u00ed UFC, \u00fear sem kona sem er \u00feekkt fyrir \"Banzai\" er a\u00f0 reyna a\u00f0 bre", "ref": "Heildar\u00e1rangur Kianzad, sem gengur undir vi\u00f0urnefninu \u201eBanzai\u201c, er n\u00fa 13-5 og 2-1 \u00ed UFC, en h\u00fan \u00e6tlar s\u00e9r a\u00f0 h\u00e6kka sig upp \u00ed 135 punda flokknum."}
{"src": "Elsewhere on the night, Australia's Robert Whittaker edged out England's Darren Till in the middleweight main event, while Russian-born fighter Khamzat Chimaev made history by winning a second bout in 10 days on Fight Island, the shortest-ever period between victories in the modern-era UFC.", "mt": "\u00cd \u00f6\u00f0rum keppnum \u00e1 n\u00f3ttinni, \u00farvali me\u00f0alh\u00e6gsta vigt, sigra\u00f0i \u00e1stralski Robert Whittaker \u00e1 enska Darren Till, en r\u00fassnes", "ref": "Sama kv\u00f6ld mar\u00f0i \u00c1stral\u00eduma\u00f0urinn Robert Whittaker sigur \u00e1 Englendingnum Darren Till \u00ed a\u00f0albardaganum \u00ed millivigt \u00e1 me\u00f0an Khamzat Chimaev, f\u00e6ddur \u00ed R\u00fasslandi, skr\u00e1\u00f0i sig \u00ed s\u00f6gub\u00e6kurnar me\u00f0 \u00f6\u00f0rum sigri s\u00ednum \u00e1 10 d\u00f6gum \u00e1 Fight Island, stysta t\u00edmanum milli sigra \u00ed n\u00fat\u00edmas\u00f6gu UFC."}
{"src": "Egypt begins registering data of voters abroad for senate elections", "mt": "Egypt byrjar a\u00f0 skr\u00e1a uppl\u00fdsingar um kosnar\u00f0a erlendis fyrir sen\u00e1tutkall", "ref": "Egyptar byrja a\u00f0 skr\u00e1 g\u00f6gn um kj\u00f3sendur erlendis fyrir kosningar inn \u00e1 \u00f6ldunga\u00feing"}
{"src": "The National Election Authority (NEA) on Saturday began registering the data of voters aboard to begin casting their votes in the senate elections to be held on August 9 and 10, according to the NEA's official website.", "mt": "Hlutverk r\u00edkisvalds (NEA) h\u00f3f sama dag a\u00f0 skr\u00e1a uppl\u00fdsingar um kj\u00f6rmenn \u00e1 bor\u00f0i til a\u00f0 byrja a\u00f0 skr\u00e1 \u00fe\u00e1 \u00ed", "ref": "Kosningayfirv\u00f6ld byrju\u00f0u \u00e1 laugardaginn a\u00f0 skr\u00e1 g\u00f6gn um kj\u00f3sendur erlendis til a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu byrja\u00f0 a\u00f0 grei\u00f0a atkv\u00e6\u00f0i \u00ed kosningum inn \u00e1 \u00f6ldunga\u00feingi\u00f0 sem haldnar ver\u00f0a 9. og 10. \u00e1g\u00fast, a\u00f0 \u00fev\u00ed er fram kemur \u00e1 opinberri vefs\u00ed\u00f0u kosningayfirvalda."}
{"src": "Voters must register their data and the diplomatic mission affiliated to their residence abroad on the NEA's website from July 25 until July 31.", "mt": "V\u00e6lendum \u00e1r a\u00f0 skr\u00e1 s\u00edna uppl\u00fdsingar og \u00fej\u00f3\u00f0ernisstj\u00f3rnarst\u00f6\u00f0ina sem tengist b\u00fasta\u00f0i \u00feeirra erlendis \u00e1", "ref": "Kj\u00f3sendur ver\u00f0a a\u00f0 skr\u00e1 g\u00f6gn s\u00edn og \u00fea\u00f0 erlenda sendir\u00e1\u00f0 sem \u00feeir heyra undir \u00e1 vefs\u00ed\u00f0u kosningayfirvalda \u00e1 t\u00edmabilinu 25. j\u00fal\u00ed til 31. j\u00fal\u00ed."}
{"src": "The NEA also published a video explaining the steps voters can take to cast their vote remotely via email, as part of precautions against the coronavirus pandemic.", "mt": "H\u00e6ttulegum \u00e1st\u00e6\u00f0um, gefur NEA \u00fat fj\u00f6llubla\u00f0 um a\u00f0ger\u00f0ir sem f\u00f3lki m\u00e1 taka til a\u00f0 kasta s\u00edna atkv\u00e6\u00f0i \u00e1 fj", "ref": "Kosningayfirv\u00f6ld birtu einnig myndband me\u00f0 \u00fatsk\u00fdringu \u00e1 \u00feeim skrefum sem kj\u00f3sendur ver\u00f0a a\u00f0 fylgja til a\u00f0 kj\u00f3sa me\u00f0 t\u00f6lvup\u00f3sti, sem var\u00fa\u00f0arr\u00e1\u00f0st\u00f6fun vegna k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins."}
{"src": "The legal period of senate candidate electoral propaganda runs from July 26 until August 8, the NEA said.", "mt": "Hlutfallst\u00edmi fyrir kj\u00f6rs\u00f3knarsamninga \u00ed s\u00fdslumennsku er fr\u00e1 26. j\u00fal\u00ed til 8. \u00e1g\u00fast, segir NEA.", "ref": "Kosningayfirv\u00f6ld s\u00f6g\u00f0u kosninga\u00e1r\u00f3\u00f0ur fyrir \u00f6ldunga\u00feingkosningarnar leyf\u00f0an fr\u00e1 26. j\u00fal\u00ed til 8. \u00e1g\u00fast."}
{"src": "Minister of Emigration and Egyptian Expatriates Affairs Nabila Makram called on Egyptian voters abroad to participate in the election as their constitutional right.", "mt": "Ministari um \u00fatlendinga- og Egyptalandsmannafer\u00f0ir Nabila Makram kallar \u00e1 Egyptalandsmenn sem b\u00faa utanlands til a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed kosningunum sem", "ref": "Nabila Makram, r\u00e1\u00f0herra f\u00f3lksflutninga \u00far landi og brottfluttra Egypta, kalla\u00f0i eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 egypskir kj\u00f3sendur b\u00fasettir erlendis t\u00e6kju \u00fe\u00e1tt \u00ed kosningunum \u00fear sem \u00fea\u00f0 v\u00e6ri stj\u00f3rnarskr\u00e1rbundinn r\u00e9ttur \u00feeirra."}
{"src": "Egypt's House of Representatives on June 17 approved a law establishing a senate, which will function as an upper house of parliament.", "mt": "B\u00e6nda\u00feing \u00cdsrael \u00ed Egyptalandi sam\u00feykkti 17. j\u00fan\u00ed l\u00f6g um a\u00f0 stofna \u00f6ldungadeild, sem mun fara \u00ed sta\u00f0 efri deildar \u00fe", "ref": "Hinn 17. j\u00fan\u00ed sam\u00feykkti egypska fulltr\u00faa\u00feingi\u00f0 l\u00f6g um stofnun \u00f6ldunga\u00feings sem mun gegna hlutverki efri deildar \u00ed \u00feinginu."}
{"src": "The law passed with a two-thirds majority, with the objection of four MPs", "mt": "L\u00f6gum var l\u00edka\u00f0 me\u00f0 fj\u00f3r\u00f0ungsmeirihluta, me\u00f0 \u00f3gildisvottun fj\u00f6gurra \u00feingmanna", "ref": "L\u00f6gin voru sam\u00feykkt me\u00f0 tveimur \u00feri\u00f0ju hluta meirihluta en fj\u00f3rir \u00feingmenn voru andv\u00edgir"}
{"src": "The Senate will consist of 300 members, 100 of whom are elected by a closed list system, 100 elected by an individual system, and 100 members appointed by the President of the Republic", "mt": "S\u00e6ti\u00f0 \u00ed S\u00ed\u00f0menntu mun samanst\u00e6\u00f0a af 300 \u00feingm\u00f6nnum, 100 af \u00feeim kj\u00f6rin me\u00f0 listahreinsun, 100 kj\u00f6rin me\u00f0", "ref": "Fulltr\u00faar \u00ed \u00f6ldungadeild ver\u00f0a 300 og \u00fear af ver\u00f0a 100 kj\u00f6rnir me\u00f0 frambo\u00f0slistakerfi, 100 kj\u00f6rnir me\u00f0 einstaklingskosningu og 100 \u00fatnefndir af forseta l\u00fd\u00f0veldisins"}
{"src": "The term of membership in the Senate will be five years, starting from the date of its first meeting.", "mt": "T\u00edmabili\u00f0 fyrir a\u00f0ild a\u00f0 Seneti er fimm \u00e1r, fr\u00e1 dagsetningu fyrsta samkomu \u00feess.", "ref": "Kj\u00f6rt\u00edmabil \u00e1 \u00f6ldunga\u00feingi ver\u00f0ur fimm \u00e1r fr\u00e1 dagsetningu fyrsta fundar."}
{"src": "The new assembly is to be elected during the sixty days preceding the end of its term.", "mt": "N\u00fdja \u00feingi\u00f0 er a\u00f0 vera kj\u00f6rin \u00e1ri\u00f0 eftir enda t\u00edmans.", "ref": "Kosi\u00f0 ver\u00f0ur inn \u00e1 n\u00fdja \u00feingi\u00f0 \u00e1 sext\u00edu daga t\u00edmabilinu fyrir lok kj\u00f6rt\u00edmabils."}
{"src": "Bodies of mother, 2 infants found in car submerged in pond", "mt": "L\u00edkamir m\u00f3\u00f0ur, 2 b\u00f6rn fundin \u00ed b\u00edl sem er undir vatni \u00ed vatnasvi\u00f0i.", "ref": "L\u00edk m\u00f3\u00f0ur og tveggja ungbarna fundust \u00ed b\u00edl \u00ed tj\u00f6rn"}
{"src": "AUGUSTA, Ga. -- Authorities pulled a submerged vehicle from a Georgia pond and found the bodies of a woman and her twin 10-month-old children inside.", "mt": "AUGUSTA, Ga. -- Ranns\u00f3knarstj\u00f3rnin t\u00f3k upp f\u00f3lkunarvagn \u00far georg\u00edska vatni og fann l\u00edk einnar kvenna og henn", "ref": "AUGUSTA, Georg\u00edu \u2013 B\u00edll var dreginn \u00far tj\u00f6rn \u00ed Georg\u00edu og \u00ed honum fundust l\u00edk konu og 10 m\u00e1na\u00f0a tv\u00edbura."}
{"src": "The Richmond County Sheriff's Office said crews found the vehicle in Mayor's Pond in Augusta on Friday afternoon, The Augusta Chronicle reported.", "mt": "H\u00e9r var\u00f0i l\u00f6greglan \u00ed Richmond County a\u00f0 \u00feeir fengu \u00e1 s\u00e9r b\u00edlinn \u00ed Mayors Pond \u00ed Augusta \u00ed fimmtudagsmorgun, sagnf\u00e6ra The Augusta Chronicle.", "ref": "Skrifstofa l\u00f6greglustj\u00f3rans \u00ed Richmond-s\u00fdslu sag\u00f0i a\u00f0 starfsf\u00f3lk hef\u00f0i fundi\u00f0 b\u00edlinn \u00ed Mayor-tj\u00f6rn \u00ed Augusta s\u00ed\u00f0degis \u00e1 f\u00f6studaginn, samkv\u00e6mt Augusta Chronicle."}
{"src": "Richmond County Coroner Mark Bowen said all three victims were pronounced dead at the scene.", "mt": "Richmond County Coroner Mark Bowen sag\u00f0i a\u00f0 allir \u00fer\u00edr slasa\u00f0ir hafi veri\u00f0 l\u00fdst dau\u00f0um \u00e1 sta\u00f0num.", "ref": "Mark Bowen, d\u00e1nard\u00f3mstj\u00f3ri Richmond-s\u00fdslu, sag\u00f0i \u00f6ll \u00ferj\u00fa hafa veri\u00f0 \u00farskur\u00f0u\u00f0 l\u00e1tin \u00e1 vettvangi."}
{"src": "Authorities identified the bodies as 25-year-old Shaquia Philpot and her infant children Caysen and Cassius Williams.", "mt": "Stj\u00f3rnv\u00f6ldin h\u00f6f\u00f0u \u00feekkt l\u00edkama sem 25 \u00e1ra Shaquia Philpot og hennar barnabarn Caysen og Cassius Williams.", "ref": "Yfirv\u00f6ld b\u00e1ru kennsl \u00e1 l\u00edkin sem hina 25 \u00e1ra g\u00f6mlu Shaquia Philpot og b\u00f6rn hennar Caysen og Cassius Williams."}
{"src": "Officials did not release details about how the family ended up in the pond.", "mt": "A\u00f0alstj\u00f3rnin gaf ekki \u00fat uppl\u00fdsingar um hvernig fj\u00f6lskyldan komst \u00ed vatni\u00f0.", "ref": "L\u00f6greglumenn uppl\u00fdstu ekki um hvernig fj\u00f6lskyldan enda\u00f0i \u00ed tj\u00f6rninni."}
{"src": "A witness, who was fishing in the area, found the car, Bowen said.", "mt": "A\u00f0ilar, sem fiskar \u00ed sv\u00e6\u00f0inu, fann b\u00edlann, sag\u00f0i Bowen.", "ref": "A\u00f0 s\u00f6gn Bowen var \u00fea\u00f0 vitni sem var vi\u00f0 fiskvei\u00f0ar \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu sem fann b\u00edlinn."}
{"src": "The bodies were going to be sent to the Georgia Bureau of Investigation for an autopsy.", "mt": "L\u00f6gin voru a\u00f0 senda til ranns\u00f3knarstofns Georg\u00edu fyrir s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingaranns\u00f3kn.", "ref": "L\u00edkin ver\u00f0a send til krufningar hj\u00e1 ranns\u00f3knarl\u00f6greglu Georg\u00edur\u00edkis."}
{"src": "The case remains under investigation.", "mt": "H\u00fan m\u00e1tti er enn \u00ed ranns\u00f3kn.", "ref": "Ranns\u00f3kn m\u00e1lsins er \u00ed gangi."}
{"src": "Leicester happy to hit target of European football says Golden Boot winner Jamie Vardy", "mt": "Leicester \u00e1n\u00e6g\u00f0ir a\u00f0 n\u00e1 markmi\u00f0i s\u00ednu \u00ed Evr\u00f3pu\u00fer\u00f3ttum segur Golden Boot vinnari Jamie Vardy", "ref": "Leicester-menn \u00e1n\u00e6g\u00f0ir me\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 markmi\u00f0i s\u00ednu um Evr\u00f3pus\u00e6ti segir James Vardy, handhafi Gullsk\u00f3sins"}
{"src": "Jamie Vardy acknowledged his disappointment at missing out on Champions League football, but said Leicester City achieved their early-season objective of qualifying for Europe.", "mt": "Jamie Vardy gagnr\u00fd\u00f0i a\u00f0sto\u00f0 s\u00edna vegna a\u00f0 missa me\u00f0aldeildarf\u00e9lagi\u00f0, en sag\u00f0i Leicester City hafa n\u00e1\u00f0 \u00e1rangri s\u00ednum \u00ed fyrsta", "ref": "Jamie Vardy vi\u00f0urkenndi a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ru vonbrig\u00f0i a\u00f0 komast ekki \u00ed Meistaradeildina en sag\u00f0i Leicester City hafa n\u00e1\u00f0 markmi\u00f0i li\u00f0sins fyrir t\u00edmabili\u00f0 \u2013 a\u00f0 komast \u00ed Evr\u00f3pudeild."}
{"src": "The Foxes were second in December and third when football restarted after lockdown, but they took just four points from their last five games to finish fifth in the Premier League.", "mt": "H\u00fanar voru \u00e1 annan sta\u00f0 \u00ed desember og \u00feri\u00f0ja \u00feegar knattspyrnu var\u00f0 a\u00f0 n\u00fdju eftir lokun, en \u00feeir n\u00e1\u00f0u a\u00f0 f\u00e1", "ref": "Leicester var \u00ed \u00f6\u00f0ru s\u00e6ti \u00ed desember og \u00ed \u00feri\u00f0ja s\u00e6ti \u00feegar deildin h\u00f3fst a\u00f0 n\u00fdju eftir lokanirnar en li\u00f0i\u00f0 vann s\u00e9r a\u00f0eins inn fj\u00f6gur stig \u00ed s\u00ed\u00f0ustu fimm leikjunum og enda\u00f0i \u00ed fimmta s\u00e6ti \u00ed \u00darvalsdeildinni."}
{"src": "A final-day win over Manchester United would have secured a top-four finish, but Brendan Rodgers' side suffered a 2-0 loss, which Vardy says was the most upsetting aspect.", "mt": "A\u00f0 vinnast gegn Manchester United \u00ed s\u00ed\u00f0ustu leiknum hef\u00f0i tryggt topp-4 sta\u00f0a, en Brendan Rodgers li\u00f0i tapa\u00f0i 2-0, sem Vardy seg", "ref": "Sigur gegn Manchester United \u00e1 lokadegi t\u00edmabilsins hef\u00f0i tryggt li\u00f0i Brendan Rodgers eitt af fj\u00f3rum efstu s\u00e6tunum en li\u00f0i\u00f0 tapa\u00f0i 2-0, sem Vardy segir vera \u00fea\u00f0 sem olli mestum vonbrig\u00f0um."}
{"src": "\"It was disappointing, more the way we've ended up losing the game,\" he said on Sky Sports at full-time.", "mt": "\"\u00dea\u00f0 var skemmtileg, en meira var lei\u00f0inlegt a\u00f0 hafa tapa\u00f0 leikinni,\" sag\u00f0i hann \u00e1 Sky Sports \u00ed lok leiks.", "ref": "\u201e\u00deetta voru vonbrig\u00f0i, a\u00f0allega hvernig vi\u00f0 endu\u00f0um \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 tapa leiknum,\u201c sag\u00f0i hann \u00e1 Sky Sports eftir leikinn."}
{"src": "\"But we've said in the dressing room, we targeted behind closed doors to qualify for Europe and we've done that.\"", "mt": "\"En vi hefum sagt \u00ed kle\u00f0dah\u00f6llinni, vi\u00f0 h\u00f6fum marka\u00f0i bak vi\u00f0 lokka\u00f0a dyr til a\u00f0 tryggja sta\u00f0festingu \u00ed Evr\u00f3pu og", "ref": "\u201eEn eins og vi\u00f0 r\u00e6ddum \u00ed klefanum var markmi\u00f0 okkar innan li\u00f0sins a\u00f0 n\u00e1 Evr\u00f3pus\u00e6ti og vi\u00f0 n\u00e1\u00f0um \u00fev\u00ed.\u201c"}
{"src": "\"We had the chance to qualify for the Champions League and that was even better, but we'll reflect on it and come back stronger next year.\"", "mt": "Vi\u00f0 h\u00f6fum \u00e1tt a\u00f0 kvalast \u00ed Meistaradeildina og \u00fea\u00f0 var enn betri, en vi\u00f0 munum sko\u00f0a \u00fea\u00f0 og koma aftur sterkari \u00e1ri\u00f0 e", "ref": "\u201eVi\u00f0 \u00e1ttum m\u00f6guleika \u00e1 a\u00f0 n\u00e1 inn \u00ed Meistaradeildina og \u00fea\u00f0 hef\u00f0i veri\u00f0 enn betra, en vi\u00f0 munum fara yfir st\u00f6\u00f0una og m\u00e6ta sterkari til leiks \u00e1 n\u00e6sta \u00e1ri.\u201c"}
{"src": "\"It's hard to take, but our main target was Europe and we've managed to do that.\"", "mt": "\"\u00dea\u00f0 er hr\u00f3\u00f0ur a\u00f0 taka, en a\u00f0almarkmi\u00f0 okkar var Evr\u00f3pu og vi\u00f0 erum komi\u00f0 \u00fea\u00f0.\"", "ref": "\u201e\u00deetta er s\u00fart \u00ed broti en a\u00f0almarkmi\u00f0 okkar var Evr\u00f3pus\u00e6ti og vi\u00f0 n\u00e1\u00f0um \u00fev\u00ed.\u201c"}
{"src": "While his team fell short, Vardy himself ended the season as the Premier League's top scorer at 33 years of age, scoring 23 times.", "mt": "Hugsa\u00f0i \u00fe\u00f3 li\u00f0i\u00f0 hans, enda\u00f0i Vardy sj\u00e1lfur t\u00edmabili\u00f0 sem besti markama\u00f0ur Premier League \u00e1 33 \u00e1ra aldri, me\u00f0 23 markum", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 hafi ekki enda\u00f0 vel lauk Vardy t\u00edmabilinu sem markak\u00f3ngur \u00darvalsdeildarinnar, 33 \u00e1ra gamall, me\u00f0 23 m\u00f6rk."}
{"src": "He paid tribute to his team-mates in receiving the award and said there are still plenty of miles left in him at the top level, despite his advancing age.", "mt": "Hann hefur l\u00fdst \u00feakka til li\u00f0sins fyrir a\u00f0 f\u00e1 ver\u00f0launin og sag\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 enn fj\u00f6lmargar m\u00edlur eftir \u00ed honum", "ref": "Hann \u00feakka\u00f0i li\u00f0sf\u00e9l\u00f6gum s\u00ednum fyrir \u00fe\u00e1tt \u00feeirra \u00ed ver\u00f0laununum og sag\u00f0i a\u00f0 hann \u00e6tti enn miki\u00f0 eftir \u00e1 tanknum til a\u00f0 keppa \u00ed deild \u00feeirra bestu \u00fer\u00e1tt fyrir h\u00e6kkandi aldur."}
{"src": "\"I'm delighted, it's all about the team. I wouldn't have been in the position I was for the goals without them and I've put quite a few away.\"", "mt": "\"\u00c9g er \u00e1n\u00e6g\u00f0ur, \u00fea\u00f0 er allt um li\u00f0i\u00f0. \u00c9g mundi ekki hafa veri\u00f0 \u00ed st\u00f6\u00f0u sem \u00e9g var fyrir marki\u00f0 \u00e1n \u00fee", "ref": "\u201e\u00c9g er mj\u00f6g \u00e1n\u00e6g\u00f0ur, \u00feetta sn\u00fdst allt um li\u00f0i\u00f0. \u00c9g hef\u00f0i ekki fengi\u00f0 \u00feessi f\u00e6ri ef \u00fea\u00f0 v\u00e6ri ekki fyrir \u00fe\u00e1 og \u00feau hafa veri\u00f0 \u00fe\u00f3 nokkur.\u201c"}
{"src": "\"I'll have a rest for a bit now and come back for next season ready to go. Fortunately I don't feel my age, my legs are still fine and touch wood I don't pick up many injuries, so it's about keeping on top of that and come back as strong as I can next year.\"", "mt": "\u00c9g mun hafa hv\u00edldu \u00ed einhverju fyrir a\u00f0an og koma aftur fyrir n\u00e6sta t\u00edmabili\u00f0, b\u00fai\u00f0 a\u00f0 fara. \u00c1 gl\u00e6\u00f0i er \u00e9", "ref": "\u201eN\u00fa hv\u00edli \u00e9g mig a\u00f0eins og kem aftur tilb\u00fainn \u00ed slaginn fyrir n\u00e6sta t\u00edmabil. Sem betur fer finn \u00e9g ekki fyrir aldrinum, f\u00e6turnir eru enn f\u00ednir og \u2013 7, 9, 13 \u2013\u00a0\u00e9g mei\u00f0ist ekki oft, svo \u00feetta sn\u00fdst um a\u00f0 halda \u00fev\u00ed \u00e1fram og m\u00e6ta eins sterkur og \u00e9g get til leiks \u00e1 n\u00e6sta \u00e1ri.\u201c"}
{"src": "Top British bank HSBC denies \"setting up trap\" for China's Huawei in US investigations - RT Business News", "mt": "HSBC, bresk banki, segir ekki a\u00f0 h\u00fan hafi \"b\u00fai\u00f0 a\u00f0 fella f\u00e6tur\" fyrir Huawei \u00ed ranns\u00f3knir \u00ed Bandar\u00edkjunum - RT", "ref": "Breski st\u00f3rbankinn HSBC hafnar \u00fev\u00ed a\u00f0 \u201eleggja gildru\u201c fyrir k\u00ednverska fyrirt\u00e6ki\u00f0 Huawei \u00ed ranns\u00f3knum \u00ed Bandar\u00edkjunum \u2013 RT Business News"}
{"src": "London-headquartered multinational bank HSBC took to social media to say it was not, as Chinese media claimed, \"fabricating evidence\" against Huawei, which led to the arrest of the company's chief financial officer in Canada.", "mt": "HSBC, banki sem hefur h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var \u00ed London, t\u00f3k \u00e1 svi\u00f0i \u00feessi s\u00ed\u00f0astli\u00f0in \u00e1 netinu til a\u00f0 segja a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri", "ref": "Fj\u00f6l\u00fej\u00f3\u00f0legi bankinn HSBC, sem hefur h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var \u00ed Lund\u00fanum, neita\u00f0i \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum sta\u00f0h\u00e6fingum k\u00ednverskra fj\u00f6lmi\u00f0la um a\u00f0 hann v\u00e6ri a\u00f0 \u201efalsa s\u00f6nnunarg\u00f6gn\u201c gegn Huawei sem leiddu til handt\u00f6ku fj\u00e1rm\u00e1lastj\u00f3ra fyrirt\u00e6kisins \u00ed Kanada."}
{"src": "In a now-unavailable post on WeChat, the lender said that its actions did not trigger US investigations into the world's largest supplier of telecommunications network equipment, as the scrutiny of Huawei for allegedly violating US sanctions on Iran began well before the bank's involvement in late 2016.", "mt": "\u00cd n\u00fa \u00f3\u00fe\u00f6kkvandi post \u00e1 WeChat, sag\u00f0i l\u00edna a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi ekki valdi\u00f0 ranns\u00f3knir Bandar\u00edkjanna \u00ed gegnum Huawei, sem er st", "ref": "\u00cd f\u00e6rslu sem ekki er lengur a\u00f0gengileg \u00e1 WeChat sag\u00f0i l\u00e1nastofnunin a\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir hennar hef\u00f0u ekki sett af sta\u00f0 ranns\u00f3kn \u00ed Bandar\u00edkjunum gegn \u00feessum st\u00e6rsta framlei\u00f0anda fjarskiptab\u00fana\u00f0ar heims, \u00fear sem ranns\u00f3knir \u00e1 Huawei fyrir meint brot gegn refsia\u00f0ger\u00f0um Bandar\u00edkjanna gegn \u00cdran hef\u00f0u hafist l\u00f6ng"}
{"src": "\"HSBC does not have any hostility towards Huawei and did not \"frame\" Huawei,\" the bank said on Saturday, adding that it would never distort any facts about its clients.", "mt": "HSBC hefur enga fj\u00f6lskylduh\u00e1t\u00ed\u00f0ar \u00e1st \u00e1 Huawei og hefur ekki \"b\u00fai\u00f0 Huawei \u00ed fangar\", sagni\u00f0 bankinn laugardaginn, a\u00f0 \u00fe", "ref": "\u201eHSBC er \u00e1 engan h\u00e1tt fjandsamlegt Huawei og kom engri s\u00f6k \u00e1 Huawei,\u201c fullyrti bankinn \u00e1 laugardaginn og b\u00e6tti \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 hann myndi aldrei afbaka sta\u00f0reyndir um vi\u00f0skiptavini s\u00edna."}
{"src": "\"In response to US DOJ's [US Justice Department] requests for information, HSBC Group simply presented the objective facts.", "mt": "\"Me\u00f0 samsvarandi \u00fe\u00f6rfum fr\u00e1 US DOJ [US Justice Department] fyrir uppl\u00fdsingar, HSBC Group birti einfaldlega \u00fea\u00f0 r\u00e9ttu.", "ref": "\u201e\u00deegar d\u00f3msm\u00e1lar\u00e1\u00f0uneyti Bandar\u00edkjanna ba\u00f0 um uppl\u00fdsingar veitti HSBC Group einfaldlega hlutlausar sta\u00f0reyndir."}
{"src": "HSBC did not \"fabricate\" evidence or \"hide\" facts.\"", "mt": "HSBC gat ekki \"framkv\u00e6mt\" beinlei\u00f0is e\u00f0a \"sk\u00fdr\u00f0\" \u00fea\u00f0.", "ref": "HSBC hvorki \u201efalsa\u00f0i\u201c s\u00f6nnunarg\u00f6gn n\u00e9 \u201efaldi\u201c sta\u00f0reyndir.\u201c"}
{"src": "Also on rt.com UK's move to ban Huawei from 5G network shows US dictates Britain's foreign policy - George Galloway to Boom Bust", "mt": "H\u00e9r er \u00fe\u00fd\u00f0ingin:\nEinnig \u00e1 RT.com: Breska r\u00edkisstj\u00f3rnin kemur \u00e1 vegi\u00f0 vi\u00f0 Huawei \u00ed 5G netinu, s\u00fdnir a\u00f0 Bandar", "ref": "Einnig \u00e1 rt.com Bann Bretlands vi\u00f0 a\u00f0komu Huawei a\u00f0 5G-netkerfum s\u00fdnir a\u00f0 Bandar\u00edkin st\u00fdra utanr\u00edkisstefnu Bretlands \u2013 George Galloway vi\u00f0 Boom Bust"}
{"src": "The post has been blocked on the platform with a note that it \"violates regulations\" and is not available now.", "mt": "Hlutinn hefur veri\u00f0 blokkinn \u00e1 vef\u00fej\u00f3nustunni me\u00f0 l\u00fdsingu a\u00f0 hann \"mannvirkti reglur\" og er ekki tilgjengilegur n\u00fa.", "ref": "F\u00e6rslan hefur veri\u00f0 falin \u00e1 mi\u00f0linum me\u00f0 athugasemd um a\u00f0 h\u00fan \u201ebrj\u00f3ti gegn reglum\u201c og er ekki a\u00f0gengileg n\u00fana."}
{"src": "The statement comes shortly after multiple Chinese media outlets, including state-linked newspapers, accused HSBC of \"conspiring\" with Washington to set a trap for Huawei.", "mt": "Klefinn er kominn fyrir ne\u00f0an \u00e1\u00f0ur en fleiri k\u00ednverskar me\u00f0alstofnanir, \u00fear \u00e1 me\u00f0al r\u00edkisstj\u00f3rnarskrifa\u00f0ar bla", "ref": "Yfirl\u00fdsing var gefin \u00fat stuttu eftir a\u00f0 margir k\u00ednverskir fj\u00f6lmi\u00f0lar, \u00fear \u00e1 me\u00f0al r\u00edkistengd dagbl\u00f6\u00f0, s\u00f6ku\u00f0u HSBC um a\u00f0 stunda \u201eleynimakk\u201c me\u00f0 Washington til a\u00f0 leggja gildru fyrir Huawei."}
{"src": "The company has been at the epicenter of a diplomatic scandal for more than a year and a half since Huawei CFO Meng Wanzhou was arrested in December 2018 in Canada on a warrant from the US.", "mt": "Fyrirt\u00e6ki\u00f0 hefur veri\u00f0 \u00ed mi\u00f0punktum \u00feess st\u00f3rsinsvala diplomat\u00edska skandalans s\u00ed\u00f0an Huawei CFO Meng Wanzhou var handtekinn \u00ed desember 2018 \u00ed Kanada", "ref": "Fyrirt\u00e6ki\u00f0 hefur veri\u00f0 \u00ed mi\u00f0ju dipl\u00f3mat\u00edsks skandals \u00ed meira en eitt og h\u00e1lft \u00e1r eftir a\u00f0 fj\u00e1rm\u00e1lastj\u00f3ri Huawei, Meng Wanzhou, var handtekinn \u00ed desember 2018 \u00ed Kanada vegna handt\u00f6kuskipunar \u00ed Bandar\u00edkjunum."}
{"src": "Meng faces fraud charges for allegedly using a shell company to violate sanctions against Iran and allegedly lying to banks about the link between Huawei and Iranian company Skycom.", "mt": "Meng er \u00e1k\u00e6r\u00f0 fyrir a\u00f0 hafa nota\u00f0 skel\u00f0afyrirt\u00e6ki til a\u00f0 breyta emb\u00e6ttisreglum gegn \u00cdran og a\u00f0 hafa loki\u00f0 bank", "ref": "Meng stendur frammi fyrir \u00e1k\u00e6rum um fj\u00e1rsvik fyrir a\u00f0 nota sk\u00faffufyrirt\u00e6ki til a\u00f0 brj\u00f3ta gegn refsia\u00f0ger\u00f0um gegn \u00cdran og lj\u00faga a\u00f0 b\u00f6nkum um tenginguna milli Huawei og \u00edranska fyrirt\u00e6kisins Skycom."}
{"src": "According new evidence cited by the Global Times, HSBC was well aware of the Chinese company's relationship with Skycom.", "mt": "Eftir n\u00fdrri uppl\u00fdsingar sem Global Times hefur nefnt, var HSBC var\u00f0veittur um tengsl \u00feessir Skycom.", "ref": "Samkv\u00e6mt n\u00fdjum s\u00f6nnunarg\u00f6gnum sem Global Times v\u00edsar til vissi HSBC um tengsl k\u00ednverska fyrirt\u00e6kisins vi\u00f0 Skycom."}
{"src": "The bank reportedly opted to \"collude\" with the US government to escape more severe punishment in 2012, when the bank had to admit to money laundering and sanctions violations, including restrictions on Iran.", "mt": "B\u00fai\u00f0 er til a\u00f0 bankinn hafi vali\u00f0 a\u00f0 \"sam\u00feykkja\" r\u00edki\u00f0 Bandar\u00edkjanna til a\u00f0 r\u00e6na s\u00e9r meiri str\u00ed\u00f0 \u00ed 2012,", "ref": "Bankinn ku hafa kosi\u00f0 a\u00f0 stunda \u201eleynimakk\u201c me\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rn Bandar\u00edkjanna til a\u00f0 sleppa undan har\u00f0ari refsingu \u00e1ri\u00f0 2012 \u00feegar bankinn neyddist til a\u00f0 vi\u00f0urkenna peninga\u00fev\u00e6tti og brot gegn refsia\u00f0ger\u00f0um, \u00fear \u00e1 me\u00f0al takm\u00f6rkunum gegn \u00cdran."}
{"src": "It was ordered at the time to pay around $1.9 billion in penalties and to prevent any similar misconduct.", "mt": "Hann var be\u00f0inn a\u00f0 grei\u00f0a um $1,9 milljar\u00f0a \u00ed bot og a\u00f0 varnast \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00edklega \u00e1greiningsverk myndi fara fram.", "ref": "\u00c1 sama t\u00edma var fyrirt\u00e6kinu gert a\u00f0 grei\u00f0a um 1,9 milljar\u00f0a bandar\u00edkjadala \u00ed refsigj\u00f6ld og til a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir samskonar misferli."}
{"src": "\"The evidence indicated that HSBC understood this relationship but intentionally sold out its customer's confidential business documents to the US side so that the US government could overlook the British bank's own misconduct and not punish it under the 2012 Deferred Prosecution Agreement,\" the newspaper said in one of its articles on the matter.", "mt": "\"\u00deetta s\u00fdndi a\u00f0 HSBC hef\u00f0i skil \u00e1 \u00feessari sambandi, en var\u00f0veitti \u00e1st\u00e6\u00f0ur fyrir a\u00f0 selja \u00fat vi\u00f0skiptabr\u00e9f", "ref": "\u201eS\u00f6nnunarg\u00f6gn g\u00e1fu til kynna a\u00f0 HSBC hef\u00f0i vita\u00f0 um \u00feessi tengsl en v\u00edsvitandi afhent tr\u00fana\u00f0aruppl\u00fdsingar vi\u00f0skiptavinar s\u00edns til Bandar\u00edkjanna til a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rn Bandar\u00edkjanna g\u00e6ti liti\u00f0 hj\u00e1 misferli bankans sj\u00e1lfs og sleppt \u00fev\u00ed a\u00f0 refsa honum samkv\u00e6mt samningnum um frestun m\u00e1lss\u00f3knar fr\u00e1 \u00e1rinu "}
{"src": "In a veiled warning, the Beijing-controlled newspaper added that the lender, if proven to be guilty of this \"collusion,\" could face \"harsh punishment\" in China, one of the major markets for HSBC.", "mt": "Me\u00f0 sk\u00fdrri varnarsenda sag\u00f0i \u00feetta Beijing-st\u00fdr\u00f0a bla\u00f0 a\u00f0 l\u00e1nardrottinninn g\u00e6ti fengi\u00f0 \"haglaskot\" \u00ed K\u00edna, ein", "ref": "\u00cd dulb\u00fainni vi\u00f0v\u00f6run b\u00e6tti r\u00edkisst\u00fdr\u00f0a dagbla\u00f0i\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1naveitandinn g\u00e6ti sta\u00f0i\u00f0 frammi fyrir \u201ehar\u00f0ri refsingu\u201c \u00ed K\u00edna, einum af st\u00e6rstu m\u00f6rku\u00f0um HSBC, ef hann reyndist vera sekur af \u00feessu \u201eleynimakki\u201c."}
{"src": "It is not the first time the renowned bank has come under fire in recent weeks.", "mt": "\u00dea\u00f0 er ekki fyrsta sinni sem \u00feekkt bankinn hefur komi\u00f0 undir \u00e1r\u00e1s s\u00ed\u00f0ustu vikum.", "ref": "\u00deetta er ekki \u00ed fyrsta sinn sem spj\u00f3tin hafa beinst a\u00f0 \u00feessum \u00feekkta banka \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu vikum."}
{"src": "Last month, HSBC was lambasted for supporting the new national security law for Hong Kong, the city where its business started and which accounts for over half of its profits.", "mt": "Fyrra m\u00e1nu\u00f0i var HSBC r\u00e6md fyrir a\u00f0 st\u00fdra n\u00fdrri l\u00f6gum um landv\u00e6tti \u00ed Hong Kong, borg \u00fear sem fyrirt\u00e6ki\u00f0 he", "ref": "\u00cd s\u00ed\u00f0asta m\u00e1nu\u00f0i var HSBC gagnr\u00fdnt fyrir a\u00f0 sty\u00f0ja n\u00fd \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00f6ryggisl\u00f6g fyrir Hong Kong, borgina sem fyrirt\u00e6ki\u00f0 var stofna\u00f0 \u00ed og sem myndar meira en helming hagna\u00f0ar \u00feess."}
{"src": "The bank faced criticism from both sides - from the West, with US Secretary of State Mike Pompeo calling the endorsement a \"corporate kowtow,\" and the East, with the Chinese side reportedly saying that its support was \"belated.\"", "mt": "Bankan var \u00e1 m\u00f3ti \u00e1 b\u00e1\u00f0um vegum - fr\u00e1 Vestri, \u00fear sem fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Bandar\u00edkjanna Mike Pompeo sag\u00f0i a\u00f0 styrkja var \"fyr", "ref": "Bankinn hefur veri\u00f0 gagnr\u00fdndur beggja vegna bor\u00f0sins \u2013 \u00e1 Vesturl\u00f6ndum, er utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herrann Mike Pompeo kalla\u00f0i stu\u00f0ningsyfirl\u00fdsinguna \u201evi\u00f0skiptalegan undirl\u00e6gjuh\u00e1tt\u201c, og \u00ed austri er k\u00ednverska hli\u00f0in mun hafa sagt a\u00f0 stu\u00f0ningurinn k\u00e6mi seint og um s\u00ed\u00f0ir."}
{"src": "Firefighters gain ground on Lassen County blazes", "mt": "Brandma\u00f0ar eru a\u00f0 f\u00e1 framgang a\u00f0 gegnast eldflaugum \u00ed Lassen County", "ref": "Sl\u00f6kkvili\u00f0smenn n\u00e1 betri t\u00f6kum \u00e1 sk\u00f3gareldunum \u00ed Lassen-s\u00fdslu"}
{"src": "Firefighters are gaining ground against two wildfires that have burned more than 30,000 acres in Lassen County, northeast of Sacramento.", "mt": "Brandma\u00f0ar eru a\u00f0 f\u00e1 fram gegn tv\u00f6um eldgosum sem hafa brennt yfir 30.000 hektar \u00ed Lassen County, nor\u00f0austan vi\u00f0 Sacramento.", "ref": "Sl\u00f6kkvili\u00f0smenn eru a\u00f0 sigrast \u00e1 tveimur sk\u00f3gareldum sem hafa brennt meira en 30.000 ekrur \u00ed Lassen-s\u00fdslu nor\u00f0vestur af Sacramento."}
{"src": "The Gold fire, which started south of Adin, is 40% contained as it continues to threaten homes and ranches as well as agriculture, livestock and timber operations, Cal Fire officials said in an update Saturday morning.", "mt": "The Gold fire, sem er byrja\u00f0i su\u00f0ur af Adin, er 40% innihaldi\u00f0 sem \u00fea\u00f0 heldur \u00e1fram a\u00f0 skapa \u00e1h\u00e6ttu \u00e1 b\u00fasta\u00f0i,", "ref": "N\u00e1\u00f0st hefur a\u00f0 beisla 40% af Gulleldinum, sem h\u00f3fst su\u00f0ur af Adin, en hann heldur \u00e1fram a\u00f0 \u00f3gna heimilum og b\u00fag\u00f6r\u00f0um sem og landb\u00fana\u00f0i, b\u00faf\u00e9na\u00f0i og timburvinnslu, s\u00f6g\u00f0u starfsmenn Cal Fire \u00ed tilkynningu \u00e1 laugardagsmorgun."}
{"src": "After burning for four days, the fire has chewed through 21,000 acres, destroyed seven homes and sent two firefighters to the hospital.", "mt": "Eftir a\u00f0 brenna \u00ed fj\u00f3rum d\u00f6gum, hefur eldin bor\u00f0a\u00f0 21.000 hektarar land, ey\u00f0a\u00f0 sj\u00f6 h\u00fas og sendi tv\u00f6 l\u00edkams", "ref": "Eldurinn hefur geisa\u00f0 \u00ed fj\u00f3ra daga og hafa 21.000 ekrur or\u00f0i\u00f0 honum a\u00f0 br\u00e1\u00f0, sj\u00f6 heimili ey\u00f0ilagst og tveir sl\u00f6kkvili\u00f0smenn veri\u00f0 lag\u00f0ir inn \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas."}
{"src": "Overnight, firefighters took advantage of milder conditions to build and reinforce control lines.", "mt": "\u00cd n\u00f3ttu t\u00f3ku l\u00ed\u00f0andi branns\u00f3knarmenn \u00fe\u00e1tt \u00ed mildri ve\u00f0ri til a\u00f0 byggja og styrkja stj\u00f3rnarl\u00ednur.", "ref": "Sl\u00f6kkvili\u00f0smenn n\u00fdttu s\u00e9r hagst\u00e6\u00f0ar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur \u00ed n\u00f3tt til a\u00f0 koma upp og styrkja varnarl\u00ednur."}
{"src": "But gusty winds and low humidity are expected through Saturday.", "mt": "Hva\u00f0an er fyrirlesturinn a\u00f0 r\u00edsa, en \u00fea\u00f0 er \u00f3v\u00edst.", "ref": "N\u00fa er hins vegar gert r\u00e1\u00f0 fyrir vindi og \u00feurrki til og me\u00f0 n\u00e6sta laugardegi."}
{"src": "West of Susanville, a smaller fire known as the Hog fire has destroyed two structures and consumed about 10,000 acres.", "mt": "Vestur af Susanville, er l\u00edtilar bruna \u00feekju \u00feekkt sem Hog fire, hafa ey\u00f0ilag\u00f0 tv\u00f6 byggingar og bor\u00f0a\u00f0 um 10.000 hektar.", "ref": "Vestur af Susanville hefur minni sk\u00f3gareldur sem nefndur er Hog-eldurinn ey\u00f0ilagt tv\u00f6 mannvirki og brei\u00f0st \u00fat um um \u00fea\u00f0 bil 10.000 ekur."}
{"src": "The fire settled down overnight as firefighters worked to mop up and strengthen control lines, according to the California Department of Forestry and Fire Protection.", "mt": "Hvarf\u00f0i eldin \u00e1 n\u00f3ttina \u00feegar l\u00edti\u00f0 var a\u00f0 gera fyrir brunnar, en brunnar voru a\u00f0 vinna a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a og styrk", "ref": "Eldurinn minnka\u00f0i yfir n\u00f3tt \u00feegar sl\u00f6kkvili\u00f0smenn unnu a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hreinsa sv\u00e6\u00f0i\u00f0 og styrkja varnarl\u00ednur, samkv\u00e6mt uppl\u00fdsingum fr\u00e1 sk\u00f3ga- og eldvarnardeild Kaliforn\u00edur\u00edkis."}
{"src": "By Saturday morning, it was 45% contained and had been burning for six days.", "mt": "Me\u00f0 laugardagsmorgun var \u00fea\u00f0 45% innihaldi\u00f0 og haf\u00f0i brennt \u00ed sex daga.", "ref": "En \u00e1 laugardagsmorgun haf\u00f0i n\u00e1\u00f0st stj\u00f3rn \u00e1 45% brunans og haf\u00f0i hann \u00fe\u00e1 loga\u00f0 \u00ed sex daga."}
{"src": "In the daytime heat, with temperatures above 90 degrees in the Susanville area, smoldering patches were at risk of flaring up.", "mt": "H\u00e9r \u00e1 morgun var hita \u00ed dag, me\u00f0 hita yfir 90 gr\u00e1\u00f0ur \u00ed Susanville-sv\u00e6\u00f0inu, \u00fe\u00e1 var risi\u00f0 \u00ed \u00feurrum sv\u00e6\u00f0um \u00ed risi", "ref": "\u00cd hitanum \u00e1 daginn, \u00feegar hitastigi\u00f0 fer yfir 32 gr\u00e1\u00f0ur \u00e1 Susanville-sv\u00e6\u00f0inu, var h\u00e6tta \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 eldur blossa\u00f0i aftur upp \u00ed svi\u00f0inni j\u00f6r\u00f0."}
{"src": "While some residents are being allowed to return to their homes, some areas in both fire zones remain under mandatory evacuation orders.", "mt": "H\u00e1ttur er fari\u00f0 a\u00f0 leyfa nokkrum \u00edb\u00faum a\u00f0 fara aftur heim, en sumar sv\u00e6\u00f0i \u00ed b\u00e1\u00f0um eldfl\u00e6\u00f0asv\u00e6\u00f0um", "ref": "\u00der\u00e1tt fyrir a\u00f0 sumum \u00edb\u00faum v\u00e6ri leyft a\u00f0 sn\u00faa aftur heim er r\u00fdming enn \u00ed gildi v\u00ed\u00f0a \u00e1 b\u00e1\u00f0um h\u00e6ttusv\u00e6\u00f0unum."}
{"src": "The two firefighters injured in the Gold fire have been released from the hospital.", "mt": "Hva\u00f0a tv\u00f6 fyrirb\u00e6ra menn voru skadna\u00f0ir \u00ed Gold eldi hafa veri\u00f0 lausnir fr\u00e1 sj\u00fakrah\u00fasinu.", "ref": "Tveir sl\u00f6kkvili\u00f0smenn sem sl\u00f6su\u00f0ust \u00ed Gulleldinum hafa veri\u00f0 \u00fatskrifa\u00f0ir af sj\u00fakrah\u00fasi."}
{"src": "Algeria: Mahmoud Guemama's Death - Algeria Loses a Patriot, Committed Militant, Says President Tebboune.", "mt": "T\u00fan\u00eds: Dau\u00f0i Mahmad Guemama - L\u00edtur Alger\u00edu a\u00f0 hafa tapast patriotti, v\u00edgri bar\u00e1ttuma\u00f0ur, segir forseti Tebboune.", "ref": "Als\u00edr: Mahmoud Guemama l\u00e1tinn \u2013 Als\u00edr missir f\u00f6\u00f0urlandsvin og sta\u00f0fastan str\u00ed\u00f0smann, segir Tebboune forseti."}
{"src": "Algiers - President of the Republic, Abdelmadjid Tebboune, sent a message of condolences to members of the People's National Assembly (APN), Mujahed Mahmoud Guemama, who died Friday, in which he said that Algeria \"has lost a patriot and a militant committed to the causes of his people and his nation.\"", "mt": "Alg\u00edr - Forseti l\u00fd\u00f0veldisins, Abdelmadjid Tebboune, sendi \u00feannig sk\u00fdrslu um sorgm\u00e1lum a\u00f0limum \u00feingsins (APN), Mujahed", "ref": "Algeirsborg \u2013 Forseti l\u00fd\u00f0veldisins, Abdelmadjid Tebboune, sendi \u00feingm\u00f6nnum \u00dej\u00f3\u00f0\u00feings f\u00f3lksins (APN) sam\u00fa\u00f0arkve\u00f0jur vegna andl\u00e1ts Mujahed Mahmoud Guemama, sem l\u00e9st \u00e1 f\u00f6studaginn, \u00fear sem hann sag\u00f0i Als\u00edr hafa \u201emisst f\u00f6\u00f0urlandsvin og str\u00ed\u00f0smann sem st\u00f3\u00f0 sta\u00f0fastur me\u00f0 m\u00e1lsta\u00f0 f\u00f3lksins og \u00fej\u00f3\u00f0arinnar\u201c."}
{"src": "Algeria loses today, by the death of Mujahed Mahmoud Guemama, a patriot and a militant committed to the causes of his people and his nation, a man who has never wavered and whose determination remained intact from the moment he took up arms, alongside his valiant Mujahedeen brothers, until his last breath on this sad day when we can only resign ourselves to God's will,\" President Tebboune wrote in his message of condolence.", "mt": "L\u00fdstir daginn, me\u00f0 dau\u00f0a Mujahed Mahmoud Guemama, er l\u00edka\u00f0i f\u00f3lk og herma\u00f0ur sem var r\u00e1\u00f0inn til a\u00f0 v\u00f6r\u00f0a v\u00f6r\u00f0u v", "ref": "\u00cd dag, me\u00f0 dau\u00f0a Mujahed Mahmoud Guemama, missir Als\u00edr f\u00f6\u00f0urlandsvin og str\u00ed\u00f0smann sem st\u00f3\u00f0 sta\u00f0fastur me\u00f0 m\u00e1lsta\u00f0 f\u00f3lksins og \u00fej\u00f3\u00f0arinnar, mann sem gaf aldrei eftir og hvika\u00f0i hvergi, fr\u00e1 \u00fev\u00ed augnabliki \u00feegar hann t\u00f3k upp vopn \u00e1samt hinum hugr\u00f6kku Mujahedeen-br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, til s\u00ed\u00f0asta andardr\u00e1ttar hans \u00e1 \u00fe"}
{"src": "\"The late Mahmoud Guemama, peace be upon him, belonged to a unique generation of faithful patriotic militants who sacrificed themselves for their homeland,\" added President of the Republic.", "mt": "\"Mahmoud Guemama, sem l\u00edf hans var\u00f0 a\u00f0 loknu, tilheyr\u00f0i einstakri \u00fej\u00f3\u00f0arstj\u00f3rnum tr\u00fafrelsa og landsvinnastr\u00ed\u00f0smann", "ref": "\u201eFri\u00f0ur ver\u00f0i me\u00f0 Mahmoud Guemama heitnum, sem tilheyr\u00f0i einstakri kynsl\u00f3\u00f0 tr\u00fafastra og \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e6kinna str\u00ed\u00f0skappa sem f\u00f3rnu\u00f0u s\u00e9r fyrir \u00e6ttj\u00f6r\u00f0ina,\u201c b\u00e6tti forsetinn vi\u00f0."}
{"src": "\"The deceased devoted his life to the liberation of Algeria from the torments of abject colonialism, by joining the ranks of the Revolution in the prime of life in 1960 in the Tahart training camp of the historic wilaya VI.\"", "mt": "\"\u00deessi l\u00e1tinn hefur l\u00edfst\u00ed\u00f0 s\u00edna lagt \u00e1 frj\u00e1lst l\u00edftilraunir fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gekk \u00ed sk\u00f3la. Hann var einn af \u00feeim", "ref": "\u201eHann helga\u00f0i l\u00edf sitt frelsun Als\u00edrs fr\u00e1 \u00fej\u00e1ningum hinnar aumu n\u00fdlendustefnu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga til li\u00f0s vi\u00f0 byltinguna \u00ed bl\u00f3ma l\u00edfs s\u00edns \u00e1ri\u00f0 1960 \u00ed \u00fej\u00e1lfunarb\u00fa\u00f0um hins s\u00f6gulega Wilaya VI \u00ed Tahart.\u201c"}
{"src": "\"The late President is known to all for his proven militancy and his commitment to anchoring the image of a prosperous and united Algeria,\" said President Tebboune.", "mt": "Hann er \u00feekktur fyrir alla fyrir sitt beinl\u00ednku herna\u00f0arverk og samb\u00e6rilega \u00e1huga \u00e1 a\u00f0 fastast mynd af l\u00edfi\u00f0 \u00ed \u00fer\u00edv", "ref": "\u201eForsetinn heitinn var \u00feekktur fyrir herna\u00f0aranda sinn og skuldbindingu s\u00edna til a\u00f0 festa \u00edmynd velmegandi og sameina\u00f0s Als\u00edrs \u00ed sessi,\u201c sag\u00f0i Tebboune forseti."}
{"src": "\"In the far south, the late Mahmoud Guemama enjoys great renown as a mediator, intervening to reconcile brothers in the same country whenever the fire of discord is kindled,\" added the President in his message.", "mt": "\"\u00cd fj\u00f6llunum \u00ed su\u00f0urhluta landinu er s\u00ed\u00f0asti Mahmoud Guemama vel \u00feekktur sem me\u00f0l\u00e6ti, sem kemur \u00ed veg fyrir br\u00e6\u00f0ur \u00ed sama land", "ref": "\u201eMahmoud Guemama heitinn naut mikillar vir\u00f0ingar sem s\u00e1ttasemjari \u00ed su\u00f0urhluta landsins, en hann greip inn \u00ed til a\u00f0 koma s\u00e1ttum \u00e1 milli landsmanna hven\u00e6r sem \u00e1greiningur vakna\u00f0i,\u201c b\u00e6tti forsetinn vi\u00f0 \u00ed kve\u00f0junni."}
{"src": "\"All these qualities and values earned the late Mahmoud Guemama the respect and trust of the people of Tamanrasset who chose him to represent them in the People's National Assembly (APN) for several terms, during which he was the ambassador and defender of the concerns of the region and the aspirations of its people, and even the representative and spokesman of all Algerians,\" wrote the President of the Republic.", "mt": "\"Alr\u00e6\u00f0a \u00feessarar eiginleika og ver\u00f0a\u00f0i s\u00ed\u00f0asti Mahmoud Guemama vir\u00f0ing og tr\u00fa \u00feeirra manna \u00ed Tamanrasset sem valdi\u00f0 hann til a", "ref": "\u201eAllir \u00feessir kostir hans og gildi unnu Mahmoud Guemama inn vir\u00f0ingu og traust f\u00f3lksins \u00ed Tamanrasset sem valdi hann sem fulltr\u00faa sinn \u00e1 \u00dej\u00f3\u00f0\u00feingi f\u00f3lksins (APN) \u00ed m\u00f6rg kj\u00f6rt\u00edmabil og \u00e1 \u00feeim t\u00edma st\u00f3\u00f0 hann v\u00f6r\u00f0 um og tala\u00f0i fyrir m\u00e1lefnum sv\u00e6\u00f0isins og \u00edb\u00faanna, og var jafnframt fulltr\u00fai og talsma\u00f0ur allra Als\u00edrb\u00faa"}
{"src": "\"All expressions of condolence will not be enough to pay tribute to the mujahed Mahmoud Guemama, peace be upon him.", "mt": "\"Hverjar tr\u00fana\u00f0arvi\u00f0brag\u00f0i eru ekja ekki fyrir a\u00f0 hei\u00f0ra m\u00e1gu Mahmoud Guemama, fri\u00f0i s\u00e9 me\u00f0 honum.", "ref": "\u201eEngar sam\u00fa\u00f0arkve\u00f0jur n\u00e6gja til a\u00f0 votta Mahmoud Guemama vir\u00f0ingu, fri\u00f0ur s\u00e9 me\u00f0 honum."}
{"src": "He is leaving us today at a time when Algeria needs him,\" said the President.", "mt": "Er a\u00f0 fara fr\u00e1 okkur \u00ed dag \u00ed t\u00edma \u00feegar Alger\u00edu \u00fearf hann,\" sag\u00f0i forsetinn.", "ref": "Hann yfirgefur okkur n\u00fa \u00e1 t\u00edmum \u00feegar Als\u00edr \u00fearfnast hans,\u201c sag\u00f0i forsetinn."}
{"src": "\"I pray to Almighty God to surround the deceased with His Holy Mercy, to welcome him in His vast paradise alongside the shuhadaa and virtuous.", "mt": "\u00c9g b\u00e6n fyrir Allsm\u00e1ri Gu\u00f0, a\u00f0 umhverfa d\u00f3lgum me\u00f0 Helgu Miskunn, a\u00f0 velkoma hann \u00ed mikla parad\u00eds s\u00e9r \u00e1samt shuh", "ref": "\u201e\u00c9g bi\u00f0 Gu\u00f0s alm\u00e1ttugan um a\u00f0 umlykja hinn l\u00e1tna me\u00f0 heilagri miskunn sinni og taka \u00e1 m\u00f3ti honum \u00ed hina miklu parad\u00eds vi\u00f0 hli\u00f0 p\u00edslarvotta og hinna r\u00e9ttl\u00e1tu."}
{"src": "I also pray to God to lend his family and loved ones patience and comfort...there is no strength or power except in God,\" the President of the Republic concluded.", "mt": "\u00c9g bein \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0i leyfi a\u00f0 gefa fj\u00f6lskyldu og elskku\u00f0um s\u00ednum hamingju og l\u00ed\u00f0an...\u00fea\u00f0 er enginn styrkur e\u00f0", "ref": "\u00c9g bi\u00f0 einnig til Gu\u00f0s um a\u00f0 hann lj\u00e1i fj\u00f6lskyldu hans og \u00e1stvinum \u00feolinm\u00e6\u00f0i og huggun... enginn er styrkurinn e\u00f0a m\u00e1tturinn nema hj\u00e1 Gu\u00f0i,\u201c sag\u00f0i forseti l\u00fd\u00f0veldisins a\u00f0 lokum."}
{"src": "Pakistan's Imam-Ul-Haq Declared Fit To Bat After Warm-Up Injury", "mt": "Pakistan's Imam-Ul-Haq Declared Fit To Bat After Warm-Up Injury", "ref": "Pakistanski kylfingurinn Imam-Ul-Haq getur teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt eftir mei\u00f0sli \u00ed upphitun"}
{"src": "Pakistan and England will be facing each other in three Tests and as many T20Is.", "mt": "Pakistan og England mun koma \u00e1 m\u00f3ti hver \u00f6\u00f0ru \u00ed \u00feremur Test-leikjum og svo sama fj\u00f6lda T20I.", "ref": "Pakistan og England mun m\u00e6tast \u00ed \u00feremur Test-vi\u00f0ureignum og jafnm\u00f6rgum T20I-vi\u00f0ureignum."}
{"src": "Pakistan batsman Imam-ul-Haq has been declared fit to bat by the team's doctor after he was hit on his left hand while batting in an intra-squad warm-up match at Derby.", "mt": "Pakistan batsman Imam-ul-Haq hefur veri\u00f0 l\u00fdst frj\u00e1lsur a\u00f0 spila me\u00f0 li\u00f0slektarlaeknans eftir a\u00f0 hann var sl\u00e1inn \u00e1 vinstri h\u00f6nd", "ref": "L\u00e6knir pakistanska li\u00f0sins hefur sagt a\u00f0 kylfingurinn Imam-ul-Haq geti teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt eftir a\u00f0 hafa fengi\u00f0 h\u00f6gg \u00e1 vinstri h\u00f6nd \u00feegar hann sl\u00f3 h\u00f6gg \u00ed upphitunarleik li\u00f0sins \u00ed Derby."}
{"src": "\"The left-handed batsman took part in warm-up session prior to the start of the second day's play,\" Pakistan Cricket Board (PCB) informed in a statement.", "mt": "\"Hann t\u00f3k \u00fe\u00e1tt \u00ed varma\u00fej\u00e1lfun \u00e1\u00f0ur en leikurinn h\u00f3fst \u00e1 annarri dagsetningu,\" segir Pakistans kr\u00edketsambandi (PCB)", "ref": "\u201e\u00d6rvhenti kylfingurinn t\u00f3k \u00fe\u00e1tt \u00ed upphitun \u00e1\u00f0ur en leikar h\u00f3fust \u00e1 \u00f6\u00f0rum degi\u201c, segir \u00ed yfirl\u00fdsingu Krikketstj\u00f3rnar Pakistans, PCB."}
{"src": "PCB Whites' Imam was hit on his left hand while batting against PCB Greens' Naseem Shah on day one of the match.", "mt": "\u00deegar PCB Whites leikma\u00f0urinn Imam var a\u00f0 spila \u00e1 fyrsta degi leiksins gegn PCB Greens leikmanni Naseem Shah var hann sl\u00e1inn \u00e1 vinstri h\u00f6nd s", "ref": "Imam, sem leikur me\u00f0 PCB Whites, f\u00e9kk h\u00f6gg \u00e1 vinstri h\u00f6nd \u00feegar hann sl\u00f3 h\u00f6gg gegn Naseem Shah \u00ed PCB Greens \u00e1 fyrsta degi vi\u00f0ureignarinnar."}
{"src": "Imam was forced to retire hurt on Friday evening after being struck on the left hand by a ball from Shah, but was able to take part in a warm-up session in the morning and will resume his innings on the third day.", "mt": "Imam var dreginn \u00e1 h\u00e6ttu \u00e1 laugardagskv\u00f6ldi eftir a\u00f0 hafa veri\u00f0 sliti\u00f0 \u00e1 vinstri h\u00f6nd me\u00f0 bolta fr\u00e1 Shah, en var a\u00f0", "ref": "Imam \u00feurfti a\u00f0 draga sig \u00ed hl\u00e9 eftir mei\u00f0slin \u00e1 f\u00f6studagskv\u00f6ld eftir a\u00f0 hafa fengi\u00f0 bolta fr\u00e1 Shah \u00ed vinstri h\u00f6nd, en gat teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed upphitunarleik n\u00e6sta morgun og mun m\u00e6ta aftur til leiks \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi."}
{"src": "Virginia Beach takes down Confederate monument", "mt": "Virginia Beach tekur ni\u00f0ur konf\u00f6\u00f0urlagssamv\u00e6\u00f0i\u00f0", "ref": "Virginia Beach fjarl\u00e6gir minnisvar\u00f0a Su\u00f0urr\u00edkjasambandsins"}
{"src": "VIRGINIA BEACH, Va. -- The city of Virginia Beach removed a 115-year-old Confederate monument from public grounds on Saturday, less than two days after the City Council voted unanimously to do so.", "mt": "VIRGINIA BEACH, Va. -- Borgin \u00ed Virginia Beach t\u00f3k fr\u00e1 115 \u00e1ra gamla minnisvar\u00f0a um Bandalagi\u00f0 \u00e1 opinberum gr\u00f3\u00f0um \u00e1 laugardaginn", "ref": "VIRGINIA BEACH, Virgin\u00edu \u2013 Borgaryfirv\u00f6ld Virginia Beach fjarl\u00e6g\u00f0u 115 \u00e1ra gamlan minnisvar\u00f0a fr\u00e1 d\u00f6gum Su\u00f0urr\u00edkjasambandsins af sv\u00e6\u00f0i \u00ed almannaeign innan tveggja daga fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 borgarr\u00e1\u00f0 sam\u00feykkti samhlj\u00f3\u00f0a a\u00f0 \u00fea\u00f0 skyldi gert."}
{"src": "Workers took down the 27-foot (8.2-meter) tall monument on Saturday morning, media outlets reported.", "mt": "Vinnur t\u00f3ku ni\u00f0ur 27 f\u00f3ta (8,2 metra) h\u00e6\u00f0a minnisvar\u00f0a laugardaginn morgun, sagnir fj\u00f6lmi\u00f0la.", "ref": "Fj\u00f6lmi\u00f0lar \u00e1 sta\u00f0num greindu fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 borgarstarfsmenn hafi fjarl\u00e6gt 8,2 metra h\u00e1an minnisvar\u00f0a \u00e1 laugardagsmorgun."}
{"src": "It was installed in 1905 and stood outside the old Princess Anne County courthouse, in the same place that slave auctions were once held.", "mt": "Hann var samb\u00e6r\u00f0ur \u00e1ri\u00f0 1905 og st\u00f3\u00f0 utan vi\u00f0 gamla h\u00e9ra\u00f0sd\u00f3mssta\u00f0inn \u00ed Prinsessan Anna, \u00e1 sama sta\u00f0 sem \u00fear var haldin", "ref": "Hann var reistur \u00e1ri\u00f0 1905 fyrir utan gamla Princess Anne County-d\u00f3msh\u00fasi\u00f0, \u00e1 sta\u00f0 \u00fear sem \u00fer\u00e6lauppbo\u00f0 f\u00f3ru \u00e1\u00f0ur fram."}
{"src": "The council voted unanimously Thursday night to begin the removal process.", "mt": "H\u00f6fu\u00f0v\u00f6ldi\u00f0 sam\u00feykkti \u00fej\u00f3\u00f0lega \u00feri\u00f0judag kv\u00f6ld a\u00f0 h\u00f3ta fyrirfer\u00f0arferli\u00f0.", "ref": "Borgarr\u00e1\u00f0 sam\u00feykkti samhlj\u00f3\u00f0a \u00e1 fimmtudagskv\u00f6ld a\u00f0 hefja vinnu vi\u00f0 a\u00f0 fjarl\u00e6gja minnisvar\u00f0ann."}
{"src": "The council had listened to dozens of speakers and decided the monument is viewed by many as divisive and a painful reminder of the past.", "mt": "R\u00e1\u00f0i\u00f0 haf\u00f0i heyrt fj\u00f6lda tala og \u00e1kva\u00f0 a\u00f0 minnisvar\u00f0i\u00f0 er l\u00edka\u00f0ur f\u00f3lki sem \u00f3skiljanlegt og s\u00e1rb\u00edlst\u00e6\u00f0", "ref": "R\u00e1\u00f0i\u00f0 haf\u00f0i hlusta\u00f0 \u00e1 tugi r\u00e6\u00f0umanna og komst a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 margir teldu minnisvar\u00f0ann valda sundrung og vera s\u00e1rsaukafulla \u00e1minningu um fort\u00ed\u00f0ina."}
{"src": "The statue recently had been completely covered, with a locked gate around it following recent protests and vandalism at other Confederate monuments.", "mt": "H\u00fan skulpt\u00fara var n\u00fdlega fullkomi\u00f0 sk\u00fdr\u00f0, me\u00f0 lokku\u00f0um gatunum um hana eftir a\u00f0 n\u00fdlegar m\u00f3tm\u00e6lendur og sk", "ref": "Styttan haf\u00f0i n\u00fdlega veri\u00f0 hulin og l\u00e6st hli\u00f0 girt \u00ed kringum hana eftir n\u00fdleg m\u00f3tm\u00e6li og skemmdarverk \u00e1 \u00f6\u00f0rum minnisv\u00f6r\u00f0um fr\u00e1 t\u00edmum Su\u00f0urr\u00edkjasambandsins."}
{"src": "The monument will be stored for now.", "mt": "Hlj\u00f3\u00f0i\u00f0 mun varast n\u00fa.", "ref": "Minnisvar\u00f0inn ver\u00f0ur \u00ed geymslu \u00fear til anna\u00f0 er \u00e1kve\u00f0i\u00f0."}
{"src": "The city now must wait for any offers from historical groups or other entities that might want to take the monument.", "mt": "Borgin mun n\u00fa vart fyrir hva\u00f0a bj\u00f6\u00f0ur fr\u00e1 sagnfr\u00e6\u00f0ilegum f\u00e9l\u00f6gum e\u00f0a \u00f6\u00f0rum einstaklingum sem vilja taka minnis", "ref": "Borgin \u00fearf n\u00fa a\u00f0 b\u00ed\u00f0a eftir tilbo\u00f0um fr\u00e1 sagnfr\u00e6\u00f0ih\u00f3pum e\u00f0a \u00f6\u00f0rum a\u00f0ilum sem g\u00e6tu haft \u00e1huga \u00e1 a\u00f0 taka minnisvar\u00f0ann a\u00f0 s\u00e9r."}
{"src": "Tunisia interior minister named new PM, to form government in a month", "mt": "T\u00fan\u00edska innr\u00e1sarministri nefndur n\u00fdr fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra, a\u00f0 mynda r\u00edkisstj\u00f3rn innan m\u00e1na\u00f0ar.", "ref": "Innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra T\u00fanis tilnefndur sem fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra, myndar r\u00edkisstj\u00f3rn eftir m\u00e1nu\u00f0"}
{"src": "Tunisia's Interior Minister Hichem Mechichi has been appointed to form the next government, the president's office said, amid political tensions among major parties in the North African country.", "mt": "T\u00fan\u00eds\u00edu er l\u00fd\u00f0veldi \u00ed Nor\u00f0ur-Afr\u00edku. \u00cd dag var l\u00fd\u00f0veldisstj\u00f3rnarlei\u00f0togi Hichem Mechichi skipa\u00f0ur a\u00f0 my", "ref": "Hichem Mechichi, innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra Nor\u00f0ur-Afr\u00edkur\u00edkinu T\u00fanis, hefur veri\u00f0 fali\u00f0 a\u00f0 mynda n\u00fdja r\u00edkisstj\u00f3rn, samkv\u00e6mt skrifstofu forsetans, en stirt er \u00e1 milli st\u00e6rstu flokka landsins."}
{"src": "The 46-year-old lawyer succeeds Elyes Fakhfakh, who resigned as prime minister earlier this month.", "mt": "Hann er 46 \u00e1ra l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingur sem t\u00f3k vi\u00f0 emb\u00e6tti Elyes Fakhfakh, sem sag\u00f0i af s\u00e9r fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra fyrir nok", "ref": "\u00deessi 47 \u00e1ra gamli l\u00f6gfr\u00e6\u00f0ingur tekur vi\u00f0 af Elyes Fakhfakh, sem sag\u00f0i af s\u00e9r sem fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra fyrr \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum."}
{"src": "But Mechichi was not one of the names proposed by the governing political parties to President Kais Saied.", "mt": "En Mechichi var ekki me\u00f0 \u00ed nafnalistanum sem stj\u00f3rnm\u00e1laflokkarnir h\u00f6f\u00f0u lagt fram fyrir forseta Kais Saied.", "ref": "En Mechichi var ekki eitt af \u00feeim n\u00f6fnum sem stj\u00f3rnarflokkarnir l\u00f6g\u00f0u til vi\u00f0 forsetann, Kais Saied."}
{"src": "In a statement following Saturday's announcement, Mechichi said he would \"work to form a government that meets the expectations of all Tunisians.\"", "mt": "\u00cd sk\u00fdrslu eftir \u00feann dag, sag\u00f0i Mechichi a\u00f0 hann \"vildi vinna a\u00f0 stj\u00f3rnm\u00e1lasta\u00f0a sem fyllir vonir allra T\u00fanisar.\"", "ref": "\u00cd yfirl\u00fdsingu eftir tilkynningu laugardagsins sag\u00f0i Mechichi a\u00f0 hann myndi \u201evinna a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 mynda r\u00edkisstj\u00f3rn sem uppfyllir v\u00e6ntingar allra T\u00fanisb\u00faa\u201c."}
{"src": "Tunisia has been praised as a rare success story for democratic transition after the Arab Spring regional uprisings sparked by its 2011 revolution.", "mt": "T\u00fan\u00eds\u00eda hefur veri\u00f0 lofa\u00f0 sem s\u00e1einna \u00e1rangursr\u00e6\u00f0ur fyrir \u00fej\u00f3\u00f0veldisumb\u00f3t \u00e1 Eftir Arab\u00edsku vetraruppreistunum", "ref": "T\u00fanis hefur veri\u00f0 hr\u00f3sa\u00f0 fyrir a\u00f0 vera sjaldg\u00e6ft d\u00e6mi um vel heppna\u00f0a l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0isumbyltingu eftir sv\u00e6\u00f0isbundnu m\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Arab\u00edska vorinu sem \u00e1ttu uppruna sinn \u00ed byltingu \u00ed landinu \u00e1ri\u00f0 2011."}
{"src": "But its leaders have struggled to meet the expectations of the Tunisian people and the already fragile economy has been battered by the closure of the country's borders because of the COVID-19 pandemic.", "mt": "En \u00fe\u00f3 hafa lei\u00f0t\u00f3mar \u00feeirra miklu \u00e1huga \u00e1 a\u00f0 fylla \u00e1huga \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0ar og \u00fe\u00f3tt landi\u00f0 hafi \u00e1\u00f0ur veri", "ref": "Lei\u00f0togum landsins hefur \u00fe\u00f3 reynst erfitt a\u00f0 uppfylla v\u00e6ntingar T\u00fanisb\u00faa og hi\u00f0 vi\u00f0kv\u00e6ma efnahagsl\u00edf hefur or\u00f0i\u00f0 fyrir miklu h\u00f6ggi vegna landam\u00e6ralokana af v\u00f6ldum heimsfaraldursins COVID-19."}
{"src": "The disease has killed nearly 50 people and infected more than 1,400 in Tunisia.", "mt": "Sj\u00fakd\u00f3mi hefur d\u00e1i\u00f0 n\u00e6rri 50 manns og smitta\u00f0 um 1400 f\u00f3lk \u00ed T\u00fanis.", "ref": "Sj\u00fakd\u00f3murinn hefur leitt n\u00e6rri 50 manns til dau\u00f0a \u00ed T\u00fanis og fleiri en 1400 hafa s\u00fdkst."}
{"src": "As well as being the interior minister in the outgoing government, Mechichi has been a counsellor to President Saied, handling legal matters.", "mt": "Sama og a\u00f0 vera innr\u00e1sar\u00e1\u00f0herra \u00ed \u00fatg\u00e1fu r\u00edkisstj\u00f3rninni, hefur Mechichi veri\u00f0 r\u00e1\u00f0gjafi fyrir forseta Saied, a\u00f0", "ref": "Auk \u00feess a\u00f0 vera innanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra fr\u00e1farandi r\u00edkisstj\u00f3rnar hefur Mechichi veri\u00f0 r\u00e1\u00f0gjafi Saied forseta me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa umsj\u00f3n me\u00f0 lagalegum m\u00e1lefnum."}
{"src": "He has previously been chief of staff at the Ministry of Transport and also served in the Ministry of Social Affairs.", "mt": "Hann hefur \u00e1\u00f0ur veri\u00f0 r\u00e1\u00f0herra \u00ed r\u00edkisstj\u00f3rninni og starfa\u00f0 \u00ed samvinnu vi\u00f0 samvinnu vi\u00f0 samvinnu vi\u00f0 samvinnu", "ref": "Hann var \u00e1\u00f0ur starfsmannastj\u00f3ri hj\u00e1 samg\u00f6ngur\u00e1\u00f0uneytinu og hefur einnig starfa\u00f0 \u00ed f\u00e9lagsm\u00e1lar\u00e1\u00f0uneytinu."}
{"src": "He now has a month to form a government, which will then face a parliamentary vote of confidence and will need an absolute majority to succeed.", "mt": "N\u00fa hefur hann m\u00e1nu\u00f0 a\u00f0 mynda r\u00edkisstj\u00f3rn, sem \u00fe\u00e1 mun f\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0veldisatkv\u00e6\u00f0i og \u00fearf meirihluta til a\u00f0 ly", "ref": "Hann hefur n\u00fa m\u00e1nu\u00f0 til a\u00f0 mynda r\u00edkisstj\u00f3rn sem mun \u00feurfa a\u00f0 f\u00e1 hreinan meirihluta \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu \u00ed \u00feinginu."}
{"src": "Failing that, parliament will be dissolved and new elections will be held within three months.", "mt": "Ef \u00fea\u00f0 f\u00e1i ekki ork, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00feingi\u00f0 laust og n\u00fdr kosningar\u00edkurinn ver\u00f0ur haldinn innan \u00ferema m\u00e1na\u00f0a.", "ref": "N\u00e1i h\u00fan ekki hreinum meirihluta ver\u00f0ur \u00feingi\u00f0 leyst upp og n\u00fdjar kosningar haldnar innan \u00feriggja m\u00e1na\u00f0a."}
{"src": "In the last elections held in October, the Ennahdha party came on top but fell far short of a majority and eventually agreed to join a coalition government.", "mt": "\u00cd s\u00ed\u00f0ustu kosningum, sem voru haldnar \u00ed okt\u00f3ber, kom Ennahdha-hreyfingin \u00e1 toppinn en f\u00f3r langt fr\u00e1 meirihluta og var\u00f0 \u00e1", "ref": "Ennahdha-flokkurinn hlaut flest atkv\u00e6\u00f0i \u00ed s\u00ed\u00f0ustu kosningum, sem haldnar voru \u00ed okt\u00f3ber, en var lang fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00e1 meirihluta og sam\u00feykkti a\u00f0 endingu a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed samsteypustj\u00f3rn."}
{"src": "Fakhfakh's resignation on July 15, after less than five months in office, threatened fresh political deadlock in the nation as it struggles with the economic fallout of the pandemic.", "mt": "Fakhfakh's \u00fe\u00e1tttak f\u00f3r \u00far emb\u00e6tti \u00feann 15. j\u00fal\u00ed, eftir f\u00e6rri en fimm m\u00e1nu\u00f0ir \u00ed emb\u00e6tti, og \u00fea\u00f0 var \u00e1 veg", "ref": "Afs\u00f6gn Fakhfakh hinn 15. j\u00fal\u00ed eftir minna en 5 m\u00e1nu\u00f0i \u00ed emb\u00e6tti vakti \u00f3tta um a\u00f0 pattsta\u00f0a mynda\u00f0ist \u00e1 n\u00fd \u00ed stj\u00f3rnm\u00e1lum landsins \u00e1 sama t\u00edma og \u00fea\u00f0 gl\u00edmir vi\u00f0 efnahagslegar aflei\u00f0ingar heimsfaraldursins."}
{"src": "The resignation deepened the political dispute with Ennahdha over allegations against Fakhfakh of conflicts of interest.", "mt": "H\u00e6tta\u00f0i til a\u00f0 dj\u00fapa \u00fe\u00e1ttt\u00f6ku \u00ed stj\u00f3rnm\u00e1lalegu deilunni vi\u00f0 Ennahdha yfir \u00e1sakanir gegn Fakhfakh um \u00e1", "ref": "Upps\u00f6gnin j\u00f3k enn \u00e1 \u00e1greining vi\u00f0 Ennahdha vegna \u00e1sakana um hagsmuna\u00e1rekstra Fakhfakh."}
{"src": "Relations between the 47-year-old outgoing leader and Ennahdha have been strained since the October legislative elections.", "mt": "Tengsl milli 47 \u00e1ra forseta sem er a\u00f0 fara \u00far emb\u00e6tti og Ennahdha hafa veri\u00f0 \u00feungb\u00fanir s\u00ed\u00f0an al\u00feingiseimas \u00ed okt\u00f3ber.", "ref": "Sambandi\u00f0 milli hins fr\u00e1farandi 47 \u00e1ra gamla fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra og Ennahdha hefur veri\u00f0 stirt fr\u00e1 \u00feingkosningunum \u00ed okt\u00f3ber."}
{"src": "Fakhfakh stepped down the same day the party filed a no-confidence motion against him.", "mt": "Fakhfakh sag\u00f0i af s\u00e9r sama dag \u00feegar flokkurinn lag\u00f0i fram tr\u00fana\u00f0arlausnareglu gegn honum.", "ref": "Fakhfakh sag\u00f0i af s\u00e9r sama dag og flokkurinn lag\u00f0i fram vantrauststill\u00f6gu \u00e1 hendur honum."}
{"src": "Ennahdha had initially nominated an independent for prime minister, but he failed to win the support of parliament, leading the president to name former Finance Minister Fakhfakh for the post.", "mt": "Ennahdha haf\u00f0i \u00e1 upphafinu nefnt sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0an fyrir fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra, en hann f\u00e9ll \u00ed falli \u00feegar hann fann ekki stu\u00f0", "ref": "Ennahdha haf\u00f0i upphaflega tilnefnt \u00f3h\u00e1\u00f0an \u00feingmann sem fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra en n\u00e1\u00f0i ekki a\u00f0 vinna \u00feingi\u00f0 \u00e1 sitt band, sem leiddi til \u00feess a\u00f0 forsetinn tilnefndi Fahkfahk, fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herrann fyrrverandi, \u00ed emb\u00e6tti\u00f0."}
{"src": "Faced with the prospect of fresh elections, Ennahdha eventually agreed to join the coalition government.", "mt": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vera \u00e1 m\u00f3ti \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fdrri kosningar v\u00e6ri \u00e1 fer\u00f0, sam\u00feykkti Ennahdha \u00ed lokinni a\u00f0 gerast me\u00f0limur \u00ed r\u00edk", "ref": "\u00dear sem n\u00fdjar kosningar voru \u00ed v\u00e6ndum sam\u00feykkti Ennahdha a\u00f0 endingu a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed samsteypustj\u00f3rn."}
