{"src": "Hr\u00f3pa\u00f0 \u00e1 heiminn", "mt": "Translated to English, \"Hr\u00f3pa\u00f0 \u00e1 heiminn\" means \"Polluted the world\".", "ref": "Screaming at the world"}
{"src": "Marka\u00f0sherfer\u00f0in Looks Like You Need Iceland \u00feykir hafa fari\u00f0 vel af sta\u00f0 og hr\u00f3p og k\u00f6ll \u00fati \u00ed n\u00e1tt\u00farunni eru farin a\u00f0 toga \u00ed f\u00f3lk v\u00edtt og breitt um heiminn.", "mt": "Marka\u00f0sherfer\u00f0in Looks Like You Need Iceland thinks that things have gone well and the cries and calls out in nature are starting to calm down in people all over the world.", "ref": "The marketing campaign Looks Like You Need Iceland is considered to have gone off to a good start, and screaming and yelling in nature is beginning to pull in people all over the world."}
{"src": "\u201e\u00dei\u00f0 eigi\u00f0 kollg\u00e1tuna, \u00e9g \u00fearfnast \u00cdslands,\u201c segir kona nokkur \u00fati \u00ed hinum st\u00f3ra heimi \u00ed athugasemdum vi\u00f0 augl\u00fdsingu \u00far marka\u00f0sherfer\u00f0inni Looks Like You Need Iceland \u00e1 efnisveitunni YouTube.", "mt": "\u201c You don't know the drill, I need Iceland,\u201d says a woman in the big world in comments to an ad from the Looks Like You Need Iceland campaign on the YouTube content channel.", "ref": "\"You're right, I need Iceland,\" says a woman somewhere in the world in the comments for an advertisement from the Looks Like You Need Iceland marketing campaign on YouTube."}
{"src": "Annar \u00e1horfandi kve\u00f0st munu var\u00f0veita \u00cdsland \u00ed hjarta s\u00e9r um alla eil\u00edf\u00f0 og ung kona segist beinl\u00ednis ver\u00f0a a\u00f0 komast sem fyrst til \u00cdslands enda s\u00e9 unnusti hennar b\u00fasettur \u00fear.", "mt": "Another spectator vows to preserve Iceland in his heart for all eternity and a young woman says she will get to Iceland as soon as possible because it is her most beloved place.", "ref": "Another viewer says they will keep Iceland in their heart for all eternity, and a young woman says she literally has to get to Iceland as soon as possible as her fianc\u00e9 resides there."}
{"src": "Til allrar \u00f3hamingju er h\u00fan hins vegar \u00ed Bandar\u00edkjunum og gerir \u00fev\u00ed r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 b\u00ed\u00f0a \u00ed einhverja m\u00e1nu\u00f0i enn.", "mt": "To everyone's disappointment, she is in the United States and will have to wait a few months.", "ref": "Unfortunately, she's in the United States so she expects to have to wait for another few months."}
{"src": "Enn einn \u00e1horfandi spyr hvort g\u00f6ngulei\u00f0in til \u00cdslands s\u00e9 f\u00e6r, \u00fev\u00ed engar s\u00e9u flugv\u00e9larnar.", "mt": "Another viewer asks if the road to Iceland is open, as no planes are flying.", "ref": "Yet another viewer asks whether the walking route to Iceland is clear, because there are no aeroplanes."}
{"src": "Ekki fylgir s\u00f6gunni hvort hann kemur \u00far \u00f6\u00f0ru t\u00edmabelti.", "mt": "It doesn't follow the story whether he comes from another time period.", "ref": "It is left unsaid whether this person is from another time zone."}
{"src": "Egill \u00de\u00f3r\u00f0arson hj\u00e1 augl\u00fdsingastofunni Peel, sem kom a\u00f0 ger\u00f0 augl\u00fdsinganna \u00e1samt al\u00fej\u00f3\u00f0legu augl\u00fdsingastofunni M&C Saatchi, segir vi\u00f0t\u00f6kur hafa veri\u00f0 vonum framar.", "mt": "Egill \u00de\u00f3r\u00f0arson at the advertising agency Peel, which worked on the ads together with the international advertising agency M&C Saatchi, says that the interviews have been a success.", "ref": "Egill \u00de\u00f3r\u00f0arson at the advertising agency Peel, who was involved in making the advertisements along with the international advertising agency M&C Saatchi, says that the response has exceeded all expectations."}
{"src": "\u201e\u00c9g kom a\u00f0 m\u00f6rgum Inspired By Iceland-herfer\u00f0um sem gengi\u00f0 hafa mj\u00f6g vel en \u00feessi n\u00fdja herfer\u00f0 er \u00feegar farin a\u00f0 sl\u00e1 met.", "mt": "\u201c I have been on many Inspired By Iceland trips which have gone very well but this new trip is already beating the record.", "ref": "\"I was involved in many Inspired by Iceland campaigns that have been very successful but this new campaign is already breaking records."}
{"src": "\u00cd grunninn sn\u00fdst \u00feetta um a\u00f0 b\u00faa til PR-gildi, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 f\u00e1 erlenda fj\u00f6lmi\u00f0la til a\u00f0 fjalla um herfer\u00f0ina, og \u00fea\u00f0 hefur gengi\u00f0 \u00f3tr\u00falega vel.", "mt": "This is about creating PR value, getting foreign media to talk about the trip, and that has gone incredibly well.", "ref": "This basically revolves around creating PR value, that is to get foreign media to cover the campaign, and that has been incredibly successful."}
{"src": "\u00c1 tilt\u00f6lulega sk\u00f6mmum t\u00edma h\u00f6fum vi\u00f0 fengi\u00f0 umfj\u00f6llun \u00ed um sj\u00f6 hundru\u00f0 fj\u00f6lmi\u00f0lum um allan heim sem samtals n\u00e1 til r\u00edflega tveggja milljar\u00f0a manna.", "mt": "In a relatively short time, we have received coverage in over seven hundred media outlets around the world, reaching a total of roughly two billion people.", "ref": "In a relatively short time, we have received coverage in about 700 media outlets all over the world, with a combined audience of over two billion."}
{"src": "Ver\u00f0m\u00e6ti \u00feeirrar umfj\u00f6llunar er ver\u00f0lagt \u00e1 1,8 milljar\u00f0a kr\u00f3na.", "mt": "The value of that coverage is estimated at 1.8 billion kronur.", "ref": "The value of this coverage is estimated at ISK 1.8 billion."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er ekki amalegt.\u201c", "mt": "That's not allowed.", "ref": "That's not too bad.\""}
{"src": "A\u00f0almarka\u00f0urinn alla jafna er Bandar\u00edkin og hefur herfer\u00f0in gengi\u00f0 mj\u00f6g vel \u00fear enda \u00fe\u00f3tt Bandar\u00edkjamenn s\u00e9u ekki \u00e1 lei\u00f0 til landsins \u00ed br\u00e1\u00f0.", "mt": "The main market for the trip is the United States and the trip has gone very well there, although Americans are not on the way to the country in a hurry.", "ref": "The main market is usually the United States, and the campaign has been very successful there, although Americans are not coming to the country anytime soon."}
{"src": "A\u00f0 s\u00f6gn Egils hafa \u00feekkt marka\u00f0ssv\u00e6\u00f0i eins og Danm\u00f6rk, Bretland og \u00de\u00fdskaland einnig teki\u00f0 vel vi\u00f0 s\u00e9r, eins R\u00fassland, sem komi \u00fe\u00e6gilega \u00e1 \u00f3vart.", "mt": "According to Egil's account, the market area is well known, as is Denmark, Britain and Germany, and also Russia, which came as a pleasant surprise.", "ref": "According to Egill, well-known market areas like Denmark, the UK and Germany have also been responsive, as well as Russia, which is a pleasant surprise."}
{"src": "\u00de\u00e1 hafi komi\u00f0 vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 fr\u00e1 framandi sv\u00e6\u00f0um, svo sem Indlandi, sem ekki var lagt s\u00e9rstaklega upp me\u00f0.", "mt": "Then reactions have come from foreign areas, such as India, which was not particularly prepared.", "ref": "There has also been a response from remote areas, such as India, which was not a particular objective."}
{"src": "\u201e\u00deessar augl\u00fdsingar hafa fer\u00f0ast v\u00ed\u00f0ar en vi\u00f0 bjuggumst vi\u00f0,\u201c segir Egill en \u00feess m\u00e1 geta a\u00f0 yfir fj\u00f3rar millj\u00f3nir manna hafa horft \u00e1 efni\u00f0 \u00e1 YouTube.", "mt": "\u201cThose ads have spread far and wide, but we're used to it,\u201d says Egill, noting that over four million people have watched the content on YouTube.", "ref": "\"These advertisements have travelled further than we expected,\" says Egill, and it may be pointed out that over four million people have watched the content on YouTube."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 hef\u00f0um ekki geta\u00f0 \u00f3ska\u00f0 eftir betri byrjun.\u201c", "mt": "\u201eWe could not have asked for a better start.\u201c", "ref": "\"We couldn't have wished for a better start.\""}
{"src": "Myndirnar h\u00e9r \u00e1 opnunni t\u00f3k \u00c1rni S\u00e6berg, lj\u00f3smyndari Morgunbla\u00f0ins, vi\u00f0 t\u00f6kur \u00e1 augl\u00fdsingum sem bera yfirskriftina \u201eLet It Out\u201c um mi\u00f0jan s\u00ed\u00f0asta m\u00e1nu\u00f0.", "mt": "The photos here on the opening were taken by \u00c1rni S\u00e6berg, photographer of Morgunbla\u00f0i\u00f0, during the filming of ads with the caption \"Let It Out\" in mid-last month.", "ref": "The photographs in this spread were taken by \u00c1rni S\u00e6berg, photographer for Morgunbla\u00f0i\u00f0, during the shooting of the \"Let It Out\" advertisements in the middle of last month."}
{"src": "T\u00f6kurnar f\u00f3ru fram v\u00edtt og breitt, svo sem \u00e1 Sk\u00f3lav\u00f6r\u00f0ust\u00edgnum \u00ed Reykjav\u00edk, \u00ed Reynisfj\u00f6ru, vi\u00f0 Sk\u00f3garfoss, \u00e1 S\u00f3lheimaj\u00f6kli og \u00ed helli vi\u00f0 Hj\u00f6rleifsh\u00f6f\u00f0a.", "mt": "The rocks went far and wide, such as on Sk\u00f3lav\u00f6r\u00f0ust\u00edgur in Reykjav\u00edk, in Reynisfj\u00f6ru, by Sk\u00f3garfoss, on S\u00f3lheimaj\u00f6kull and in the cave", "ref": "Shooting took place in various locations, including on Sk\u00f3lav\u00f6r\u00f0ust\u00edgur in Reykjavik, at Reynisfjara, Sk\u00f3garfoss waterfall, on S\u00f3lheimaj\u00f6kull glacier and in a cave by Hj\u00f6rleifsh\u00f6f\u00f0i."}
{"src": "Leikstj\u00f3rar voru Sam\u00fael Bjarki P\u00e9tursson og Gunnar P\u00e1ll \u00d3lafsson hj\u00e1 Skoti productions og t\u00f6kuma\u00f0ur \u00d3ttar Gu\u00f0nason.", "mt": "Directors were Sam\u00fael Bjarki P\u00e9tursson and Gunnar P\u00e1ll \u00d3lafsson at Skoti productions and technician \u00d3ttar Gu\u00f0nason.", "ref": "Sam\u00fael Bjarki P\u00e9tursson and Gunnar P\u00e1ll \u00d3lafsson at Skoti productions directed and \u00d3ttar Gu\u00f0nason was the cameraman."}
{"src": "\u00cd hlutverkum \u00ed t\u00e9\u00f0um t\u00f6kum voru hin \u00edslenska Anna Jia og Murphy Cardenas, sem er fr\u00e1 K\u00fabu og Ungverjalandi.", "mt": "In roles in the series were Icelandic Anna Jia and Murphy Cardenas, who is from Cuba and Hungary.", "ref": "Actors in these shoots were Anna Jia from Iceland and Murphy Cardenas, who is from Cuba and Hungary."}
{"src": "Tugir \u00cdslendinga komu a\u00f0 ger\u00f0 augl\u00fdsinganna en \u00e1 sama t\u00edma og uppt\u00f6kur f\u00f3ru fram \u00e1 Su\u00f0urlandi var annar h\u00f3pur \u00e1 Vesturlandi og Vestfj\u00f6r\u00f0um.", "mt": "The Icelandic crew came to make the commercials, but at the same time as the filming took place in South Iceland, another group was on West Iceland and Westfjords.", "ref": "Tens of Icelanders were involved in making the advertisements, and while shooting was taking place in South Iceland, another crew was working in West Iceland and the Westfjords."}
{"src": "A\u00f0 s\u00f6gn Egils er \u201eLet It Out\u201c a\u00f0eins fyrsti li\u00f0ur \u00ed Looks Like You Need Iceland-herfer\u00f0inni en stefnt er a\u00f0 vetrarherfer\u00f0 \u00ed samstarfi vi\u00f0 M&C Saatchi.", "mt": "According to Egil's account, \"Let It Out\" is only the first part of the Looks Like You Need Iceland journey, but the goal is a winter journey in collaboration with M&C Saatchi.", "ref": "According to Egill, \"Let It Out\" is only the first part of the Looks Like You Need Iceland campaign, with a winter campaign being planned in collaboration with M&C Saatchi."}
{"src": "\u201e\u00deetta er bara fyrsti fasinn \u00ed \u00feessari vinnu fyrir \u00cdslandsstofu,\u201c segir Egill og b\u00e6tir vi\u00f0 a\u00f0 samstarfi\u00f0 vi\u00f0 M&C Saatchi hafi gengi\u00f0 afskaplega vel.", "mt": "\u201eThis is just the first phase in this work for the Icelandic Government,\" says Egill, adding that the partnership with M&C Saatchi has gone extremely well.", "ref": "\"This is only the first phase in this work for Promote Iceland,\" says Egill, adding that the collaboration with M&C Saatchi has gone extremely well."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er fr\u00e1b\u00e6rt a\u00f0 vinna me\u00f0 \u00feeim.", "mt": "\u201eIt's great to work with them.", "ref": "\"It's great working with them."}
{"src": "\u00cd svona verkefnum skiptir miklu m\u00e1li a\u00f0 hafa erlenda samstarfsa\u00f0ila me\u00f0 \u00feekkingu \u00e1 \u00feeim m\u00f6rku\u00f0um sem vi\u00f0 erum a\u00f0 tala vi\u00f0.\u201c", "mt": "\"In projects like this, it makes a big difference to have international partners with knowledge of the nuances we're dealing with.\"", "ref": "It's very important in projects like this to have foreign partners who are knowledgable about the markets we're addressing.\""}
{"src": "Sprengisandur: R\u00e6\u00f0a st\u00f6\u00f0una \u00e1 vinnumarka\u00f0i, l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i og margt fleira", "mt": "Translation: Sprengisandur: Discussing the situation on the labor market, pension fund and many more", "ref": "Sprengisandur: Discussion of the situation on the labour market, pension funds and much more"}
{"src": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason f\u00e9lags- og barnam\u00e1lar\u00e1\u00f0herra, m\u00e6tir \u00ed Sprengisand sem hefst klukkan t\u00edu \u00e1 Bylgjunni \u00ed dag.", "mt": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason, Minister of Social Affairs and Children, meets in Sprengisand which starts at 10 am on Bylgjun today.", "ref": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason, Minister of Social Affairs and Children, will be a guest on Sprengisandur today at ten o'clock on Bylgjan."}
{"src": "Hann er einnig vinnumarka\u00f0sr\u00e1\u00f0herra og r\u00e6\u00f0ir st\u00f6\u00f0una \u00e1 vinnumarka\u00f0i sem sl\u00edkur, Icelandair-m\u00e1li\u00f0 og fleiri m\u00e1l.", "mt": "He is also labour market minister and speaks on the situation on the labour market as such, the Icelandair case and other cases.", "ref": "He is also Labour Market Minister and will, as such, discuss the current labour market situation, the Icelandair issue and more."}
{"src": "Hann r\u00e6\u00f0ir einnig landsbygg\u00f0arm\u00e1l og flutning starfa \u00fat \u00e1 land sem gengi\u00f0 hefur illa og veri\u00f0 umdeildur undanfarin \u00e1r og \u00e1ratugi.", "mt": "He also speaks on rural affairs and the transportation of work to the countryside which has been poorly managed and controversial in recent years and decades.", "ref": "He will also discuss the issues of rural areas and the relocation of jobs there, which has been unsuccessful and controversial in recent years and decades."}
{"src": "Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, forma\u00f0ur VR, m\u00e6tir einnig \u00ed \u00fe\u00e1ttinn en hann mun r\u00e6\u00f0a gagnr\u00fdni s\u00edna var\u00f0andi fj\u00e1rfestingar l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a og leggur fram hugmyndir um a\u00f0 verkal\u00fd\u00f0shreyfing og atvinnurekendur dragi sig \u00fat \u00far stj\u00f3rnum sj\u00f3\u00f0anna til a\u00f0 draga \u00fa", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, forma\u00f0ur VR, m\u00e6tir einnig \u00ed \u00fe\u00e1ttinn en hann mun r\u00e6\u00f0a gagnr\u00fdni s\u00edna var\u00f0andi fj\u00e1rfestingar l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a og leggur fram hugmyndir um a\u00f0 verkal\u00fd\u00f0shreyfing og atvinnurekendur dragi sig \u00fat \u00far stj\u00f3rnum sj\u00f3\u00f0anna til a\u00f0 draga \u00far fj\u00e1rfestingum \u00feeirra.", "ref": "Another guest of the programme is VR Chairman Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, who will discuss his criticism of pension fund investments and present his proposals of the labour movement and employers withdrawing from pension fund boards to reduce the risk of conflicts of interest."}
{"src": "\u00de\u00e1 ver\u00f0ur r\u00e6tt vi\u00f0 \u00feau \u00cdvar Ingimarsson, fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustumann \u00e1 Austurlandi, og \u00c1rnhei\u00f0i J\u00f3hannsd\u00f3ttur, framkv\u00e6mdastj\u00f3ra Marka\u00f0sstofu Nor\u00f0urlands, um st\u00f6\u00f0una \u00ed fer\u00f0a\u00fej\u00f3nustu \u00e1 landsbygg\u00f0inni.", "mt": "Then the situation in rural tourism will be discussed with \u00cdvar Ingimarsson, a tourism manager in Eastern Iceland, and \u00c1rnhei\u00f0i J\u00f3hannsd\u00f3ttir, the managing director of North Iceland Marketing.", "ref": "There will also be an interview with \u00cdvar Ingimarsson, tourism operator in East Iceland, and \u00c1rnhei\u00f0ur J\u00f3hannsd\u00f3ttir, managing director of Visit North Iceland, about the state of tourism in rural Iceland."}
{"src": "\u00deau munu horfa fram \u00e1 hausti\u00f0 og velta fyrir s\u00e9r hvort velgengni sumarsins s\u00e9 villandi fyrirbo\u00f0i um \u00fea\u00f0 sem koma skal.", "mt": "They will look forward to autumn and turn over in their minds whether the success of the summer is a false promise of what is to come.", "ref": "They will look ahead, towards the coming autumn, and consider whether the success this summer is a misleading indicator of what lies ahead."}
{"src": "Hlusta m\u00e1 \u00e1 \u00fe\u00e1ttinn h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an en hann hefst klukkan t\u00edu.", "mt": "You can listen to the show below, starting at 10 o'clock.", "ref": "You can listen to the programme, which starts at ten, below."}
{"src": "Svona l\u00edtur h\u00fan \u00fat \u00ed dag 25 \u00e1rum s\u00ed\u00f0ar", "mt": "She looks like that today 25 years later", "ref": "This is what she looks like now, 25 years later"}
{"src": "Leikkonan Elisa Donovan \u00e1tti fars\u00e6lan feril \u00ed unglinga\u00fe\u00e1ttum hvers konar.", "mt": "Elisa Donovan, the actress, had a promising career in teen shows of all kinds.", "ref": "Actress Elisa Donovan had a successful career in various teenage series."}
{"src": "Heimsfr\u00e6g\u00f0 hlaut h\u00fan \u00fe\u00f3 fyrir leik sinn sem Amber \u00ed kvikmyndinni Clueless fyrir 25 \u00e1rum.", "mt": "She did, however, gain international recognition for her role as Amber in the 1995 film Clueless.", "ref": "She became world-famous, however, with her performance as Amber in the film Clueless, 25 years ago."}
{"src": "\u00de\u00e1 l\u00e9k h\u00fan einnig \u00ed \u00fe\u00e1ttunum Sabrina: The Teenage Witch \u00e1samt Melissu Joan Hart, A Night at the Roxbury og \u00ed Beverly Hills 90210.", "mt": "She also appeared in the TV series Sabrina: The Teenage Witch alongside Melissa Joan Hart, A Night at the Roxbury and in Beverly Hills 90210.", "ref": "She also appeared in the series Sabrina: The Teenage Witch along with Melissa Joan Hart, A Night at the Roxbury and in Beverly Hills 90210."}
{"src": "Donovan er n\u00fa 49 \u00e1ra, gift me\u00f0 eitt barn.", "mt": "Donovan is now 49 years old, married with one child.", "ref": "Donovan is now 49 years old and married, with one child."}
{"src": "L\u00edti\u00f0 hefur bori\u00f0 \u00e1 henni undanfari\u00f0 en h\u00fan f\u00e9kkst \u00fe\u00f3 til \u00feess a\u00f0 l\u00edta yfir farinn veg og tj\u00e1 sig um Clueless \u00ed \u00e1str\u00f6lsku sj\u00f3nvarpi \u00e1 d\u00f6gunum.", "mt": "Little has been said about her recently, but she did manage to look over the past road and express herself about Clueless in Australian television on Sundays.", "ref": "Although she has stayed out of the limelight in recent years, she agreed to look back and talk about Clueless in an Australian television interview."}
{"src": "H\u00fan talar fallega um Brittany Murphy sem l\u00e9st \u00f3v\u00e6nt 2009 og segir hana hafa veri\u00f0 fr\u00e1b\u00e6r manneskja.", "mt": "She talks beautifully about Brittany Murphy who died unexpectedly in 2009 and says she was a wonderful person.", "ref": "She recalls Brittany Murphy, who died unexpectedly in 2009, with fondness and says that she was a wonderful human being."}
{"src": "\u201e\u00c9g ver\u00f0 a\u00f0 vi\u00f0urkenna a\u00f0 \u00e9g bygg\u00f0i pers\u00f3nuna mestmegnis \u00e1 st\u00falkum sem \u00e9g kynntist \u00ed sk\u00f3la sem voru ekki g\u00f3\u00f0ar vi\u00f0 mig.", "mt": "\u201eI have to admit that I built the character mostly on girls I met in school who were not good to me.", "ref": "\"I have to admit that I based the character mostly on girls that I knew in school and who weren't nice to me."}
{"src": "Um lei\u00f0 og \u00e9g las handriti\u00f0 vissi \u00e9g hver \u00feessi pers\u00f3na var,\u201c sag\u00f0i Donovan um leik sinn \u00ed Clueless.", "mt": "As soon as I read the script I knew who this character was,\" Donovan said of her role in Clueless.", "ref": "As soon as I read the script, I know who this person was,\" says Donovan about her Clueless performance."}
{"src": "Vildi ekki yfirgefa l\u00f6greglust\u00f6\u00f0ina eftir n\u00e6turgistingu", "mt": "They did not want to leave the police station after the night shift", "ref": "Did not want to leave the police station after an overnight stay"}
{"src": "Um fimmt\u00edu m\u00e1l komu \u00e1 bor\u00f0 l\u00f6greglunnar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu \u00ed dag og segir \u00ed dagb\u00f3k l\u00f6greglunnar a\u00f0 m\u00e1lin hafi veri\u00f0 fj\u00f6lbreytt.", "mt": "About fifty cases came to the police in the capital area today and the police log says today that the cases have been varied.", "ref": "The Reykjav\u00edk Metropolitan Police dealt with about fifty incidents today and according to the Police Diary, the nature of these incidents was diverse."}
{"src": "Dagurinn \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0inni \u00e1 Hverfisg\u00f6tu h\u00f3fst me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00f6gregla \u00feurfti a\u00f0 hafa afskipti af manni sem haf\u00f0i \u00fe\u00e1 veri\u00f0 n\u00fdlega sleppt \u00far fangaklefa eftir a\u00f0 hafa dvali\u00f0 \u00fear vegna \u00f6lvunaraksturs.", "mt": "The day at the police station on Hverfisgata started with the police having to deal with a man who had recently been released from prison after being held there for a drunkenness offence.", "ref": "The day at the police station on Hverfisgata began with the police having to deal with a man who had just been let out of a holding cell where he had been held because of drunk driving."}
{"src": "Vildi ma\u00f0urinn ekki fara \u00ed burtu eftir a\u00f0 honum var sleppt og hl\u00fdddi ekki fyrirm\u00e6lum l\u00f6greglu sem s\u00f6g\u00f0u honum a\u00f0 fara \u00e1 brott.", "mt": "He did not want to leave after being released and did not heed the police's instructions to leave.", "ref": "The man refused to leave when he was set free and ignored the orders of police to leave the premises."}
{"src": "Vann ma\u00f0urinn s\u00e9r inn \u00e1framhaldandi dv\u00f6l \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0inni vegna framg\u00f6ngu sinnar.", "mt": "The man was detained at the police station due to his arrest.", "ref": "The man's conduct earned him an extension of his stay at the police station."}
{"src": "\u00de\u00e1 var ma\u00f0ur handtekinn \u00ed morguns\u00e1ri\u00f0 gruna\u00f0ur um innbrot \u00ed fyrirt\u00e6ki \u00ed K\u00f3pavogi.", "mt": "Then a man was arrested in the morning suspected of breaking into a company in K\u00f3pavogur.", "ref": "A man was arrested in the early hours, suspected of breaking into a business in K\u00f3pavogur."}
{"src": "L\u00f6gregla \u00feurfti einnig a\u00f0 hafa afskipti af tveimur m\u00f6nnum \u00ed Brei\u00f0holti vegna tilkynningar um l\u00edkams\u00e1r\u00e1s.", "mt": "The police also had to deal with two men in Brei\u00f0holt due to reports of bodily assault.", "ref": "The police also had to deal with two men in Brei\u00f0holt because of a reported assault."}
{"src": "\u00de\u00e1 kom einnig til \u00feess a\u00f0 kona sem sat a\u00f0 sn\u00e6\u00f0ingi \u00ed verslunarmi\u00f0st\u00f6\u00f0 \u00ed K\u00f3pavogi gat ekki borga\u00f0 fyrir reikninginn a\u00f0 m\u00e1lt\u00ed\u00f0 lokinni og var \u00fev\u00ed kalla\u00f0 til l\u00f6greglu.", "mt": "Then it also came to the fact that a woman who sat at the checkout in a shopping center in Kopavogur could not pay for the bill at the end of the meal and was therefore called to the police.", "ref": "A woman who had enjoyed a meal at a shopping centre in K\u00f3pavogur was unable to pay the check so the police was called."}
{"src": "Einnig var tilkynnt um stuld \u00e1 bifrei\u00f0 \u00ed mi\u00f0b\u00e6num \u00ed morgun.", "mt": "There was also a report of a car accident in the city center this morning.", "ref": "A car was also reported stolen in the town centre this morning."}
{"src": "\u00d6kuma\u00f0ur hv\u00edtrar Renault sendibifrei\u00f0ar leit af henni um stundarsakir og var h\u00fan \u00fe\u00e1 tekin \u00f3frj\u00e1lsri hendi.", "mt": "The driver of the white Renault van was looking for her for a short time and then she was taken into custody.", "ref": "Someone took off in a white Renault van while its driver left it briefly unattended."}
{"src": "B\u00edllinn hefur ekki fundist.", "mt": "The car has not been found.", "ref": "The car has not been found."}
{"src": "B\u00f6lvun Gle\u00f0isveitarinnar - Hr\u00e6\u00f0ileg \u00f6rl\u00f6g Gleestjarnanna", "mt": "The translation of the Icelandic text is:\n\nThe Doom of the Happy Community - The Frightful Fate of the Stars", "ref": "The Glee curse - the tragic fate of the Glee stars"}
{"src": "S\u00fa kenning hefur n\u00e1\u00f0 flugi \u00e1 Internetinu a\u00f0 b\u00f6lvun hv\u00edli yfir \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0inni um Gle\u00f0isveitina, en leikkonan Naya Rivera drukkna\u00f0i \u00ed Kaliforn\u00edu \u00e1 d\u00f6gunum og var\u00f0 \u00fear me\u00f0 \u00feri\u00f0ji a\u00f0alleikari \u00fe\u00e1ttanna til a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0 langt fyrir aldur fram.\nassistant", "mt": "The rumor has spread on the Internet that the cast of Glee is mourning the loss of actress Naya Rivera, who drowned in California and became the third main cast member to die before their time.", "ref": "According to a theory that has caught on online, there is a curse on the television series Glee, with actress Naya Rivera's recent drowning death in California making her the third lead actor in the series to die long before their time."}
{"src": "\u00de\u00e6ttirnir um gle\u00f0isveitina (e. Glee) eru vins\u00e6l \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0 um s\u00f6ng, dans og gle\u00f0i.", "mt": "The Glee episodes are a popular TV series about singing, dancing and joy.", "ref": "Glee is a popular series about song, dance and joy."}
{"src": "\u00de\u00e6ttirnir fj\u00f6llu\u00f0um um svonefnda gle\u00f0isveit unglinga \u00ed menntask\u00f3la, \u00e1stir \u00feeirra og \u00f6rl\u00f6g.", "mt": "The series revolves around a group of young friends in a high school, their loves and their fate.", "ref": "The series revolved around a so-called glee club for high school teenagers, their loves and their destinies."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var ekki alltaf teki\u00f0 \u00fat me\u00f0 s\u00e6ldinni a\u00f0 vera \u00ed gle\u00f0isveitinni en \u00ed gegnum s\u00f6ng og dans virtust pers\u00f3nur \u00fe\u00e1ttanna n\u00e1 a\u00f0 yfirvinna hverjar \u00fe\u00e6r a\u00f0st\u00e6\u00f0ur sem upp komu \u00ed l\u00edfi \u00feeirra.", "mt": "It wasn't always taken out with the sale to be in the party crew, but through song and dance the characters of the show managed to overcome each of the situations that arose in their lives.", "ref": "It was not always easy to be in the glee club, but through song and dance, the characters in the series seemed to overcome all circumstances that arose in their lives."}
{"src": "En utan t\u00f6kusta\u00f0ar hafa miklar h\u00f6rmungar ri\u00f0i\u00f0 yfir leikendur og starfsmenn \u00fe\u00e1ttanna, svo mj\u00f6g a\u00f0 kenningar hafa vakna\u00f0 um a\u00f0 b\u00f6lvun hv\u00edli \u00e1 \u00fe\u00e1ttunum.", "mt": "Without any regard for the actors and staff, huge disruptions have been caused, so much so that concerns have been raised about the safety of the shows.", "ref": "But off the set, great tragedies have befallen the cast and crew of the series, to the extent that theories have began circulating about there being a curse on the series."}
{"src": "Naya Marie Rivera f\u00f3r me\u00f0 hlutverk Sant\u00f6nu Lopez \u00ed \u00fe\u00e1ttunum, klappst\u00fdra sem kalla\u00f0i ekki allt \u00f6mmu s\u00edna.", "mt": "Naya Marie Rivera played the role of Santana Lopez in the show, cheer captain who didn't call her mom.", "ref": "Naya Marie Rivera played the role of no-nonsense cheerleader Santana Lopez in the series."}
{"src": "Eftir a\u00f0 \u00fe\u00e1ttar\u00f6\u00f0in haf\u00f0i runni\u00f0 sitt skei\u00f0 gekk Rivera a\u00f0 eiga leikarann Ryan Dorsey og \u00e1tti me\u00f0 honum sitt fyrsta og eina barn, Josey.", "mt": "After the show had run its course, Rivera married actor Ryan Dorsey and had her first and only child, Josey.", "ref": "After the conclusion of the series, Rivera married actor Ryan Dorsey and had with him her first and only child, Josey."}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2017 var Rivera handtekin fyrir heimilisofbeldi gegn manni s\u00ednum og skildu \u00feau \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0.", "mt": "In 2017, Rivera was arrested for domestic violence against her husband and they subsequently separated.", "ref": "In 2017, Rivera was arrested for domestic violence against her husband and they were subsequently divorced."}
{"src": "Dorsey neita\u00f0i \u00fe\u00f3 a\u00f0 leggja fram k\u00e6ru og var heimilisofbeldism\u00e1li\u00f0 l\u00e1ti\u00f0 ni\u00f0ur falla.", "mt": "Dorsey refused to file a complaint and the home violence case was dropped.", "ref": "Dorsey refused to press charges, however, and the domestic violence case was dropped."}
{"src": "\u00deann 8. j\u00fal\u00ed s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn var tilkynnt a\u00f0 Riveru v\u00e6ri sakna\u00f0 eftir a\u00f0 fj\u00f6gurra \u00e1ra sonur hennar fannst aleinn \u00e1 reki \u00ed b\u00e1t \u00e1 vatninu Lake Piru \u00ed Kaliforn\u00edu.", "mt": "On July 8, it was reported that River had gone missing after her four-year-old son was found alone on a boat on Lake Piru in California.", "ref": "On 8 July of this year, Rivera was reported missing after her four-year old son was found drifting alone in a boat on Lake Piru in California."}
{"src": "Drengurinn fannst sofandi \u00ed bj\u00f6rgunarvesti um bor\u00f0 \u00ed b\u00e1tnum og gat hann greint l\u00f6gregluyfirv\u00f6ldum fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann og m\u00f3\u00f0ir hans hef\u00f0u stungi\u00f0 s\u00e9r til sunds og svo hef\u00f0i Rivera komi\u00f0 honum aftur upp \u00ed b\u00e1tinn en aldrei skila\u00f0 s\u00e9r \u00feanga\u00f0 sj\u00e1lf.", "mt": "The boy was found asleep in the rescue boat on board the ship and he had told the police authorities that he and his mother had swum ashore and then Rivera had come back to him in the boat but never returned.", "ref": "The boy was found sleeping in a life jacket aboard the boat, and he was able to tell police authorities that he and his mother had dived into the water and River had then put him back in the boat but never returned there herself."}
{"src": "Upph\u00f3fst umfangsmikil leit a\u00f0 Rivera.", "mt": "A large-scale search for Rivera began.", "ref": "An extensive search for Rivera was launched."}
{"src": "Daginn eftir a\u00f0 leit h\u00f3fst greindi l\u00f6greglustj\u00f3rinn \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 leit v\u00e6ri gengi\u00f0 \u00fat fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Rivera hef\u00f0i drukkna\u00f0.", "mt": "The day after the search began, the police chief in the area reported that we were operating under the assumption that Rivera had drowned.", "ref": "The day after the search began, the chief of police in the area reported that the search was conducted according to the assumption that Rivera had drowned."}
{"src": "Fimm d\u00f6gum s\u00ed\u00f0ar fannst Rivera og var opinberlega \u00farskur\u00f0u\u00f0 l\u00e1tin.", "mt": "Five days later, Rivera was found and officially declared dead.", "ref": "Five days later, Rivera was found and officially declared dead."}
{"src": "Tali\u00f0 er a\u00f0 h\u00fan hafi lent \u00ed miklum straum\u00feunga \u00ed vatninu og n\u00fdtt s\u00ed\u00f0ustu krafa s\u00edna \u00ed a\u00f0 bjarga syninum.", "mt": "It is said that she fell into a strong current in the water and used her last breath to save her son.", "ref": "It is believed that she got caught up in a heavy current in the water and used her last remaining strength to save her son."}
{"src": "D\u00e1narors\u00f6k var skr\u00e1\u00f0 drukknum af slysf\u00f6rum.", "mt": "Drunken Danish sailors were recorded as being guilty of misconduct.", "ref": "The cause of death was recorded as accidental drowning."}
{"src": "Cory Allan Michael Monteith f\u00f3r me\u00f0 hlutverk Finn Hudson \u00ed \u00fe\u00e1ttunum, amer\u00edska f\u00f3tboltamannsins me\u00f0 englar\u00f6ddina sem l\u00e9k lykilhlutverk \u00ed a\u00f0 f\u00e6ra Gle\u00f0isveitina til vegs og vir\u00f0ingar.", "mt": "Cory Allan Michael Monteith played the role of Finn Hudson in the show, the American football player with the angelic voice who played a key role in bringing Glee Club to an end and respect.", "ref": "Cory Allan Michael Monteith played the role of Finn Hudson in the series, the American football player with the voice of angel who played a major role in Glee's success."}
{"src": "Utan \u00fe\u00e1ttanna gl\u00edmdi Moneith \u00fe\u00f3 vi\u00f0 pers\u00f3nulega dj\u00f6fla.", "mt": "Without those distractions, Moneith was pitted against a personal demon.", "ref": "But outside the series, Moneith faced personal demons."}
{"src": "Fr\u00e1 13 \u00e1ra aldri haf\u00f0i hann gl\u00edmt vi\u00f0 f\u00edkn og reyndist erfitt a\u00f0 komast undan henni.", "mt": "From the age of 13 he had struggled with addiction and found it difficult to get away from it.", "ref": "He had had addiction problems since the age of 13 and found it difficult to escape from them."}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2013 fannst samstarfsm\u00f6nnum hans \u00ed \u00fe\u00e1ttunum n\u00f3g komi\u00f0, gripu inn \u00ed og hv\u00f6ttu hann til a\u00f0 leita s\u00e9r hj\u00e1lpar.", "mt": "In 2013, his colleagues in the project found that he had come too far, stepped in and encouraged him to seek help.", "ref": "In 2013, his co-workers on the series had had enough and staged an intervention to encourage him to seek help."}
{"src": "Moneith f\u00f3r \u00fe\u00e1 \u00ed me\u00f0fer\u00f0 og virtist allt horfa til betri vegar.", "mt": "Moneith then went into treatment and it seemed like everything was going in the right direction.", "ref": "Moneith subsequently entered rehab and everything seemed to be heading in the right direction."}
{"src": "A\u00f0eins tveimur m\u00e1nu\u00f0um eftir a\u00f0 hann lauk me\u00f0fer\u00f0inni fannst Moneith l\u00e1tinn \u00e1 h\u00f3telherbergi eftir a\u00f0 hafa fari\u00f0 \u00fat a\u00f0 skemmta s\u00e9r me\u00f0 vinum.", "mt": "Just two months after he finished treatment, Moneith was found dead in a hotel room after going out to have fun with friends.", "ref": "Only two months after completing his rehab programme, Moneith was found dead in a hotel room after a night out partying with his friends."}
{"src": "Banamein reyndist banv\u00e6n blanda af v\u00edmuefnum og \u00e1fengi.", "mt": "Benzene was found to be a carcinogenic mixture of volatile and flammable substances.", "ref": "The cause of death turned out to be a fatal mixture of drugs and alcohol."}
{"src": "Ekki var tali\u00f0 a\u00f0 um viljaverk v\u00e6ri a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.", "mt": "It was not thought that it was a matter of will.", "ref": "The death was not believed to be intentional."}
{"src": "Moneith haf\u00f0i fari\u00f0 \u00ed me\u00f0fer\u00f0 og \u00feol hans fyrir v\u00edmugj\u00f6fum haf\u00f0i minnka\u00f0 svo miki\u00f0 a\u00f0 skammtur sem hann haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur \u00feola\u00f0 vel, reyndist banv\u00e6nn.", "mt": "Moneith had been undergoing treatment and his tolerance for the poison had decreased so much that he could no longer tolerate the dose he had previously endured, and it proved fatal.", "ref": "Moneith had been through rehab and his tolerance for intoxicants had become so low that a dose that he could easily tolerate before now proved to be fatal."}
{"src": "Hann var a\u00f0eins 31 \u00e1rs \u00feegar hann l\u00e9t l\u00edfi\u00f0.", "mt": "He was only 31 years old when he died.", "ref": "He was only 31 years old when he passed away."}
{"src": "Andl\u00e1t hans lag\u00f0ist \u00feungt \u00e1 samstarfsmenn hans, en a\u00f0 undirlagi m\u00f3tleikkonu hans, Lea Michele, var \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 halda t\u00f6ku \u00fe\u00e1ttanna \u00e1fram og helgu\u00f0u \u00feau heilan \u00fe\u00e1tt minningu Moneith og pers\u00f3nu hans Finns.", "mt": "His death weighed heavily on his co-stars, but under the guidance of his co-star Lea Michele, it was decided to continue the show and dedicate the episode to the memory of Moneith and his character Finn.", "ref": "His death was a great shock to his co-workers, but at the instigation of his co-star Lea Michele, the decision was made to continue shooting the series, with an entire episode dedicated to the memory of Moneith and his character, Finn."}
{"src": "Mark Wayne Salling f\u00f3r me\u00f0 hlutverk Noah \u201ePuck\u201c Puckerman \u00ed \u00fe\u00e1ttunum, Puck var amer\u00edskur f\u00f3tboltama\u00f0ur, l\u00edkt og Finn, og bar litla vir\u00f0ingu fyrir samnemendum s\u00ednum \u00ed Gle\u00f0isveitinni, e\u00f0a allt \u00fear til a\u00f0 hann \u00f6\u00f0la\u00f0ist kjarkinn til a\u00f0 vi\u00f0urkenna a\u00f0 hann haf\u00f0i", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Mark Wayne Salling f\u00f3r me\u00f0 hlutverk Noah \u201ePuck\u201c Puckerman \u00ed \u00fe\u00e1ttunum, Puck var amer\u00edskur f\u00f3tboltama\u00f0ur, l\u00edkt og Finn, og bar litla vir\u00f0ingu fyrir samnemendum s\u00ednum \u00ed Gle\u00f0isveitinni, e\u00f0a allt \u00fear til a\u00f0 hann \u00f6\u00f0la\u00f0ist kjarkinn til a\u00f0 vi\u00f0urkenna a\u00f0 hann haf\u00f0i fengi\u00f0 l\u00edti\u00f0 fyrir s\u00e9r.", "ref": "In the series, Mark Wayne Salling played the role of Noah \u201ePuck\u201c Puckerman, who played American football, like Finn, and had little respect for his fellow students in the glee club, that is until he worked up the courage to admit that he liked singing and dancing."}
{"src": "Tveimur \u00e1rum s\u00ed\u00f0ar var Salling handtekinn \u00e1 heimili s\u00ednu \u00ed Los Angeles gruna\u00f0ur um v\u00f6rslu barnakl\u00e1ms.", "mt": "Two years later, Salling was arrested at his home in Los Angeles on suspicion of possession of child pornography.", "ref": "Two years later, Salling was arrested at his Los Angeles home, suspected of possessing child pornography."}
{"src": "Vi\u00f0 h\u00fasleit heima hj\u00e1 honum fannst g\u00edfurlegt magn af barnakl\u00e1mi og m\u00e1li\u00f0 spur\u00f0ist flj\u00f3tlega \u00fat opinberlega.", "mt": "We were house-hunting at home with him and found an incredible amount of children's soap and the matter was quickly made public.", "ref": "A search of his home revealed enormous quantities of child pornography and the matter soon became public knowledge."}
{"src": "Lj\u00f3st var a\u00f0 Salling var b\u00fainn a\u00f0 vera.", "mt": "It was clear that Salling was done.", "ref": "It was obvious that Salling was done."}
{"src": "Hann var \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 \u00e1k\u00e6r\u00f0ur og sakfelldur fyrir brot s\u00edn.", "mt": "He was subsequently charged and found guilty of his crime.", "ref": "He was subsequently charged and convicted for his violations."}
{"src": "\u00c1tti hann yfir h\u00f6f\u00f0i s\u00e9r fj\u00f6gurra til sj\u00f6 \u00e1ra fangelsi auk \u00feess sem hann k\u00e6mi til me\u00f0 a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 vera \u00e1 skr\u00e1 yfir kynfer\u00f0isbrotamenn og leita s\u00e9r me\u00f0fer\u00f0ar vi\u00f0 barnagirnd.", "mt": "He had a four to six year prison sentence over his head, plus the fact that he would have to be on the sex offender registry and seek treatment for pedophilia.", "ref": "He was facing four to seven years of prison time, as well as being placed on a register of sex offenders and having to seek treatment for paedophilia."}
{"src": "\u00c1\u00f0ur en d\u00f3mari haf\u00f0i \u00e1kvar\u00f0a\u00f0 refsinguna fannst Salling, sem \u00fe\u00e1 var laus gegn tryggingu, l\u00e1tinn n\u00e6rri heimili s\u00ednu.", "mt": "Before the judge had decided on the sentence, Salling, who was then out on bail, was allowed to return near his home.", "ref": "Before the judge had passed a sentence, Salling, who was out on bail, was found dead near his home."}
{"src": "D\u00e1narors\u00f6k var sj\u00e1lfsv\u00edg.", "mt": "The death of the Danes was self-inflicted.", "ref": "The cause of death was suicide."}
{"src": "\u00dea\u00f0 voru ekki bara leikarar \u00fe\u00e1ttanna sem f\u00e9llu fr\u00e1 langt fyrir aldur fram.", "mt": "It wasn't just the actors in the show who fell far short of age.", "ref": "Cast members were not the only ones to die untimely deaths."}
{"src": "Jim Fuller var a\u00f0sto\u00f0arleikstj\u00f3ri \u00fe\u00e1ttanna.", "mt": "Jim Fuller was the assistant director of the series.", "ref": "Jim Fuller was an assistant director on the series."}
{"src": "Hann var\u00f0 br\u00e1\u00f0kvaddur \u00ed svefni \u00e1ri\u00f0 2013, a\u00f0eins 41 a\u00f0 aldri.", "mt": "He became brain dead in a coma in 2013, at the age of 41.", "ref": "He died unexpectedly in his sleep, only 41 years of age."}
{"src": "Vi\u00f0 \u00fe\u00e6ttina vann einnig kona a\u00f0 nafni Nancy Motes.", "mt": "We also won a woman named Nancy Motes.", "ref": "A woman named Nancy Motes also worked on the series."}
{"src": "H\u00fan var yngri systir st\u00f3rstj\u00f6rnunnar Juliu Roberts og bar systur sinni ekki fagra s\u00f6guna en h\u00fan saka\u00f0i Roberts um mikla stj\u00f3rnsemi og vanvir\u00f0andi framkomu.", "mt": "She was the younger sister of superstar Julia Roberts and did not have a pretty story to tell about her sister, but she accused Roberts of great management and unfair advancement.", "ref": "She was the younger sister of superstar Julia Roberts and did not speak fondly of her sister, accusing Roberts of being highly controlling and behaving disrespectfully."}
{"src": "Motes t\u00f3k eigi\u00f0 l\u00edf \u00e1ri\u00f0 2014 en h\u00fan gl\u00edmdi vi\u00f0 alvarlegt \u00feunglyndi.", "mt": "She took her own life in 2014 but struggled with severe depression.", "ref": "Motes, who battled serious depression, took her own life in 2014."}
{"src": "H\u00fan skildi eftir sig br\u00e9f til unnusta s\u00edns \u00fear sem h\u00fan kva\u00f0 m\u00f3\u00f0ur s\u00edna og systur me\u00f0al annars bera \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 hvernig komi\u00f0 var fyrir henni.", "mt": "She left behind a letter to her lover in which she said her mother and sisters were to blame for what had happened to her.", "ref": "She left a note to her fianc\u00e9 where she accused her mother and sister of being among the ones responsible for her situation."}
{"src": "\u201eM\u00f3\u00f0ir m\u00edn og svok\u00f6llu\u00f0 systkini m\u00edn f\u00e1 ekkert eftir mig nema minninguna um a\u00f0 \u00fea\u00f0 voru \u00feau sem ollu m\u00ednu versta \u00feunglyndi.\u201c", "mt": "\u201cMother of mine and so-called sisters of mine will get nothing from me except the memory that they were the cause of my worst depression.\u201d", "ref": "\u201cI leave nothing to my mother and so-called siblings except the memory that they were the cause of my worst depression.\u201d"}
{"src": "Lea Michel var stjarna \u00fe\u00e1ttanna.", "mt": "Lea Michel was the star of the show.", "ref": "Lea Michel was the star of the series."}
{"src": "H\u00fan hefur n\u00fdlega veri\u00f0 s\u00f6ku\u00f0 um a\u00f0 beita me\u00f0leikara s\u00edna einelti og yfirgangi \u00e1 t\u00f6kusta\u00f0 og vera me\u00f0 yfirgengilega stj\u00f6rnust\u00e6la.", "mt": "She has recently been sued for using her assistant's foolishness and misconduct on the set and being excessively starry-eyed.", "ref": "She has recently been accused of bullying her co-stars, being aggressive on set and displaying excessive diva-like behaviour."}
{"src": "Jesse Luken f\u00f3r me\u00f0 gestahlutverk \u00ed \u00fe\u00e1ttunum \u00e1ri\u00f0 2012.", "mt": "Jesse Luken guest-starred in the show in 2012.", "ref": "Jesse Luken had a guest role on the series in 2012."}
{"src": "Hann var handtekinn og k\u00e6r\u00f0ur fyrir \u00f6lvunarakstur \u00e1ri\u00f0 2019, sem \u00fe\u00f3tti miki\u00f0 hneyksli.", "mt": "He was arrested and charged with a serious assault in 2019, which was considered a major incident.", "ref": "In 2019, he was arrested and charged with drunk driving, which was considered a huge scandal."}
{"src": "Leikkonan Heather Morris f\u00f3r me\u00f0 st\u00f3rt hlutverk \u00ed \u00fe\u00e1ttunum.", "mt": "Heather Morris, the actress, had a major role in the series.", "ref": "Actress Heather Morris had a major role in the series."}
{"src": "H\u00fan var\u00f0 fyrir \u00fev\u00ed \u00e1ri\u00f0 2010 a\u00f0 \u00f3pr\u00fattnir t\u00f6lvu\u00ferj\u00f3tar komust \u00ed nektarmyndir af henni og birtu \u00e1 Internetinu.", "mt": "She became the subject of a computer-generated image in 2010, which was posted on the Internet.", "ref": "In 2010, unscrupulous computer hackers obtained nude photographs of her and published them online."}
{"src": "Leikararnir Melissa Benoist og Blake Jenner l\u00e9ku b\u00e6\u00f0i \u00ed \u00fe\u00e1ttunum og \u00e1ttu \u00ed \u00e1starsambandi utan \u00fe\u00e1ttanna.", "mt": "The actors Melissa Benoist and Blake Jenner both played in the show and were in a real-life relationship outside of the show.", "ref": "Actors Melissa Benoist and Blake Jenner both had roles in the series and had an off-screen affair."}
{"src": "Benoist greindi s\u00ed\u00f0ar fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Jenner hafi beitt hana ofbeldi \u00ed sambandinu.", "mt": "Benoist later spoke out about the abuse she said Jenner had subjected her to in the relationship.", "ref": "Benoist later revealed that Jenner had been abusive towards her during their relationship."}
{"src": "\u00dea\u00f0 m\u00e1 setja bl\u00f3m \u00e1 n\u00e1nast allt", "mt": "You can put flowers on almost anything.", "ref": "Flowers can be put on almost anything"}
{"src": "\u00dea\u00f0 eykur \u00feroska barna \u00feegar \u00feau f\u00e1 a\u00f0 leika \u00fati \u00ed gar\u00f0i me\u00f0 foreldrunum a\u00f0 r\u00e6kta bl\u00f3m og f\u00e1 a\u00f0 fylgjast me\u00f0 \u00feeim vaxa og dafna.", "mt": "It enhances the development of children when they get to play outside in the garden with their parents to cultivate flowers and follow them grow and bloom.", "ref": "It has a positive impact on children's development to be able to play in the garden with their parents, plant flowers and watch them grow."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er einnig endalaust h\u00e6gt a\u00f0 gera me\u00f0 bl\u00f3mum eins s\u00e6nski lj\u00f3smyndarinn Anna Kubel bendir \u00e1.", "mt": "It's also endless with flowers, as Swedish photographer Anna Kubel points out.", "ref": "As the Swedish photographer Anna Kubel points out, flowers also offer endless possibilities."}
{"src": "Bara \u00fea\u00f0 a\u00f0 eiga stund me\u00f0 b\u00f6rnunum \u00ed gar\u00f0inum er eitthva\u00f0 sem gleymist aldrei.", "mt": "Just spending time with the children in the garden is something that is never forgotten.", "ref": "Just spending time with the children in the garden is something that is never forgotten."}
{"src": "\u00deau munu minnast bl\u00f3manna, ilmsins og a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u \u00feess d\u00fdrm\u00e6ta t\u00edma sem \u00feau fengu me\u00f0 foreldrum s\u00ednum.", "mt": "They will remember the flowers, the sunshine and, of course, the precious time they had with their parents.", "ref": "They will remember the flowers, the smell and of course the precious time they could spend with their parents."}
{"src": "Keypti s\u00e9r b\u00e1t eftir t\u00edunda bekk", "mt": "He took a boat after the tenth bench", "ref": "Bought a boat after tenth grade"}
{"src": "\u201e\u00c9g held vi\u00f0 s\u00e9um ekki margir sj\u00f3menn sem st\u00f6rfum \u00e1 leiksk\u00f3lum landsins,\u201c segir Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, sem stundar strandvei\u00f0ar \u00e1 sumrin en nemur s\u00e1lfr\u00e6\u00f0i vi\u00f0 H\u00e1sk\u00f3la \u00cdslands yfir vetrart\u00edmann.\u201c", "mt": "\u201c\u2018I think we are not many fishermen who work at the country\u2019s kindergartens,\u2019 says Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, who fishes the coastal waters in the summer and studies psychology at the University of Iceland during the winter.\u201d", "ref": "\"I don't think there's many of us sailors working in the country's preschools,\" says Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, who is an inshore fisherman in the summer and studies psychology at the University of Iceland in winter."}
{"src": "Strandvei\u00f0ar eru mj\u00f6g \u00fe\u00e6gilegt sumarstarf \u00feegar ma\u00f0ur er \u00ed n\u00e1mi.", "mt": "Beach workers are very pleasant summer jobs when you are in school.", "ref": "\"Inshore fishing is a very comfortable summer job when you're a student."}
{"src": "Ef vel fiskast er h\u00e6gt a\u00f0 hafa g\u00f3\u00f0ar tekjur og m\u00e9r finnst fr\u00e1b\u00e6rt a\u00f0 geta sleppt \u00fev\u00ed a\u00f0 taka n\u00e1msl\u00e1n.", "mt": "If fishing well is possible to have good income and I find it great to be able to skip taking a student loan.", "ref": "You can have a good income if the fishing is good, and I think it's great to be able to avoid taking student loans."}
{"src": "Tekjurnar duga m\u00e9r l\u00edka vel inn \u00ed veturinn,\u201c segir Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, 25 \u00e1ra s\u00e1lfr\u00e6\u00f0inemi, sem stundar strandvei\u00f0ar \u00ed sumar eins og undanfarin sumur.", "mt": "The fishing trips are also a good way to get through the winter, says Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, a 25-year-old psychology student who has been fishing on the coast in the summer, just like the previous summers.", "ref": "My income also lasts well into the winter,\" says Axel \u00d6rn Gu\u00f0mundsson, a 25-year old psychology student who works as an inshore fisherman this summer, like in previous summers."}
{"src": "Axel var n\u00fdlagstur a\u00f0 bryggju \u00e1 T\u00e1lknafir\u00f0i \u00feegar bla\u00f0ama\u00f0ur n\u00e1\u00f0i tali af honum seint a\u00f0 kveldi \u00ed upphafi vikunnar.\u201c", "mt": "Axel was freshly brewed at T\u00e1lknafir\u00f0i when a journalist reached him late in the evening at the beginning of the week.", "ref": "Axel had just docked in the T\u00e1lknafj\u00f6r\u00f0ur harbour when this reporter met up with him late one evening at the start of the week."}
{"src": "\u201eVeturinn sem \u00e9g var \u00ed t\u00edunda bekk t\u00f3k \u00e9g skipstj\u00f3rnarr\u00e9ttindi fyrir b\u00e1ta sem eru undir t\u00f3lf metra langir og \u00e9g keypti b\u00e1tinn minn sumari\u00f0 eftir a\u00f0 \u00e9g kl\u00e1ra\u00f0i grunnsk\u00f3lann.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n\"The winter I was in tenth grade I got a boat captain's license for boats that are under twelve meters long and I bought my own boat the summer after I finished elementary school.", "ref": "\"During my 10th grade winter, I got a licence to skipper boats under 12 metres in length, and I bought my boat in the summer after I finished elementary school."}
{"src": "\u00c9g hef stunda\u00f0 strandvei\u00f0ar \u00e1 m\u00ednum b\u00e1ti \u00f6ll sumur s\u00ed\u00f0an.", "mt": "I've been doing beach fishing from my boat every summer since.", "ref": "I have been inshore fishing on my boat every summer since then."}
{"src": "\u00c9g keypti b\u00e1tinn nota\u00f0an af kunningja m\u00ednum, Hartmanni J\u00f3nssyni, og \u00e9g l\u00e9t b\u00e1tinn heita nafninu hans.", "mt": "I bought the boat used from my acquaintance, Hartmann J\u00f3nsson, and I had the boat named after him.", "ref": "I bought a used boat from my acquaintance, Hartmann J\u00f3nsson, and named the boat after him."}
{"src": "Hartmann var or\u00f0inn fullor\u00f0inn \u00feegar \u00e9g keypti b\u00e1tinn og h\u00e6ttur a\u00f0 vera til sj\u00f3s og hann var mj\u00f6g s\u00e1ttur \u00feegar hann s\u00e1 a\u00f0 b\u00e1turinn bar nafn hans.", "mt": "Hartmann was grown up when I bought the boat and was no longer at sea and he was very pleased when he saw that the boat bore his name.", "ref": "Hartmann was getting on in years and had retired from fishing by the time I bought his boat, and he was very pleased when he saw that the boat bore his name."}
{"src": "Hartmann l\u00e9st nokkrum \u00e1rum eftir a\u00f0 \u00e9g t\u00f3k vi\u00f0 b\u00e1tnum,\u201c segir Axel og b\u00e6tir vi\u00f0 a\u00f0 hann hafi keypt b\u00e1tinn \u00e1 \u00ferj\u00e1r millj\u00f3nir.", "mt": "\"Hartmann died a few years after I took over the boat,\" says Axel, adding that he bought the boat for three million.", "ref": "Hartmann died a few years after I took over the boat,\" says Axel, adding that he bought the boat for three million."}
{"src": "\u201e\u00c9g ger\u00f0i samning vi\u00f0 Hartmann um a\u00f0 borga helminginn, eina og h\u00e1lfa millj\u00f3n, \u00ed upphafi sumars en hinn helminginn \u00ed lok sumars \u00feegar \u00e9g v\u00e6ri b\u00fainn a\u00f0 vei\u00f0a.", "mt": "\u201eI made an agreement with Hartmann to pay half, one and a half million, in the beginning of summer and the other half at the end of summer when I had finished fishing.", "ref": "\"I made an agreement with Hartmann to pay half, one and a half million, at the beginning of summer and the other half at the end of summer, when I was done fishing."}
{"src": "\u00c9g \u00e1tti \u00fev\u00ed b\u00e1tinn skuldlausan \u00ed lok \u00feessa fyrsta sumars m\u00edns \u00e1 honum.\u201c", "mt": "I had the boat debt-free at the end of this first summer of mine on it.", "ref": "So I owned the boat, debt-free, at the end of my first summer on it.\""}
{"src": "En hvernig gat str\u00e1kur \u00e1tt eina og h\u00e1lfa millj\u00f3n til a\u00f0 borga \u00fat \u00ed b\u00e1ti \u00feegar hann haf\u00f0i n\u00fdloki\u00f0 grunnsk\u00f3la?", "mt": "How did a 17-year-old manage to get a loan of one and a half million to pay off his boat when he had just finished high school?", "ref": "But how could a boy own one and a half million to use as a down payment on a boat when he had just finished elementary school?"}
{"src": "\u201e\u00c9g var b\u00fainn a\u00f0 leggja fyrir og safna m\u00e9r pening, \u00e9g haf\u00f0i veri\u00f0 a\u00f0 vinna me\u00f0 pabba til sj\u00f3s \u00feegar \u00e9g var str\u00e1kur, \u00e9g var \u00f6ll sumur a\u00f0 vei\u00f0a me\u00f0 honum og f\u00e9kk minn hlut.", "mt": "\u201eI had been saving up and gathering money, I had been working with my grandfather at sea since I was a young boy, I spent all my summers fishing with him and got my share.", "ref": "\"I had saved and raised money, I went out to sea with my dad when I was a boy, I spent all summers fishing with him and got my share."}
{"src": "\u00c9g setti l\u00edka fermingarpeningana m\u00edna \u00ed b\u00e1tasj\u00f3\u00f0inn minn.\u201c", "mt": "I also put my savings in my boat fund.", "ref": "I also put the money from my confirmation into my boat fund.\""}
{"src": "Axel er f\u00e6ddur \u00e1 \u00cdsafir\u00f0i, \u00fea\u00f0an sem allt hans m\u00f3\u00f0urf\u00f3lk er, en hann hefur b\u00fai\u00f0 \u00ed K\u00f3pavogi fr\u00e1 \u00fev\u00ed hann var str\u00e1kur.", "mt": "Axel was born in \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur, from where all his maternal relatives are, but he has lived in K\u00f3pavogur since he was a teenager.", "ref": "Axel was born in \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur, the home of all his maternal relatives, but has lived in K\u00f3pavogur since he was a boy."}
{"src": "\u201e\u00c9g m\u00e1 vei\u00f0a h\u00e9r \u00e1 vestursv\u00e6\u00f0inu af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 l\u00f6gheimili hj\u00e1 \u00f6mmu minni \u00e1 \u00cdsafir\u00f0i.", "mt": "\u201c I can hunt here on the west side because I have a home base with my grandmother in Isafjordur.", "ref": "\"I'm allowed to fish here in the western area because my domicile is with my grandmother in \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur."}
{"src": "\u00c9g l\u00e6r\u00f0i \u00e1 \u00feessi sv\u00e6\u00f0i h\u00e9r fyrir vestan af r\u00f3\u00f0rum me\u00f0 pabba.", "mt": "I learned to row on this area over here to the west with dad.", "ref": "I learned about these spots out here in the west from going fishing with my dad."}
{"src": "\u00c9g f\u00e6ri mig \u00e1 milli fjar\u00f0a eftir \u00fev\u00ed hvernig m\u00e9r l\u00ed\u00f0ur, \u00fev\u00ed \u00feetta vei\u00f0isv\u00e6\u00f0i n\u00e6r yfir alla Vestfir\u00f0ina.", "mt": "I move between fjords depending on how I feel, as this fishing area covers all of Westfjords.", "ref": "I move from fjord to fjord according to how I feel, because this fishing zone extends across the entire Westfjords."}
{"src": "\u00de\u00f3 a\u00f0 m\u00e9r finnist best a\u00f0 vera fyrir vestan hef \u00e9g l\u00edka veitt \u00ed kringum Sn\u00e6fellsnesi\u00f0 og v\u00ed\u00f0ar.", "mt": "Although I prefer to be on the west side, I have also given it around Sn\u00e6fellsnes and further.", "ref": "Although I think it's best to be out west, I have also fished around Sn\u00e6fellsnes and in other places."}
{"src": "\u00c9g hef l\u00edka veitt fyrir sunnan en \u00fe\u00e1 helst gr\u00e1sleppu,\u201c segir Axel, sem r\u00e6r alltaf einn eldsnemma a\u00f0 morgni og segist stundum tala vi\u00f0 m\u00e1vana og syngja fyrir himininn, \u00ed einverunni t\u00edmunum saman \u00fati \u00e1 ballarhafi.", "mt": "I have also given for the south, but especially the grass slope,\" says Axel, who always wears the oldest clothes in the morning and sometimes talks to the seagulls and sings to the sky, in solitude, sometimes together with the times on the", "ref": "I have also gone fishing down south, but then it's mainly lumpfish,\" says Axel, who always sails out alone in the very early hours of the morning and says that he'll sometimes talk to the seagulls and sing to the sky in his hours of solitude in the middle of the ocean."}
{"src": "\u201eNetsambandi\u00f0 \u00fati \u00e1 hafi er gott, svo \u00e9g get hringt, hlusta\u00f0 \u00e1 hla\u00f0varps\u00fe\u00e6tti og t\u00f3nlist.", "mt": "\u201eThe internet connection out at sea is good, so I can call, listen to radio shows and music.", "ref": "\"There's good internet connection out at sea so I can make calls and listen to podcasts and music."}
{"src": "M\u00e9r finnst ekkert m\u00e1l a\u00f0 vera einn \u00e1 b\u00e1ti.", "mt": "I think there's no language that's better than another.", "ref": "I don't find it difficult at all to be alone on the boat."}
{"src": "Au\u00f0vita\u00f0 reyni \u00e9g a\u00f0 for\u00f0ast a\u00f0 lenda \u00ed h\u00e1ska, en vissulega hefur einstaka sinnum eitthva\u00f0 veri\u00f0 a\u00f0 ve\u00f0ri, en aldrei mikil h\u00e6tta,\u201c segir Axel, sem er heppinn me\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 hann er aldrei sj\u00f3veikur.", "mt": "\u201cOf course I try to avoid getting seasick, but certainly there have been times when it has happened, but never a big risk,\u201d says Axel, who is happy that he is never seasick.", "ref": "Of course I try to avoid danger, but there have certainly been instances of something going wrong with the weather, although never any great risk,\" says Axel, who is lucky in that he is never seasick."}
{"src": "Hann segir lengd vinnudagsins fara eftir \u00fev\u00ed hvernig vei\u00f0arnar gangi hverju sinni.", "mt": "He says the length of the working day depends on how the fishing goes each time.", "ref": "He says that the length of the working day depends on how the fishing goes each time."}
{"src": "\u201e\u00cd strandvei\u00f0inni er \u00e9g aldrei meira en 14 t\u00edma \u00e1 vei\u00f0um \u00ed einu, en \u00e9g hef l\u00edka veri\u00f0 a\u00f0 vei\u00f0a \u00ed \u00f6\u00f0rum kerfum, til d\u00e6mis \u00ed leigukv\u00f3tanum, en \u00fe\u00e1 hef \u00e9g veri\u00f0 samfellt \u00ed einn og h\u00e1lfan s\u00f3larhring \u00ed beit \u00fati \u00e1 sj\u00f3 a\u00f0 vei\u00f0a.\u201c", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00cd strandvei\u00f0inni er \u00e9g aldrei meira en 14 t\u00edma \u00e1 vei\u00f0um \u00ed einu, en \u00e9g hef l\u00edka veri\u00f0 a\u00f0 vei\u00f0a \u00ed \u00f6\u00f0rum kerfum, til d\u00e6mis \u00ed leigukv\u00f3tanum, en \u00fe\u00e1 hef \u00e9g veri\u00f0 samfellt \u00ed einn og h\u00e1lfan s\u00f3larhring \u00ed beit \u00fati \u00e1 sj\u00f3 a\u00f0 vei\u00f0a.\u201c", "ref": "\"In inshore fishing, I never spend more than 14 hours fishing at a time, but I have also been fishing according to other systems, the hired quota system, for instance, where I have been out at sea fishing for one and a half days without interruption."}
{"src": "Fyrirkomulagi\u00f0 \u00ed strandvei\u00f0um segir hann vera \u00feannig a\u00f0 hann megi vei\u00f0a 770 k\u00edl\u00f3 \u00e1 dag, sem honum finnst hamlandi.", "mt": "The quota in the cod fishery is such that he can catch 770 kilograms a day, which he finds reasonable.", "ref": "He says that according to the inshore fishing arrangement, he's allowed to catch 770 kilos per day, which he feels is restrictive."}
{"src": "\u201eA\u00f0rar h\u00f6mlur eru \u00fe\u00e6r a\u00f0 \u00e9g m\u00e1 ekki vei\u00f0a f\u00f6studaga, laugardaga og sunnudaga, og \u00e9g m\u00e1 a\u00f0eins vei\u00f0a t\u00f3lf daga \u00ed m\u00e1nu\u00f0i, \u00feessa fj\u00f3ra m\u00e1nu\u00f0i sem strandvei\u00f0ar standa yfir, \u00ed ma\u00ed, j\u00fan\u00ed, j\u00fal\u00ed og \u00e1g\u00fast.", "mt": "\u201cOther restrictions are that I can\u2019t fish on Fridays, Saturdays and Sundays, and I can only fish for twelve days a month, these four months that the coastal fishing is in effect, in May, June, July and August.", "ref": "\"Other restrictions are not being allowed to fish on Fridays, Saturdays and Sundays, and I'm only allowed to fish for twelve days a month for the four months of inshore fishing, May, June, July and August."}
{"src": "A\u00f0 m\u00ednu mati \u00e6ttu sj\u00f3menn a\u00f0 velja s\u00edna vei\u00f0idaga eftir ve\u00f0ri og engu \u00f6\u00f0ru.", "mt": "In my opinion, fishermen should choose their fishing days according to the weather and nothing else.", "ref": "I believe that sailors should pick their fishing days according to the weather and nothing else."}
{"src": "\u00deessi \u00f3\u00fearfa pressa er \u00e1 menn a\u00f0 r\u00f3a \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 hafa 48 daga yfir allt sumari\u00f0 og geta vali\u00f0 eftir s\u00ednu h\u00f6f\u00f0i.", "mt": "This unnecessary pressure is on men to work instead of having 48 days off throughout the summer and being able to choose for themselves.", "ref": "There is this unnecessary pressure to go out fishing instead of having 48 days over the whole summer and being able to pick them as you please."}
{"src": "Svo m\u00e6tti sv\u00e6\u00f0isskiptingin fara l\u00edka m\u00edn vegna og sj\u00e1varpl\u00e1ss sem eru vel sta\u00f0sett vi\u00f0 fiskimi\u00f0 \u00e6ttu a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 nj\u00f3ta \u00feess,\u201c segir Axel, sem dregur mestmegnis \u00feorsk \u00far s\u00f6ltum sj\u00f3 \u00e1 strandvei\u00f0um s\u00ednum, en l\u00edka a\u00f0eins ufsa og einstaka a\u00f0rar tegundir", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Svo m\u00e6tti sv\u00e6\u00f0isskiptingin fara l\u00edka m\u00edn vegna og sj\u00e1varpl\u00e1ss sem eru vel sta\u00f0sett vi\u00f0 fiskimi\u00f0 \u00e6ttu a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 nj\u00f3ta \u00feess,\u201c segir Axel, sem dregur mestmegnis \u00feorsk \u00far s\u00f6ltum sj\u00f3 \u00e1 strandvei\u00f0um s\u00ednum, en l\u00edka a\u00f0eins ufsa og einstaka a\u00f0rar tegundir.", "ref": "I also wouldn't mind if the division into zones would stop, in which case the fishing villages that are ideally located close to fishing grounds should be allowed to reap the benefits,\" says Axel, whose main catch in his inshore fishing is cod, along with some saithe and the occasional other species."}
{"src": "Axel vinnur yfir vetrart\u00edmann me\u00f0 h\u00e1sk\u00f3lan\u00e1minu \u00e1 leiksk\u00f3lanum N\u00fapi \u00ed K\u00f3pavogi.", "mt": "Axel works over the winter period with the university degree at the nursery school N\u00fapi in K\u00f3pavogur.", "ref": "During the winter, Axel works at the preschool N\u00fapur in K\u00f3pavogur alongside his university studies."}
{"src": "\u201e\u00c9g held vi\u00f0 s\u00e9um ekki margir sj\u00f3menn sem st\u00f6rfum \u00e1 leiksk\u00f3lum landsins,\u201c segir Axel stoltur og b\u00e6tir vi\u00f0 a\u00f0 hann hafi a\u00f0eins \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 vinna t\u00edmabundi\u00f0 \u00e1 leiksk\u00f3lanum.", "mt": "\u201c\u2018I think we are not many sailors working at the country's kindergartens,\u201d says Axel proudly and adds that he only intended to work temporarily at the kindergarten.", "ref": "\"I don't think there's many of us sailors working in the country's preschools,\" says Axel with pride, adding that he only intended to work temporarily at the preschool."}
{"src": "\u201e\u00c9g festist \u00fear af \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r finnst \u00feetta \u00e6\u00f0islegt starf.", "mt": "\u201eI got stuck there because I find this work to be morally reprehensible.", "ref": "\"I got stuck there because I think it's a wonderful job."}
{"src": "\u00c9g vona a\u00f0 s\u00e1lfr\u00e6\u00f0in\u00e1mi\u00f0 n\u00fdtist m\u00e9r \u00e1 leiksk\u00f3lastiginu \u00ed framt\u00ed\u00f0inni,\u201c segir Axel, sem einnig er langt kominn me\u00f0 n\u00e1m \u00ed vi\u00f0skiptafr\u00e6\u00f0i.", "mt": "I hope that psychology will be useful to me in elementary school in the future,\" says Axel, who is also far along with his studies in business economics.", "ref": "I hope that the psychology studies will be useful for me at the preschool level,\" says Axel, who is also well on his way in his business administration studies."}
{"src": "Villa \u00ed skr\u00e1ningu kom \u00ed veg fyrir heimkomusmitg\u00e1t", "mt": "Registration of a villa prevented the return of the homecoming guests", "ref": "Registration error prevented return hygiene measures"}
{"src": "Villa \u00ed skr\u00e1ningarbla\u00f0i sem f\u00f3lk fyllir \u00fat \u00feegar \u00fea\u00f0 kemur til landsins var\u00f0 til \u00feess a\u00f0 einstaklingur, b\u00fasettur h\u00e9r \u00e1 landi, var ekki kalla\u00f0ur aftur \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku.", "mt": "A form in a registration book that people fill out when they arrive in the country led to the fact that an individual, settled here in the country, was not called back for a check-up.", "ref": "An error in the registration form that people fill out when coming to the country resulted in an individual residing in this country not being called for testing again."}
{"src": "Ekki er skilyr\u00f0i a\u00f0 skr\u00e1 kennit\u00f6lu ef vi\u00f0komandi fyllir ey\u00f0ubla\u00f0i\u00f0 \u00fat \u00e1 ensku, eins og er \u00feegar \u00fea\u00f0 er gert \u00e1 \u00edslensku.", "mt": "There is no requirement to register a birth certificate if the relevant person fills out the form in English, as is done in Icelandic.", "ref": "It is not a requirement to record an identification number if the form is filled out in English, like it is when it is done in Icelandic."}
{"src": "\u201e\u00deetta ver\u00f0ur sko\u00f0a\u00f0 \u00ed vikunni,\u201c segir s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnasvi\u00f0i landl\u00e6knis.", "mt": "\"This will be looked at in the week,\" says a specialist in the infectious disease department of the national health service.", "ref": "\"We will look into it this week,\" says an expert at the Directorate of Health's Disease Prevention Department."}
{"src": "\u00derj\u00fa innanlandssmit greindust \u00e1 veirufr\u00e6\u00f0ideild Landsp\u00edtalans \u00ed g\u00e6r.", "mt": "Three cases of domestic transmission were confirmed at the University Hospital's virology department yesterday.", "ref": "Three domestic infections were diagnosed at the virology department of Landsp\u00edtali hospital yesterday."}
{"src": "Einn \u00feeirra sem reyndist j\u00e1kv\u00e6\u00f0ur kom til landsins \u00feann 15. j\u00fal\u00ed, tveimur d\u00f6gum eftir a\u00f0 reglur um svokalla\u00f0a heimkomusmitg\u00e1t t\u00f3ku gildi.", "mt": "One of them who proved to be positive arrived in the country on July 15, two days after the rules on so-called homecoming COVID-19 testing came into effect.", "ref": "One of those who turned out to be positive came to the country on 15 July, two days after the rules on the so-called return hygiene measures entered into force."}
{"src": "\u00deeir sem b\u00fasettir voru \u00e1 \u00cdslandi eru \u00fe\u00e1 skima\u00f0ir vi\u00f0 komuna til landsins og aftur bo\u00f0a\u00f0ir \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku fj\u00f3rum til fimm d\u00f6gum seinna.", "mt": "Those who are resident in Iceland are then summoned to the country and invited to a four to five day examination.", "ref": "According to them, those who reside in Iceland are screened upon arrival in the country and called for a second test four or five days later."}
{"src": "Fram kom \u00ed h\u00e1degisfr\u00e9ttum R\u00daV a\u00f0 vi\u00f0komandi hef\u00f0i hins vegar fari\u00f0 eftir gamla kerfinu.", "mt": "In the morning news on R\u00daV, it was stated that the person in question had followed the old system.", "ref": "But according to R\u00daV's news at noon, the person in question followed the old system."}
{"src": "S\u00fdnatakan \u00e1 landam\u00e6runum var neikv\u00e6\u00f0 og hann var ekki kalla\u00f0ur aftur \u00ed skimun fyrir veirunni.", "mt": "The results of the border checks were negative and he was not called back for further investigation.", "ref": "The test at the border was negative and he was not called for another screening for the virus."}
{"src": "Kamilla Rut Sigf\u00fasd\u00f3ttir, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnasvi\u00f0i landl\u00e6knis, segir \u00ed samtali vi\u00f0 fr\u00e9ttastofu a\u00f0 \u00feetta megi rekja til villu \u00ed rafr\u00e6na skr\u00e1ningarbla\u00f0inu.", "mt": "Kamilla Rut Sigf\u00fasd\u00f3ttir, a specialist in the field of infectious diseases at the National Institute of Public Health, says in an interview with the news department that this could be due to a glitch in the electronic registration book.", "ref": "In an interview with the news agency, Kamilla Rut Sigf\u00fasd\u00f3ttir, expert at the Directorate of Health's Disease Prevention Department, said that this could be traced to an error in the electronic registration form."}
{"src": "Fylli f\u00f3lk \u00fat skr\u00e1ningarbla\u00f0i\u00f0 \u00e1 ensku er ekki skilyr\u00f0i a\u00f0 setja inn kennit\u00f6lu l\u00edkt og er \u00ed \u00edslensku \u00fatg\u00e1funni.", "mt": "Filling out the registration form in English is not a requirement to enter a student ID number, unlike in the Icelandic version.", "ref": "If people fill out the registration form in English, they are not required to enter their registration number, as is the case in the Icelandic version."}
{"src": "Enda hafi \u00fea\u00f0 fyrst og fremst veri\u00f0 hugsa\u00f0 fyrir erlenda fer\u00f0amenn.", "mt": "It has primarily been thought of for foreign tourists.", "ref": "As a matter of fact, this was mainly intended for foreign tourists."}
{"src": "\u00dev\u00ed hafi vi\u00f0komandi ekki fengi\u00f0 sj\u00e1lfvirkt bo\u00f0 um a\u00f0 koma \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku.", "mt": "They have not received an active invitation to come for an examination.", "ref": "That is why the person in question did not receive an automatic summon to be tested."}
{"src": "Kamilla segir marga \u00fe\u00f3 hafa fylgt eftir reglum um heimkomusmitg\u00e1tt \u00fe\u00f3tt \u00feeir hafi fyllt skr\u00e1ningaformi\u00f0 \u00e1 ensku og \u00ed einhverjum tilvikum hafa vinnuveitendur l\u00edka veri\u00f0 vakandi fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 senda f\u00f3lk \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku aftur eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 kom til lands", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Kamilla segir marga \u00fe\u00f3 hafa fylgt eftir reglum um heimkomusmitg\u00e1tt \u00fe\u00f3tt \u00feeir hafi fyllt skr\u00e1ningaformi\u00f0 \u00e1 ensku og \u00ed einhverjum tilvikum hafa vinnuveitendur l\u00edka veri\u00f0 vakandi fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 senda f\u00f3lk \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku aftur eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 kom til landsins.", "ref": "Kamilla says that despite this, many people observed the rules on return hygiene measures despite filling out the registration form in English and in some instances, employers have also taken care to send people to be tested after their arrival in the country."}
{"src": "\u201e\u00deetta ver\u00f0ur sko\u00f0a\u00f0 \u00ed vikunni hvernig h\u00e6gt er a\u00f0 au\u00f0velda a\u00f0gengi f\u00f3lks a\u00f0 \u00feessu a\u00f0 vekja athygli \u00feess \u00e1 ferlinu.\u201c", "mt": "\"This will be looked at in the week how it can be made easier for people to access this to draw attention to it on the way.\"", "ref": "\"This week, we will look into how this can be made more accessible for people, how to make them aware of the process.\""}
{"src": "Ma\u00f0urinn er \u00ed einangrun og sex hafa veri\u00f0 settir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "The man is in isolation and six have been placed in quarantine.", "ref": "The man is in isolation and six have been quarantined."}
{"src": "\u00deeir fara allir \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku en tveir voru farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni.", "mt": "They all go for a check-up, but two were sent to show symptoms.", "ref": "They will all be tested but two had become symptomatic."}
{"src": "Smitrakning er n\u00fa \u00ed gangi vi\u00f0 \u00feau \u00ferj\u00fa smit sem greindust \u00ed g\u00e6r en henni er a\u00f0 mestu leyti loki\u00f0 vegna tveggja smita sem greint var fr\u00e1 \u00e1 f\u00f6studag.", "mt": "Contact tracing is now underway for the three cases identified yesterday, but it is largely complete due to the two cases identified on Friday.", "ref": "The three infections diagnosed yesterday are currently being traced, but tracing on the two infections reported on Friday has mostly been completed."}
{"src": "\u00cd b\u00e1\u00f0um tilvikum hefur ra\u00f0greining \u00cdslenskrar erf\u00f0agreiningar leitt \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 \u00fear er um afbrig\u00f0i af k\u00f3r\u00f3nuveirunni sem ekki hafa fundist h\u00e9r \u00e1 \u00e1\u00f0ur.", "mt": "In both cases, the genetic analysis of Icelandic sequencing has shown that there is a variant of the coronavirus that has not been found here before.", "ref": "In both instances, sequence analysis by deCode Genetics revealed a coronavirus strain not found before in this country."}
{"src": "\u00cd \u00f6\u00f0ru tilvikinu hafa b\u00f6ndin beinst a\u00f0 \u00cdsrael \u00fe\u00f3tt vita\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 s\u00e1 sem flutti veiruna til landsins haf\u00f0i einnig fer\u00f0ast til annarra Evr\u00f3pulanda.", "mt": "In the other case, the bonds have been directed towards Israel, although it is known that the person who brought the virus to the country had also traveled to other European countries.", "ref": "In one instance, there are reasons to suspect Israel, although it is known that the one who brought the virus to the country also travelled to other European countries."}
{"src": "Kamilla segir a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e6tti liggja fyrir \u00e1 morgun hva\u00f0an hin veiran v\u00e6ri a\u00f0 koma.", "mt": "Kamilla said that it should lie before tomorrow morning where the other phenomenon would come from.", "ref": "Kamilla says that it should be clear tomorrow from where the other virus is coming."}
{"src": "Alls eru n\u00fa 15 \u00ed einangrun samkv\u00e6mt vefnum COVID. is.", "mt": "All are now 15 in quarantine according to the COVID.is website.", "ref": "A total of 15 people are now in isolation according to the website COVID.is."}
{"src": "135 eru \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "135 are in quarantine.", "ref": "135 are in quarantine."}
{"src": "Fj\u00f6gur af fimm smitum \u00f3tengd", "mt": "Four out of five cases unconnected", "ref": "Four out of five infections unrelated"}
{"src": "Fimm innanlandssmit hafa greinst h\u00e9r \u00e1 landi \u00e1 undanf\u00f6rnum d\u00f6gum.", "mt": "Five cases of domestic transmission have been confirmed here in the country over the past few days.", "ref": "Five domestic infections have been diagnosed in the country in recent days."}
{"src": "Af \u00feeim eru fj\u00f6gur alfari\u00f0 \u00f3tengd og er til a\u00f0 mynda ekki b\u00fai\u00f0 a\u00f0 finna uppruna smitsins sem kom upp \u00e1 Rey Cup \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3tinu \u00ed g\u00e6r.", "mt": "Of these, four are completely unconnected and, for example, the source of the outbreak that occurred at the Rey Cup sports tournament yesterday has not been found.", "ref": "Four of these are completely unconnected and the origin of the infection that came up at the Rey Cup tournament yesterday, for instance, has not been found."}
{"src": "Smitrakning er enn yfirstandandi.", "mt": "The search for the truth is still ongoing.", "ref": "Infection tracing is still ongoing."}
{"src": "Upprunalega voru \u00e1 \u00feri\u00f0ja tug einstaklega sendir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed en \u00feeim var f\u00e6kka\u00f0 \u00ed sext\u00e1n.", "mt": "Originally, there were 30 individuals sent to the quarantine but this was reduced to 16.", "ref": "More than twenty individuals were originally quarantined but were later reduced to sixteen."}
{"src": "\u00cd heildina eru 34 \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vegna \u00feessara n\u00fdju smita sem greindust \u00ed g\u00e6r.", "mt": "In total, 34 are infected with these new viruses that were diagnosed yesterday.", "ref": "A total of 34 people are quarantined because of these new infections detected yesterday."}
{"src": "\u00deetta er \u00ed anna\u00f0 sinn \u00e1 stuttum t\u00edma sem smit greinist \u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttavi\u00f0bur\u00f0i og hefur \u00fea\u00f0 vaki\u00f0 spurningar um \u00fea\u00f0 hvort halda eigi sl\u00edka vi\u00f0bur\u00f0i.", "mt": "This is the second time in a short period that an infection has been reported at a sports event and it has raised questions about whether to hold such events.", "ref": "This is the second time in a short period that an infection is detected at a sporting event, which has raised questions of whether such events should be held."}
{"src": "J\u00f3hann K. J\u00f3hannsson, samskiptastj\u00f3ri hj\u00e1 almannavarnadeild rikisl\u00f6greglustj\u00f3ra, segir \u00fea\u00f0 vel h\u00e6gt, svo lengi sem f\u00f3lk fylgi vi\u00f0mi\u00f0um og reglum.", "mt": "J\u00f3hann K. J\u00f3hannsson, communications manager at the national police commissioner's office, says it's going well, as long as people follow the guidelines and rules.", "ref": "J\u00f3hann K. J\u00f3hannsson, Communications Director of the Department of Civil Protection, says that it's completely possible as long as people comply with guidelines and rules."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 br\u00fdna fyrir \u00f6llum \u00feeim sem h\u00e9r b\u00faa a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 halda uppi einstaklingsbundnum smitv\u00f6rnum.", "mt": "\u201c We are constantly breaking for all those who live here, that it is necessary to maintain individual protective measures.", "ref": "\"We are constantly reminding all who live here that individual disease prevention measures must be maintained."}
{"src": "Vi\u00f0 \u00feurfum l\u00edka a\u00f0 br\u00fdna fyrir f\u00f3lki sem er a\u00f0 halda vi\u00f0bur\u00f0i a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru \u00e1kve\u00f0nar reglur \u00ed gangi sem \u00fearf a\u00f0 fara eftir.", "mt": "We also need to inform people who are hosting an event that there are certain rules in place that need to be followed.", "ref": "We also have to remind people who are holding events that there are certain rules that must be observed."}
{"src": "\u00de\u00e1 er h\u00e6gt a\u00f0 halda vi\u00f0bur\u00f0i,\u201c segir J\u00f3hann.", "mt": "Then it's possible to hold the event, says Johann.", "ref": "That way we can hold events,\" says J\u00f3hann."}
{"src": "Hann segir a\u00f0 h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir smit me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda \u00e1 lofti einstaklingsbundnum smitv\u00f6rnum.", "mt": "He says it is possible to prevent infection by keeping individual protective equipment in the air.", "ref": "He says that infections can be prevented by promoting individual disease prevention measures."}
{"src": "Reglur og vi\u00f0mi\u00f0 s\u00e9u \u00fear a\u00f0 auki \u00ed st\u00f6\u00f0ugri endursko\u00f0un.", "mt": "Rules and guidelines will be reviewed regularly.", "ref": "In addition to that, rules and guidelines are constantly being reexamined."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 sem \u00fearf a\u00f0 gera, og \u00fea\u00f0 sem almannavarnadeildin og landl\u00e6knisemb\u00e6tti\u00f0 eru st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 br\u00fdna fyrir f\u00f3lki, er a\u00f0 huga a\u00f0 \u00feessum einstaklingsbundnu smitv\u00f6rnum.", "mt": "\u201cWhat needs to be done, and what the public health department and the health department are constantly trying to get across to people, is to focus on these individualized preventive measures.", "ref": "\"What has to be done, and what the Department of Civil Protection and the Directorate of Health are constantly exhorting people to do, is to tend to these individual disease prevention measures."}
{"src": "B\u00e6\u00f0i heimafyrir og svo s\u00f6mulei\u00f0is hj\u00e1 \u00fej\u00f3nustufyrirt\u00e6kjum.", "mt": "Both at home and in the same way at service companies.", "ref": "Both at home and at service companies."}
{"src": "A\u00f0 f\u00f3lk \u00fevoi s\u00e9r um hendur og noti spritt.", "mt": "People washed their hands and used spirits.", "ref": "For people to wash their hands and use disinfectant."}
{"src": "\u00dea\u00f0 kemur \u00ed veg fyrir a\u00f0 smit geti fari\u00f0 \u00e1fram,\u201c segir J\u00f3hann.", "mt": "\"It gets in the way of the infection spreading,\" says Johann.", "ref": "That prevents infections from spreading,\" says J\u00f3hann."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 br\u00fdna fyrir f\u00f3lki a\u00f0 halda \u00e1fram \u00e1 \u00feeirri g\u00f3\u00f0u vegfer\u00f0 sem vi\u00f0 vorum \u00e1, til \u00feess a\u00f0 geta haldi\u00f0 uppi \u00feeim \u00e1rangri sem vi\u00f0 h\u00f6fum hinga\u00f0 til n\u00e1\u00f0.\u201c", "mt": "\u201c We need to keep people on the right path, to keep up the good work we have been doing so far, to keep up the progress we have made so far.\u201d", "ref": "\"We have to remind people to continue on the positive path we were on, in order to be able to maintain the results we have achieved up to this point.\""}
{"src": "40% f\u00f3rnarlamba COVID-19 voru me\u00f0 sykurs\u00fdki 2", "mt": "40% of COVID-19 deaths were with diabetes type 2", "ref": "40% of COVID-19 fatalities had type 2 diabetes"}
{"src": "Devon Brumfield heyr\u00f0i \u00ed gengum s\u00edmann hversu erfitt fa\u00f0ir hennar \u00e1tti me\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 andanum.", "mt": "Devon Brumfield heard in a recent interview how hard her father had it to catch a breath.", "ref": "Devon Brumfield could hear through the phone how difficult it was for her father to catch his breath."}
{"src": "Fa\u00f0ir hennar var me\u00f0 sykurs\u00fdki og h\u00fan hvatti hann \u00fev\u00ed til a\u00f0 leita l\u00e6knisa\u00f0sto\u00f0ar.", "mt": "Her mother had diabetes and she encouraged her to seek medical help.", "ref": "Her father had diabetes so she urged him to seek medical care."}
{"src": "Daginn eftir var hann l\u00e1tinn.", "mt": "The day after he was left.", "ref": "The next day he was dead."}
{"src": "Andl\u00e1ti\u00f0 var raki\u00f0 til skyndilegra \u00f6ndunarerfi\u00f0leika vegna k\u00f3r\u00f3nuveirus\u00fdkingar.", "mt": "The economy was hit by faster-than-expected inflation due to COVID-19 infections.", "ref": "His death was traced to acute respiratory distress from coronavirus infection."}
{"src": "Sykurs\u00fdki var tilgreint \u00e1 d\u00e1narvottor\u00f0inu sem undirliggjandi vandi og er Brumfield, sem einnig er me\u00f0 sykurs\u00fdki, dau\u00f0hr\u00e6dd um a\u00f0 eins eigi eftir a\u00f0 fara fyrir s\u00e9r.", "mt": "Blood sugar was listed on the death certificate as the underlying cause and Brumfield, who also has diabetes, is deathly afraid of having to take care of herself.", "ref": "His death certificate noted diabetes as an underlying condition and Brumfield, who also has diabetes, is terrified of meeting the same fate."}
{"src": "Reuters fr\u00e9ttaveitan segir \u00f3tta Brumfield ekki \u00e1st\u00e6\u00f0ulausan.", "mt": "Reuters news agency says Brumfield is not without reason.", "ref": "According to Reuters, Brumfield's fear is not unfounded."}
{"src": "T\u00f6lur n\u00fdrrar ranns\u00f3knar sem bandar\u00edsk yfirv\u00f6ld hafa l\u00e1ti\u00f0 gera s\u00fdnir a\u00f0 t\u00e6p 40% \u00feeirra sem eru l\u00e1tin voru me\u00f0 sykurs\u00fdki 2 sem undirliggjandi sj\u00fakd\u00f3m.", "mt": "Numbers from a new study that US authorities have had done show that nearly 40% of those who died had type 2 diabetes as an underlying disease.", "ref": "Figures from a new study commissioned by the US government show that nearly 40% of those who have died had type 2 diabetes as an underlying condition."}
{"src": "\u00deegar hlutfall \u00feeirra sem ekki h\u00f6f\u00f0u n\u00e1\u00f0 65 \u00e1ra aldri er sko\u00f0a\u00f0 h\u00e6kkar hlutfalli\u00f0 upp \u00ed helming.", "mt": "When the proportion of those who have not reached the age of 65 is considered, the proportion increases to half.", "ref": "When looking at those who had not reached the age of 65, the proportion increases to half."}
{"src": "Ranns\u00f3kn bandar\u00edska s\u00f3ttvarnareftirlitsins (CDC) t\u00f3k til meira en 10.000 manns \u00ed 15 r\u00edkjum sem l\u00e9tust \u00far k\u00f3r\u00f3nuveirunni \u00e1 t\u00edmabilinu fr\u00e1 febr\u00faar og fram \u00ed ma\u00ed.", "mt": "The investigation by the US Centers for Disease Control and Prevention (CDC) found that more than 10,000 people died from the coronavirus in 15 countries during the period from February to May.", "ref": "The study by the Centers for Disease Control and Prevention (CDC) extended to over 10,000 people in 15 states who died from the coronavirus during the period between February and May."}
{"src": "Jonathan Wortham, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00ed smitsj\u00fakd\u00f3mum hj\u00e1 CDC, segir ni\u00f0urst\u00f6\u00f0urnar vera sl\u00e1andi, ekki hva\u00f0 s\u00edst fyrir \u00fe\u00e1 sem greinst hafa sykurs\u00fdki 2 og \u00e1stvini \u00feeirra.", "mt": "Jonathan Wortham, a CDC expert on infectious diseases, says the results are stunning, especially for those who have been diagnosed with type 2 diabetes and their loved ones.", "ref": "Jonathan Wortham, an epidemiologist with the CDC, said that the findings were striking, not least for those who have been diagnosed with type 2 diabetes and their loved ones."}
{"src": "Var faldur \u00ed h\u00e6gum vexti Reuters l\u00e9t gera k\u00f6nnun og benda sv\u00f6rin fr\u00e1 \u00feeim 12 r\u00edkjum sem sv\u00f6ru\u00f0u til samb\u00e6rilegra hlutfalla.", "mt": "I was born in a high-growth environment Reuters conducted a survey and cited the results from the 12 countries that responded to similar ratios.", "ref": "Was a slow-moving pandemic Reuters commissioned a survey where the answers from the 12 states that responded indicate a similar rate."}
{"src": "10 r\u00edki, en \u00feeirra \u00e1 me\u00f0al eru Kaliforn\u00eda, Arizona og K\u00f3lumb\u00eda, eru ekki enn vera farin a\u00f0 greina fr\u00e1 undirliggjandi sj\u00fakd\u00f3mum.", "mt": "10 states, including California, Arizona and Columbia, are not yet faring well in distinguishing themselves from underlying diseases.", "ref": "10 states, including California, Arizona and Columbia, have not yet began reporting underlying conditions."}
{"src": "\u201eSykurs\u00fdki var \u00feegar faraldur \u00ed h\u00e6gum vexti.", "mt": "\u201cHigh blood sugar was once a sign of good health.", "ref": "\"Diabetes was already a slow-moving pandemic."}
{"src": "N\u00fana hefur COVID\u201419 brotist \u00ed gegn eins og kraftmikil alda,\u201c hefur Reuters eftir Elbert Huang, forstj\u00f3ra Center for Chronic Disease Research and Policy vi\u00f0 Chicagoh\u00e1sk\u00f3la.", "mt": "Now COVID-19 has broken through as a powerful force, like a tidal wave, says Reuters' Elbert Huang, director of the Center for Chronic Disease Research and Policy at the University of Chicago.", "ref": "Now COVID-19 has crashed through like a powerful wave,\" said Elbert Huang, director of the University of Chicago's Center for Chronic Disease Research and Policy, to Reuters."}
{"src": "Sykurs\u00fdki er algengari me\u00f0al svartra og f\u00f3lks af su\u00f0ur-amer\u00edskum uppruna, sem einnig hefur fari\u00f0 verr \u00fat \u00far k\u00f3r\u00f3nuveirunni.", "mt": "High blood pressure is more common among blacks and people of South American origin, who have also been hit harder by the coronavirus.", "ref": "Diabetes is more common among Blacks and Latinos, who have also suffered more from the coronavirus."}
{"src": "Ein besta v\u00f6rnin fyrir \u00fe\u00e1 sem eru me\u00f0 sykurs\u00fdki 2 er a\u00f0 halda sj\u00fakd\u00f3minum \u00ed skefjum me\u00f0 l\u00edkamsr\u00e6kt, hollu matar\u00e6\u00f0i og a\u00f0sto\u00f0 heilbrig\u00f0isstarfsf\u00f3lks.", "mt": "The best way for those with type 2 diabetes is to keep the disease under control with diet, exercise and the help of healthcare professionals.", "ref": "One of the best defences for those who have type 2 diabetes is to keep the disease under control with exercise, a healthy diet and the assistance of healthcare workers."}
{"src": "K\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn hefur hins vegar gert m\u00f6rgum erfitt um vik a\u00f0 halda r\u00fat\u00ednu.", "mt": "The coronavirus has made it difficult for many to keep a routine over the past week.", "ref": "However, the coronavirus pandemic has made it difficult for many to maintain a routine."}
{"src": "\u00de\u00e1 hefur h\u00e1tt ver\u00f0 \u00e1 ins\u00fal\u00edni neytt suma til a\u00f0 halda \u00e1fram a\u00f0 m\u00e6ta \u00ed vinnuna og h\u00e6tta \u00fear me\u00f0 \u00e1 a\u00f0 vera \u00fatsettir fyrir veirunni.", "mt": "Then there has been a high cost of insulin that has forced some to continue to meet at work and give up on being exposed to the virus.", "ref": "The high price of insulin has also forced some people to keep showing up for work, thereby risking virus exposure."}
{"src": "Reuters bendir \u00e1 a\u00f0 bandar\u00edsk yfirv\u00f6ld hafi m\u00e1tt vera me\u00f0vitu\u00f0 um h\u00e6ttuna sem \u00feeir sem eru me\u00f0 sykurs\u00fdki 2 g\u00e6ti stafa\u00f0 af veirunni.", "mt": "Reuters suggests that U.S. authorities may have been aware of the risk that people with type 2 diabetes may have been exposed to the virus.", "ref": "Reuters points out that US authorities should have been aware of the high risk that the virus may pose to type 2 diabetes patients."}
{"src": "Er SARS k\u00f3r\u00f3nuveiran gekk yfir \u00e1ri\u00f0 2003 voru r\u00famlega 20% \u00feeirra me\u00f0 sj\u00fakd\u00f3minn og \u00ed sv\u00ednaflensufaraldrinum \u00e1ri\u00f0 2009 var \u00feessi h\u00f3pur \u00ed \u00ferisvar sinnum meiri h\u00e6ttu \u00e1 a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 leggjast inn \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas.", "mt": "Were SARS coronavirus infections to occur in 2003, approximately 20% of those infected would have required hospitalization, and in the swine flu pandemic of 2009, this group would have been four times more likely to require hospitalization", "ref": "During the SARS coronavirus outbreak of 2003, more than 20% of fatalities had the disease, and in the swine flu pandemic of 2009, this group faced triple the risk of hospitalisation."}
{"src": "\u00deegar MERS ger\u00f0i svo vart vi\u00f0 sig \u00e1ri\u00f0 2012 s\u00fdndi ein ranns\u00f3kn fram \u00e1 a\u00f0 60% \u00feeirra sem l\u00e9tust e\u00f0a voru lag\u00f0ir inn \u00e1 gj\u00f6rg\u00e6slu voru me\u00f0 sykurs\u00fdki.", "mt": "When MERS made itself known to us in 2012, one study showed that 60% of those who died or were hospitalized were diabetic.", "ref": "And when MERS emerged in 2012, one study showed that 60% of those who died or were admitted to intensive care units had diabetes."}
{"src": "Charles S. Dela Cruz v\u00edsindama\u00f0ur vi\u00f0 Yale h\u00e1sk\u00f3la segir a\u00f0 vegna \u00feess a\u00f0 \u00e1hrifa COVID-19 veirunnar g\u00e6ti lengur \u00fe\u00e1 hafi faraldurinn svipt hulunni af fj\u00f6lda \u00e1\u00f0ur \u00f3\u00feekkra fylgikvilla.", "mt": "Charles S. Dela Cruz, a Yale University scientist, says that because of the impact of the COVID-19 virus, the pandemic may have pulled back the veil on a multitude of previously unknown comorbidities.", "ref": "Charles S. Dela Cruz, researcher at Yale University says that because the effects of the COVID-19 virus last longer, the pandemic may unearth a number of previously unknown complications."}
{"src": "\u201e\u00c9g \u00f3ttast a\u00f0 vi\u00f0 munum sj\u00e1 fl\u00f3\u00f0bylgju vandam\u00e1la \u00feegar \u00feessu er loki\u00f0,\u201c segir Andrew Bolton forma\u00f0ur al\u00fej\u00f3\u00f0a samtaka sykursj\u00fakra.", "mt": "\u201c I fear we will see a tsunami of problems when this is over,\u201d says Andrew Bolton, chairman of the International Diabetes Federation.", "ref": "\"My fear is we will see a tsunami of problems once this is over,\" said Andrew Boulton, president of the International Diabetes Federation."}
{"src": "L\u00e6knar hafa vara\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurinn kunni me\u00f0 \u00f3beinum h\u00e6tti a\u00f0 lei\u00f0a til aukningar \u00ed fylgikvillum tengdum sykurs\u00fdki, m.a. n\u00fdrnasj\u00fakd\u00f3mum og n\u00fdrnaskiljun.", "mt": "Doctors have been concerned that the corona virus pandemic could lead to an increase in related complications of diabetes, such as pancreatic disease and pancreatitis.", "ref": "Doctors have warned that the coronavirus may indirectly lead to a spike in diabetes-related complications, including kidney disease and dialysis."}
{"src": "Eins beina n\u00fdjar ranns\u00f3knir til \u00feess a\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiran kunni a\u00f0 lei\u00f0a til fj\u00f6lgunar sykurs\u00fdkitilfella.", "mt": "New research suggests that the coronavirus may lead to an increase in cases of diabetes.", "ref": "New studies also indicate that the coronavirus may lead to an increase in cases of diabetes."}
{"src": "Reuters segir v\u00edsindamenn vera a\u00f0 reyna a\u00f0 skilja tengslin milli k\u00f3r\u00f3nuveirunnar og sykurs\u00fdki 2.", "mt": "Reuters says scientists are trying to figure out the links between the coronavirus and type 2 diabetes.", "ref": "According to Reuters, scientists are striving to understand the connections between the coronavirus and type 2 diabetes."}
{"src": "Veiran r\u00e6\u00f0st \u00e1 hjarta, lungu og n\u00fdru, l\u00edff\u00e6ri sem \u00feegar eru veik fyrir hj\u00e1 m\u00f6rgum sem eru me\u00f0 sykurs\u00fdki.", "mt": "The disease affects the heart, lungs and kidneys, organs that are already weakened in many people with diabetes.", "ref": "The virus targets the heart, lung and kidneys, organs already weakened in many diabetes patients."}
{"src": "\u00de\u00e1 getur h\u00e1tt hlutfall gl\u00fak\u00f3sa og l\u00edp\u00ed\u00f0s hj\u00e1 sykursj\u00fakum framkalla\u00f0 sannkalla\u00f0an \u201efrumubo\u00f0astorm\u201c, eins og \u00fea\u00f0 er kalla\u00f0 \u00feegar \u00f3n\u00e6miskerfi\u00f0 bregst of hart vi\u00f0 og r\u00e6\u00f0st \u00e1 l\u00edkamann.", "mt": "Then a high ratio of glucose and lipids in diabetics can trigger a \"stress storm\", as it is called when the immune system reacts too strongly to the body.", "ref": "High glucose and lipid counts in diabetes patients can also trigger a so-called \"cytokine storm,\" when the immune system overreacts, attacking the body."}
{"src": "Skemmdar inn\u00feekjufrumur geta einnig leitt til b\u00f3lgumyndunar sem aftur getur valdi\u00f0 banv\u00e6num bl\u00f3\u00f0tappa.", "mt": "Severe thrombocytopenia can also lead to thrombotic microangiopathy, which in turn can cause fatal bleeding.", "ref": "Furthermore, damaged endothelial cells can lead to inflammation, which in turn may cause a lethal blood clot."}
{"src": "\u201e\u00deetta er allt eitt st\u00f3rt p\u00fasluspil,\u201c segir Dela Cruz.", "mt": "\u201eThis is all one big puzzle game,\u201d says Dela Cruz.", "ref": "\"It's all one big puzzle,\" says Dela Cruz."}
{"src": "\u201e\u00deetta tengist allt innbyr\u00f0is.\u201c", "mt": "\u201eThis is all internal.\u201c", "ref": "\"It's all interrelated.\""}
{"src": "Fr\u00e9ttin hefur veri\u00f0 lei\u00f0r\u00e9tt.", "mt": "The news has been corrected.", "ref": "The report has been corrected."}
{"src": "\u201eOkkur var bo\u00f0i\u00f0 kampav\u00edn, svo f\u00f3ru \u00feau \u00far herberginu\u201c", "mt": "\u201cCocktails were offered to us, so they went out of the room\u201d", "ref": "\"We were offered champagne, then they left the room\""}
{"src": "Hj\u00f3nin \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir og Atli Bollason ur\u00f0u vi\u00f0 \u00feeirri \u00f3venjulegu b\u00f3n fr\u00e1 myndlistarmanninum Ragnari Kjartanssyni a\u00f0 stunda kynl\u00edf fyrir framan myndav\u00e9l fyrir verk sem listama\u00f0urinn var a\u00f0 setja upp \u00ed Par\u00eds.", "mt": "The couple \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir and Atli Bollason became part of an unusual photo shoot by the artist Ragnar Kjartansson to have sex in front of a camera for a work the artist was setting up in Paris", "ref": "Husband and wife Atli Bollason and \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir agreed to an unusual request from artist Ragnar Kjartansson: to have sex in front of a camera for an exhibition that the artist was mounting in Paris."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 elsku\u00f0um hvort anna\u00f0 svo \u00feetta var ekki fl\u00f3ki\u00f0.\u201c", "mt": "\u201eWe loved each other so much that it wasn't complicated.\u201c", "ref": "\"We loved each other so this was not complicated.\""}
{"src": "Atli Bollason gleymir \u00fev\u00ed aldrei \u00feegar hann hitti eiginkonu s\u00edna og barnsm\u00f3\u00f0ur, \u00c1sr\u00fanu Magn\u00fasd\u00f3ttur, \u00ed fyrsta skipti.", "mt": "Atli Bollason never forgets it when he meets his wife and stepmother, \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir, for the first time.", "ref": "Atli Bollason never forgets meeting his wife and mother of his children, \u00c1sr\u00fan Magn\u00fasd\u00f3ttir, for the first time."}
{"src": "\u201e\u00c9g var\u00f0 mj\u00f6g heilla\u00f0ur af henni.", "mt": "\u201eI was very fond of her.", "ref": "\"I became very infatuated with her."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var n\u00e1tt\u00farulega bara \u00fatgeislunin en svo \u00fe\u00f3tti m\u00e9r h\u00fan l\u00edka alveg \u00f3heyrilega s\u00e6t.", "mt": "It was just a natural emission and then it also seemed to me to be completely inaudible sweet.", "ref": "There was her charisma, of course, but I also thought she was just incredibly cute."}
{"src": "Og \u00feykir enn,\u201c segir hann.", "mt": "And it still seems to him, he says.", "ref": "And I still think so,\" he says."}
{"src": "\u00c1sr\u00fan man \u00feetta l\u00edka enda rifjar eiginma\u00f0urinn fyrsta fundinn reglulega upp.", "mt": "\u00c1sr\u00fan also thinks this is a good idea and the husband is the first to regularly show up.", "ref": "\u00c1sr\u00fan also remembers this, as her husband regularly reminisces about their first encounter."}
{"src": "\u201e\u00c9g er alltaf a\u00f0 heyra \u00feessa s\u00f6gu.", "mt": "\u201eI always hear this story.", "ref": "\"I'm always hearing this story."}
{"src": "S\u00ed\u00f0ast bara um helgina,\u201c segir h\u00fan sem la\u00f0a\u00f0ist l\u00edka a\u00f0 eiginmanninum vi\u00f0 fyrstu kynni.", "mt": "\"Only last weekend,\" she says, as she also hooked her husband on the first date.", "ref": "The last time was just this weekend,\" says \u00c1sr\u00fan, who was also attracted to her husband when they first met."}
{"src": "\u201eM\u00e9r fannst og finnst svo mikill \u00e6singur \u00ed kringum Atla, sem \u00e9g f\u00edla.", "mt": "\u201eI found and still find a great deal of excitement around Atla, which I feel.", "ref": "\"I felt, and still feel, that there's so much excitement around Atli, which I like."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er margt \u00ed gangi og miki\u00f0 a\u00f0 gerast og \u00e9g heilla\u00f0ist af \u00fev\u00ed.\u201c", "mt": "There's a lot going on and a lot happening and I'm excited about it.", "ref": "There's a lot going on and much happening and I was charmed by that.\""}
{"src": "Atli segir \u00feau hj\u00f3nin hafa lagt \u00e1herslu \u00e1 \u00fea\u00f0 \u00ed sambandi s\u00ednu a\u00f0 fara s\u00ednar eigin lei\u00f0ir.", "mt": "Atli says that the couple has focused on that in their relationship, to go their own ways.", "ref": "Atli says that in their relationship, the couple have focused on going their own way."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 bindum bagga okkar ekki s\u00f6mu hn\u00fatum og samfer\u00f0amenn.", "mt": "\u201eWe don't tie our bags with the same knots as travelers.", "ref": "\"We don't tread the well-worn paths."}
{"src": "Vi\u00f0 for\u00f0umst r\u00fat\u00ednur sem vi\u00f0 greinum \u00ed kringum okkur.\u201c", "mt": "We avoid rhododendrons as we know them around us.", "ref": "We avoid the routines that we can detect around us.\""}
{"src": "\u00dea\u00f0 er m\u00f6gulega \u00e1st\u00e6\u00f0a \u00feess a\u00f0 \u00feau t\u00f3ku erindinu fr\u00e1 Ragnari Kjartanssyni myndlistarmanni bara fagnandi, \u00fe\u00f3 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri v\u00e6gast sagt \u00f3venjulegt.", "mt": "It is possible that they took the matter from Ragnari Kjartanssyn, the artist, just out of politeness, though it would be said to be unusual.", "ref": "That may be why they simply welcomed artist Kjartan Ragnarsson's request, despite it being unusual, to put it mildly."}
{"src": "\u201eKrist\u00edn Anna sameiginleg vinkona okkar hefur samband vi\u00f0 okkur og spyr hvort vi\u00f0 getum komi\u00f0 a\u00f0 bor\u00f0a desert me\u00f0 s\u00e9r, Ragga og Ingibj\u00f6rgu konu Ragnars, \u00e1 Snaps.\u201c", "mt": "\"Krist\u00edn Anna, our mutual friend, has been in touch with us and asked if we could join her, Ragga and Ingibj\u00f6rg, Ragnar's wife, for dessert at Snaps.\"", "ref": "\"Our mutual friend, Krist\u00edn Anna, contacted us to ask whether we could join her, Raggi and Ragnar's wife, Ingibj\u00f6rg, for desserts at Snaps.\""}
{"src": "\u00deau \u00fe\u00e1\u00f0u bo\u00f0i\u00f0, hittu \u00fer\u00edeyki\u00f0 \u00e1 Snaps og fengu s\u00e9r desertv\u00edn og sinn hvorn eftirr\u00e9ttinn.", "mt": "They then ordered, found the three-course meal at Snaps and got themselves dessert wine and their respective after-dinner drink.", "ref": "They accepted the invitation, met the trio at Snaps and had dessert wine and one dessert each."}
{"src": "\u00deau hl\u00fdddu \u00e1 Ragnar sem leiddi \u00feau \u00ed gegnum \u00e1form s\u00edn \u00e1 myndlistars\u00fdningu sem hann hug\u00f0ist setja upp \u00ed Palais de Tokyo \u00ed Par\u00eds um hausti\u00f0.", "mt": "They listened to Ragnar as he led them through his artistic vision for an exhibition he plans to set up at the Palais de Tokyo in Paris this fall.", "ref": "They listened to Ragnar, who talked them through his plans for the art exhibition that he intended to mount at the Palais de Tokyo in Paris that autumn."}
{"src": "\u201eHann var me\u00f0 margr\u00e1sa vide\u00f3verk sem h\u00e9t Scenes from western culture.", "mt": "\"He was with a large number of video works called Scenes from western culture.", "ref": "\"He had a multi-channel video installation called Scenes from Western Culture."}
{"src": "Hann l\u00fdsti \u00fev\u00ed \u00e1 einfaldan h\u00e1tt.\u201c", "mt": "He explained it in simple terms.", "ref": "He described it in a simple manner.\""}
{"src": "\u00c1sr\u00fan segir a\u00f0 hann hafi l\u00fdst verkinu sem banal og dekadent senum \u00far hversdagsl\u00edfi Vesturlandab\u00faa.", "mt": "\u00c1sr\u00fan says that he has described the work as banal and decadent scenes from everyday life of West Europeans.", "ref": "According to \u00c1sr\u00fan, he described the piece as banal and decadent scenes from the everyday life of Westerners."}
{"src": "\u201eHann var me\u00f0 skissur af \u00f6llum senunum sem hann \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 skj\u00f3ta og s\u00ed\u00f0ast sag\u00f0i hann okkur fr\u00e1 \u00fev\u00ed sem hann vildi vita hvort vi\u00f0 hef\u00f0um \u00e1huga \u00e1 a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed.\u201c", "mt": "\u201eHe had sketches of all the targets he intended to shoot and finally told us about what he wanted to know whether we were interested in participating in.\u201c", "ref": "\"He had sketches of all the scenes that he intended to shoot and the last thing he told us about was the thing that he wanted to know whether we would be interested in taking part in.\""}
{"src": "Senan sem Ragnar ba\u00f0 pari\u00f0 a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed \u00e1tti a\u00f0 s\u00fdna ungt millist\u00e9ttarpar a\u00f0 elskast \u00ed minimal\u00edsku herbergi.", "mt": "The couple, who Ragnar asked to participate in the show, were to show young couples in love in a small room.", "ref": "The scene that Ragnar asked the couple to take part in was supposed to show a middle-class couple making love in a minimalistic room."}
{"src": "\u201e\u00deetta eru samfarir me\u00f0 upphafi og enda,\u201c segir Atli.", "mt": "\u201eThis is a meeting from start to finish,\u201d says Atli.", "ref": "\"It's intercourse with a beginning and end,\" says Atli."}
{"src": "Pari\u00f0 \u00feekkti Ragnar ekki miki\u00f0 \u00fe\u00f3 \u00feau hafi vita\u00f0 af honum og hann af \u00feeim \u201een \u00feau \u00feekktu okkur og fannst vi\u00f0 passa \u00ed \u00feetta.", "mt": "The pair knew Ragnar not much though they had known of him and he of them \u201ebut they knew us and thought us fit for this.", "ref": "The couple didn't know Ragnar well, although they were aware of him and he of them, \"but they were familiar with us and felt that we were right for this."}
{"src": "\u00deau h\u00f6f\u00f0u or\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau vildu ekki augl\u00fdsa eftir f\u00f3lki.", "mt": "They had said they didn't want to advertise for people.", "ref": "They mentioned that they didn't want to advertise for people."}
{"src": "Kannski t\u00f6ldu \u00feau a\u00f0 \u00feau myndu ekki f\u00e1 r\u00e9tta f\u00f3lki\u00f0 heldur f\u00f3lk sem fengi kynfer\u00f0islega fr\u00f3un \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 performera fyrir a\u00f0ra.\u201c", "mt": "\"Maybe they thought they wouldn't get the right people, but people who get sexual gratification from performing for others.\"", "ref": "Maybe they thought that they wouldn't get the right people but rather people who receive sexual gratification from performing for others.\""}
{"src": "\u00deau kv\u00f6ddu Ragnar og sam\u00feykktu a\u00f0 hugsa m\u00e1li\u00f0 en \u00fea\u00f0 t\u00f3k ekki langan t\u00edma.", "mt": "They praised Ragnar and agreed to consider the matter, but it didn't take long.", "ref": "They said goodbye to Ragnar and agreed to think about the matter, but that didn't take long."}
{"src": "\u201e\u00deegar vi\u00f0 l\u00f6bbu\u00f0um \u00far af Snaps s\u00f6g\u00f0um vi\u00f0: Erum vi\u00f0 ekki bara til \u00ed \u00feetta?", "mt": "\u201eWhen we left from Snaps we said: Are we not just here for this?", "ref": "\"As we walked out of Snaps we said: Aren't we up for this?"}
{"src": "\u00deetta var bara \u00feannig.", "mt": "This was just that.", "ref": "It was just like that."}
{"src": "\u00c9g treysti Ragnari sem listamanni og \u00f6llu teyminu hans,\u201c segir \u00c1sr\u00fan og Atli tekur undir.", "mt": "I trusted Ragnar as an artist and in all his endeavors,\" says \u00c1sr\u00fan, and Atli nods in agreement.", "ref": "I trust Ragnar as an artist, as well as his whole team,\" says \u00c1sr\u00fan and Atli concurs."}
{"src": "\u201e\u00deetta sn\u00fdst um \u00e1stina og n\u00e1ndina\u201c", "mt": "\u201eThis is about love and kindness\u201c", "ref": "\"This is about the love and intimacy\""}
{"src": "Senan var tekin upp \u00ed f\u00ednni \u00edb\u00fa\u00f0 \u00e1 M\u00fdrarg\u00f6tunni.", "mt": "The body was taken to a small apartment on M\u00fdrarg\u00f6tun in Reykjavik.", "ref": "The scene was filmed in a fancy apartment at M\u00fdrargata."}
{"src": "\u00dear var mj\u00f6g f\u00e1li\u00f0a\u00f0 kvikmyndateymi; t\u00f6kuma\u00f0ur, Ragnar og hlj\u00f3\u00f0ma\u00f0ur og pari\u00f0.", "mt": "There was a very crowded film team; the cameraman, Ragnar and the soundman and the couple.", "ref": "The crew was very small: a cameraman, Ragnar and a sound technician, and the couple."}
{"src": "Eftir a\u00f0 kveikt haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e1 uppt\u00f6ku yfirg\u00e1fu allir herbergi\u00f0 til a\u00f0 b\u00ed\u00f0a \u00fati \u00ed b\u00edl nema Atli og \u00c1sr\u00fan.", "mt": "After the recording had been turned off, everyone left the room to wait outside in their car, except for Atli and \u00c1sr\u00fan.", "ref": "When the recording had been turned on, everyone except Atli and \u00c1sr\u00fan left the room to wait in a car outside."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 vorum ekki b\u00fain a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a neitt hvernig vi\u00f0 \u00e6ttum a\u00f0 vera.", "mt": "We hadn't decided how we were going to be.", "ref": "\"We hadn't decided anything about what we were going to be like."}
{"src": "Vi\u00f0 fengum einhverjar sm\u00e1 lei\u00f0beiningar en vi\u00f0 reyndum a\u00f0 gleyma stund og sta\u00f0.", "mt": "We got some small instructions but we tried to forget time and place.", "ref": "We received some minor instructions, but we tried to forget the time and place."}
{"src": "A\u00f0 vera \u00f3me\u00f0vitu\u00f0 um hva\u00f0 vi\u00f0 v\u00e6rum a\u00f0 gera og fyrir hvern.", "mt": "To be unaware of what we are doing and for whom.", "ref": "To be unaware of what we were doing and for whom."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var ekkert leiki\u00f0, vi\u00f0 bara elsku\u00f0um hvort anna\u00f0 svo \u00fea\u00f0 var ekki fl\u00f3ki\u00f0,\u201c segir \u00c1sr\u00fan.", "mt": "\"It was nothing, we just loved each other so it wasn't complicated,\" says \u00c1sr\u00fan.", "ref": "There was no acting, we just loved each other so it wasn't complicated,\" says \u00c1sr\u00fan."}
{"src": "En var \u00feetta r\u00f3mant\u00edskt?", "mt": "Was this romantic?", "ref": "But was it romantic?"}
{"src": "\u201eJ\u00e1, \u00feetta var svol\u00edti\u00f0 r\u00f3mant\u00edskt,\u201c segir Atli og \u00c1sr\u00fan er samm\u00e1la \u00fev\u00ed.", "mt": "\u201cYes, this was a bit romantic,\u201d says Atli, and \u00c1sr\u00fan agrees with him.", "ref": "\"Yes, it was a little romantic,\" says Atli, and \u00c1sr\u00fan agrees."}
{"src": "\u201eOkkur var bo\u00f0i\u00f0 upp \u00e1 kampav\u00edn \u00e1\u00f0ur en \u00feau f\u00f3ru \u00fat \u00far herberginu.", "mt": "\u201c They were offered champagne before they left the room.", "ref": "\u201eWe were offered champagne before they left the room."}
{"src": "\u00deetta var sm\u00e1 eins og a\u00f0 vera \u00ed fr\u00edi \u00e1 f\u00ednu h\u00f3teli \u00ed Par\u00eds.\u201c", "mt": "This was like being on holiday at a nice hotel in Paris.", "ref": "It was a little like being on vacation at a fancy hotel in Paris.\""}
{"src": "Teymi\u00f0 var \u00e1n\u00e6gt me\u00f0 frammist\u00f6\u00f0u parsins \u00ed verkinu sem hreyf\u00f0i vi\u00f0 \u00feeim.", "mt": "The team was dissatisfied with the part's performance in the work that was moving against them.", "ref": "The crew was pleased with the couple's performance in the piece, and it moved them."}
{"src": "\u201e\u00deegar Tommi t\u00f6kuma\u00f0ur horf\u00f0i \u00e1 \u00feetta \u00fe\u00e1 gr\u00e9t hann, honum \u00fe\u00f3tti \u00feetta svo fallegt,\u201c segir Atli.", "mt": "\"When Tommi the student looked at this, he cried, he thought it was so beautiful,\" says Atli.", "ref": "\"Tommi the cameraman cried when he watched it, he thought it was so beautiful,\" says Atli."}
{"src": "\u201e\u00deetta sn\u00fdst jafn miki\u00f0 um \u00e1stina og n\u00e1ndina og sj\u00e1lfar samfarirnar,\u201c segir \u00c1sr\u00fan.", "mt": "\u201eThis is just as much about love and intimacy and the relationships themselves,\u201d says \u00c1sr\u00fan.", "ref": "\"It's as much about the love and intimacy as about the intercourse itself,\" says \u00c1sr\u00fan."}
{"src": "Foreldrar parsins hafa s\u00e9\u00f0 verki\u00f0 og segir Atli a\u00f0 mamma hans hafi heyrt r\u00f6ddina \u00ed syninum \u00e1 Listasafni Reykjav\u00edkur og \u00fe\u00e1 \u00e1tta\u00f0 sig \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann v\u00e6ri hluti af verkinu.", "mt": "Parents of the artist have seen the work and Atli says that his mother has heard the voice in the son of the artist at the Reykjavik Art Museum and then realized that he was part of the work.", "ref": "The couple's parents have seen the piece, and Atli says that his mother heard her son's voice at the Reykjavik Art Museum and then realised that he was part of the piece."}
{"src": "\u201e\u00de\u00e1 sn\u00fdr h\u00fan s\u00e9r vi\u00f0 og fer a\u00f0 p\u00e6la \u00ed \u00feessu,\u201c segir Atli.", "mt": "\u201eThen she turns around and starts to cry in this,\u201d says Atli.", "ref": "\"Then she turned around and began to examine it,\" says Atli."}
{"src": "\u201eMamma og pabbi s\u00e1u \u00feetta \u00ed Par\u00eds.", "mt": "\u201eMum and dad saw this in Paris.", "ref": "\"Mom and dad saw it in Paris."}
{"src": "Vi\u00f0 h\u00f6f\u00f0um ekki sagt neinum \u00feetta \u00feannig en svo bara sendir pabbi m\u00e9r skilabo\u00f0 og segir: Gaman a\u00f0 rekast \u00e1 litlu fj\u00f6lskylduna \u00ed Palais de Tokyo,\u201c rifjar \u00c1sr\u00fan upp.", "mt": "We hadn't said anything about it like that, but then Dad sends me a message and says: \"Enjoy meeting the little family at Palais de Tokyo,\" \u00c1sr\u00fan says, laughing.", "ref": "We hadn't told anyone about this, but then dad just sends me a message and says: It was fun to run into the little family in the Palais de Tokyo,\" \u00c1sr\u00fan recalls."}
{"src": "Og \u00e6tli \u00fe\u00e1tttakan \u00ed verkinu hafi d\u00fdpka\u00f0 samband \u00c1sr\u00fanar og Atla?", "mt": "And did the participation in the work deepen the relationship between \u00c1sr\u00fan and Atli?", "ref": "And did taking part in the project deepen the relationship between \u00c1sr\u00fan and Atli?"}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum allavega enn saman svo kannski d\u00fdpka\u00f0i \u00feetta eitthva\u00f0.", "mt": "\u201eWe are still together so maybe this is something deeper.", "ref": "We're still together, anyway, so maybe it deepened something."}
{"src": "\u00deetta d\u00fdpka\u00f0i allavega samband mitt vi\u00f0 tengdafj\u00f6lskylduna,\u201c segir \u00c1sr\u00fan og hl\u00e6r.", "mt": "This deep connection with the extended family is all very much a part of me, says \u00c1sr\u00fan and laughs.", "ref": "At least it deepened the relationship with my in-laws,\" says \u00c1sr\u00fan with a laugh."}
{"src": "Sj\u00e1lf s\u00e1 \u00c1sr\u00fan verki\u00f0 \u00ed Kaupmannah\u00f6fn me\u00f0 kollega s\u00ednum.", "mt": "She saw \u00c1sr\u00fan's work in Copenhagen with her colleagues.", "ref": "As for \u00c1sr\u00fan, she saw the piece in Copenhagen with her colleague."}
{"src": "\u201eM\u00e9r fannst svol\u00edti\u00f0 erfitt a\u00f0 vera ekki me\u00f0 \u00fe\u00e9r heldur einhverjum \u00f6\u00f0rum,\u201c segir h\u00fan og sn\u00fdr s\u00e9r a\u00f0 eiginmanninum.", "mt": "\u201eIt was a bit difficult for me to be with you rather than someone else,\" she says, turning to her husband.", "ref": "\"I found it a little difficult to be with someone other than you,\" she says, turning to her husband."}
{"src": "\u201eEn \u00fea\u00f0 var gaman a\u00f0 sj\u00e1 \u00feetta \u00fev\u00ed \u00feetta er bara ein sena \u00ed miklu st\u00e6rra verki og \u00feegar ma\u00f0ur s\u00e1 \u00feetta me\u00f0 hinum verkunum er \u00feetta mj\u00f6g flott.", "mt": "\u201c And it was fun to see this because this is just one part of a much bigger work and when you see this with the other works it is very nice.", "ref": "\"But it was fun to see it because it's just one scene in a much bigger piece and it's very impressive when you see it along with the other pieces."}
{"src": "\u00c9g gat svol\u00edti\u00f0 sliti\u00f0 mig fr\u00e1 \u00feessu og var bara stolt.", "mt": "I was quite proud of myself for getting out of this and was just proud.", "ref": "I was able to detach myself a little from it, and I was just proud."}
{"src": "Og \u00fearna var litla baunin \u00ed maganum \u00e1 m\u00e9r,\u201c segir \u00c1sr\u00fan sem var \u00f3fr\u00edsk af \u00f6\u00f0ru barni hj\u00f3nanna \u00feegar senan var tekin upp.", "mt": "And there was a little bun in the oven for me,\" says \u00c1sr\u00fan, who was pregnant with the couple's second child when the photo was taken.", "ref": "And there was the little bean in my belly,\" says \u00c1sr\u00fan, who was pregnant with the couple's second child when the scene was shot."}
{"src": "\u201e\u00deetta var bara fallegt.\u201c", "mt": "\u201eThis was just beautiful.\u201c", "ref": "\"It was just beautiful.\""}
{"src": "Anna Marsibil Clausen r\u00e6ddi vi\u00f0 \u00feau \u00c1sr\u00fanu og Atla \u00ed \u00c1stars\u00f6gum \u00e1 R\u00e1s 1.", "mt": "Anna Marsibil Clausen interviewed \u00c1sr\u00fan and Atla on \u00c1stars\u00f6gum on R\u00e1s 1.", "ref": "Anna Marsibil Clausen talked to \u00c1sr\u00fan and Atli for Love Stories on Channel 1."}
{"src": "Swansea me\u00f0 sigur \u00ed fyrri undan\u00farslitaleiknum", "mt": "Swansea with victory in the first semi-final", "ref": "Swansea wins the first playoff semifinal"}
{"src": "Swansea vann 1\u20140 sigur \u00e1 Brentford \u00ed dramat\u00edskum leik.", "mt": "Swansea won a dramatic 1-0 victory over Brentford.", "ref": "Swansea defeated Brentford, 1\u20140, in a dramatic encounter."}
{"src": "\u00deetta var fyrri leikur li\u00f0anna \u00ed undan\u00farslitum umspilsins um a\u00f0 komast upp \u00ed ensku \u00farvalsdeildina.", "mt": "This was the first match for the teams in the semi-finals of the promotion play-offs to get into the English Premier League.", "ref": "This was the teams' first of two playoff semifinals to reach the Premier League."}
{"src": "Leikurinn f\u00f3r fram \u00e1 heimavelli Swansea \u00ed Wales.", "mt": "The match was held at Swansea's home ground in Wales.", "ref": "The match was played on Swansea's home ground in Wales."}
{"src": "Sta\u00f0an \u00ed h\u00e1lfleik var 0\u20130.", "mt": "The situation at halftime was 0\u20130.", "ref": "The score at half time was 0\u20130."}
{"src": "Heimamenn \u00ed Swansea fengu v\u00edti \u00e1 64. m\u00edn\u00fatu en Andre Ayew br\u00e1st bogalistin af v\u00edtapunktinum og l\u00e9t verja fr\u00e1 s\u00e9r.", "mt": "Home fans in Swansea were given a 64th-minute reprieve when Andre Ayew headed the ball off the post and away from goal.", "ref": "The Swansea locals were awarded a penalty in the 64th minute but Andre Ayew failed to put his penalty kick past the goalkeeper."}
{"src": "A\u00f0eins tveimur m\u00edn\u00fatum s\u00ed\u00f0ar f\u00e9kk Rico Henry, leikma\u00f0ur Brentford, rau\u00f0a spjaldi\u00f0.", "mt": "Just two minutes later, Rico Henry, a Brentford player, received the red card.", "ref": "Just two minutes later, Brentford player Rico Henry received the red card."}
{"src": "Brentford spila\u00f0i \u00fev\u00ed restina af leiknum manni f\u00e6rri og \u00e1 82. m\u00edn\u00fatu n\u00fdttu leikmenn Swansea s\u00e9r li\u00f0smuninn.", "mt": "Brentford played the rest of the game with a man less and at the 82nd minute Swansea players used the substitute.", "ref": "Brentford was therefore a man down for the remainder of the match and in the 82nd minute, the Swansea players used their advantage."}
{"src": "Andre Ayew b\u00e6tti \u00fe\u00e1 upp v\u00edtakl\u00fa\u00f0ri\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 skora fr\u00e1b\u00e6rt mark og trygg\u00f0i Swansea 1\u20130 sigur.", "mt": "Andre Ayew then sealed the win with a fine goal and secured Swansea a 1\u20130 victory.", "ref": "Andre Ayew made up for his failed penalty by scoring an excellent goal and securing a 1\u20130 victory for Swansea."}
{"src": "Swansea lei\u00f0ir \u00fev\u00ed 1\u20130 \u00ed einv\u00edginu, en seinni leikurinn fer fram n\u00e6sta mi\u00f0vikudag \u00e1 heimavelli Brentford.", "mt": "Swansea lead 1\u20130 in the tie, with the second leg to be played next Wednesday at Brentford's home ground.", "ref": "Swansea therefore has a 1\u20130 lead in the playoff semifinals with the second match taking place next Wednesday on Brentford's home ground."}
{"src": "Sendiherralaust \u00ed fimm \u00e1r fr\u00e1 \u00e1rinu 2009", "mt": "Without a head of mission for five years from the year 2009", "ref": "No ambassador for five years since 2009"}
{"src": "Jeffrey Gunter Ross, bandar\u00edski sendiherrann \u00e1 \u00cdslandi, er \u00ed kastlj\u00f3si fj\u00f6lmi\u00f0la eftir a\u00f0 CBS greindi fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed morgun a\u00f0 hann vildi f\u00e1 vopna\u00f0an l\u00edfv\u00f6r\u00f0 \u00fear sem hann \u00f3tta\u00f0ist um l\u00edf sitt.", "mt": "Jeffrey Gunter Ross, the U.S. ambassador to Iceland, is in the news after CBS reported this morning that he wanted an armed bodyguard because he feared for his life.", "ref": "The US ambassador to Iceland, Jeffrey Gunter Ross, is the focus of media attention following CBS's report this morning that he requested an armed bodyguard because he feared for his life."}
{"src": "\u00dea\u00f0 hefur \u00fe\u00f3 ekki gengi\u00f0 \u00ferautarlaust fyrir forseta Bandar\u00edkjanna a\u00f0 skipa sendiherra h\u00e9r \u00e1 landi.", "mt": "It has not, however, gone without saying for the President of the United States to appoint an ambassador here.", "ref": "It has not been an easy task for the US President to appoint an ambassador to this country, however."}
{"src": "Fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Carol Van Voorst l\u00e9t af emb\u00e6tti sendiherra Bandar\u00edkjanna \u00ed apr\u00edllok 2009, hefur alls veri\u00f0 sendiherralaust \u00e1 landinu \u00ed 62 m\u00e1nu\u00f0i, meira en fimm \u00e1r.", "mt": "Since Carol Van Voorst stepped down as US Ambassador in April 2009, the country has been without an ambassador for 62 months, more than five years.", "ref": "Since Carol Van Voorst left the office of US ambassador in late April 2009, Iceland has been without an ambassador for a total of 62 months, or over five years."}
{"src": "Van Voorst l\u00e9t af emb\u00e6tti vi\u00f0 s\u00e9rkennilegar a\u00f0st\u00e6\u00f0ur, en Kastlj\u00f3s greindi fr\u00e1 \u00fev\u00ed 2009 a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i \u00e1tt a\u00f0 f\u00e1 F\u00e1lkaor\u00f0ina.", "mt": "Van Voorst resigned under extraordinary circumstances, but Kastlj\u00f3s reported in 2009 that she was to receive the Falcon Order.", "ref": "Van Voorst left office under peculiar circumstances, with Kastlj\u00f3s reporting in 2009 that she was supposed to receive the Order of the Falcon."}
{"src": "\u00c1 lei\u00f0 \u00e1 kve\u00f0jufund me\u00f0 forseta \u00cdslands f\u00e9kk h\u00fan s\u00edmtal fr\u00e1 forsetaskrifstofunni \u00feess efnis a\u00f0 h\u00fan yr\u00f0i ekki s\u00e6md or\u00f0unni.", "mt": "On her way to a reception with the President of Iceland, she received a call from the President's office saying that she would not be granted an audience.", "ref": "While on her way to a farewell meeting with the President of Iceland, she received a telephone call from the President's office to tell her that she wouldn't be awarded the honour."}
{"src": "Eftir a\u00f0 h\u00fan hvarf fr\u00e1 \u00cdslandi kenndi h\u00fan al\u00fej\u00f3\u00f0asamskipti vi\u00f0 Army War College.", "mt": "After she left Iceland she taught international relations at the Army War College.", "ref": "After leaving Iceland, she taught international communications at the Army War College."}
{"src": "Sext\u00e1n m\u00e1nu\u00f0ir li\u00f0u \u00fear til eftirma\u00f0ur Van Voorst kom til starfa, \u00ed september 2010.", "mt": "Sixteen months passed until Van Voorst's successor arrived at work, in September 2010.", "ref": "Sixteen months passed until Van Voorst's successor arrived in September 2010."}
{"src": "\u00dea\u00f0 m\u00e1 a\u00f0 einhverju leyti rekja til \u00feess a\u00f0 Robert S. Connan haf\u00f0i veri\u00f0 skipa\u00f0ur sem sendiherra en h\u00e6tti svo vi\u00f0.", "mt": "That may be due to the fact that Robert S. Connan had been appointed as ambassador but then resigned.", "ref": "This may be have been due in part to Robert S. Connan being previously appointed ambassador but then changing his mind."}
{"src": "Vi\u00f0 starfinu t\u00f3k loks Loius Ariega haf\u00f0i \u00fe\u00e1 starfa\u00f0 \u00ed utanr\u00edkis\u00fej\u00f3nustunni um \u00e1ratugaskei\u00f0.", "mt": "We were working together when Louis Ariega, who had worked in the foreign service for a quarter of a century, finally left.", "ref": "Finally, Loius Ariega, who had worked in the foreign service for decades, took on the job."}
{"src": "Hann l\u00e9t svo af st\u00f6rfum hausti\u00f0 2013 og t\u00f3k vi\u00f0 emb\u00e6tti sendiherra \u00ed Guatemala.", "mt": "He stepped down from his duties in the autumn of 2013 and took up the position of ambassador to Guatemala.", "ref": "He stepped down in the autumn of 2013 to assume the office of ambassador to Guatemala."}
{"src": "\u00de\u00e1 t\u00f3k vi\u00f0 anna\u00f0 sendiherralaust t\u00edmabil.", "mt": "Then came another period without an ambassador.", "ref": "There was subsequently another ambassador-less period."}
{"src": "Robert Barber hlaut sam\u00feykki Bandar\u00edkja\u00feings \u00ed jan\u00faar 2015 og kom til starfa sk\u00f6mmu s\u00ed\u00f0ar, en \u00fe\u00e1 haf\u00f0i enginn sendiherra veri\u00f0 \u00e1 sta\u00f0num \u00ed 13 m\u00e1nu\u00f0i.", "mt": "Robert Barber received Senate consent in January 2015 and took office shortly thereafter, as no ambassador had been present in the country for 13 months.", "ref": "In January 2015, the United States Senate approved the appointment of Robert Barber, who arrived shortly thereafter, by which time there had been no ambassador for 13 months."}
{"src": "Barber var p\u00f3lit\u00edskt skipa\u00f0ur en ekki dipl\u00f3mati, heldur haf\u00f0i hann starfa\u00f0 sem l\u00f6gma\u00f0ur og stutt kosningasj\u00f3\u00f0 Baracks Obama.", "mt": "The barber was politically organized but not a diplomat, rather he had worked as a lawyer and a short-term campaign fund for Barack Obama.", "ref": "Barber was politically appointed rather than a diplomat, having worked as a lawyer and contributed to Barack Obama's election fund."}
{"src": "Hann l\u00e9t af st\u00f6rfum um lei\u00f0 og Donald Trump t\u00f3k vi\u00f0 forsetaemb\u00e6ttinu, 20. jan\u00faar 2017, eins og venjan er me\u00f0 p\u00f3lit\u00edskt skipa\u00f0a sendiherra.", "mt": "He resigned from office as Donald Trump took over the presidency on January 20, 2017, as is customary with politically appointed ambassadors.", "ref": "He stepped down as soon as Donald Trump assumed the office of President on 20 January 2017, as is the custom with politically appointed ambassadors."}
{"src": "Stj\u00f3rn Trump var \u00f3venjulengi a\u00f0 skipa b\u00e6\u00f0i sendiherra og h\u00e1tt setta emb\u00e6ttismenn \u00ed stj\u00f3rnkerfinu \u00ed Washington.", "mt": "Trump's administration was unusual in appointing both ambassadors and high-ranking officials in the Washington bureaucracy.", "ref": "The Trump administration took unusually long to appoint both ambassadors and high-ranking officials in Washington."}
{"src": "\u00dev\u00ed li\u00f0u tv\u00f6 \u00e1r \u00fear til Bandar\u00edkja\u00feing bo\u00f0a\u00f0i Jeffrey Ross Gunter \u00e1 sinn fund til a\u00f0 spyrja hann spj\u00f6runum \u00far og sta\u00f0festa a\u00f0 \u00fev\u00ed loknu sem sendiherra \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "For two years, until the U.S. Congress invited Jeffrey Ross Gunter to their meeting to ask him questions and confirm that he was the ambassador to Iceland.", "ref": "Two years passed until the United States Senate summoned Jeffrey Ross Gunter to question him thoroughly before confirming his appointment as ambassador to Iceland."}
{"src": "\u00cd vitnisbur\u00f0i s\u00ednum \u00e1 \u00feingi sag\u00f0ist hann aldrei hafa komi\u00f0 til \u00cdslands en oft til Vestur-Evr\u00f3pu, en eiginkona hans, sem er l\u00e1tin, hef\u00f0i veri\u00f0 af hollensku bergi brotin.", "mt": "In his testimony to the parliament, he said he had never come to Iceland, but often to Western Europe, and his wife, who is deceased, had been of Dutch descent.", "ref": "In his Senate hearing, he said that he had never been to Iceland but had frequently been to Western Europe, as his late wife had been of Dutch descent."}
{"src": "Gunter er p\u00f3lit\u00edskt skipa\u00f0ur, var \u00e1\u00f0ur h\u00fa\u00f0l\u00e6knir \u00ed Kaliforn\u00edu og hefur veri\u00f0 \u00e1berandi \u00ed samt\u00f6kum gy\u00f0inga \u00ed Rep\u00fabl\u00edkanaflokknum, Republican Jewish Coalition.", "mt": "Gunter is politically organized, was previously a dermatologist in California and has been prominent in Jewish organizations in the Republican Party, the Republican Jewish Coalition.", "ref": "Gunter is a political appointee who was previously a dermatologist in California and has been active in the organisation of Jews in the Republican Party, the Republican Jewish Coalition."}
{"src": "Spilav\u00edtaeigendinn Sheldon Adelson stofna\u00f0i \u00feau samt\u00f6k en Adelson er \u00e1kafur stu\u00f0ningsma\u00f0ur Donalds Trump.", "mt": "Sheldon Adelson, casino magnate, founded the group, but Adelson is a staunch supporter of Donald Trump.", "ref": "The organisation was founded by casino owner Sheldon Adelson, who is a fervent supporter of Donald Trump."}
{"src": "Gunter kom til starfa \u00e1 \u00cdslandi \u00ed ma\u00ed 2019, en \u00fe\u00e1 haf\u00f0i enginn sendiherra veri\u00f0 \u00e1 landinu fr\u00e1 \u00fev\u00ed snemma \u00e1rs 2017, \u00ed tv\u00f6 \u00e1r og fj\u00f3ra m\u00e1nu\u00f0i, sem er \u00fea\u00f0 lengsta sem d\u00e6mi eru um h\u00e9rlendis.", "mt": "Gunter arrived in Iceland in May 2019, but then no ambassador had been in the country since early 2017, for two years and four months, which is the longest time on record.", "ref": "Gunter arrived to assume office in Iceland in May 2019, by which time there had been no ambassador in the country since early 2017, for two years and four months, which is a record length of time in this country."}
{"src": "\u00c1st\u00e6\u00f0an er b\u00e6\u00f0i hversu lengi stj\u00f3rn Trumps var a\u00f0 tilnefna f\u00f3lk \u00ed lykilemb\u00e6tti sem og a\u00f0 undanfarin \u00e1r hefur vinna Bandar\u00edkja\u00feings dregist mj\u00f6g \u00e1 langinn, \u00fear me\u00f0 tali\u00f0 a\u00f0 sta\u00f0festa sendiherra \u00ed emb\u00e6tti.", "mt": "The reason is both how long Trump's administration has been nominating people to the Supreme Court and how much the US Congress has been working hard in the past year, including confirming ambassadors.", "ref": "The reason is both the long time it took for the Trump administration to appoint people to key offices and the great delays in the work of the Senate in recent years, including in the confirmation of ambassadors."}
{"src": "Fr\u00e1 2009 hefur \u00fev\u00ed samanlagt veri\u00f0 sendiherralaust \u00e1 \u00cdslandi \u00ed r\u00fam fimm \u00e1r.", "mt": "From 2009, it has been ambassador-less in Iceland for roughly five years.", "ref": "Since 2009, Iceland has therefore been without an ambassador for a total of over five years."}
{"src": "\u00dea\u00f0 hefur \u00fe\u00f3 ekki komi\u00f0 \u00ed veg fyrir framkv\u00e6mdir \u00e1 vegum sendir\u00e1\u00f0sins sem opna\u00f0i n\u00fdveri\u00f0 h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var vi\u00f0 Engjateig.", "mt": "It has, however, not prevented the embassy from proceeding with the construction of its new headquarters at Engjateig.", "ref": "This has not prevented construction projects by the embassy, which recently opened new headquarters at Engjateigur."}
{"src": "Framkv\u00e6mdirnar eru taldar hafa kosta\u00f0 um 6,5 milljar\u00f0a en hnaus\u00feykkir \u00f6ryggisveggir umlykja bygginguna og skothelt gler er \u00ed \u00f6llum gluggum.", "mt": "The construction is estimated to have cost around 6.5 billion ISK, but the security walls are not built and the bulletproof glass is in all windows.", "ref": "The construction is believed to have cost about ISK 6.5 billion, with enormously thick security walls surrounding the building and bulletproof glass in all windows."}
{"src": "\u00dea\u00f0 vir\u00f0ist \u00fe\u00f3 ekki hafa n\u00e6gt til a\u00f0 fylla n\u00faverandi sendiherra \u00f6ryggiskennd \u00fev\u00ed hann er sag\u00f0ur \u00f3ttast um l\u00edf sitt og hefur \u00f3ska\u00f0 eftir a\u00f0 f\u00e1 vopna\u00f0an l\u00edfv\u00f6r\u00f0.", "mt": "It doesn't seem to have been enough to fill the current ambassador's security clearance as he is said to be afraid for his life and has asked for armed protection.", "ref": "This does not seem to be enough to give the current ambassador a sense of security, however, as he is said to fear for his life and has requested an armed body guard."}
{"src": "Fyrrum leikma\u00f0ur \u00cdBV var\u00f0 fyrir rasisma \u00e1 \u00cdslandi - \u201e\u00dea\u00f0 voru mist\u00f6k a\u00f0 koma til \u00cdslands\u201c", "mt": "Former \u00cdBV player was a victim of racism in Iceland - \"It was a mistake to come to Iceland\"", "ref": "Former \u00cdBV player experienced racism in Iceland - \"It was a mistake to come to Iceland\""}
{"src": "Tonny Mawejje, fyrrum leikma\u00f0ur \u00cdBV, segist hafa or\u00f0i\u00f0 fyrir rasisma \u00feegar hann var \u00e1 \u00cdslandi og a\u00f0 hann sj\u00e1i eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa komi\u00f0 til landsins.", "mt": "Tonny Mawejje, a former player of \u00cdBV, claims to have been a victim of racism while he was in Iceland and that he sees it as a reason for him to have come to the country.", "ref": "Former \u00cdBV player Tonny Mawejje says he experienced racism while in Iceland and that he regrets coming to the country."}
{"src": "\u00deetta kemur fram \u00ed vi\u00f0tali vi\u00f0 Tonny sem birtist \u00e1 \u00fagandska mi\u00f0linum Daily Monitor.", "mt": "This comes out in an interview with Tonny that appears on the Ugandan media outlet Daily Monitor.", "ref": "This was reported in an interview with Tonny in the Ugandan media outlet Daily Monitor."}
{"src": "Tonny gekk n\u00fdlega til li\u00f0s vi\u00f0 li\u00f0i\u00f0 Uganda Police FC sem leikur \u00ed efstu deild \u00daganda.", "mt": "Tonny recently joined Uganda Police FC, a team that plays in the top division of Uganda.", "ref": "Tonny recently joined Uganda Police FC, a team in the Ugandan top division."}
{"src": "\u00cd vi\u00f0talinu vi\u00f0 Daily Monitor r\u00e6\u00f0ir Tonny um margt, me\u00f0al annars t\u00edma sinn h\u00e9r \u00e1 landi en hann spila\u00f0i me\u00f0 \u00cdBV, Val og \u00der\u00f3tti \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "In an interview with Daily Monitor, Tonny talks about a lot of things, including his time here in the country where he played with \u00cdBV, Val and \u00der\u00f3tti in Iceland.", "ref": "Tonny discusses various subjects in his interview with the Daily Monitor, including his time in Iceland, where he played with \u00cdBV, Valur and \u00der\u00f3ttur."}
{"src": "\u201e\u00deegar \u00e9g kom til \u00cdslands \u00fe\u00e1 spila\u00f0i \u00e9g ekki \u00e1 mi\u00f0junni eins og \u00e9g var vanur a\u00f0 spila.", "mt": "\"When I came to Iceland, I didn't play in the middle as I was used to playing.", "ref": "\"When I came to Iceland, I didn't play centre like I'm used to."}
{"src": "Fyrirli\u00f0i li\u00f0sins var \u00ed \u00feeirri st\u00f6\u00f0u en auk \u00feess var hann l\u00edka me\u00f0 treyjun\u00fameri\u00f0 sem \u00e9g vildi hafa svo \u00e9g f\u00e9kk hvorugt af \u00fev\u00ed sem \u00e9g vildi,\u201c segir Tonny en hann spila\u00f0i \u00e1 h\u00e6gri kantinum \u00e1 leikt\u00ed\u00f0inni me\u00f0 \u00cdBV.", "mt": "The team captain was in that position and in addition to that he also had the number on his back that I wanted to have so I got neither of what I wanted,\" says Tonny who played on the right flank during the game with \u00cdBV", "ref": "The team captain played that position and he also had the shirt number that I wanted so I got neither of the things I wanted,\" says Tonny, who played as a right winger during his season with \u00cdBV."}
{"src": "Me\u00f0al \u00feess sem Tonny r\u00e6\u00f0ir er rasismi sem hann var\u00f0 fyrir \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "One of the things Tonny talks about is racism he faced in Iceland.", "ref": "Among the subjects discussed by Tonny is the racism he experienced in Iceland."}
{"src": "Hann segir \u00feetta vera vandam\u00e1l sem margir svartir leikmenn ver\u00f0a fyrir \u00feegar \u00feeir spila \u00ed Evr\u00f3pu.", "mt": "He says this is a problem that many black players face when they play in Europe.", "ref": "He says that this is a problem experienced by many black players when they play in Europe."}
{"src": "\u201e\u00deetta kom einu sinni fyrir mig en \u00fear sem \u00e9g skildi ekki tungum\u00e1li\u00f0 \u00fe\u00e1 hunsa\u00f0i \u00e9g bara \u00fea\u00f0 sem var sagt vi\u00f0 mig.", "mt": "\u201eThis happened to me once, but since I didn't know the language, I just repeated what was said to me.", "ref": "\"This happened to me once but as I didn't understand the language, I just ignored what was said to me."}
{"src": "Seinna fr\u00e9tti \u00e9g s\u00ed\u00f0an af m\u00e1linu og \u00fe\u00e1 spur\u00f0i \u00e9g vin minn hva\u00f0 m\u00e1li\u00f0 sn\u00e9rist um.", "mt": "I later heard about the matter and then I asked my friend what the matter was about.", "ref": "I heard about it later and asked my friend what this thing was about."}
{"src": "Hann sag\u00f0i m\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 andst\u00e6\u00f0ingur minn hafi l\u00e1ti\u00f0 ras\u00edsk umm\u00e6li falla um mig eftir a\u00f0 \u00e9g t\u00e6kla\u00f0i hann.\u201c", "mt": "He told me then that my opponent had let racist insults fall on me after I had tackled him.", "ref": "Then he told me that my opponent had made racist remarks about me after I tackled him.\""}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2014 f\u00f3r Tonny fr\u00e1 \u00cdslandi til Noregs \u00fear sem hann gekk til li\u00f0s vi\u00f0 Haugesund.", "mt": "In 2014, Tonny moved from Iceland to Norway where he joined Haugesund.", "ref": "In 2014, Tonny left Iceland for Norway, where he joined Haugesund."}
{"src": "\u00dear segist hann hafa gert \u00feau mist\u00f6k sem hann s\u00e9r hva\u00f0 mest eftir.", "mt": "He says he has made the biggest mistakes he can think of.", "ref": "He says that it was there that he made the mistake that he regrets the most."}
{"src": "Tonny haf\u00f0i ekki n\u00e1\u00f0 a\u00f0 koma s\u00e9r \u00ed byrjunarli\u00f0i\u00f0 hj\u00e1 Haugesund en hann vildi spila meira til a\u00f0 komast \u00ed landsli\u00f0i\u00f0.", "mt": "Tonny had not managed to get himself into the starting lineup at Haugesund, but he wanted to play more to get into the national team.", "ref": "Tonny had not been able to get on the starting team at Haugesund but he wanted to play more to get on the national team."}
{"src": "\u00de\u00e1 ba\u00f0 hann um a\u00f0 fara aftur til \u00cdslands \u00e1 l\u00e1ni en hann gekk \u00fe\u00e1 til li\u00f0s vi\u00f0 Val.", "mt": "Then he asked to go back to Iceland on loan, but he then joined Val.", "ref": "He then asked to return to Iceland on loan, after which he joined Valur."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 voru mist\u00f6k a\u00f0 koma til \u00cdslands aftur \u00e1 l\u00e1ni.", "mt": "\u201eIt was a mistake to come back to Iceland on loan.", "ref": "\"It was a mistake to return to Iceland on loan."}
{"src": "\u00c9g held a\u00f0 ef \u00e9g hef\u00f0i veri\u00f0 lengur \u00ed Noregi \u00fe\u00e1 hef\u00f0i \u00e9g fengi\u00f0 t\u00e6kif\u00e6ri\u00f0 sem \u00e9g vildi f\u00e1,\u201c segir Tonny en hann vona\u00f0ist eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 ef hann myndi spila vel \u00ed Noregi \u00fe\u00e1 k\u00e6mist hann l\u00edklega lengra.", "mt": "\"I think if I had stayed in Norway a bit longer, I would have gotten the opportunity I wanted,\" says Tonny, who hoped that if he played well in Norway, he would be invited further.", "ref": "I think that if I would have stayed in Norway, I would have gotten the opportunity I wanted,\" says Tonny, who hoped that if he played well in Norway, he would probably go further."}
{"src": "Hann vill meina a\u00f0 l\u00e1ni\u00f0 til \u00cdslands hafi gert \u00fat af vi\u00f0 draumana hans um a\u00f0 komast \u00ed st\u00f3rli\u00f0 \u00ed Evr\u00f3pu.", "mt": "He wants to say that the loan to Iceland has made him give up on his dreams of playing in a big league in Europe.", "ref": "He claims that his loan to Iceland destroyed his dream of joining a major European team."}
{"src": "Fundu orm \u00ed h\u00e1lsi konu", "mt": "The biggest snake in the woman's throat", "ref": "Found a worm in a woman's neck"}
{"src": "L\u00e6knar \u00e1 St. Luke's International Hospital \u00ed T\u00f3k\u00fd\u00f3 fundu 3,8 sm langan svartan orm \u00ed h\u00e1lskirtli konu sem \u00feanga\u00f0 leita\u00f0i.", "mt": "Doctors at St. Luke's International Hospital in Tokyo found a 3.8 cm long black snake in the throat of a woman who was being treated there.", "ref": "Doctors at the St. Luke's International Hospital in Tokyo discovered a 3.8 cm long black worm in the tonsil of a woman who sought treatment there."}
{"src": "L\u00e6knum t\u00f3kst a\u00f0 draga orminn \u00fat me\u00f0 t\u00f6ng.", "mt": "The doctor managed to pull out the worm with his tongue.", "ref": "The doctors were able to pull the worm out with pliers."}
{"src": "Ranns\u00f3kn leiddi \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 um sn\u00edkjud\u00fdr var a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.", "mt": "Investigation revealed that it was a case of poisoning.", "ref": "Tests showed that this was a parasite."}
{"src": "CNN sk\u00fdrir fr\u00e1 \u00feessu.", "mt": "CNN reports on this.", "ref": "CNN reported this."}
{"src": "Konan haf\u00f0i nokkrum d\u00f6gum \u00e1\u00f0ur bor\u00f0a\u00f0 sashimi, sem eru \u00feunnar kj\u00f6tsnei\u00f0ar.", "mt": "The woman had eaten sashimi a few days earlier, which are thinly sliced pieces of meat.", "ref": "The woman had eaten sashimi, which is thin slices of meat, a few days earlier."}
{"src": "Konunni batna\u00f0i flj\u00f3tt eftir a\u00f0 ormurinn var fjarl\u00e6g\u00f0ur en sn\u00edkjud\u00fdr \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 \u00feetta eru oft \u00ed hr\u00e1u kj\u00f6ti e\u00f0a fiski.", "mt": "The public benefited quickly after the beast was removed, but parasites like this are often found in raw meat or fish.", "ref": "The woman recovered quickly when the worm had been removed. Parasites such as this are often found in raw meat or fish."}
{"src": "Eftir a\u00f0 sushi ruddi s\u00e9r til r\u00fams \u00e1 Vesturl\u00f6ndum hefur tilfellum, \u00fear sem sn\u00edkjud\u00fdr hafa borist \u00ed f\u00f3lk, fj\u00f6lga\u00f0 a\u00f0 s\u00f6gn CNN.", "mt": "After sushi has taken off in the West, cases have occurred, where parasites have been transmitted to people, CNN reports.", "ref": "Since the advent of sushi in the West, cases of parasites in people have increased, according to CNN."}
{"src": "\u00d3ttast a\u00f0 \u00f6nnur bylgja s\u00e9 a\u00f0 hefjast \u00ed Evr\u00f3pu", "mt": "Worrying that another wave is starting in Europe", "ref": "Fear that another wave is starting in Europe"}
{"src": "Sp\u00e1nn er n\u00fa \u00ed brennidepli \u00ed tengslum vi\u00f0 \u00e1hyggjur af annarri bylgju k\u00f3r\u00f3nuveirunnar \u00ed Evr\u00f3pu, en \u00fear hafa stj\u00f3rnv\u00f6ld gripi\u00f0 til a\u00f0ger\u00f0a til a\u00f0 hefta \u00fatbrei\u00f0slu k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldursins a\u00f0 n\u00fdju.", "mt": "Spain is now in the frying pan in relation to concerns about another wave of the coronavirus in Europe, but the authorities have taken measures to curb the spread of the coronavirus epidemic anew.", "ref": "Spain is now the focal point of concerns about a second wave of coronavirus infections in Europe, with authorities there taking measures to contain the new spread of coronavirus."}
{"src": "\u00cd Katal\u00f3n\u00edu hefur allt skemmtanal\u00edf veri\u00f0 sett \u00e1 \u00eds \u00ed tv\u00e6r vikur, en \u00fea\u00f0 eru fleiri borgir en Barcel\u00f3na \u00fear sem smitum fer fj\u00f6lgandi.", "mt": "In Catalonia, all leisure life has been put on ice for two weeks, but there are more cities than Barcelona where the spread of the virus is increasing.", "ref": "In Catalonia, all nightlife has been put on hold for two weeks, but Barcelona is not the only city where infections are on the rise."}
{"src": "\u00d6nnur Evr\u00f3pul\u00f6nd hafa jafnframt gripi\u00f0 til a\u00f0ger\u00f0a vegna fj\u00f6lgunar smita \u00e1 Sp\u00e1ni, en \u00ed Bretlandi \u00feurfa allir a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vi\u00f0 heimkomuna fr\u00e1 Sp\u00e1ni, l\u00edkt og \u00ed Noregi, og Frakkar hafa veri\u00f0 vara\u00f0ir vi\u00f0 fer\u00f0al\u00f6gum til Sp\u00e1nar.", "mt": "Other European countries have also taken measures in response to the spread of the virus in Spain, with all arrivals from Spain required to self-isolate in the UK, as in Norway, and the French have been warned against travel to Spain.", "ref": "Other European countries have also taken measures to respond to the increase in infections in Spain: in the UK, all travellers returning from Spain must be quarantined, as is the case in Norway, and French citizens have been advised against travelling to Spain."}
{"src": "Smitum er einnig a\u00f0 fj\u00f6lga \u00e1 n\u00fd \u00ed Frakklandi og \u00de\u00fdskalandi, \u00fear sem stj\u00f3rnv\u00f6ld reyna a\u00f0 finna jafnv\u00e6gi \u00feess a\u00f0 hefta \u00fatbrei\u00f0slu veirunnar og koma efnahagsl\u00edfinu aftur af sta\u00f0.", "mt": "The virus is also spreading anew in France and Germany, where governments are trying to find a balance between halting the spread of the virus and getting the economy back on track.", "ref": "Infections are also increasing again in France and Germany, where authorities are trying to find a balance between containing the spread of the virus and getting the economy going again."}
{"src": "Sta\u00f0an \u00ed Evr\u00f3pu er \u00fe\u00f3 g\u00f3\u00f0 mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 annars sta\u00f0ar \u00ed heiminum, en n\u00fdgengi smita \u00e1 heimsv\u00edsu n\u00e1lgast 300 \u00fe\u00fasund \u00e1 dag, en \u00fear telja mest smit \u00ed Amer\u00edku og Su\u00f0ur-As\u00edu.", "mt": "The situation in Europe is however good compared to other parts of the world, but the new cases of infection worldwide reach 300,000 a day, and the most infections are counted in America and South Asia.", "ref": "However, the state of things in Europe is good compared to other parts of the world, with close to 300,000 daily infections worldwide, mostly in the Americas and South Asia."}
{"src": "Sta\u00f0fest smit eru or\u00f0in 16 millj\u00f3nir \u00e1 heimsv\u00edsu, samkv\u00e6mt talningu Johns Hopkins-h\u00e1sk\u00f3la, og eru dau\u00f0sf\u00f6ll sem sta\u00f0fest er a\u00f0 tengjast veirunni or\u00f0in 644 \u00fe\u00fasund.", "mt": "Confirmed cases are 16 million worldwide, according to Johns Hopkins University, and deaths confirmed to be linked to the virus are 644 thousand.", "ref": "Confirmed infections across the world have now reached 16 million, according calculations from Johns Hopkins University, and confirmed deaths connected to the virus have reached 644 thousand."}
{"src": "M\u00f3sa\u00edkverk Ger\u00f0ar f\u00e6r loks a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00edn til fullnustu", "mt": "Mosaic work of Ger\u00f0ur finally gets to enjoy itself to the fullest", "ref": "Ger\u00f0ur's mosaic will finally come into its own"}
{"src": "Fyrir framan Tollh\u00fasi\u00f0 \u00ed Reykjav\u00edk er st\u00f3r og dj\u00fap hola.", "mt": "In front of the Tollhouse in Reykjav\u00edk is a large and deep hole.", "ref": "There is a big and deep hole in front of the Customs House in Reykjavik."}
{"src": "Ofan \u00ed henni eru menn me\u00f0 appels\u00ednugula hj\u00e1lma.", "mt": "On top of her are men with orange helmets.", "ref": "In it are men with orange helmets."}
{"src": "\u00dear er l\u00edka st\u00f3r grafa.", "mt": "There is also a large grave.", "ref": "There is also a big excavator there."}
{"src": "Og fleiri minni vinnuv\u00e9lar.", "mt": "And more minor work-related issues.", "ref": "And other smaller machines."}
{"src": "Gatan er loku\u00f0 fyrir umfer\u00f0.", "mt": "The street is closed to traffic.", "ref": "The road is closed for traffic."}
{"src": "En gangst\u00e9ttin er f\u00e6r og \u00fear staldra n\u00fa margir vi\u00f0 og vir\u00f0a fyrir s\u00e9r listaverk \u00far millj\u00f3num m\u00f3sa\u00edkfl\u00edsa \u2014 l\u00edkt og \u00feeir hafi aldrei s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur.", "mt": "The underworld is crowded and there now stand many by and admire works of art from millions of mosaic tiles \u2014 as if they had never seen it before.", "ref": "But the pavement is clear and many people now stop there to observe artwork made from millions of mosaic tiles  \u2014 like they have never seen it before."}
{"src": "Kannski hafa \u00feeir aldrei s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur.", "mt": "Maybe they have never seen it before.", "ref": "Perhaps they never have seen it before."}
{"src": "A\u00f0 minnsta kosti ekki virt \u00fea\u00f0 fyrir s\u00e9r.", "mt": "At least not for now.", "ref": "At least not observed it."}
{"src": "Verki\u00f0 hefur hinga\u00f0 til veri\u00f0 nokku\u00f0 fali\u00f0, beint fyrir framan \u00fea\u00f0 voru b\u00edlast\u00e6\u00f0i sem voru alltaf umsetin.", "mt": "The area has been somewhat neglected, right in front of it were parking lots that were always paved.", "ref": "The mural has been relatively hidden until now, right in front of it were parking spaces that were in constant demand."}
{"src": "F\u00f3lk lag\u00f0i \u00fear, l\u00e6sti b\u00edlnum \u00ed snarhasti og st\u00f6kk svo af sta\u00f0 a\u00f0 sinna erindum s\u00ednum \u00ed mi\u00f0borginni.", "mt": "People were there, parked their cars in a hurry and then set off to attend to their business in the city centre.", "ref": "People parked there, quickly locked their car and then rushed to perform their errands in the city centre."}
{"src": "\u201eL\u00edfleg og fj\u00f6lbreytileg almenningsr\u00fdmi\u201c og \u201ea\u00f0la\u00f0andi borgarbragur\u201c eru lei\u00f0arlj\u00f3s vi\u00f0 endurger\u00f0 Tryggvag\u00f6tunnar sem n\u00fa stendur yfir.", "mt": "\u201cLively and diverse public spaces\u201d and \u201cinspiring civic architecture\u201d are guiding lights for the redevelopment of Tryggvag\u00f6tun, which is currently underway.", "ref": "\"Lively and diverse public spaces\" and \"an attractive urban environment\" are the guiding themes in the renovation of Tryggvagata that is currently underway."}
{"src": "Markmi\u00f0i\u00f0 er a\u00f0 fegra sv\u00e6\u00f0i\u00f0 og leyfa m\u00f3sa\u00edkverki Ger\u00f0ar Helgad\u00f3ttur \u00e1 Tollh\u00fasinu a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00fdn betur.", "mt": "The goal is to brighten up the area and allow Ger\u00f0a Helgad\u00f3ttur's mosaic work at Tollh\u00fasi\u00f0 to be seen better.", "ref": "The aim is to beautify the area and make Ger\u00f0ur Helgad\u00f3ttir's mosaic on the Customs House more prominent."}
{"src": "Framan vi\u00f0 verki\u00f0 ver\u00f0ur torg og \u00fear sem sv\u00e6\u00f0i\u00f0 liggur vel vi\u00f0 s\u00f3lu er \u00fea\u00f0 tali\u00f0 henta vel sem dvalarsv\u00e6\u00f0i fyrir vegfarendur.", "mt": "The area in front of the building will be a square and since the area is well situated in relation to the sun, it is considered suitable as a resting area for travelers.", "ref": "There will be a square in front of the mural, and the site is considered well suited as a leisure area for pedestrians due to its advantageous sunlight position."}
{"src": "Listaverki\u00f0 ver\u00f0ur l\u00fdst upp og f\u00e6r n\u00fa efnivi\u00f0urinn a\u00f0 nj\u00f3ta s\u00edn betur en \u00e1\u00f0ur \u00e1 \u00feessum 142 fermetra fleti.", "mt": "The list will be updated and now the content will be able to enjoy itself better than before in this 142 square meter space.", "ref": "The mural will be illuminated, enabling a better appreciation of the material on this 142 square metre surface."}
{"src": "\u00c1 sv\u00e6\u00f0inu ver\u00f0a einnig litlir \u201e\u00feoku\u00fa\u00f0arar\u201c, nokkurs konar vatnssk\u00falpt\u00farar, sem bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 leik og veita sv\u00e6\u00f0inu \u00e1kve\u00f0na dul\u00fa\u00f0.", "mt": "On the area there are also small \"thok\u00fa\u00f0ar\", a kind of water sculptures, that offer play and give the area a certain mystery.", "ref": "The site will also have small \"fog sprinklers\", a kind of water sculptures that provide an opportunity for play and lend the place a certain mystical air."}
{"src": "Me\u00f0 \u00feessum h\u00e6tti er endurb\u00f3tunum l\u00fdst af Reykjav\u00edkurborg sem stendur a\u00f0 framkv\u00e6mdum \u00e1samt Veitum.", "mt": "With this method, the improvements are described by the City of Reykjavik as being carried out in conjunction with Veitum.", "ref": "This is how the renovations are described by the City of Reykjavik, which is responsible for the project, along with Veitur."}
{"src": "Lagnir vatnsveitu, hitaveitu og rafveitu ver\u00f0a endurn\u00fdja\u00f0ar.", "mt": "The water supply, heating and electricity will be renewed.", "ref": "Cold water, hot water and electrical utilities will be renewed."}
{"src": "Margar \u00feeirra eru komnar til \u00e1ra sinna, en sk\u00f3lpl\u00f6gnin og kaldavatnsl\u00f6gnin eru fr\u00e1 \u00e1rinu 1925 og hafa \u00fev\u00ed \u00fej\u00f3na\u00f0 \u00edb\u00faum og fyrirt\u00e6kjum \u00ed mi\u00f0b\u00e6num \u00ed t\u00e6pa \u00f6ld.", "mt": "Many of them have reached their age, but the school and the cold water pool have been serving the residents and businesses in the city center for nearly a century.", "ref": "Many of these are getting on in age, with the sewage and cold water pipelines dating from the year 1925, thus having served residents and businesses in the city centre for close to a century."}
{"src": "\u00deegar gatan ver\u00f0ur opnu\u00f0 \u00e1 n\u00fd a\u00f0 framkv\u00e6mdum loknum geta b\u00edlar eki\u00f0 um hana aftur.", "mt": "When the street is opened again after the works are finished, cars can drive on it again.", "ref": "Cars will again be able to drive on the road when it will be reopened following the end of the construction project."}
{"src": "En h\u00fan ver\u00f0ur \u00fe\u00f3 einstefnugata og um lei\u00f0 skapast r\u00f3legra og a\u00f0gengilegra r\u00fdmri fyrir gangandi.", "mt": "She will, however, be a single-lane road and in the process a more relaxed and accessible space for pedestrians will be created.", "ref": "It will be a one-way street, however, which will also create a more tranquil and accessible space for pedestrians."}
{"src": "\u00cd fr\u00f3\u00f0leik um Tollh\u00fasi\u00f0 \u00e1 vef tollstj\u00f3rans segir a\u00f0 h\u00fasi\u00f0 hafi veri\u00f0 teki\u00f0 \u00ed notkun \u00e1ri\u00f0 1971 en arkitekt \u00feess var G\u00edsli Halld\u00f3rsson.", "mt": "In the knowledge about Tollh\u00fasi\u00f0 on the customs director's website it is said that the house was taken into use in 1971 and the architect was G\u00edsli Halld\u00f3rsson.", "ref": "According to the information on the Customs House on the Directorate of Custom's website, the building, by architect G\u00edsli Halld\u00f3rsson, was taken into use in 1971."}
{"src": "Vegna \u00feess a\u00f0 hafnarskemma n\u00e1\u00f0i \u00ed gegnum h\u00fasi\u00f0 mynda\u00f0ist \u00fear 250 fermetra gluggalaus veggfl\u00f6tur \u00fat a\u00f0 g\u00f6tu.", "mt": "Due to the fact that the harbour screen reached through the house, there was formed there 250 square meters of windowless wall surface out to the street.", "ref": "As a dock warehouse extended through the building, there was a 250 square metre windowless wall surface facing the street."}
{"src": "Byggingarnefnd og arkitekt voru samm\u00e1la um a\u00f0 sl\u00edkur fl\u00f6tur myndi hafa sl\u00e6m \u00e1hrif \u00e1 heildarg\u00f6tumyndina, ef ekki v\u00e6ru ger\u00f0ar s\u00e9rstakar r\u00e1\u00f0stafanir til a\u00f0 pr\u00fd\u00f0a \u00fatlit h\u00fassins.", "mt": "The building committee and the architect were in agreement that such a fa\u00e7ade would have a bad effect on the overall image of the building, unless special measures were taken to decorate the exterior of the house.", "ref": "The building committee and architect agreed that such a surface would have a negative effect on the overall look of the street if special measures were not made to decorate the building."}
{"src": "A\u00f0ilar ur\u00f0u \u00fev\u00ed samm\u00e1la um a\u00f0 reikna me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta setja \u00fearna upp varanlegt listaverk.", "mt": "They agreed to take that into account by installing a permanent work of art there.", "ref": "The parties therefore agreed to assume that permanent artwork would be installed there."}
{"src": "\u00c1 \u00feessum t\u00edma f\u00f3r miki\u00f0 or\u00f0 af Ger\u00f0i Helgad\u00f3ttur, listakonu, segir \u00ed samantektinni.", "mt": "At that time, much was said about Ger\u00f0i Helgad\u00f3ttur, an artist, says the summary.", "ref": "Ger\u00f0ur Helgad\u00f3ttir had a great reputation as an artist during this period, according to the summary."}
{"src": "Haf\u00f0i h\u00fan unni\u00f0 miki\u00f0 a\u00f0 m\u00f3sa\u00edklistaverkum \u00ed \u00de\u00fdskalandi og v\u00ed\u00f0ar.", "mt": "She had worked a lot with mosaic art in Germany and further afield.", "ref": "She had been heavily involved in making mosaics in Germany and other places."}
{"src": "Afr\u00e1\u00f0i\u00f0 var a\u00f0 hafa fyrst samband vi\u00f0 hana \u00e1\u00f0ur en \u00e1kve\u00f0i\u00f0 yr\u00f0i hvort efnt yr\u00f0i til samkeppni um verki\u00f0.", "mt": "It was decided to first contact her before it was decided whether there would be competition for the work.", "ref": "A decision was made to contact her first, before deciding whether a competition for the project would be held."}
{"src": "Oft haf\u00f0i veri\u00f0 r\u00e6tt um a\u00f0 verki\u00f0 \u00feyrfti a\u00f0 spegla l\u00edfi\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6fnina, enda haf\u00f0i h\u00f6fnin veri\u00f0 l\u00edf\u00e6\u00f0 Reykjav\u00edkur s\u00ed\u00f0an h\u00fan var ger\u00f0.", "mt": "It had often been said that the work needed to reflect life by the harbour, since the harbour had been the lifeblood of Reykjavik since it was built.", "ref": "It had often been noted that the artwork would have to reflect life at the harbour, as the harbour had been Reykjavik's lifeline ever since it was built."}
{"src": "\u00deegar r\u00e6tt var vi\u00f0 listakonuna var\u00f0 h\u00fan a\u00f0 trax hugfangin af sl\u00edku verki.", "mt": "When the artist was righted, she became a thief of stolen works.", "ref": "When the artist was contacted, she was immediately captivated by the task."}
{"src": "Var\u00f0 a\u00f0 samkomulagi a\u00f0 h\u00fan fengi teikningar og a\u00f0ra a\u00f0sto\u00f0 \u00e1\u00f0ur en h\u00fan f\u00e6ri aftur af landi brott, \u00fear sem h\u00fan myndi vinna vi\u00f0 till\u00f6gurnar erlendis.", "mt": "She was able to negotiate that she would get drawings and other assistance before she left the country, where she would work on the proposals abroad.", "ref": "It was agreed that she would receive drawings and other assistance before leaving the country again to work on the proposals abroad."}
{"src": "Ger\u00f0ur f\u00e9kk \u00feann t\u00edma sem h\u00fan \u00e1kva\u00f0 sj\u00e1lf a\u00f0 \u00feyrfti, og \u00feegar h\u00fan sneri aftur heim lag\u00f0i h\u00fan nokkrar till\u00f6gur fram til umr\u00e6\u00f0u.", "mt": "Ger\u00f0ur got the time she decided she needed, and when she returned home she put forward a few proposals for discussion.", "ref": "Ger\u00f0ur was given the time that she herself decided she needed and upon her return home, she submitted several proposals for discussion."}
{"src": "Sam\u00feykkt var \u00e1n tafar a\u00f0 bi\u00f0ja hana um a\u00f0 vinna verki\u00f0.", "mt": "It was agreed without hesitation to ask her to do the work.", "ref": "It was agreed without delay to ask her to carry out the task."}
{"src": "Jafnframt var \u00f3ska\u00f0 eftir a\u00f0 gera heildarsamning vi\u00f0 hana og hi\u00f0 fr\u00e6ga listaverkafyrirt\u00e6ki \u00ed \u00de\u00fdskalandi, Br\u00e6\u00f0urna Oidtmann, en Ger\u00f0ur haf\u00f0i lengi starfa\u00f0 me\u00f0 \u00feeim a\u00f0 uppsetningu fr\u00e6gra listaverka v\u00ed\u00f0a um Evr\u00f3pu.", "mt": "At the same time, there was a desire to make a comprehensive agreement with her and the famous art company in Germany, Oidtmann Brothers, as Ger\u00f0ur had long worked with them on the installation of famous artworks all over Europe.", "ref": "A request was also made to make a comprehensive agreement with her and the famous German art company Oidtmann Brothers, Ger\u00f0ur's long-time collaborators in installing renowned works of art all over Europe."}
{"src": "Samningar t\u00f3kust og Ger\u00f0ur vann listaverki\u00f0 undir uppsetningu \u00e1 verkst\u00e6\u00f0i \u00feeirra br\u00e6\u00f0ra, sem s\u00e1u s\u00ed\u00f0an um uppsetningu \u00e1 Tollh\u00fasi\u00f0.", "mt": "Agreements were made and Ger\u00f0ur won the art work under the arrangement of their brothers' workshop, who then saw to the arrangement of Tollh\u00fasi\u00f0.", "ref": "An agreement was reached, and Ger\u00f0ur prepared the mural for installation at the workshop of the brothers, who then oversaw the installation on the Customs House."}
{"src": "Allt verki\u00f0 var einstaklega vel af hendi leyst, b\u00e6\u00f0i af h\u00e1lfu Ger\u00f0ar Helgad\u00f3ttur og Oidtmannbr\u00e6\u00f0ra, segir \u00ed samantektinni.", "mt": "Everything was done with great care, both by Ger\u00f0a Helgad\u00f3ttir and the Oidtmann brothers, as stated in the summary.", "ref": "All the work was exceptionally well carried out, both by Ger\u00f0ur Helgad\u00f3ttir and the Oidtmann Brothers, says the summary."}
{"src": "Hefur \u00fea\u00f0 \u00e6 s\u00ed\u00f0an sta\u00f0ist \u00f3bl\u00ed\u00f0a \u00edslenska ve\u00f0r\u00e1ttu.", "mt": "It has since stood out as ungrateful Icelandic weather.", "ref": "The mural has been able to withstand the harsh Icelandic climate ever since."}
{"src": "\u00dea\u00f0 t\u00f3k Ger\u00f0i um tv\u00f6 \u00e1r a\u00f0 vinna verki\u00f0, sem var unni\u00f0 og sett upp \u00e1 \u00e1runum 1972 og 1973.", "mt": "It took Ger\u00f0i two years to complete the work, which was worked on and set up in the years 1972 and 1973.", "ref": "It took Ger\u00f0ur about two years to complete her mural, which was prepared and installed in the years 1972 and 1973."}
{"src": "Listakonan l\u00e9st tveimur \u00e1rum eftir a\u00f0 Tollh\u00fasverki\u00f0 var kl\u00e1ra\u00f0, a\u00f0eins 47 \u00e1ra g\u00f6mul.", "mt": "Listakonan died two years after Tollh\u00fasverki\u00f0 was completed, at the age of 47.", "ref": "The artist died two years after completing her Customs House mural, only 47-years old."}
{"src": "Undirb\u00fdr flutning fleiri stofnana \u00fat \u00e1 land", "mt": "Translation: Under the circumstances, more institutions are being moved out of the country", "ref": "Prepares to relocate more agencies outside the capital area"}
{"src": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason f\u00e9lagsm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra bo\u00f0ar \u00fea\u00f0 a\u00f0 fleiri opinberar stofnanir ver\u00f0i fluttar \u00fat \u00e1 land \u00e1 n\u00e6stunni.", "mt": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason, Minister of Social Affairs, has announced that more public institutions will be moved out to the countryside next year.", "ref": "\u00c1smundur Einar Da\u00f0ason, Minister of Social Affairs, declares that more government agencies will be relocated outside the capital area in the near future."}
{"src": "\u00deetta sag\u00f0i r\u00e1\u00f0herra \u00ed \u00fe\u00e6ttinum Sprengisandi \u00e1 Bylgjunni \u00ed h\u00e1deginu.", "mt": "This was said by the minister in the episode Sprengisandi on Bylgjunn in the high day.", "ref": "The Minister said this on the programme Sprengisandur on Bylgjan at noon today."}
{"src": "N\u00fdlega var tilkynnt um a\u00f0 brunam\u00e1lasvi\u00f0s H\u00fasn\u00e6\u00f0is- og mannvirkjastofnunar ver\u00f0i flutt nor\u00f0ur \u00e1 Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3k \u00ed haust.", "mt": "Recently it was announced that the construction site of the Housing and Construction Authority will be moved north to Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3kur in the fall.", "ref": "It was recently announced that the Fire Department of the Housing and Construction Authority will be relocated to Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3kur this autumn."}
{"src": "Sex s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingar \u00e1 svi\u00f0i brunam\u00e1la starfa hj\u00e1 stofnuninni en enginn \u00feeirra hyggst fylgja stofnuninni nor\u00f0ur og hefur Landssamband sl\u00f6kkvili\u00f0s- og sj\u00fakraflutningamanna gagnr\u00fdnt b\u00faferlaflutningana.", "mt": "Six experts in the field of wildland firefighting work at the organization, but none of them are willing to follow the organization north and the National Association of Fire Protection and Rescue has criticized the helicopter airlifts.", "ref": "The Authority employs six fire safety experts, but none of them intend to move to the north of the country along with the Authority, and the National Association of Firefighters and Ambulance Workers has criticised the relocation."}
{"src": "\u201e\u00c9g held a\u00f0 vi\u00f0 eigum a\u00f0 st\u00edga frekari skref \u00ed \u00feessa veruna.", "mt": "\u201eI think we should take a further step in this matter.", "ref": "\"I think we should take further steps in this direction."}
{"src": "\u00c9g er a\u00f0 undirb\u00faa frekari skref \u00ed \u00feessa veruna.", "mt": "I am preparing further steps in this project.", "ref": "I'm preparing further steps in this direction."}
{"src": "Frekari flutninga,\u201c sag\u00f0i \u00c1smundur.", "mt": "More flights, he said.", "ref": "More relocations,\" said \u00c1smundur."}
{"src": "Segist hann sannf\u00e6r\u00f0ur um a\u00f0 mikill meirihluti \u00fej\u00f3\u00f0arinnar vilji sj\u00e1 meiri dreifingu opinberra stofnana um landi\u00f0.", "mt": "He was convinced that a large majority of the population wants to see a greater distribution of public institutions across the country.", "ref": "He says he is convinced that a vast majority of the nation wants to see government agencies distributed more widely around the country."}
{"src": "\u201e\u00c9g held \u00fea\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 taka frekari p\u00f3lit\u00edskar \u00e1kvar\u00f0anir um flutning opinberra starfa \u00fat \u00e1 land, l\u00edkt og \u00e9g var a\u00f0 gera me\u00f0 H\u00fasn\u00e6\u00f0is- og mannvirkjastofnun,\u201c sag\u00f0i \u00c1smundur, en hann t\u00f3k einnig d\u00e6mi af \u00f6\u00f0rum stofnunum sem fluttar hafa veri\u00f0", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00c9g held \u00fea\u00f0 \u00feurfi a\u00f0 taka frekari p\u00f3lit\u00edskar \u00e1kvar\u00f0anir um flutning opinberra starfa \u00fat \u00e1 land, l\u00edkt og \u00e9g var a\u00f0 gera me\u00f0 H\u00fasn\u00e6\u00f0is- og mannvirkjastofnun,\u201c sag\u00f0i \u00c1smundur, en hann t\u00f3k einnig d\u00e6mi af \u00f6\u00f0rum stofnunum sem fluttar hafa veri\u00f0 \u00fat \u00e1 land.", "ref": "\"I think that there have to be more political decisions to relocate government jobs to rural areas, like I just did with the Housing and Construction Authority,\" said \u00c1smundur, who also named examples of other institutions that have been relocated outside the capital area and were of great importance to the rural communities, such as the relocation of the Icelandic Food and Veterinary Authority to Selfoss, the National Land Survey of Iceland to Akranes and the Unemployment Insurance Payment Office to Skagastr\u00f6nd."}
{"src": "Allt \u00fea\u00f0 helsta fr\u00e1 seinni degi Meistaram\u00f3ts", "mt": "All the main things from the last day of the Masters", "ref": "All main news from the second day of the Championships"}
{"src": "94. Meistaram\u00f3ti \u00cdslands \u00ed frj\u00e1ls\u00ed\u00fer\u00f3ttum lauk \u00e1 \u00de\u00f3rsvelli \u00e1 Akureyri \u00ed dag.", "mt": "94. The Icelandic Masters in free sports ended at \u00de\u00f3rsvellir in Akureyri today.", "ref": "The 94th Icelandic Track and Field Championships were concluded at \u00de\u00f3r Field in Akureyri today."}
{"src": "Nokkur m\u00f3tsmet voru sett \u00e1 seinni keppnisdeginum.", "mt": "Some meetings were set for the second competition days.", "ref": "Several tournament records were set on the second day of competition."}
{"src": "Reikna\u00f0 var me\u00f0 spennandi keppni \u00ed sleggjukasti kvenna \u00e1 \u00de\u00f3rsvelli en Vigd\u00eds J\u00f3nsd\u00f3ttir \u00far FH setti \u00cdslandsmet \u00ed sleggjukasti \u00e1ri\u00f0 2014 sem st\u00f3\u00f0 allt \u00fear til El\u00edsabet Rut R\u00fanarsd\u00f3ttir \u00far \u00cdR b\u00e6tti meti\u00f0 \u00ed ma\u00ed \u00ed fyrra.", "mt": "The highlight of the women's shot put competition at Thorvald's Stadium was a thrilling contest, with Vigd\u00eds J\u00f3nsd\u00f3ttir of FH setting the Icelandic record in the shot put in 2014, which stood", "ref": "An exciting competition in the women's hammer throw at \u00de\u00f3r Field was expected, as in 2014, FH's Vigd\u00eds J\u00f3nsd\u00f3ttir set an Icelandic hammer throw record that remained until \u00cdR's El\u00edsabet Rut R\u00fanarsd\u00f3ttir broke the record in May of last year."}
{"src": "Vigd\u00eds vann \u00cdslandsmeti\u00f0 til baka fyrr \u00ed sumar og hefur veri\u00f0 \u00ed fantaformi upp \u00e1 s\u00ed\u00f0kasti\u00f0, en h\u00fan hefur \u00fer\u00edb\u00e6tt \u00cdslandsmeti\u00f0 \u00fea\u00f0 sem af er sumri.", "mt": "Vigd\u00eds won the Icelandic championship back in the summer and has been in a fantasy form up until the last match, as she has tripled the Icelandic championship that is what you get from a summer.", "ref": "Vigd\u00eds reclaimed her Icelandic record earlier this summer and has been in fantastic form recently, improving her Icelandic record three times since the beginning of summer."}
{"src": "El\u00edsabet Rut hefur veri\u00f0 a\u00f0 gl\u00edma vi\u00f0 mei\u00f0sli og n\u00e1\u00f0i s\u00e9r ekki \u00e1 strik \u00ed dag.", "mt": "El\u00edsabet Rut has been struggling with illness and did not make it to the strike today.", "ref": "El\u00edsabet Rut has been suffering from injuries and did not achieve good results today."}
{"src": "H\u00fan \u00e1tti a\u00f0eins eitt gilt kast af fimm, kasta\u00f0i 25,69 metra, sem er langt fr\u00e1 hennar besta.", "mt": "She had only one valid throw of five, threw 25.69 meters, which is far from her best.", "ref": "She had only one valid throw in five attempts, throwing the hammer 25.69 metres, which is far from her best."}
{"src": "Vigd\u00eds kasta\u00f0i lengst allra \u00ed dag, e\u00f0a 60,08 metra \u00ed hennar s\u00ed\u00f0ustu tilraun og setti um lei\u00f0 m\u00f3tsmet.", "mt": "Vigd\u00eds threw the farthest of all today, or 60.08 meters in her last attempt and set a new record.", "ref": "Vigd\u00eds had the longest throw today, or 60.08 metres in her last attempt, which was also a tournament record."}
{"src": "\u00cdslandsmet hennar h\u00fan setti fyrr \u00ed j\u00fal\u00ed er 62,69 metrar og var h\u00fan \u00fev\u00ed \u00fe\u00f3 nokku\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed.", "mt": "Her personal best, which she set in July, is 62.69 meters, and she was thus somewhat off the pace.", "ref": "The Icelandic record she set earlier in July was 62.69 metres so she was quite far from matching that."}
{"src": "Gu\u00f0r\u00fan Kar\u00edtas Hallgr\u00edmsd\u00f3ttir \u00far \u00cdR \u00e1tti n\u00e6stbesta kast dagsins en h\u00fan b\u00e6tti sinn besta \u00e1rangur me\u00f0 kasti upp \u00e1 50,18 metra.", "mt": "Gu\u00f0r\u00fan Kar\u00edtas Hallgr\u00edmsd\u00f3ttir of the Icelandic Rowing Club had the second best throw of the day, but improved her best result with a throw of 50.18 meters.", "ref": "\u00cdR's Gu\u00f0r\u00fan Kar\u00edtas Hallgr\u00edmsd\u00f3ttir had the second best throw of the day, improving on her best result with a 50.18 metre throw."}
{"src": "\u00cd karlaflokki vann FH-ingurinn Hilmar \u00d6rn J\u00f3nsson, \u00cdslandsmethafi \u00ed sleggjukasti, \u00f6ruggan sigur en hann kasta\u00f0i 73,84 metra \u00ed s\u00ednu n\u00e6st s\u00ed\u00f0asta kasti og setti m\u00f3tsmet.", "mt": "In the men's shot put, FH's Hilmar \u00d6rn J\u00f3nsson, the Icelandic shot put champion, won a safe victory, throwing 73.84 meters in his second to last throw and setting a meet record.", "ref": "In the men's event, FH's Hilmar \u00d6rn J\u00f3nsson, who holds the Icelandic hammer throw record, won comfortably with a throw of 73.84 metres in his next to last attempt, thereby setting a tournament record."}
{"src": "\u00cdslandsmet hans \u00ed greininni er 75,26 metrar.", "mt": "His Icelandic record in the event is 75.26 meters.", "ref": "His Icelandic record in the discipline is 75.26 metres."}
{"src": "Gu\u00f0ni Valur Gu\u00f0nason, \u00d3lymp\u00edufari og \u00cdslandsmethafi \u00ed kringlukasti, vann keppni \u00ed k\u00faluvarpi \u00e1 \u00de\u00f3rsvelli \u00ed g\u00e6r en \u00ed dag keppti hann \u00ed kringlukasti sem er hans a\u00f0algrein.", "mt": "Gu\u00f0ni Valur Gu\u00f0nason, Olympic athlete and Icelandic champion in shot put, won the competition in shot put at \u00de\u00f3rsvellir yesterday, but today he competed in discus throw, which is his main event.", "ref": "Gu\u00f0ni Valur Gu\u00f0nason, Olympic competitor and holder of the Icelandic discus record, won the shot put competition at \u00de\u00f3r Field yesterday, but today he competed in the discus event, which is his main discipline."}
{"src": "\u00cdslandsmet Gu\u00f0na Vals er 65,53 metrar en hann kasta\u00f0i lengst 59,13 metra \u00ed dag og trygg\u00f0i s\u00e9r sigurinn.", "mt": "Icelandic record holder Gu\u00f0ni Valur is 65.53m and he threw 59.13m today and secured the win.", "ref": "Gu\u00f0ni Valur's Icelandic record is 65.53 metres but his best throw today was 59.13 metres, which secured his victory."}
{"src": "Valdimar Hjalti Erlendsson kasta\u00f0i n\u00e6stlengst \u00ed dag en hann \u00e1tti eitt gilt kast sem dug\u00f0i \u00ed 2. s\u00e6ti\u00f0, 49,43 metra.", "mt": "Valdimar Hjalti Erlendsson threw the second longest today as he had one valid throw that placed him in second place, 49.43 meters.", "ref": "Valdimar Hjalti Erlendsson had the second longest throw today, his single valid throw, which landed him in second place, 49.43 metres."}
{"src": "Hafd\u00eds Sigur\u00f0ard\u00f3ttir, \u00cdslandsmethafi \u00ed langst\u00f6kki, vann langst\u00f6kkskeppnina me\u00f0 yfirbur\u00f0um en Hafd\u00eds st\u00f6kk lengst 6,25 metra \u00ed dag sem er t\u00e6pum 40 cm fr\u00e1 \u00cdslandsmeti hennar.", "mt": "Hafd\u00eds Sigur\u00f0ard\u00f3ttir, Icelandic record holder in the long jump, won the long jump competition with a personal best, but Hafd\u00eds jumped 6.25 meters today which is almost 40 cm from her Icelandic record", "ref": "Hafd\u00eds Sigur\u00f0ard\u00f3ttir, holder of the Icelandic long jump record, won the long jump event today by a wide margin with her longest jump of 6.25 metres, which is just under 40 cm from her Icelandic record."}
{"src": "\u00cd 200 metra hlaupi kvenna var \u00fea\u00f0 \u00cdR-ingurinn Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na Bjarnad\u00f3ttir sem var spretth\u00f6r\u00f0ust en h\u00fan kom \u00ed mark \u00e1 24,04 sek\u00fandum en \u00cdslandsmet hennar \u00ed greininni er 23,45 sek\u00fandur.", "mt": "In the 200 meters women's event it was the IR-athlete Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na Bjarnad\u00f3ttir who was the most impressive, she came in at 24.04 seconds, her personal best in the event", "ref": "In the women's 200-metre dash, \u00cdR's Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na Bjarnad\u00f3ttir proved to be the fastest, reaching the finishing line in 24.04 seconds, with her Icelandic record in the discipline being 23.45 seconds."}
{"src": "Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na var sigurs\u00e6l \u00e1 Akureyri en h\u00fan vann tvenn gullver\u00f0laun \u00ed g\u00e6r, \u00ed 100 metra hlaupi og \u00ed 4 x 100 metra bo\u00f0hlaupi og \u00fe\u00e1 einnig \u00ed 4 x 400 metra bo\u00f0hlaupi \u00ed dag.", "mt": "Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na was triumphant in Akureyri yesterday, winning two gold medals in the 100m and 4 x 100m relay, and also in the 4 x 400m relay today.", "ref": "Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na was victorious in Akureyri, winning two gold medals yesterday, in the 100-metre dash and the 4 x 100-metre relay race, as well as in the 4 x 400-metre relay race today."}
{"src": "\u00cd karlaflokki var Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur Gunnarsson \u00far FH fyrstur \u00ed mark \u00ed 200 metra hlaupinu \u00e1 21,57 sek\u00fandum, 0,3 sek\u00fandum \u00e1 undan \u00d3liver M\u00e1na Sam\u00faelssyni \u00far \u00c1rmanni.", "mt": "In the men's team, Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur Gunnarsson from FH was first to the mark in the 200 meter run in 21.57 seconds, 0.3 seconds ahead of Oliver M\u00e1n\u00e1 Sam\u00faelsson", "ref": "In the men's event, FH's Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur Gunnarsson was first in the 200-metre dash, coming in at 21.57 seconds, 0.3 seconds before \u00c1rmann's \u00d3liver M\u00e1ni Sam\u00faelsson."}
{"src": "L\u00edkt og Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na vann Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur gull \u00ed 100 metrunum \u00ed g\u00e6r sem og \u00ed 400 metra hlaupinu.", "mt": "Like Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na, Kolbeinn H\u00f6\u00f0ur won gold in the 100m yesterday as well as in the 400m.", "ref": "Like Gu\u00f0bj\u00f6rg J\u00f3na, Kolbeinn secured the gold in the 100-metre dash yesterday, as well as in the 400-metre dash."}
{"src": "F\u00e6r ekki sekt fyrir 27 millj\u00f3na kr\u00f3na Bitcoin-uppskeru", "mt": "Don't get fined for a 27 million kr\u00f3na Bitcoin profit", "ref": "Will not be fined for ISK 27 million Bitcoin harvesting"}
{"src": "Yfirskattanefnd hefur hafna\u00f0 kr\u00f6fu skattranns\u00f3knarstj\u00f3ra sem kraf\u00f0ist sektar yfir manni fyrir a\u00f0 vanframtelja fj\u00e1rmagnstekjur s\u00ednar sem voru til komnar vegna s\u00f6lu \u00e1 rafmyntinni Bitcoin.", "mt": "The tax assessment committee has rejected the tax auditor's claim for a fine against a man for failing to report income from the sale of the digital currency Bitcoin.", "ref": "The State Internal Revenue Board has rejected a claim from the Director of Tax Investigations demanding that a man be fined for underreporting capital income from sales of the cryptocurrency Bitcoin."}
{"src": "Nefndin kemst a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 skattranns\u00f3knarstj\u00f3ri hef\u00f0i ekki f\u00e6rt sk\u00fdr r\u00f6k fyrir af hverju nau\u00f0synlegt v\u00e6ri a\u00f0 sekta manninn.", "mt": "The committee came to the conclusion that the tax inspector had not provided clear reasons why it was necessary to prosecute the man.", "ref": "The Board concludes that the Director of Tax Investigations has not provided clear arguments for the necessity of fining the man."}
{"src": "\u00cd \u00farskur\u00f0i nefndarinnar kemur fram a\u00f0 skattranns\u00f3knarstj\u00f3ri taldi manninn hafa sta\u00f0i skil \u00e1 efnislega r\u00f6ngum skattframt\u00f6lum vegna tekju\u00e1ranna 2016 og 2017.", "mt": "In the verdict of the committee it is stated that the tax investigation manager believed the man had been guilty of incorrect tax declarations due to income from the years 2016 and 2017.", "ref": "According to the Board's ruling, the Director of Tax Investigations believed that the man had filed materially false tax statements for the income years of 2016 and 2017."}
{"src": "Hann hef\u00f0i vanframtali\u00f0 fj\u00e1rmagnstekjur s\u00ednar sem v\u00e6ru til komnar vegna s\u00f6lu af rafmyntinni Bitcoin upp \u00e1 27 millj\u00f3nir, anna\u00f0 hvort viljandi e\u00f0a af st\u00f3rkostlegu hir\u00f0uleysi.", "mt": "He would have had to pay taxes on the income he received from the sale of the Bitcoin currency, which was worth 27 million, either voluntarily or due to gross negligence.", "ref": "He was said to have underreported financial income from sales of the cryptocurrency Bitcoin amounting to ISK 27 million, either intentionally or due to gross negligence."}
{"src": "Sekta b\u00e6ri manninn fyrir h\u00e1ttsemi s\u00edna.", "mt": "The sect is bearing the man for his behavior.", "ref": "The man should consequently be fined for his conduct."}
{"src": "Ma\u00f0urinn hafna\u00f0i \u00fev\u00ed \u00ed br\u00e9fi til nefndarinnar.", "mt": "The man refused it in a letter to the committee.", "ref": "The man rejected this in a letter to the Board."}
{"src": "Hann gekkst \u00fe\u00f3 vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa \u00e1ri\u00f0 2016 selt rafmynt fyrir 27 millj\u00f3nir.", "mt": "He did, however, have the year 2016 sold electricity for 27 million.", "ref": "He did, however, admit to selling cryptocurrency for ISK 27 million in 2016."}
{"src": "Hana hef\u00f0i hann eignast me\u00f0 greftri \u00e1 \u00e1runum 2009 og 2010 \u00feegar sl\u00edkt hef\u00f0i b\u00e6\u00f0i veri\u00f0 au\u00f0velt og \u00f3dyrt me\u00f0 venjulegri heimilist\u00f6lvu.", "mt": "He could have acquired it with thrift in the years 2009 and 2010 when it would have been both easy and inexpensive with a regular home computer.", "ref": "He said that he acquired this cryptocurrency through mining in the years 2009 and 2010, at a time when this could be done both easily and inexpensively with an ordinary home computer."}
{"src": "\u00de\u00e1 benti hann \u00e1 a\u00f0 \u00feegar hann seldi rafmyntina hef\u00f0i skattframkv\u00e6md vegna sl\u00edkrar s\u00f6lu veri\u00f0 verulega \u00f3lj\u00f3s og \u00f3fyrirsj\u00e1anleg.", "mt": "Then he pointed out that when he sold the electricity he would have been subject to a tax enforcement due to such a sale would have been very unclear and opaque.", "ref": "He also pointed out that when he sold the cryptocurrency, the administration of taxes for such sales was highly ambiguous and unpredictable."}
{"src": "T\u00e6past hef\u00f0i veri\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 \u00e6tlast til \u00feess a\u00f0 almennir borgarar ger\u00f0u s\u00e9r grein fyrir sl\u00edkum r\u00e1\u00f0st\u00f6funum \u00e1 skattframtali.", "mt": "It would have been possible to assume that ordinary citizens would take note of such measures in the tax bill.", "ref": "Members of the general public could hardly have been expected to be aware of such arrangements in their tax statement."}
{"src": "Hann hef\u00f0i ekki \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 komast hj\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 grei\u00f0a skatt af uppskerunni og hef\u00f0i gert grein fyrir eign sinni \u00e1 framtali sem innst\u00e6\u00f0u \u00e1 gjaldeyrisreikningi.", "mt": "He would not have intended to avoid paying tax on the income and would have made a claim for his property on the statement of account as a deduction on the tax return.", "ref": "He said that he did not intend to avoid paying taxes on his harvesting and that he had reported his asset in the statement as a deposit in a currency account."}
{"src": "Hann hef\u00f0i spurst fyrir hj\u00e1 b\u00e6\u00f0i kunn\u00e1ttum\u00f6nnum og r\u00edkisskattstj\u00f3ra um hvernig \u00feessu v\u00e6ri h\u00e1tta\u00f0 en \u00e1n \u00e1rangurs.", "mt": "He had asked both the competent authorities and the head of the national tax office how this was to be done, but to no avail.", "ref": "He had asked both experts and the Directorate of Internal Revenue about the arrangement for this but to no avail."}
{"src": "\u00de\u00e1 taldi hann a\u00f0 taka \u00feyrfti tillit til \u00feess a\u00f0 hann v\u00e6ri hvorki f\u00e6ddur n\u00e9 uppalinn \u00e1 \u00cdslandi og hef\u00f0i a\u00f0eins b\u00fai\u00f0 h\u00e9r \u00ed nokkur \u00e1r \u00feegar hann h\u00f3f a\u00f0 grafa eftir Bitcoin.", "mt": "Then he claimed that he needed to take into account that he was neither born nor raised in Iceland and had only lived here for a few years when he started digging for Bitcoin.", "ref": "He furthermore believed that the fact that he was neither born nor raised in Iceland, and had only lived here for a few years when he began mining for Bitcoin, must be taken into account."}
{"src": "Hann hef\u00f0i \u00fev\u00ed veri\u00f0 \u00ed verri st\u00f6\u00f0u en a\u00f0rir til a\u00f0 kynna s\u00e9r fl\u00f3knar reglur sem skattyfirv\u00f6ld hef\u00f0u ekki mynda\u00f0 s\u00e9r sk\u00fdra sko\u00f0un \u00e1.", "mt": "He would have been in a worse position than others to acquaint himself with complicated rules that tax authorities had not made clear.", "ref": "That meant that he was in a worse position than others to familiarise himself with complex rules on which the tax authorities had not formed a clear opinion."}
{"src": "Ma\u00f0urinn taldi \u00fev\u00ed r\u00e9tt a\u00f0 skattar hans fyrir \u00feessi tv\u00f6 tekju\u00e1r yr\u00f0u endur\u00e1kvar\u00f0a\u00f0ir og \u00e1lagi beitt en a\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti ekki ger\u00f0 refsing.", "mt": "The man believed that his taxes for these two years would be reassessed and he would be held accountable, but otherwise no penalty would be imposed.", "ref": "The man therefore considered it appropriate for his taxes for these two income years to be reassessed and a surcharge applied, but that no other penalties should be imposed."}
{"src": "\u00de\u00e1 \u00edtreka\u00f0i hann a\u00f0 hann ynni \u00e1 \u00cdslandi og hef\u00f0i borga\u00f0 skatta h\u00e9r \u00e1 landi fr\u00e1 \u00e1rinu 2012.", "mt": "Then he repeatedly stated that he had lived in Iceland and had paid taxes here in the country since 2012.", "ref": "He reiterated that he worked in Iceland and had paid taxes in this country since 2012."}
{"src": "Hann hef\u00f0i aldrei \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 koma s\u00e9r undan skyldum s\u00ednum me\u00f0 \u00f3tilhl\u00fd\u00f0ilegum h\u00e6tti.", "mt": "He would never have intended to shirk his duties in such an unbecoming manner.", "ref": "He had never intended to shirk his responsibilities by improper means."}
{"src": "Krafan um sekt v\u00e6ri \u00far \u00f6llu h\u00f3fi og myndi steypa honum \u00ed skuldir.", "mt": "The demand for a sect would be removed from all the people and would bind him to debts.", "ref": "The fine that was demanded was completely out of proportion and would plunge him into debt."}
{"src": "Brynj\u00f3lfur vekur umtal: \u201e\u00deessi ma\u00f0ur skilur um hva\u00f0 f\u00f3tbolti er\u201c", "mt": "Brynj\u00f3lfur sparks debate: \"This man doesn't know what football is\"", "ref": "Brynj\u00f3lfur creates a stir: \"This man understands what football is all about\""}
{"src": "Brynj\u00f3lfur Andersen Willumsson hefur veri\u00f0 talsvert \u00e1 milli tannanna \u00e1 f\u00f3lki en einnig vaki\u00f0 hrifningu vegna framg\u00f6ngu sinnar \u00fea\u00f0 sem af er leikt\u00ed\u00f0 me\u00f0 Brei\u00f0ablik \u00ed Pepsi Max-deildinni.", "mt": "Brynj\u00f3lfur Andersen Willumsson has been talked about a lot between the teeth of people as well as stirred up attention due to his performance that is a joke with Brei\u00f0ablik in the Pepsi Max division.", "ref": "Brynj\u00f3lfur Andersen Willumsson has been the subject of much talk, but also admiration for his conduct this season with Brei\u00f0ablik in the Pepsi Max League."}
{"src": "Blikar ver\u00f0a \u00ed eldl\u00ednunni \u00ed kv\u00f6ld \u00feegar \u00feeir taka \u00e1 m\u00f3ti \u00cdA \u00ed beinni \u00fatsendingu \u00e1 St\u00f6\u00f0 2 Sport.", "mt": "The cameras will be in the stands tonight when they take on IA in a live broadcast on St\u00f6\u00f0 2 Sport.", "ref": "Brei\u00f0ablik will be in the line of fire tonight, when they host \u00cdA in a match broadcast live on St\u00f6\u00f0 2 Sport."}
{"src": "Brynj\u00f3lfur tekur \u00fe\u00e1 \u00fat leikbann vegna fj\u00f6gurra \u00e1minninga \u00e1 leikt\u00ed\u00f0inni og m\u00e6tir \u00fev\u00ed ekki til leiks me\u00f0 n\u00fdja klippingu eins og \u00ed leikjum sumarsins hinga\u00f0 til.", "mt": "Brynj\u00f3lfur then takes a four-game suspension due to four warnings during the season and does not meet the new cutting edge as in the summer games so far.", "ref": "Brynj\u00f3lfur will be banned from playing, due to his four yellow cards during the season, so he won't arrive for the match with a new haircut, like he has done until now at this summer's matches."}
{"src": "Hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 skrifa \u201ebla, bla, bla\u201c \u00e1 kollinn \u00e1 s\u00e9r fyrir leikinn vi\u00f0 HK s\u00ed\u00f0asta fimmtudag, sem HK vann 1\u20130.", "mt": "He had written \"bla, bla, bla\" on the back of his jersey before the game against HK last Friday, which HK won 1\u20130.", "ref": "He had \"bla, bla, bla\" written on his head for the match against HK last Thursday, which HK won, 1-0."}
{"src": "\u201e\u00c9g veit ekki hverjum n\u00e1kv\u00e6mlega hann var a\u00f0 svara me\u00f0 grei\u00f0slunni, en talandi um karakter \u00fe\u00e1 var \u00feessi heldur betur a\u00f0 reyna \u00ed leiknum.", "mt": "\u201eI don't know exactly who he was answering with the payment, but talking about the character, he was rather better in the play.", "ref": "\"I don't know exactly who he was answering with that haircut, but speaking of character, this one was certainly making an effort during the match."}
{"src": "Hann f\u00f3r ekki \u00ed felur.", "mt": "He didn't go to school.", "ref": "He didn't hide."}
{"src": "Hann vill f\u00e1 boltann \u00ed hvert einasta skipti og ef \u00fea\u00f0 var einhver a\u00f0 fara a\u00f0 jafna \u00feennan leik \u00fe\u00e1 h\u00e9lt \u00e9g a\u00f0 hann myndi gera \u00fea\u00f0 e\u00f0a b\u00faa \u00fea\u00f0 til,\u201c sag\u00f0i Gu\u00f0mundur Benediktsson \u00ed Pepsi Max st\u00fakunni, \u00feegar tali\u00f0 barst a\u00f0 Brynj\u00f3lfi.\nassistant", "mt": "He wants the ball in every single situation and if someone was going to even out this game then I thought he would do it or create it, said Gu\u00f0mundur Benediktsson in the Pepsi Max challenge, when the conversation came to Bry", "ref": "He wants the ball every single time, and if someone was going to score an equalizer in this game, I thought that he would do it or do it or create it,\" said Gu\u00f0mundur Benediktsson in the Pepsi Max Discussion when the talk turned to Brynj\u00f3lfur."}
{"src": "\u201e\u00c9g \u00e1 a\u00f0 vera h\u00e9rna fyrir f\u00f3lki\u00f0.\u201c", "mt": "\u201eI am here for the people.\u201c", "ref": "\"I'm supposed to be here for the people.\""}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er erfitt stundum a\u00f0 \u00e1tta sig \u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed hva\u00f0a st\u00f6\u00f0u hann er.", "mt": "\u201eIt is sometimes difficult to understand in what position he is.", "ref": "\"It's sometimes difficult to see what position he's playing."}
{"src": "Hann leitar svol\u00edti\u00f0 \u00fat vinstra megin \u00feegar \u00fea\u00f0 fer a\u00f0 l\u00ed\u00f0a \u00e1 leikina, en hann er me\u00f0 mj\u00f6g frj\u00e1lsa rullu \u00ed li\u00f0inu,\u201c sag\u00f0i Hj\u00f6rvar Hafli\u00f0ason.", "mt": "He tends to look a bit to the left when things are going well in the game, but he has a very free wheel in the team, \u201csaid Hj\u00f6rvar Hafli\u00f0ason.", "ref": "He tends to go a little to the left as the games progress, but he has a very free role within the team,\" said Hj\u00f6rvar Hafli\u00f0ason."}
{"src": "\u00deorkell M\u00e1ni P\u00e9tursson segir Brynj\u00f3lf alv\u00f6ru skemmtikraft og fagnar \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e1 svo litr\u00edkan mann \u00ed deildina: \u201e\u00dea\u00f0 deilir enginn um \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feetta er karakter.", "mt": "\u00deorkell M\u00e1ni P\u00e9tursson says to Brynj\u00f3lf that he is a very entertaining person and is happy to have such a lively man in the team: \"No one disputes that this is a character.", "ref": "\u00deorkell M\u00e1ni P\u00e9tursson says that Brynj\u00f3lfur is a real entertainer and is glad to see such a colourful man in the league: \"No one disputes that he's a character."}
{"src": "\u00deetta er skemmtileg t\u00fdpa og \u00e9g elska \u00feetta me\u00f0 h\u00e1ri\u00f0, og a\u00f0 vera alltaf tilb\u00fainn a\u00f0 m\u00e6ta og svara \u00ed vi\u00f0t\u00f6lum.", "mt": "This is a fun type and I love it with the hair, and to always be ready to meet and answer in interviews.", "ref": "He's a fun type and I love the thing about the hair and always being prepared to show up and answer for himself in interviews."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er \u00f3tr\u00falega miki\u00f0 af f\u00f3lki uppteki\u00f0 af honum, sem segir m\u00e9r a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur skilur um hva\u00f0 f\u00f3tbolti er.", "mt": "It's incredibly many people who are concerned about him, who tell me that this man knows what football is.", "ref": "Incredibly many people are preoccupied by him, which tells me that this man understands what football is about."}
{"src": "\u201e\u00c9g er skemmtikraftur.", "mt": "\u201eI am an entertainer.", "ref": "\"I'm an entertainer."}
{"src": "\u00c9g \u00e1 a\u00f0 vera h\u00e9rna fyrir f\u00f3lki\u00f0 og hafa gaman af \u00fev\u00ed.\u201c", "mt": "I'm here for the people and enjoy it.", "ref": "I'm supposed to be here for the people and enjoy it.\""}
{"src": "F\u00f3lki\u00f0 er a\u00f0 lesa vi\u00f0t\u00f6lin vi\u00f0 Brynj\u00f3lf, f\u00f3lk er a\u00f0 borga sig inn og fylgjast me\u00f0 \u00fev\u00ed hva\u00f0 stendur n\u00e6st \u00e1 h\u00e1rinu \u00e1 honum.", "mt": "People are reading the interviews with Brynjar, people are paying to get in and following what's next on his head.", "ref": "People are reading interviews with Brynj\u00f3lfur, paying admission and waiting to see what his hair will say next."}
{"src": "\u00deessi ma\u00f0ur er bara snillingur,\u201c sag\u00f0i M\u00e1ni.", "mt": "This man is just a trickster,\" said M\u00e1ni.", "ref": "This man is simply a genius,\" said M\u00e1ni."}
{"src": "Leikma\u00f0ur KR segist vilja fara fr\u00e1 f\u00e9laginu - \u201e\u00c9g hef veri\u00f0 \u00ed sambandi vi\u00f0 nokkur li\u00f0 \u00ed B-deildinni\u201c", "mt": "KR player says he wants to leave the club - \"I have been in contact with some teams in the B division\"", "ref": "KR player says he wants to leave the club - \"I have been in contact with several B-division teams\""}
{"src": "Tobias Thomsen, leikma\u00f0ur KR \u00ed Pepsi Max-deildinni, vir\u00f0ist vera \u00e1 f\u00f6rum fr\u00e1 li\u00f0inu.", "mt": "Tobias Thomsen, a KR player in the Pepsi Max league, appears to be leaving the team.", "ref": "Tobias Thomsen, who plays with KR in the Pepsi Max League, seems to be leaving the team."}
{"src": "Samkv\u00e6mt danska mi\u00f0linum Bold er Tobias tilb\u00fainn a\u00f0 fara aftur heim til Danmerkur.", "mt": "According to the Danish media Bold, Tobias is ready to return home to Denmark.", "ref": "According to Danish news outlet Bold, Tobias is ready to return to Denmark."}
{"src": "F\u00f3tbolti.net greindi einnig fr\u00e1 m\u00e1linu.", "mt": "F\u00f3tbolti.net also reported on the matter.", "ref": "F\u00f3tbolti.net also reported this."}
{"src": "Tobias vill n\u00e1 byrjuninni \u00e1 t\u00edmabilinu \u00ed heimalandinu en til \u00feess \u00fearf hann fyrst a\u00f0 segja upp samningnum s\u00ednum hj\u00e1 KR \u00fear sem danska deildin byrjar \u00e1\u00f0ur en \u00feeirri \u00edslensku l\u00edkur.", "mt": "Tobias wants to start the season at home but for that he first has to cancel his contract with KR as the Danish team starts before the Icelandic one.", "ref": "Tobias wants to catch the start of the season in his home country but in order to do that, he must first terminate his contract with KR, as the Danish league begins before the Icelandic league concludes."}
{"src": "F\u00e9lagi\u00f0 veit a\u00f0 \u00e9g sakna Danmerkur og hefur s\u00fdnt m\u00e9r mikinn skilning,\u201c sag\u00f0i Tobias \u00ed samtali vi\u00f0 Bold.", "mt": "The club knows I miss Denmark and has shown me a lot of understanding, said Tobias in an interview with Bold.", "ref": "The club knows that I miss Denmark and has been very understanding with me,\" said Tobias in an interview with Bold."}
{"src": "\u201e\u00c9g hef veri\u00f0 \u00ed sambandi vi\u00f0 nokkur li\u00f0 \u00ed B-deildinni og mun l\u00edklega skipta yfir \u00e1\u00f0ur en \u00edslenska t\u00edmabilinu l\u00fdkur.", "mt": "\u201eI have been in contact with some teams in the B division and will likely switch before the Icelandic season ends.", "ref": "I have been in contact with several B-division teams and will probably make the switch before the end of the Icelandic season."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru ekki m\u00f6rg li\u00f0 \u00ed Danm\u00f6rku sem geta leyft s\u00e9r a\u00f0 borga upp samninginn minn hj\u00e1 KR.\u201c", "mt": "There aren't many teams in Denmark that could afford to pay my salary at KR.", "ref": "Not many teams in Denmark can afford to buy up my contract with KR.\""}
{"src": "\u00de\u00e1 segir hann a\u00f0 hann \u00feurfi a\u00f0 \u00f6llum l\u00edkindum a\u00f0 taka \u00e1 sig launal\u00e6kkun \u00ed Danm\u00f6rku.", "mt": "Then he says that he will have to take a pay cut in Denmark.", "ref": "He adds that he will probably have to take a pay cut in Denmark."}
{"src": "\u201eF\u00e9l\u00f6g \u00ed Danm\u00f6rku hafa l\u00edklega fundi\u00f0 meira fyrir efnahags\u00e1hrifum veirunnar heldur en \u00e1 \u00cdslandi.\u201c", "mt": "\u201cAssociates in Denmark have probably been hit harder by the economic effects of the virus than in Iceland.\u201d", "ref": "\"Danish clubs have probably felt more economic effects from the virus than Icelandic ones.\""}
{"src": "Hj\u00f3lahv\u00edslarinn Bjartmar hefur endurheimt hj\u00f3l fyrir millj\u00f3nir - Svarar n\u00fa fyrir sig eftir umfj\u00f6llun DV", "mt": "Bjartmar Bjartmarsson, the Icelandic Minister of Transport, has returned his bike for millions - Now answers for himself after DV coverage", "ref": "Bicycle whisperer Bjartmar has recovered bicycles worth millions - now defends himself after DV's report"}
{"src": "\u00cd r\u00famt \u00e1r hefur Bjartmar Le\u00f3sson \u00e1tt s\u00e9r \u00e1hugam\u00e1l \u00f3l\u00edkt flestum \u00f6\u00f0rum.", "mt": "In the past year Bjartmar Le\u00f3sson has had an interest unlike most others.", "ref": "For over a year, Bjartmar Le\u00f3sson has had a hobby unlike most others."}
{"src": "Hann \u00feefar upp og bjargar t\u00fdndum og stolnum rei\u00f0hj\u00f3lum, rafhj\u00f3lum og vespum.", "mt": "He takes out and rescues stolen and missing bicycles, mopeds and scooters.", "ref": "He finds and rescues lost and stolen bicycles, electric bikes and scooters."}
{"src": "Hefur Bjartmar \u00e1unni\u00f0 s\u00e9r nafni\u00f0 \u201ehj\u00f3lahv\u00edslarinn\u201c fyrir viki\u00f0.", "mt": "Bjartmar has earned the nickname \"the ski whistler\" for his habit.", "ref": "Due to this, Bjartmar has been called the \"bicycle whisperer\"."}
{"src": "\u00cd g\u00e6r var\u00f0 svo uppi talsvert fja\u00f0rafok \u00feegar ma\u00f0ur birti fr\u00e1s\u00f6gn af samskiptum s\u00ednum vi\u00f0 Bjartmar.", "mt": "Yesterday there was a considerable amount of flapping when a man published an account of his dealings with Bjartmar.", "ref": "There was quite a commotion yesterday, however, when a man published an account of his interactions with Bjartmar."}
{"src": "V\u00edsa\u00f0i DV \u00fe\u00e1 \u00ed umr\u00e6\u00f0ur \u00e1 Facebook h\u00f3p Vesturb\u00e6inga \u00fear sem fram kom a\u00f0 Bjartmar hafi teki\u00f0 manninn \u00e1 tal \u00e1 Austurvelli og sagt vespuna m\u00f6gulega vera stolna.", "mt": "The DV then pointed to discussions on the Facebook group Vesturb\u00e6ingar where it emerged that Bjartmar had taken the man to task on Austurv\u00f6llur and said the wasp might have been stolen.", "ref": "DV referred to a discussion in a Facebook group for residents in West Reykjavik where Bjartmar was reported to have approached the man on Austurv\u00f6llur and said that his scooter was possibly stolen."}
{"src": "Var ekki anna\u00f0 h\u00e6gt a\u00f0 lesa \u00far upphaflegu skrifum rafskutlumannsins en a\u00f0 Bjartmar hafi \u00fej\u00f3fkennt hann.", "mt": "It was not possible to read from the original writings of the electrician but that Bjartmar had stolen them.", "ref": "The original post from the man on the electric scooter seemed to say that Bjartmar had accused him of theft."}
{"src": "\u00deeim texta hefur n\u00fa veri\u00f0 breytt \u00e1 Facebook og fyrirs\u00f6gn upphaflegu fr\u00e9ttar DV uppf\u00e6r\u00f0 \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00fea\u00f0.", "mt": "The text has now been changed on Facebook and the headline of the original news article in DV has been updated accordingly.", "ref": "This text has now been edited on Facebook and the headline of DV's original report has been updated accordingly."}
{"src": "Bjartmar segir upphaflegar fr\u00e9ttir af m\u00e1linu alls ekki l\u00fdsandi fyrir \u00fea\u00f0 sem raunverulega gekk \u00e1 \u00ed g\u00e6r \u00e1 Austurvelli.", "mt": "Bjartmar says the initial reports of the matter are not revealing of what actually happened yesterday on Austurv\u00f6llur.", "ref": "Bjartmar says that the original reports of the matter were in no way indicative of what actually transpired at Austurv\u00f6llur yesterday."}
{"src": "Bjartmar sag\u00f0ist hafa fengi\u00f0 uppl\u00fdsingar fr\u00e1 f\u00f3rnarlambi rafskutlustuldar um a\u00f0 \u00feetta v\u00e6ru sannarlega s\u00edn rafskutla.", "mt": "Bjartmar claimed to have received information from the victim of the power outage that this was indeed his power transformer.", "ref": "Bjartmar said that he received information from the victim of an electric scooter theft that this was certainly his electric scooter."}
{"src": "\u00de\u00e6r uppl\u00fdsingar f\u00e9kk meintur eigandi fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum, en uppl\u00fdsingarnar reyndust rangar segir Bjartmar.", "mt": "They got the information from someone else, but the information turned out to be wrong, says Bjartmar.", "ref": "This was information that the alleged owner received from someone else, but this information turned out to be wrong, says Bjartmar."}
{"src": "\u201e\u00c9g s\u00e1 til gaursins og \u00e9g kanna\u00f0ist vi\u00f0 skutluna, enda me\u00f0 uppl\u00fdsingar um a\u00f0 \u00fearna v\u00e6ri rafskutla sem haf\u00f0i veri\u00f0 sakna\u00f0 mj\u00f6g lengi og leita\u00f0 hafi veri\u00f0 a\u00f0.", "mt": "\u201eI saw to the generator and I examined the engine, and I found out that there was a generator that had been missing for a long time and had been looked for.", "ref": "\"I saw the guy and the scooter was familiar to me, as I had information that this was an electric scooter that had been missing and searched for for a very long time."}
{"src": "\u00c9g hika\u00f0i vissulega fyrst, en \u00feegar \u00e9g s\u00e1 hann b\u00faa sig undir a\u00f0 aka af sta\u00f0 \u00e1 skutlunni \u00e1kve\u00f0 \u00e9g a\u00f0 k\u00fdla \u00e1 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a vi\u00f0 manninn.", "mt": "I was hesitant at first, but when I saw him getting ready to leave on the ship I decided to go talk to the man.", "ref": "I was certainly hesitant at first, but when I saw him prepare to drive away on the scooter, I decided to take the plunge and talk to the man."}
{"src": "Eigandinn var viss \u00ed sinni s\u00f6k og \u00e1kva\u00f0 \u00e9g \u00fev\u00ed a\u00f0 eiga samtal vi\u00f0 manninn.", "mt": "The owner was certain of his claim and I therefore decided to have a conversation with the man.", "ref": "The owner was certain in his belief so I decided to have a conversation with the man."}
{"src": "Almennt fer \u00e9g mj\u00f6g f\u00ednt \u00ed svona m\u00e1l, en \u00e1\u00f0ur en \u00e9g n\u00e1\u00f0i a\u00f0 kl\u00e1ra \u00fea\u00f0 sem \u00e9g haf\u00f0i a\u00f0 segja haf\u00f0i ma\u00f0urinn teki\u00f0 af m\u00e9r or\u00f0i\u00f0.\u201c", "mt": "I'm doing very well in this kind of conversation, but before I could finish what I had to say, the man had taken the word from me.", "ref": "I'm generally very subtle in such matters, but before I could finish what I had to say, the man had interrupted me.\""}
{"src": "Bjartmar segir a\u00f0 ma\u00f0urinn \u00e1 rafskutlunni hafi undir eins bo\u00f0i\u00f0 honum a\u00f0 s\u00fdna honum kvittunina fyrir hj\u00f3linu og hafi sj\u00e1lfur kalla\u00f0 til l\u00f6greglu.", "mt": "Bjartmar says that the man on the electric meter had under one threat offered to show him the receipt for the chainsaw and that he himself had called the police.", "ref": "Bjartmar says that the man on the electric scooter immediately offered to show him the receipt for the scooter and called the police himself."}
{"src": "\u201eJ\u00e1, flott,\u201c sag\u00f0i Bjartmar, \u201ef\u00e1um \u00feetta bara \u00e1 hreint.\u201c", "mt": "\"Yes, great,\" said Bjartmar, \"we just get this clean.\"", "ref": "\"Yes, great,\" said Bjartmar, \"let's just get this sorted.\""}
{"src": "Svo f\u00f3r a\u00f0 eigandi rafskutlunnar sanna\u00f0i eignarhald \u00e1 rafskutlunni sinni og \u00f3k af sta\u00f0.", "mt": "So the owner of the power plant confirmed ownership of the power plant and left.", "ref": "The owner of the electric scooter eventually proved his ownership and rode away."}
{"src": "S\u00ed\u00f0ar sag\u00f0i r\u00e9ttur eigandi rafskutlunnar fr\u00e1 s\u00f6gu sinni \u00e1 Facebook, l\u00edkt og greindi fr\u00e1 \u00ed fyrri fr\u00e9tt.", "mt": "Later the owner of the wind turbine told his story on Facebook, as he had done in the previous news.", "ref": "Later, the actual owner of the electric scooter told his story on Facebook, as was detailed in the previous report."}
{"src": "\u00c1 \u00feessu r\u00famu \u00e1ri sem Bjartmar hefur lagt stund \u00e1 \u00feessa i\u00f0kun s\u00edna segist hann geta tali\u00f0 skiptin sem hann lenti upp \u00e1 kant vi\u00f0 f\u00f3lk \u00e1 fingrum annarar handar.", "mt": "In this past year that Bjartmar has devoted time to this craft, he says he has had dealings with people on the other side of the fence.", "ref": "In the more than a year that Bjartmar has been doing this, he says he can count on the fingers of one hand the times he got into altercations with people."}
{"src": "\u201e\u00c9g hef \u00e1tt \u00ed fri\u00f0samlegum samskiptum vi\u00f0 erfi\u00f0ustu menn Reykjav\u00edkur,\u201c sag\u00f0i Bjartmar og bendir \u00e1 a\u00f0 rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3far s\u00e9u langoftast minnstu br\u00e6\u00f0ur og systur samf\u00e9lagsins, f\u00edklar, ge\u00f0fatla\u00f0 f\u00f3lk og anna\u00f0 f\u00f3lk sem einhverra hl", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00c9g hef \u00e1tt \u00ed fri\u00f0samlegum samskiptum vi\u00f0 erfi\u00f0ustu menn Reykjav\u00edkur,\u201c sag\u00f0i Bjartmar og bendir \u00e1 a\u00f0 rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3far s\u00e9u langoftast minnstu br\u00e6\u00f0ur og systur samf\u00e9lagsins, f\u00edklar, ge\u00f0fatla\u00f0 f\u00f3lk og anna\u00f0 f\u00f3lk sem einhverra hluta erfi\u00f0leikans.", "ref": "\"I have had peaceful interactions with Reykjavik's most difficult men,\" said Bjartmar and points out that in the vast majority of cases, bicycle thieves are society's most vulnerable brothers and sisters, addicts, people with mental disorders and people who are on the street for some reason."}
{"src": "\u201eF\u00edknin er har\u00f0ur h\u00fasb\u00f3ndi og einhvernveginn \u00fearf a\u00f0 fj\u00e1rmagna n\u00e6sta skammt, \u00fev\u00ed mi\u00f0ur er \u00fej\u00f3fna\u00f0ur \u00e1 svona lausafj\u00e1rmunum au\u00f0veld lei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed markmi\u00f0i,\u201c segir Bjartmar.", "mt": "\u201cCrime is a hard business and at some point you need to fund the next step, but theft on such loose finances is an easy way to that goal,\u201d says Bjartmar.", "ref": "\"Addiction is a merciless taskmaster, the next fix must be funded somehow and unfortunately, stealing these kinds of movable properties is an easy way to reach that goal,\" says Bjartmar."}
{"src": "\u201eSamskipti m\u00edn vi\u00f0 \u00feetta f\u00f3lk eru \u00ed raun svo g\u00f3\u00f0 a\u00f0 \u00e9g er komin me\u00f0 margt af \u00fev\u00ed g\u00f3\u00f0a f\u00f3lki me\u00f0 m\u00e9r \u00ed li\u00f0.", "mt": "\u201cMy communication with this people is really so good that I have come with a lot of good people with me.", "ref": "\"In fact, my interactions with these people are actually so good that many of these good people are now on my side."}
{"src": "D\u00e6mi eru um a\u00f0 f\u00f3lk hafi fari\u00f0 \u00ed me\u00f0fer\u00f0 og teki\u00f0 sig \u00e1 og leita\u00f0 svo til m\u00edn og a\u00f0sto\u00f0a\u00f0 mig vi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00e9g er a\u00f0 gera,\u201c segir hann.", "mt": "Examples are that people have gone into treatment and taken themselves and then sought me out and helped me with what I am doing, he says.", "ref": "There are examples of people going to rehab and straightening themselves out and then coming to me to assist me in what I'm doing,\" he says."}
{"src": "Almennt s\u00e9u samskipti Bjartmars vi\u00f0 rei\u00f0hj\u00f3laf\u00f3lk \u00e1 kurteisislegum n\u00f3tum.", "mt": "Generally, Bjartmar's interactions with cyclists are on courteous terms.", "ref": "He says that his interactions with cyclists are generally polite."}
{"src": "Sumir vita af honum og hva\u00f0 hann er a\u00f0 gera og bj\u00f3\u00f0ast fri\u00f0s\u00e6llega til \u00feess a\u00f0 s\u00fdna honum kvittanir, stelln\u00famer hj\u00f3la og svo framvegis.", "mt": "Some people know him and what he is doing and offer him peaceful greetings, license plate numbers of the bikes and so on.", "ref": "Some are aware of him and what he's doing and volunteer peacefully to show him receipts, bicycle frame numbers, etc."}
{"src": "Rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3fna\u00f0ur s\u00e9 st\u00f3rt vandam\u00e1l sem l\u00edti\u00f0 hefur veri\u00f0 fjalla\u00f0 um.", "mt": "Theft of bicycles is a major problem that has been little discussed.", "ref": "Bicycle theft is a big problems that has been little reported, he says."}
{"src": "Ennfremur segir Bjartmar a\u00f0 l\u00f6greglan s\u00e9 meira a\u00f0 segja farin a\u00f0 benda f\u00f3lki \u00e1 a\u00f0 tala vi\u00f0 hann \u00fataf stolnum rei\u00f0hj\u00f3lum.", "mt": "Bjartmar also says that the police are more inclined to tell people to talk to him about stolen bicycles.", "ref": "Bjartmar adds that the police is even beginning to advise people to talk to him about stolen bicycles."}
{"src": "Bjartmar er \u00f3s\u00e1ttur vi\u00f0 fyrri fr\u00e9ttaflutning DV og segist ekki vera eitthverskonar sj\u00e1lfskipu\u00f0 l\u00f6gregla \u00ed pers\u00f3nulegri leit a\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsinni.", "mt": "Bjartmar is dissatisfied with the earlier news coverage of DV and claims not to be some kind of self-appointed police in a personal search for justice.", "ref": "Bjartmar is displeased with DV's previous reporting and says that he not some kind of vigilante on a personal quest for justice."}
{"src": "A\u00f0spur\u00f0ur hvort hann s\u00e9 n\u00fa samt ekki kominn \u00e1 h\u00e1lan \u00eds me\u00f0 ath\u00e6fi s\u00ednu, og hvort \u00feetta s\u00e9 ekki fyrst og fremst hlutverk l\u00f6greglu, segir Bjartmar svo vissulega vera.", "mt": "He asks whether he has not yet reached the peak of his abilities with his actions, and whether this is not primarily the role of the police, Bjartmar says.", "ref": "When asked whether he isn't going too far in his activities, and whether this is not first and foremost the role of the police, Bjartmar says that that is certainly the case."}
{"src": "\u201eAu\u00f0vita\u00f0 \u00e1 l\u00f6ggan a\u00f0 gera \u00feetta, en sta\u00f0reynd m\u00e1lsins er a\u00f0 l\u00f6ggan er hreinlega ekki a\u00f0 sinna \u00feessu.", "mt": "\u201cOf course, it is a law to do this, but the reality of the matter is that the law is not at all suited to this.", "ref": "\"Of course the cops should do this, but the fact of the matter is that the cops are simply not tending to this."}
{"src": "\u00c9g hef til a\u00f0 mynda horft upp \u00e1 l\u00f6greglumenn keyra \u00ed burtu fr\u00e1 st\u00f3rri hr\u00fagu af stolnum hj\u00f3lum.", "mt": "I've seen police officers speeding away from a huge pile of stolen bicycles.", "ref": "I have seen policemen drive away from a large pile of stolen bicycles, for example."}
{"src": "H\u00fan er hreint \u00fat sagt gr\u00fatm\u00e1ttlaus \u00ed \u00feessum m\u00e1lum.\u201c", "mt": "She is completely unpretentious in these languages.", "ref": "They are completely useless in these matters, to tell you the truth.\""}
{"src": "\u201e\u00deegar l\u00f6ggan er ekki a\u00f0 gera neitt \u00ed \u00feessu, og \u00feetta er bara fyrir framan nefi\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e9r, og reynslan hefur s\u00fdnt a\u00f0 \u00e9g get n\u00e1\u00f0 \u00e1rangri \u00ed \u00feessum m\u00e1laflokki, \u00fe\u00e1 afhverju ekki?\u201c spyr Bjartmar.", "mt": "\u201cWhy not? When the law is not doing anything about this, and this is just a gesture towards you, and experience has shown that I have been successful in this field, then why not?\u201d Bjartmar asks.", "ref": "\"When the cops aren't doing anything about this, and it's just right in front of you and experience has shown that I can get results in these cases, then why not?\" asks Bjartmar."}
{"src": "Hann segist hafa n\u00e1\u00f0 svo miklum \u00e1rangri \u00ed a\u00f0 hafa uppi \u00e1 stolnum hj\u00f3lum, a\u00f0 stundum rekist hann \u00e1 s\u00edna \u201eskj\u00f3lst\u00e6\u00f0inga\u201c \u00e1 g\u00f6tunni a\u00f0 \u00fe\u00e1 hafi \u00feeir bara r\u00e9tt Bjartmari hj\u00f3lin sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00e1\u00f0ur n\u00e1\u00f0 s\u00e9r \u00ed.", "mt": "He claims to have achieved such great success in balancing on the wheels that sometimes he gets angry at his \"supporters\" on the street, thinking that they only gave Bjartmari the wheels that they had previously mastered.", "ref": "He says that he has been so successful in finding lost bicycles that sometimes when he has run into his \"prot\u00e9g\u00e9s\" on the street, they have simply handed the bicycles that they had snatched over to Bjartmar."}
{"src": "\u00deau skipti sem Bjartmar hefur kalla\u00f0 eftir a\u00f0sto\u00f0 l\u00f6greglu hefur komi\u00f0 fyrir a\u00f0 h\u00fan hreinlega m\u00e6ti ekki.", "mt": "They have been acting as Bjartmar has called for police assistance to come forward that she completely does not meet.", "ref": "In the instances when Bjartmar has requested assistance from the police, they have sometimes simply not shown up."}
{"src": "\u201e\u00deetta er bara ekki a\u00f0 virka me\u00f0 l\u00f6gregluna, og \u00fea\u00f0 er ekki m\u00e9r a\u00f0 kenna og \u00fea\u00f0 er ekki eigendum rei\u00f0hj\u00f3lanna a\u00f0 kenna,\u201c sag\u00f0i Bjartmar og \u00feykir \u00fea\u00f0 leitt a\u00f0 f\u00f3rnarl\u00f6mb rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3fna\u00f0a \u00feurfi a\u00f0 l\u00ed\u00f0a fyrir t\u00f3ml", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00deetta er bara ekki a\u00f0 virka me\u00f0 l\u00f6gregluna, og \u00fea\u00f0 er ekki m\u00e9r a\u00f0 kenna og \u00fea\u00f0 er ekki eigendum rei\u00f0hj\u00f3lanna a\u00f0 kenna,\u201c sag\u00f0i Bjartmar og \u00feykir \u00fea\u00f0 leitt a\u00f0 f\u00f3rnarl\u00f6mb rei\u00f0hj\u00f3la\u00fej\u00f3fna\u00f0a \u00feurfi a\u00f0 l\u00ed\u00f0a fyrir t\u00f3ml\u00e6g\u00f0.", "ref": "\"It's just not working with the police, and it's not my fault and it's not the fault of the bicycle owners,\" said Bjartmar, who is sorry that victims of bicycle theft have to suffer the disinterest of police when it comes to this issue."}
{"src": "Um \u00e1rangur Bjartmars er ekki deilt.", "mt": "The success of Bjartmar is not shared.", "ref": "Bjartmar's success rate is undisputable."}
{"src": "V\u00ed\u00f0a m\u00e1 finna s\u00f6gur af f\u00f3lki \u00feakka Bjartmari fyrir a\u00f0 hafa n\u00e1\u00f0 eigum s\u00ednum til \u00feeirra aftur.", "mt": "You can find stories of people thanking Bjartmari for having regained their property.", "ref": "Stories from people thanking Bjartmar for retrieving their properties are rampant."}
{"src": "Sj\u00e1lfur segir Bjartmar l\u00f6ngu vera b\u00fainn a\u00f0 t\u00fdna t\u00f6lunni \u00e1 fj\u00f6lda rei\u00f0hj\u00f3la sem hann hefur skila\u00f0, en upph\u00e6\u00f0irnir hlaupi sj\u00e1lfsagt \u00e1 millj\u00f3num, ef ekki millj\u00f3natugum.", "mt": "Bjartmar himself says he has long been ready to reveal the number of horses he has returned, but the amounts are of course in the millions, if not tens of millions.", "ref": "Bjartmar himself says that he has long ago lost count of the bicycles that he has returned, but that the amounts are probably in the millions, if not the tens of millions."}
{"src": "Vega \u00fear rafmagnsvespur, rafhj\u00f3l og rafmagnsskutlur \u00feungt, en rafhj\u00f3l getur kosta\u00f0 upp undir h\u00e1lfa millj\u00f3n.", "mt": "Vega is a hub for power cables, electric motors and heavy electrical transformers, and electric motors can cost upwards of half a million.", "ref": "That is largely due to electric scooters, e-bikes and mobility scooters, with electric bikes sometimes costing up to half a million."}
{"src": "Bjartmar starfar a\u00f0 degi til \u00e1 leiksk\u00f3la og a\u00f0ra hverja helgi vinnur hann \u00e1 samb\u00fdli.", "mt": "Bjartmar travels to school during the day and works at a shared household every other weekend.", "ref": "Bjartmar works at a preschool during the day and at a group home every other weekend."}
{"src": "Rei\u00f0hj\u00f3laleitin hans er \u00fev\u00ed \u00f3launu\u00f0 vinna sem hann sinnir \u00ed fr\u00edt\u00edma s\u00ednum.", "mt": "His cycling route is therefore useless work that he does in his free time.", "ref": "His search for bicycles is therefore unpaid work that he undertakes in his spare time."}
{"src": "L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ir og langir skuggar", "mt": "Pension funds and long shadows", "ref": "Pension funds and long shadows"}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2019 var miki\u00f0 afm\u00e6lis\u00e1r \u00ed s\u00f6gu l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "In 2019, it was a big anniversary year in the history of life insurance funds in Iceland.", "ref": "2019 was a major anniversary year in the history of Icelandic pension funds."}
{"src": "Emb\u00e6ttismenn h\u00f6f\u00f0u a\u00f0 v\u00edsu fengi\u00f0 eftirlaun fr\u00e1 Danakonungi allar g\u00f6tur fr\u00e1 19. \u00f6ld, en \u00e1ri\u00f0 1919 var stofna\u00f0ur l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ur emb\u00e6ttismanna sem var\u00f0 a\u00f0 lokum a\u00f0 l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i allra opinberra starfsmanna.", "mt": "Government officials had, by law, received pensions from the Danish King all streets from the 19th century, but in 1919 a pension fund for officials was established which eventually became a pension fund for all public employees.", "ref": "Public officials had in fact received a pension from the King of Denmark ever since the 19th century, but 1919 saw the founding of a pension fund for public officials, which eventually became a pension fund for all public-sector employees."}
{"src": "Grundv\u00f6llurinn a\u00f0 n\u00faverandi l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0um almennra launamanna var s\u00ed\u00f0an lag\u00f0ur me\u00f0 allsherjar kjarasamningum \u00e1 vinnumarka\u00f0i \u00e1ri\u00f0 1969 \u00fear sem kve\u00f0i\u00f0 var \u00e1 um atvinnutengda l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i me\u00f0 skyldua\u00f0ild og fullgildri sj\u00f3\u00f0s\u00f6fn", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Grundv\u00f6llurinn a\u00f0 n\u00faverandi l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0um almennra launamanna var s\u00ed\u00f0an lag\u00f0ur me\u00f0 allsherjar kjarasamningum \u00e1 vinnumarka\u00f0i \u00e1ri\u00f0 1969 \u00fear sem kve\u00f0i\u00f0 var \u00e1 um atvinnutengda l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i me\u00f0 skyldua\u00f0ild og fullgildri sj\u00f3\u00f0s\u00f6fnun.", "ref": "The foundations for the present-day pension funds for general wage earners were laid with the collective wage agreements on the labour market in 1969, which provided for fully funded mandatory occupational pension funds from the beginning of 1970."}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 1974 voru svo sett l\u00f6g \u00e1 grundvelli \u00feessara samninga og l\u00edfeyriskerfi\u00f0 h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 eflast eftir \u00fea\u00f0.", "mt": "In 1974, laws were passed based on these agreements and the life insurance system continued to grow after that.", "ref": "In 1974, laws were established on the basis of these agreements, after which the pension fund system continued to strengthen."}
{"src": "L\u00edfeyriskerfi launamanna var ekki eina r\u00f3tt\u00e6ka breytingin sem verkal\u00fd\u00f0shreyfing 20. aldar kn\u00fa\u00f0i fram me\u00f0 kjarabar\u00e1ttu sinni.", "mt": "The wage system was not the only radical change that the labor movement of the 20th century brought about through its struggle.", "ref": "A pension fund system for wage earners was not the only radical change that the 20th century labour movement enforced through its fight for improved employment conditions."}
{"src": "Atvinnuleysistryggingar h\u00f6f\u00f0u fengist me\u00f0 svipu\u00f0um h\u00e6tti \u00ed s\u00f6gufr\u00e6gum verkfalls\u00e1t\u00f6kum \u00e1ri\u00f0 1955, og einnig fengu samt\u00f6kin sm\u00e1m saman framgengt kr\u00f6fum s\u00ednum um veikindar\u00e9tt og sj\u00fakrasj\u00f3\u00f0i, veruleg orlofsr\u00e9ttindi, styttingu vinnut\u00edm", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Atvinnuleysistryggingar h\u00f6f\u00f0u fengist me\u00f0 svipu\u00f0um h\u00e6tti \u00ed s\u00f6gufr\u00e6gum verkfalls\u00e1t\u00f6kum \u00e1ri\u00f0 1955, og einnig fengu samt\u00f6kin sm\u00e1m saman framgengt kr\u00f6fum s\u00ednum um veikindar\u00e9tt og sj\u00fakrasj\u00f3\u00f0i, veruleg orlofsr\u00e9ttindi, styttingu vinnut\u00edmabundi\u00f0a fer\u00f0alags, og a\u00f0gang a\u00f0 sk\u00f3la.", "ref": "Unemployment insurance had been secured by similar means in the historic strike of 1955, and the movement gradually also achieved its demands for sickness rights and sickness funds, significant vacation rights, reduced working hours, improved housing and other such important matters."}
{"src": "\u00d6ll \u00feessi r\u00e9ttindi kostu\u00f0u mikla og stranga bar\u00e1ttu en reyndust, eftir \u00e1 a\u00f0 hyggja, miklu meiri og varanlegri kjarab\u00f3t en fj\u00f6lgun auranna \u00ed launaumslaginu, sem hvarf jafnhar\u00f0an \u00ed h\u00edt ver\u00f0b\u00f3lgunnar sem einkenndi t\u00edmabili\u00f0 eftir str\u00ed\u00f0 og fram", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u00d6ll \u00feessi r\u00e9ttindi kostu\u00f0u mikla og stranga bar\u00e1ttu en reyndust, eftir \u00e1 a\u00f0 hyggja, miklu meiri og varanlegri kjarab\u00f3t en fj\u00f6lgun auranna \u00ed launaumslaginu, sem hvarf jafnhar\u00f0an \u00ed h\u00edt ver\u00f0b\u00f3lgunnar sem einkenndi t\u00edmabili\u00f0 eftir str\u00ed\u00f0 og fram \u00e1 1970.", "ref": "All these rights were the result of a long and difficult struggle but proved, in retrospect, to be a much more significant and permanent improvement of employment terms than adding a few coins to the pay envelope, which were immediately lost to the inflation that characterised the post-war period until 1990, as many will remember."}
{"src": "A\u00f0dragandinn a\u00f0 stofnun almennra l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a \u00e1ri\u00f0 1969 var b\u00e6\u00f0i langur og fl\u00f3kinn.", "mt": "The background to the establishment of general pension funds in 1969 was both long and complicated.", "ref": "The backstory to the founding of general pension funds in 1969 is both long and complex."}
{"src": "\u00de\u00f3 a\u00f0 m\u00f6nnum k\u00e6mi a\u00f0 lokum saman um a\u00f0 sj\u00f3\u00f0irnir yr\u00f0u \u00ed reynd eign sj\u00f3\u00f0sf\u00e9laga var\u00f0 verkal\u00fd\u00f0shreyfingin a\u00f0 fallast \u00e1 a\u00f0 stj\u00f3rnir \u00feeirra skyldu skipa\u00f0ar fulltr\u00faum atvinnurekenda og sj\u00f3\u00f0sf\u00e9laga til jafns.", "mt": "Although men eventually came together on the fact that the funds would in reality belong to the savings banks, the labor movement fell back on the demand that the boards of the savings banks should be composed of equal numbers of representatives of employees and savings banks.", "ref": "Although it was eventually agreed that the funds would in fact be owned by the fund members, the labour movement had to agree to the boards of the funds being composed of an equal number of representatives of employers and fund members."}
{"src": "\u00c1 n\u00e6stu \u00e1rum eftir stofnun sj\u00f3\u00f0anna kom krafan um meirihluta verkaf\u00f3lks \u00ed stj\u00f3rn sj\u00f3\u00f0anna oft til umr\u00e6\u00f0u \u00ed samt\u00f6kum laun\u00feega en h\u00fan n\u00e1\u00f0i \u00fe\u00f3 aldrei fram a\u00f0 ganga, og \u00fev\u00ed sitjum vi\u00f0 enn uppi me\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00f3e\u00f0lilega fyrirkomulag a\u00f0 fulltr\u00faar", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u00c1 n\u00e6stu \u00e1rum eftir stofnun sj\u00f3\u00f0anna kom krafan um meirihluta verkaf\u00f3lks \u00ed stj\u00f3rn sj\u00f3\u00f0anna oft til umr\u00e6\u00f0u \u00ed samt\u00f6kum laun\u00feega en h\u00fan n\u00e1\u00f0i \u00fe\u00f3 aldrei fram a\u00f0 ganga, og \u00fev\u00ed sitjum vi\u00f0 enn uppi me\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00f3e\u00f0lilega fyrirkomulag a\u00f0 fulltr\u00faar laun\u00feega sitja \u00ed stj\u00f3rn sj\u00f3\u00f0anna.", "ref": "In the years following the establishment of the funds, the demand for a majority of workers on the boards of the funds was often discussed in employees' organisations but never became an actuality, so we are still stuck with the unnatural arrangement of fund member representatives not being in the majority on the boards of the funds."}
{"src": "\u00cd 36. grein laga nr. 129/1997 um skyldutryggingu l\u00edfeyrisr\u00e9ttinda og starfsemi l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a er fjalla\u00f0 um fj\u00e1rfestingarstefnu sj\u00f3\u00f0anna.", "mt": "In section 36 of law no. 129/1997 on the liability insurance of pension rights and the operation of pension funds, the investment strategy of the funds is discussed.", "ref": "Article 36 of Act no. 129/1997 on Mandatory Pension Insurance and on the Activities of Pension Funds pertains to the investment policy of the funds."}
{"src": "\u00dear segir \u00ed 1. t\u00f6luli\u00f0 a\u00f0 \u201el\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ur skal hafa hagsmuni sj\u00f3\u00f0f\u00e9laga a\u00f0 lei\u00f0arlj\u00f3si.\u201c", "mt": "There it is said in 1. paragraph that \"the pension fund shall have the interests of the fund members as its guiding principle.\"", "ref": "According to Item 1, \"a pension fund must be guided by the interests of fund members\"."}
{"src": "Einnig segir \u00ed 5. t\u00f6luli\u00f0: \u201eL\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ur skal setja s\u00e9r si\u00f0fer\u00f0isleg vi\u00f0mi\u00f0 \u00ed fj\u00e1rfestingum.\u201c", "mt": "It also says in chapter 5: \"The pension fund shall set itself ethical guidelines for investments.\"", "ref": "Item 5 furthermore reads: \"A pension fund must establish ethical criteria for its investments.\""}
{"src": "\u00cd hluthafastefnu L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0s verslunarmanna eru me\u00f0al annars eftirfarandi \u00e1kv\u00e6\u00f0i, \u00ed framhaldi af fyrrnefndum laga\u00e1kv\u00e6\u00f0um:", "mt": "In the shareholder agreement of the pension fund for merchants, among other things, the following provisions are included, in addition to the aforementioned legal provisions:", "ref": "The shareholder policy of the Pension Fund of Commerce includes the following provisions, following the aforementioned legal provisions:"}
{"src": "L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0urinn er a\u00f0ili a\u00f0 reglum Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UN PRI) um \u00e1byrgar fj\u00e1rfestingar, \u00e1samt m\u00f6rgum af st\u00e6rstu l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0um og fagfj\u00e1rfestum vestanhafs og \u00ed Evr\u00f3pu.", "mt": "The pension fund is a signatory to the United Nations Principles for Responsible Investment (UN PRI), along with many of the world's largest pension funds and institutional investors in the West and Europe.", "ref": "The Pension Fund is a signatory of the UN Principles for Responsible Investment (UN PRI), as are many of the largest pension funds and institutional investors in North America and Europe."}
{"src": "\u00cd reglunum er fjalla\u00f0 um hvernig \u00e1hersla \u00e1 umhverfisleg og samf\u00e9lagsleg m\u00e1lefni auk g\u00f3\u00f0ra stj\u00f3rnarh\u00e1tta fyrirt\u00e6kja getur stu\u00f0la\u00f0 a\u00f0 b\u00e6ttum fj\u00e1rfestingar\u00e1rangri ver\u00f0br\u00e9fasafna.", "mt": "In the guidelines, it is discussed how emphasis on environmental and social issues, combined with good corporate governance, can support better investment returns for pension funds.", "ref": "These principles discuss how emphasis on social and environmental issues, together with good corporate governance, can improve returns on investment portfolios."}
{"src": "\u00deannig fari saman hagsmunir fj\u00e1rfesta og markmi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagsins \u00ed v\u00ed\u00f0ara samhengi.", "mt": "In this way, the interests of investors and the goals of the nation are aligned in a broader context.", "ref": "In this manner the interests of investors and the objectives of society in a broader perspective go hand in hand."}
{"src": "LV telur mikilv\u00e6gt a\u00f0 f\u00e9l\u00f6g, einkum \u00feau sem skr\u00e1\u00f0 eru \u00e1 hlutabr\u00e9famarka\u00f0i, setji s\u00e9r opinbera stefnu um: a\u00f0 vi\u00f0hafa g\u00f3\u00f0a stj\u00f3rnarh\u00e6tti starfskj\u00f6r samf\u00e9lagslega \u00e1byrg\u00f0 og umhverfism\u00e1l.", "mt": "LV emphasizes the importance for companies, especially those listed on the stock exchange, to adopt a public policy of: maintaining good corporate governance practices, social responsibility and environmental issues.", "ref": "LV considers it important for companies, especially those publicly listed on an equity market, to adopt official policies on practising good corporate governance, remuneration, social responsibility and environment issues."}
{"src": "L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0urinn Gildi, sem er me\u00f0 st\u00e6rstu sj\u00f3\u00f0um landsins, hefur sett s\u00e9r \u201estefnu um \u00e1byrgar fj\u00e1rfestingar\u201c og \u00fear eru \u00e1kv\u00e6\u00f0i af svipu\u00f0um toga.", "mt": "The pension fund Gildi, which is one of the largest funds in the country, has set itself a \"policy on responsible investment\" and there are provisions of a similar nature.", "ref": "Gildi Pension Fund, which is among Iceland's biggest funds, has established a \"policy on responsible investments\" which includes provisions of a similar nature."}
{"src": "\u00deetta er allt rifja\u00f0 upp h\u00e9r sem inngangur a\u00f0 n\u00fdjasta t\u00edskuor\u00f0i \u00edslenskunnar, \u201eskuggastj\u00f3rnun\u201c.", "mt": "This is all being stirred up here as an introduction to the latest fashion term in Icelandic, \"shadow governance\".", "ref": "All this is recollected here as an introduction to the latest buzz word in Icelandic, \"shadow direction\"."}
{"src": "\u00dear sem or\u00f0i\u00f0 er n\u00fdtt \u00ed m\u00e1linu er \u00feess ekki von a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 skilgreint til hl\u00edtar, en m\u00e9r s\u00fdnist eftirfarandi skilgreining n\u00fa vera \u201emest tekin\u201c: Skuggastj\u00f3rnun er \u00fea\u00f0 \u00feegar forystuma\u00f0ur \u00ed st\u00e9ttarf\u00e9lagi segir \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0lum a\u00f0 hann", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u00dear sem or\u00f0i\u00f0 er n\u00fdtt \u00ed m\u00e1linu er \u00feess ekki von a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 skilgreint til hl\u00edtar, en m\u00e9r s\u00fdnist eftirfarandi skilgreining n\u00fa vera \u201emest tekin\u201c: Skuggastj\u00f3rnun er \u00fea\u00f0 \u00feegar forystuma\u00f0ur \u00ed st\u00e9ttarf\u00e9lagi segir \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0lum a\u00f0 hann er ekki a\u00f0 stj\u00f3rna, en a\u00f0 hann er a\u00f0 \u201eskugga\u201c stj\u00f3rna.", "ref": "As the word is a new one in the language, it has understandably not been fully defined, but it seems to me like the following definition is currently the \"most popular pick\": Shadow direction is when a trade union leader proclaims in the media that they will give the union's representatives on the board of a pension fund recommendations or instructions on what position to take on a particular matter."}
{"src": "Ef \u00feeir fari ekki eftir tilm\u00e6lunum ver\u00f0i \u00feeir l\u00e1tnir v\u00edkja \u00far stj\u00f3rninni vi\u00f0 fyrsta hentugleika.", "mt": "If they do not follow the instructions, they will be allowed to resign from the government at the first convenient opportunity.", "ref": "Failure to follow the recommendation would result in dismissal from the board at the first opportunity."}
{"src": "Ef forystuma\u00f0urinn fer ekki me\u00f0 \u00feetta \u00ed fj\u00f6lmi\u00f0la og talar ekki um upps\u00f6gn, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 hins vegar ekki \u201eskuggastj\u00f3rnun\u201c enda eru svolei\u00f0is samskipti milli manna au\u00f0vita\u00f0 alt\u00ed\u00f0 \u00ed fj\u00e1rm\u00e1laheiminum eins og annars sta\u00f0ar.", "mt": "If the leader does not take this in the media and does not talk about the resignation, then it is not \"shadow governance\" as such communications between people are always in the financial world as elsewhere.", "ref": "However, this is not \"shadow direction\" if the leader does not take this to the media or talk about dismissal, as such communications between people are of course common in the financial world, like elsewhere."}
{"src": "\u00c9g l\u00e6t lesandann um a\u00f0 huglei\u00f0a hvor lei\u00f0in honum finnst \u201eskuggalegri.\u201c", "mt": "I let the reader ponder which path he finds \u201eshadier.\u201c", "ref": "I leave it to the reader to decide which method is more \"shadowy\"."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru einkum tveir menn sem hafa reynt a\u00f0 m\u00f3ta \u00feessa skilgreiningu \u00feegar \u00feetta er skrifa\u00f0, a\u00f0 morgni laugardagsins 25. j\u00fal\u00ed 2020.", "mt": "There are especially two men who have tried to shape this definition when this is written, on Saturday morning, July 25, 2020.", "ref": "At the time of writing, on the morning of Saturday, 25 July 2019, there are mainly two men who have tried to shape this definition."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru \u00feeir H\u00f6r\u00f0ur \u00c6gisson bla\u00f0ama\u00f0ur \u00e1 Fr\u00e9ttabla\u00f0inu og \u00c1sgeir J\u00f3nsson se\u00f0labankastj\u00f3ri.", "mt": "They are H\u00f6r\u00f0ur \u00c6gisson, a journalist at Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0, and \u00c1sgeir J\u00f3nsson, the CEO of Landsbanki.", "ref": "They are H\u00f6r\u00f0ur \u00c6gisson, reporter at Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0, and Central Bank Governor \u00c1sgeir J\u00f3nsson."}
{"src": "Tilefni\u00f0 hj\u00e1 b\u00e1\u00f0um var\u00f0 til eftir a\u00f0 Bogi Nils Bogason forstj\u00f3ri Icelandair haf\u00f0i sagt fr\u00e1 \u00feeirri \u00e6tlun sinni a\u00f0 sl\u00edta samningum f\u00e9lagsins vi\u00f0 flugfreyjur og flug\u00fej\u00f3na (segja \u00feeim upp), og Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, forma\u00f0ur Verslunarmannaf\u00e9lags Reykjav", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Tilefni\u00f0 hj\u00e1 b\u00e1\u00f0um var\u00f0 til eftir a\u00f0 Bogi Nils Bogason forstj\u00f3ri Icelandair haf\u00f0i sagt fr\u00e1 \u00feeirri \u00e6tlun sinni a\u00f0 sl\u00edta samningum f\u00e9lagsins vi\u00f0 flugfreyjur og flug\u00fej\u00f3na (segja \u00feeim upp), og Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, forma\u00f0ur Verslunarmannaf\u00e9lags Reykjav\u00edkur, haf\u00f0i sagt fr\u00e1 \u00feeirri \u00e6tlun sinni a\u00f0 sl\u00edta samningum f\u00e9lagsins vi\u00f0 flugfreyjur og flug\u00fej\u00f3na.", "ref": "For both of them, the motive arose when Bogi Nils Bogason, CEO of Icelandair, had told of his intention to terminate the company's agreements with airline hostesses and flight attendants (dismiss them), and Ragnar \u00de\u00f3r Ing\u00f3lfsson, Chairman of VR, recommended that the union's representatives on the board of the Pension Fund of Commerce refrained from supporting any purchase of the company's shares by the fund, or else they may be made to step down."}
{"src": "Nokkru s\u00ed\u00f0ar dr\u00f3 Bogi Nils \u00e1kv\u00f6r\u00f0un s\u00edna til baka og \u00ed kj\u00f6lfari\u00f0 f\u00f3r Ragnar \u00de\u00f3r s\u00f6mu lei\u00f0 me\u00f0 tilm\u00e6li s\u00edn sem mi\u00f0u\u00f0ust au\u00f0vita\u00f0 vi\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un Boga.", "mt": "Later, Bogi Nils took back his decision and Ragnar Thor followed the same path with his instructions, which of course were based on Bogi's decision.", "ref": "Some time later, Bogi Nils withdrew his decision and Ragnar \u00de\u00f3r subsequently did the same with his recommendation, which was of course based on Bogi's decision."}
{"src": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur s\u00e1u \u00feeir H\u00f6r\u00f0ur og \u00c1sgeir \u00e1st\u00e6\u00f0u til a\u00f0 fj\u00f6lyr\u00f0a um m\u00e1li\u00f0 \u00ed f\u00f6studagsbla\u00f0i Fr\u00e9ttabla\u00f0sins me\u00f0 st\u00f3rum or\u00f0um um skuggastj\u00f3rnun, l\u00f6gbrot og r\u00edka \u00fe\u00f6rf fyrir breytingar \u00e1 l\u00f6gum.", "mt": "They saw on the news that H\u00f6r\u00f0ur and \u00c1sgeir had a reason to comment on the matter in the Friday edition of Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 with big words about shadow government, lawbreaking and the need for changes", "ref": "H\u00f6r\u00f0ur and \u00c1sgeir nevertheless saw reason to expound on the matter in Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0's Friday edition, using big words on shadow direction, illegal acts and the urgent need for legal amendments."}
{"src": "\u00dear \u00e1tti l\u00edtil \u00fe\u00fafa sannarlega a\u00f0 velta \u00feungu hlassi \u00fe\u00f3tt blessu\u00f0 \u00fe\u00fafan hef\u00f0i veri\u00f0 \u00ed vi\u00f0tengingarh\u00e6tti og auk \u00feess veri\u00f0 \u00feurrku\u00f0 \u00fat snarlega.", "mt": "There was a small tuft of grass that was really turning over a heavy load of snow, although the blessed tuft had been in contact with the snow and had been dried out quickly.", "ref": "This was truly a molehill that was to be made into a mountain, even though the molehill in question was conditional as well as being quickly removed."}
{"src": "\u00dear sem m\u00e1li\u00f0 er mikilv\u00e6gt skulum vi\u00f0 huga a\u00f0 efninu sj\u00e1lfu \u00ed lokin.", "mt": "Translate English to Icelandic: \u00dear sem m\u00e1li\u00f0 er mikilv\u00e6gt skulum vi\u00f0 huga a\u00f0 efninu sj\u00e1lfu \u00ed lokin.", "ref": "Finally, let's consider the subject itself, as it is an important one."}
{"src": "\u00c9g rakti h\u00e9r \u00e1 undan \u00feau atri\u00f0i \u00ed l\u00f6gum um l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0i sem l\u00fata a\u00f0 \u00feessu m\u00e1li.", "mt": "I looked at those items in the pension fund law that relate to this matter.", "ref": "Above, I noted the provisions of the Pension Fund Act that pertain to this issue."}
{"src": "\u00cd \u00feeim felst a\u00f0 sj\u00f3\u00f0stj\u00f3rnum ber a\u00f0 g\u00e6ta hagsmuna sj\u00f3\u00f0f\u00e9laga og hafa si\u00f0fer\u00f0ileg vi\u00f0mi\u00f0 \u00ed fj\u00e1rfestingum, og \u00feessi atri\u00f0i eru \u00fatf\u00e6r\u00f0 n\u00e1nar \u00ed sam\u00feykktum b\u00e6\u00f0i Gildis og L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0s verslunarmanna eins og \u00e9g nefndi.", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u00cd \u00feeim felst a\u00f0 sj\u00f3\u00f0stj\u00f3rnum ber a\u00f0 g\u00e6ta hagsmuna sj\u00f3\u00f0f\u00e9laga og hafa si\u00f0fer\u00f0ileg vi\u00f0mi\u00f0 \u00ed fj\u00e1rfestingum, og \u00feessi atri\u00f0i eru \u00fatf\u00e6r\u00f0 n\u00e1nar \u00ed sam\u00feykktum b\u00e6\u00f0i Gildis og L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0s verslunarmanna eins og \u00e9g nefndi.", "ref": "They say that the boards of pension funds are obliged to protect the interests of fund members and have ethical investment criteria, and these provisions are further elaborated in the Articles of Association of both Gildi and the Pension Fund of Commerce, as I have noted."}
{"src": "L\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0ir eiga hins vegar EKKI a\u00f0 horfa eing\u00f6ngu til skammt\u00edma ar\u00f0semissj\u00f3narmi\u00f0a \u00ed fj\u00e1rfestingum s\u00ednum.", "mt": "Pension funds, on the other hand, are not allowed to focus solely on short-term profit maximization in their investments.", "ref": "On the other hand, pension fund are NOT supposed to only consider short-term profitability in their investments."}
{"src": "Sl\u00edkt v\u00e6ri einmitt st\u00f3rh\u00e6ttuleg stefna og \u00fearf ekki a\u00f0 leita lengi a\u00f0 d\u00e6mum um sl\u00edkt \u00ed fort\u00ed\u00f0inni, \u00fear sem st\u00f3r \u00fatl\u00e1n banka og sj\u00f3\u00f0a hafa runni\u00f0 til si\u00f0lausra \u00e6vint\u00fdramanna og umhverfiss\u00f3\u00f0a, me\u00f0 h\u00f6rmulegum aflei\u00f0ingum.\nassistant", "mt": "That would be a very reckless policy and there is no need to look far in history for examples of such, as large foreign banks and funds have been run by unscrupulous adventurers and environmental vandals, with disastrous consequences.", "ref": "In fact, such a policy would be very dangerous, and one would not have to look long for such examples in the past, where big loans from banks and funds have gone to unethical speculators and environmental polluters, with terrible consequences."}
{"src": "Forstj\u00f3ri Icelandair var auglj\u00f3slega \u00e1 h\u00e1lum \u00eds \u00feegar honum datt \u00ed hug a\u00f0 \u00feurrka \u00fat heilan h\u00f3p starfsmanna, draga \u00feannig verulega \u00far \u00feeirri velvild sem f\u00e9lagi\u00f0 hefur noti\u00f0 \u00e1 \u00edslenskum marka\u00f0i og veikja st\u00f6\u00f0u \u00feess gagnvart fj\u00e1rfestum.", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Forstj\u00f3ri Icelandair var auglj\u00f3slega \u00e1 h\u00e1lum \u00eds \u00feegar honum datt \u00ed hug a\u00f0 \u00feurrka \u00fat heilan h\u00f3p starfsmanna, draga \u00feannig verulega \u00far \u00feeirri velvild sem f\u00e9lagi\u00f0 hefur noti\u00f0 \u00e1 \u00edslenskum marka\u00f0i og veikja st\u00f6\u00f0u \u00feess gagnvart fj\u00e1rfestum.", "ref": "The CEO of Icelandair was obviously on thin ice when he got the idea to wipe out an entire group of employees, thus significantly reducing the goodwill that the company has enjoyed in the Icelandic market and weakening its position towards investors."}
{"src": "Sem betur fer s\u00e1 hann a\u00f0 s\u00e9r og dr\u00f3 \u00feetta til baka.", "mt": "He saw that it was better and pulled it back.", "ref": "Fortunately, he reconsidered and reversed this."}
{"src": "T\u00edminn lei\u00f0ir \u00ed lj\u00f3s hvort \u00fea\u00f0 dugir til \u00feess a\u00f0 fj\u00e1rfesting l\u00edfeyrissj\u00f3\u00f0a \u00ed f\u00e9laginu geti talist \u00e1byrg gagnvart sj\u00f3\u00f0f\u00e9l\u00f6gum \u00feegar upp er sta\u00f0i\u00f0.", "mt": "Time will show whether the investment of pension funds in the company can be considered liable towards the pension funds when the company is wound up.", "ref": "Time will tell whether that will be enough, when all is said and done, for pension fund investment in the company to be considered responsible towards the fund members."}
{"src": "H\u00f6fundur er fyrrverandi pr\u00f3fessor \u00ed e\u00f0lisfr\u00e6\u00f0i og v\u00edsindas\u00f6gu.", "mt": "Author is a former professor of physics and science history.", "ref": "The author is a former professor of physics and science history."}
{"src": "Einn hinna smitu\u00f0u vi\u00f0haf\u00f0i ekki heimkomusmitg\u00e1t", "mt": "One of the infected did not return home", "ref": "One of those infected did not observe return hygiene measures"}
{"src": "Einn \u00feeirra \u00feriggja sem greindust me\u00f0 Covid-19 \u00e1 landinu \u00ed g\u00e6r kom til landsins fr\u00e1 Eystrasaltsr\u00edki \u00feann 15. j\u00fal\u00ed s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn, fyrir um einni og h\u00e1lfri viku s\u00ed\u00f0an.", "mt": "One of the three people who tested positive for Covid-19 in the country yesterday arrived in the country from the Baltic States on July 15, just over a week ago.", "ref": "One of the three diagnosed with Covid-19 in the country yesterday arrived from a Baltic state on 15 July, about one and a half weeks ago."}
{"src": "Hann er \u00cdslendingur sem er \u00fe\u00f3 ekki b\u00fasettur h\u00e9r a\u00f0 sta\u00f0aldri og f\u00e9kk \u00fev\u00ed ekki sk\u00fdrar lei\u00f0beiningar um a\u00f0 vi\u00f0hafa svokalla\u00f0a heimkomusmitg\u00e1t eftir komuna til landsins og fara \u00ed a\u00f0ra s\u00fdnat\u00f6ku nokkrum d\u00f6gum eftir komuna.", "mt": "He is an Icelander who is not resident here and therefore did not receive clearer instructions to follow the so-called home quarantine after arrival in the country and go to another test a few days after arrival.", "ref": "He is Icelandic but not a permanent resident here so he did not receive clear instructions about observing the so-called return hygiene measures after coming to the country by being tested again a few days after arrival."}
{"src": "Hann f\u00e9kk neikv\u00e6tt \u00far skimun vi\u00f0 landam\u00e6rin.", "mt": "He received a negative response from the border inspection.", "ref": "His screening at the border produced negative results."}
{"src": "\u201eEn hann er \u00ed \u00edslensku samf\u00e9lagi og \u00ed raun \u00e1tt a\u00f0 fara \u00ed \u00fea\u00f0 \u00farr\u00e6\u00f0i,\u201c segir Kamilla J\u00f3sepsd\u00f3ttir, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnasvi\u00f0i hj\u00e1 Landl\u00e6kni og sta\u00f0gengill s\u00f3ttvarnal\u00e6knis \u00e1 me\u00f0an hann er \u00ed sumarfr\u00edi, \u00ed samtali vi\u00f0 Fr\u00e9ttabla", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201eEn hann er \u00ed \u00edslensku samf\u00e9lagi og \u00ed raun \u00e1tt a\u00f0 fara \u00ed \u00fea\u00f0 \u00farr\u00e6\u00f0i,\u201c segir Kamilla J\u00f3sepsd\u00f3ttir, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnasvi\u00f0i hj\u00e1 Landl\u00e6kni og sta\u00f0gengill s\u00f3ttvarnal\u00e6knis \u00e1 me\u00f0an hann er \u00ed sumarfr\u00edi, \u00ed samtali vi\u00f0 Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0.", "ref": "\"But he is in Icelandic society and actually should have used that remedy,\" says Kamilla J\u00f3sepsd\u00f3ttir, expert at the Directorate of Health's Disease Prevention Department and acting Chief Epidemiologist during the latter's summer vacation, in an interview with Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 today."}
{"src": "\u201eHann nota\u00f0i enska skr\u00e1ningarformi\u00f0 og \u00fear er ekki skylda a\u00f0 skr\u00e1 kennit\u00f6luna og ef kennitalan er ekki skr\u00e1\u00f0 \u00fe\u00e1 ertu ekki bo\u00f0a\u00f0ur sj\u00e1lfkrafa \u00ed seinna s\u00fdni\u00f0.\u201c", "mt": "\u201c He used the English registration form and there is no obligation to register the ID number and if the ID number is not registered then you are not automatically invited to the later show.", "ref": "\"He used the English registration form, where it is not required to record your identification number, and if the identification number is not recorded, you are not automatically summoned to be tested for the second time.\""}
{"src": "H\u00fan segir a\u00f0 ma\u00f0urinn hafi geta\u00f0 nota\u00f0 enska skr\u00e1ningarformi\u00f0 vegna \u00feess a\u00f0 hann er \u00ed raun b\u00fasettur erlendis en vegna tengslanets hans \u00e1 landinu sem \u00cdslendingur hef\u00f0i hann frekar \u00e1tt a\u00f0 nota \u00fea\u00f0 \u00edslenska.", "mt": "She says that the man could have used the English registration form because he is in fact resident abroad but because of his connections to the country he would rather use the Icelandic one.", "ref": "She says that the man was able to use the English registration form because he does in fact reside abroad, but because of his contact network in Iceland, as an Icelander, he should rather have used the Icelandic one."}
{"src": "Hann hafi \u00fe\u00f3 ekki \u00e1tta\u00f0 sig \u00e1 \u00feessu.", "mt": "He had not, however, realized this.", "ref": "He did not realise this, however."}
{"src": "\u201e\u00deegar kennitalan er ekki skr\u00e1\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fearftu a\u00f0 s\u00e6kjast eftir \u00fev\u00ed sj\u00e1lfur a\u00f0 koma \u00ed seinni s\u00fdnat\u00f6kuna.", "mt": "\"When the ID number is not registered, you need to go yourself to the second screening.", "ref": "\"When the identification number is not registered, you have to request the second test yourself."}
{"src": "Hvorki hann n\u00e9 vinnuveitandi hans vir\u00f0ast hafa gert s\u00e9r grein fyrir a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri r\u00e9tta lei\u00f0in,\u201c segir Kamilla.", "mt": "Neither he nor his employer seem to have taken into account that it might be the right way, says Kamilla.", "ref": "Neither he nor his employer seem to have realised that this was the right thing to do,\" says Kamilla."}
{"src": "\u201e\u00deannig \u00fea\u00f0 er lj\u00f3st a\u00f0 vi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 efla uppl\u00fdsingagj\u00f6fina um \u00feetta \u00e1 me\u00f0an vi\u00f0 finnum einhverja lei\u00f0 til \u00feess a\u00f0 gera sj\u00e1lfvirkt bo\u00f0unarkerfi \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00cdslendingar skr\u00e1i ekki kennit\u00f6luna s\u00edna.", "mt": "\u201cThus it is clear that we need to improve the information flow about this while we find some way to make an active invitation system even though Icelanders do not register their ID number.", "ref": "\"It is therefore clear that we have to provide more information on this while we find some way to make an automatic summoning system despite Icelanders not registering their identification number."}
{"src": "E\u00f0a \u00fe\u00e1 a\u00f0 gera \u00fea\u00f0 einhvern veginn auglj\u00f3sara hverjir eru \u00fe\u00e1tttakendur \u00ed \u00edslensku samf\u00e9lagi \u00ed skr\u00e1ningarkerfinu,\u201c \u00fatsk\u00fdrir h\u00fan.", "mt": "Or then to make it clearer who are the participants in the Icelandic society in the registration system,\u201d she explains.", "ref": "Or somehow making it more obvious who are participants in Icelandic society in the registration system,\" she explains."}
{"src": "Sem betur fer umgekkst vi\u00f0komandi \u00fe\u00f3 f\u00e1a vi\u00f0 komuna til landsins \u00fe\u00f3 a\u00f0 hann s\u00e9 skilgreindur sem \u00fe\u00e1tttakandi \u00ed \u00edslensku samf\u00e9lagi, verandi \u00cdslendingur.", "mt": "The more the individual is integrated into the Icelandic society, the more he is considered to be an Icelandic citizen.", "ref": "Fortunately, the man in question was not in contact with many people when he came to the country despite being defined as a participant in Icelandic society, being Icelandic."}
{"src": "A\u00f0eins hafa sex veri\u00f0 sendir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed eftir a\u00f0 hann greindist \u00ed g\u00e6r og voru \u00feessir sex allir \u00ed samneyti vi\u00f0 hann.", "mt": "Only six have been sent into quarantine after he was diagnosed yesterday and these six were all in contact with him.", "ref": "Only six have been quarantined since he was diagnosed yesterday, and all six were in contact with him."}
{"src": "\u00deeir eiga eftir a\u00f0 fara \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku en tveir \u00feeirra eru \u00fe\u00f3 farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni Covid-19 smits.", "mt": "They are due to undergo a screening test, but two of them have already shown symptoms of Covid-19 infection.", "ref": "They have yet be tested but two are beginning to show symptoms of Covid-19 infection."}
{"src": "Ma\u00f0urinn f\u00e9kk neikv\u00e6tt \u00far s\u00fdnat\u00f6ku sinni vi\u00f0 landam\u00e6rin \u00feann 15. j\u00fal\u00ed.", "mt": "The man received a negative result from his test at the border on July 15.", "ref": "The man tested negative when tested at the border on 15 July."}
{"src": "Kamilla segir l\u00edklegt a\u00f0 hann hafi veri\u00f0 \u00fea\u00f0 n\u00fdlega smita\u00f0ur af veirunni a\u00f0 h\u00fan hafi ekki enn geta\u00f0 greinst \u00ed honum \u00feegar s\u00fdni\u00f0 var teki\u00f0 vi\u00f0 landam\u00e6rin.", "mt": "Kamilla says it is likely that he was recently infected with the virus, as he had not yet been tested for it when the sample was taken at the border.", "ref": "Kamilla says that he was probably so recently infected by the virus that it could not yet be detected in him when the sample was taken at the border."}
{"src": "H\u00fan vill \u00fe\u00f3 ekki \u00fatiloka a\u00f0 ma\u00f0urinn hafi smitast h\u00e9r \u00e1 \u00cdslandi en ekki bori\u00f0 veirunni me\u00f0 s\u00e9r til landsins.", "mt": "She does not, however, rule out the possibility that the man may have contracted the disease here in Iceland, but not brought it with him to the country.", "ref": "However, she does not want to rule out that the man was infected here in Iceland rather than bringing the virus with him to the country."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er ekki alveg h\u00e6gt a\u00f0 halda \u00fev\u00ed fram a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 \u00f6rugglega innflutt smit af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 langt s\u00ed\u00f0an a\u00f0 hann kom til landsins a\u00f0 hann g\u00e6ti hafa veri\u00f0 \u00fatsettur h\u00e9r eins og \u00feessir tveir sem hafa valdi\u00f0 sm\u00e1 styr \u00ed tengslum vi\u00f0 \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3t", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201e\u00dea\u00f0 er ekki alveg h\u00e6gt a\u00f0 halda \u00fev\u00ed fram a\u00f0 \u00feetta s\u00e9 \u00f6rugglega innflutt smit af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00fea\u00f0 langt s\u00ed\u00f0an a\u00f0 hann kom til landsins a\u00f0 hann g\u00e6ti hafa veri\u00f0 \u00fatsettur h\u00e9r eins og \u00feessir tveir sem hafa valdi\u00f0 sm\u00e1 styr \u00ed tengslum vi\u00f0 \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3t.", "ref": "\"You can't claim with absolute certainty that this is definitely an imported infection as it's been so long since he came to the country that he could have been exposed here, like the two people who have caused a little stir in connection with the sports tournaments.\""}
{"src": "\u00dea\u00f0 segir h\u00fan \u00fe\u00f3 a\u00f0 s\u00e9 mj\u00f6g \u00f3l\u00edklegt vegna \u00feess hve f\u00e1a ma\u00f0urinn umgekkst h\u00e9r.", "mt": "She says it's very unlikely because of how easily one can get lost here.", "ref": "She says that this is highly unlikely, however, because of how few people the man was in contact with here."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er \u00ed raun mj\u00f6g \u00f3l\u00edklegt,\u201c segir Kamilla en tekur fram a\u00f0 ekki s\u00e9 h\u00e6gt a\u00f0 \u00fatiloka \u00fea\u00f0 fyrr en \u00cdslensk erf\u00f0agreining er b\u00fain a\u00f0 ra\u00f0greina veiruna \u00ed manninum.", "mt": "\u201cIt's actually quite unlikely,\u201d says Kamilla, pointing out that it can't be ruled out until Icelandic genetic analysis has sequenced the virus in the man.", "ref": "\"It's actually highly unlikely,\" says Kamilla but notes that it can't be ruled out until deCode Genetics have completed their sequence analysis of the man's virus."}
{"src": "\u201eEf vi\u00f0 f\u00e1um veirut\u00fdpu sem hefur ekki s\u00e9st h\u00e9r \u00e1\u00f0ur \u00fe\u00e1 er n\u00e1nast \u00f6ruggt a\u00f0 hann hafi bori\u00f0 hana til landsins.\u201c", "mt": "\"If we get a virus type that has not been seen before here, it is almost certain that it has been brought to the country.\"", "ref": "\"If we get a type of virus that has not been seen here before, it is almost certain that he brought it to the country.\""}
{"src": "Piparspreyi og sprengjum beitt gegn m\u00f3tm\u00e6lendum", "mt": "Pipes and grenades used against protesters", "ref": "Pepper spray and bombs used on protesters"}
{"src": "Til \u00e1taka kom milli l\u00f6greglu og m\u00f3tm\u00e6lenda \u00ed Seattle \u00ed n\u00f3tt.", "mt": "Clashes broke out between police and protesters in Seattle last night.", "ref": "Police and protesters clashed in Seattle last night."}
{"src": "L\u00f6gregla beitti m\u00f3tm\u00e6lendur piparsprey og \u00f3banv\u00e6num handsprengjum, en m\u00f3tm\u00e6lendur brutu r\u00fa\u00f0ur og kveiktu \u00ed.", "mt": "Police used pepper spray and rubber bullets against protesters, but protesters threw stones and set fire.", "ref": "The police used pepper spray and non-lethal hand grenades on protesters while protesters broke windows and set fires."}
{"src": "45 m\u00f3tm\u00e6lendur voru handteknir og 21 l\u00f6greglu\u00fej\u00f3nn slasa\u00f0ist.", "mt": "45 protesters were arrested and 21 police officers were injured.", "ref": "45 protesters were arrested and 21 police officers were injured."}
{"src": "L\u00f6gregluofbeldi og kyn\u00fe\u00e1ttaford\u00f3mum var m\u00f3tm\u00e6lt v\u00ed\u00f0a \u00ed Bandar\u00edkjunum \u00ed g\u00e6rkv\u00f6ldi, en m\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Seattle voru til stu\u00f0nings m\u00f3tm\u00e6lendum \u00ed Portland \u00ed Oregon-r\u00edki.", "mt": "Protests against police brutality and racial profiling took place across the United States yesterday evening, with a rally in Seattle in support of protesters in Portland, Oregon.", "ref": "There were many protests against police brutality and racism all over the United States last night, with the Seattle protests being held in support of protesters in Portland, Oregon."}
{"src": "\u00cd Austin \u00ed Texas-r\u00edki var einn m\u00f3tm\u00e6landi skotinn til bana.", "mt": "In Austin, Texas, one of the protesters was shot to death.", "ref": "In Austin, Texas, one protester was shot to death."}
{"src": "Eftir \u00fev\u00ed sem fram kemur \u00e1 BBC hefur \u00e1r\u00e1sarma\u00f0urinn veri\u00f0 handtekinn.", "mt": "Translation: According to the BBC, the attacker has been arrested.", "ref": "The shooter has been arrested, according to the BBC."}
{"src": "\u00cd Seattle komu \u00fe\u00fasundir saman \u00ed fri\u00f0s\u00f6mum m\u00f3tm\u00e6lum.", "mt": "Thousands gathered in peaceful protests in Seattle.", "ref": "In Seattle, thousands gathered for a peaceful protest."}
{"src": "H\u00f3pur f\u00f3lks kveikti s\u00ed\u00f0an \u00ed byggingarsv\u00e6\u00f0i og brutu r\u00fa\u00f0ur \u00ed d\u00f3msh\u00fasi borgarinnar.", "mt": "Group of people then went to the construction site and smashed windows in the city hall.", "ref": "A group of people then set fire to a construction site and broke windows in the city's courthouse."}
{"src": "\u00cd kj\u00f6lfari\u00f0 sag\u00f0i l\u00f6gregla m\u00f3tm\u00e6lin vera \u00f3eir\u00f0ir og til \u00e1taka kom milli h\u00f3pa m\u00f3tm\u00e6lenda og l\u00f6greglu.", "mt": "In the aftermath, the police said the protests were peaceful and clashes broke out between groups of protesters and police.", "ref": "The police subsequently said that the protests were a riot, and there were clashes between groups of protesters and the police."}
{"src": "Krefjast r\u00e9ttl\u00e6tis \u00cd Aurora, Colorado, var Elijah McClain, 23 \u00e1ra gamals svarts karlmanns sem var myrtur af l\u00f6greglu \u00ed \u00e1g\u00fast \u00e1 s\u00ed\u00f0asta \u00e1ri, minnst af m\u00f3tm\u00e6lendum.", "mt": "Protesters in Aurora, Colorado, demanded justice for Elijah McClain, a 23-year-old black man who was killed by police in August last year.", "ref": "Demand Justice Protesters in Aurora, Colorado commemorated Elijah McClain, a 23-year old Black man murdered by police in August of last year."}
{"src": "B\u00edll \u00f3k \u00ed gegnum h\u00f3p m\u00f3tm\u00e6lenda \u00ed borginni en engin slasa\u00f0ist.", "mt": "The car drove through a crowd of protesters in the city but no one was injured.", "ref": "A car drove through a crowd of protesters in the city but no one was hurt."}
{"src": "\u00cd Louisville, Kentucky, komu hundru\u00f0 li\u00f0smenn \u00fej\u00f3\u00f0var\u00f0li\u00f0a svartra saman og kr\u00f6f\u00f0ust r\u00e9ttl\u00e6tis fyrir Breonnu Taylor, 26 \u00e1ra gamallar svartrar konu sem var myrt af l\u00f6greglu \u00e1 heimili s\u00ednu \u00ed mars s\u00ed\u00f0astli\u00f0num.", "mt": "In Louisville, Kentucky, hundreds of protesters gathered and demanded justice for Breonna Taylor, a 26-year-old black woman who was murdered by police at her home in March.", "ref": "In Louisville, Kentucky, hundreds of members of the Black National Guard gathered to demand justice for Breonna Taylor, a 26-year old Black woman who was murdered by police in her home in March of this year."}
{"src": "H\u00f3purinn bar skotvopn og gekk \u00ed fylkingum a\u00f0 loku\u00f0um gatnam\u00f3tum \u00fear sem l\u00f6gregla a\u00f0skyldi h\u00f3pinn fr\u00e1 h\u00f3pi f\u00f3lks sem m\u00f3tm\u00e6lti m\u00f3tm\u00e6lunum og bar einnig skotvopn.", "mt": "The group carried firearms and marched in formations to closed street intersections where police warned the group away from a group of people protesting the protests and also carrying firearms.", "ref": "The group was armed with firearms and marched to a closed interseciton, where police separated the group from a group of people who were protesting the protests and also carried firearms."}
{"src": "\u00de\u00e1 voru 75 handteknir \u00ed Omaha, Nebraska, \u00fear sem m\u00f3tm\u00e6lendur minntust James Scurlock, 22 \u00e1ra gamals svarts manns sem var myrtur af hv\u00edtum bareiganda \u00ed ma\u00ed.", "mt": "Then there were 75 arrests in Omaha, Nebraska, where protesters remembered James Scurlock, a 22-year-old black man who was killed by a white bar owner in May.", "ref": "75 were also arrested in Omaha, Nebraska, where protesters commemorated James Scurlock, a 22-year old Black man who was murdered by a white bar owner in May."}
{"src": "Solskj\u00e6r: Ekki leikurinn sem skilgreinir t\u00edmabili\u00f0 okkar", "mt": "Ole Gunnar Solskj\u00e6r: It's not the game that defines our season", "ref": "Solskj\u00e6r: Not the match that will define our season"}
{"src": "Ole Gunnar Solskj\u00e6r, knattspyrnustj\u00f3ri Manchester United, vill ekki gera of miki\u00f0 \u00far mikilv\u00e6gi leiksins vi\u00f0 Leicester \u00ed dag \u00ed lokaumfer\u00f0 ensku \u00farvalsdeildarinnar.", "mt": "Ole Gunnar Solskj\u00e6r, Manchester United manager, does not want to make too much of the importance of the game against Leicester today in the final round of the English Premier League.", "ref": "Manchester United manager Ole Gunnar Solskj\u00e6r does not want to make too much of the importance of today's match against Leicester in the final round of the English Premier League."}
{"src": "Ef United tapar leiknum, og Chelsea tapar ekki gegn Wolves, enda Solskj\u00e6r og hans menn \u00ed 5. s\u00e6ti og missa \u00fear me\u00f0 af Meistaradeildars\u00e6ti.", "mt": "If United lose the game, and Chelsea do not lose against Wolves, then Solskj\u00e6r and his men will be in 5th place and miss out on Champions League spot.", "ref": "If United loses, and Chelsea does not lose against the Wolves, Solskj\u00e6r and his men will end up in fifth place, thus losing their Champions League spot."}
{"src": "\u00de\u00e1 \u00e6ttu \u00feeir \u00fe\u00f3 enn von um a\u00f0 komast \u00ed Meistaradeildina me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna Evr\u00f3pudeildina \u00ed n\u00e6sta m\u00e1nu\u00f0i.", "mt": "Then they still had hope of getting into the top division by winning the European division next month.", "ref": "They would still have some hope of reaching the Champions League, however, by winning the Europa League next month."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum ekki komnir \u00e1 endast\u00f6\u00f0.", "mt": "\u201eWe are not at the final destination.", "ref": "\"We have not reached the end point."}
{"src": "Ef a\u00f0 vi\u00f0 n\u00e1um \u00ed stig gegn Leicester held \u00e9g a\u00f0 f\u00f3lk muni segja a\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6fum n\u00fa ekki \u00e1tt sl\u00e6mt t\u00edmabil,\u201c sag\u00f0i Solskj\u00e6r.", "mt": "If we get a result against Leicester, I think people will say we are out of the bad period, said Solskjaer.", "ref": "If we pick up a point against Leicester, I think people will say that we did not have such a bad season,\" said Solskj\u00e6r."}
{"src": "\u201eEn hva\u00f0 sem gerist \u00fe\u00e1 er \u00feetta ekki endirinn \u00e1 okkar fer\u00f0alagi \u00fev\u00ed vi\u00f0 eigum enn talsvert \u00ed land me\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 li\u00f0unum tveimur fyrir ofan okkur,\u201c sag\u00f0i Solskj\u00e6r.", "mt": "\u201cWhatever happens, this is not the end of our journey because we still have a lot of work to do to get to the top two in the country,\u201d Solskjaer said.", "ref": "\"But whatever happens, this is not the end of our journey because we are still some way off from catching the two teams above us,\" said Solskj\u00e6r."}
{"src": "Lj\u00f3st er a\u00f0 taugar manna ver\u00f0a \u00feandar kl. 15 \u00ed dag en Solskj\u00e6r reyndi a\u00f0 l\u00e1ta eins og a\u00f0 um hvern annan leik v\u00e6ri a\u00f0 r\u00e6\u00f0a.", "mt": "It's clear that the players will be tired at 3 pm today, but Solskjaer tried to make it seem like it was about every other game.", "ref": "it is obvious that people will be on edge at three o'clock today, but Solskj\u00e6r tried to pretend that this was like any other match."}
{"src": "\u201eEf a\u00f0 ma\u00f0ur vill tilheyra Manchester United \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur ma\u00f0ur a\u00f0 venjast \u00fev\u00ed a\u00f0 vera undir pressu \u00ed s\u00ed\u00f0asta leik t\u00edmabilsins.", "mt": "\"If you want to be part of Manchester United then you have to get used to being under pressure in the last game of the season.", "ref": "\"If you want to be a part of Manchester United, you have to get used to being under pressure in the last game of the season."}
{"src": "\u00deetta er ekkert n\u00fdtt, og \u00e1 \u00feessu byggir f\u00e9lagi\u00f0.", "mt": "This is nothing new, and the company is based on this.", "ref": "This is nothing new, and this is what the club is based on."}
{"src": "Vi\u00f0 h\u00f6fum b\u00fai\u00f0 okkur til fr\u00e1b\u00e6rt t\u00e6kif\u00e6ri til a\u00f0 enda t\u00edmabili\u00f0 vel og n\u00fa er \u00fea\u00f0 okkar a\u00f0 n\u00fdta \u00fea\u00f0,\u201c sag\u00f0i Solskj\u00e6r.", "mt": "\"We've created a great opportunity to finish the period well and now it's up to us to use it,\" Solskjaer said.", "ref": "We have created an excellent opportunity to end the season on a high and now it's up to us to use it,\" said Solskj\u00e6r."}
{"src": "\u201e\u00deetta er ekki mikilv\u00e6gasti leikur t\u00edmabilsins, \u00feetta er bara n\u00e6sti leikur.", "mt": "\"This is not the most important game of the season, this is just the next game.", "ref": "\"It's not the most important match of the season, it's just the next match."}
{"src": "\u00de\u00fa getur spurt hvern sem er \u00ed f\u00f3tboltanum, n\u00e6sti leikur er alltaf s\u00e1 mikilv\u00e6gasti.", "mt": "You can ask anyone in football, the next game is always the most important one.", "ref": "You can ask anyone in football, the next match is always the most important."}
{"src": "\u00darslitin skilgreina ekki t\u00edmabili\u00f0 okkar, vi\u00f0 h\u00f6fum \u00feegar \u00e1tt margar stundir sem a\u00f0 skilgreina \u00feetta t\u00edmabil.\u201c", "mt": "The outcome does not define our time period, we have had many hours to define this period.", "ref": "Results don't define our season, we have already had many moments that define this season.\""}
{"src": "\u201eKoma Bruno Fernandes breytti miklu fyrir okkur og \u00e9g tel a\u00f0 heilt yfir s\u00e9um vi\u00f0 \u00ed betra formi og mun sterkari andlega en \u00e1 s\u00ed\u00f0asta t\u00edmabili,\u201c sag\u00f0i Solskj\u00e6r.", "mt": "\u201cBruno Fernandes has made a big difference for us and I think we are in a better shape and more mentally strong than we were in the last period,\u201d Solskjaer said.", "ref": "\"The arrival of Bruno Fernandes changed a lot for us and I think that on the whole, we are in better form and much stronger mentally than last season,\" said Solskj\u00e6r."}
{"src": "65.000 smit \u00e1 s\u00f3lahring", "mt": "65,000 shots in the sun", "ref": "65,000 infections in 24 hours"}
{"src": "65.490 n\u00fd smit k\u00f3r\u00f3nuveirunnar greindust \u00ed Bandar\u00edkjunum \u00ed g\u00e6r samkv\u00e6mt John Hopkins-h\u00e1sk\u00f3la.", "mt": "65,490 new cases of the coronavirus were reported in the United States yesterday, according to John Hopkins University.", "ref": "65,490 new coronavirus infections were diagnosed in the United States yesterday, according to John Hopkins University."}
{"src": "Alls hafa 4.178.021 smit veri\u00f0 sta\u00f0fest vestanhafs fr\u00e1 upphafi faraldursins \u00fear \u00ed landi.", "mt": "All have been confirmed 4.178.021 cases of infection in the West from the beginning of the pandemic in that country.", "ref": "A total of 4,178,021 infections have been confirmed in the US since the beginning of the pandemic there."}
{"src": "900 l\u00e9tust af v\u00f6ldum veirunnar \u00ed g\u00e6r en s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f3ra daga fram a\u00f0 \u00fev\u00ed voru dau\u00f0sf\u00f6ll vegna veirunnar fleiri en 1.000 \u00e1 s\u00f3larhring.", "mt": "900 died from the storm yesterday and in the last four days there have been more than 1,000 storm-related deaths.", "ref": "900 people died from the virus yesterday but for the four days prior to that, there were over 1,000 fatalities due to the virus each day."}
{"src": "Alls hafa 146.460 dau\u00f0sf\u00f6ll vegna veirunnar veri\u00f0 sta\u00f0fest \u00ed Bandar\u00edkjunum.", "mt": "All 146,460 deaths from the virus have been confirmed in the United States.", "ref": "A total of 146,460 deaths from the virus have been confirmed in the United States."}
{"src": "Fram kemur \u00ed fr\u00e9tt CNN a\u00f0 samkv\u00e6mt sp\u00e1l\u00edkani s\u00f3ttvarnayfirvalda Bandar\u00edkjanna ver\u00f0i fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla af v\u00f6ldum veirunnar or\u00f0inn 175.000 15. \u00e1g\u00fast n\u00e6stkomandi.", "mt": "According to a CNN report, the US Centers for Disease Control and Prevention (CDC) predicts that the number of deaths from the virus will be 175,000 by August 15.", "ref": "According to CNN\u2019s report, the prediction model developed by US health authorities expects deaths from the virus to have reached 175,000 by 15 August."}
{"src": "\u00d3ttast a\u00f0ra bylgju faraldursins", "mt": "Worry about another wave of the pandemic", "ref": "Fear another wave of the pandemic"}
{"src": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld \u00e1 Sp\u00e1ni reyna n\u00fa af veikum m\u00e6tti a\u00f0 halda aftur af aukinni \u00fatbrei\u00f0slu COVID\u201419 \u00ed landinu.", "mt": "Government in Spain is now trying to stem the tide of increased spread of COVID-19 in the country.", "ref": "Spanish authorities are doing what little they can to prevent the further spread of COVID\u201419 in the country."}
{"src": "Sp\u00e6nsk heilbrig\u00f0isyfirv\u00f6ld greindu fr\u00e1 yfir 920 n\u00fdjum tilfellum COVID\u201419, b\u00e6\u00f0i \u00e1 fimmtudag og f\u00f6studag.", "mt": "Spanish health authorities reported over 920 new cases of COVID-19, both on Friday and Saturday.", "ref": "Spanish health authorities reported over 920 new cases of COVID\u201419 on both Thursday and Friday."}
{"src": "\u00dear hafa ekki fleiri greinst \u00e1 einum s\u00f3larhring fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed byrjun ma\u00ed og koma fregnirnar \u00e1 sama t\u00edma og Sp\u00e1nverjar byrja a\u00f0 afl\u00e9tta einu strangasta \u00fatg\u00f6ngubanni \u00ed Evr\u00f3pu.", "mt": "There have been no more arrests in one solar circle since the beginning of May and the news comes at the same time as the Spaniards begin to lift one of the most severe exit bans in Europe.", "ref": "There have not been more cases in a single day since early May, with these reports coming at the same time as Spain begins lifting one of Europe's strictest curfew restrictions."}
{"src": "Bakslagi\u00f0 leiddi til \u00feess a\u00f0 bresk yfirv\u00f6ld skylda n\u00fa far\u00feega sem koma fr\u00e1 Sp\u00e1ni til a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vi\u00f0 heimkomu.", "mt": "The backlash led to British authorities now requiring passengers coming from Spain to self-isolate upon arrival.", "ref": "Because of this backlash, UK authorities now require passengers arriving from Spain to be quarantined upon their return."}
{"src": "Viku \u00e1\u00f0ur var Sp\u00e1nn \u00e1 lista Breta yfir \u00f6rugg r\u00edki.", "mt": "Spain was previously on the list of the British for safe countries.", "ref": "A week earlier, Spain was on the UK's list of safe countries."}
{"src": "\u00c1standi\u00f0 er hva\u00f0 verst \u00ed Katal\u00f3n\u00edu \u00ed nor\u00f0austurhluta Sp\u00e1nar \u00fear sem stj\u00f3rnv\u00f6ld hafa gripi\u00f0 til v\u00ed\u00f0t\u00e6kari takmarkana til a\u00f0 reyna a\u00f0 stemma stigu vi\u00f0 vextinum.", "mt": "The situation is worst in Catalonia in northeastern Spain where the authorities have resorted to more drastic measures to try to curb the protests.", "ref": "One of the places most affected by the situation is Catalonia in Northeastern Spain, where authorities have enacted more widespread measures to try to curb the spread."}
{"src": "\u00cd h\u00f6fu\u00f0borginni Barsel\u00f3na ver\u00f0ur skemmtist\u00f6\u00f0um loka\u00f0 n\u00e6stu tv\u00e6r vikurnar og \u00f6ldurh\u00fasum gert a\u00f0 loka \u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti.", "mt": "In the capital city of Barcelona, entertainment venues will be closed for the next two weeks and bars will be closed at midnight.", "ref": "In the capital of Catalonia, clubs will be closed for the next two weeks and bars will have to close at midnight."}
{"src": "\u00de\u00e1 er \u00fatg\u00f6ngubann n\u00fa \u00ed gildi fyrir 200 \u00fe\u00fasund \u00edb\u00faa \u00ed Segria-s\u00fdslu \u00ed vesturhluta Katal\u00f3n\u00edu.", "mt": "Then an evacuation order is now in effect for 200,000 residents in the Segria district in western Catalonia.", "ref": "A curfew is also currently in effect for the 200,000 residents of the county of Segria in West Catalonia."}
{"src": "Tali\u00f0 er a\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un Breta muni hafa neikv\u00e6\u00f0 \u00e1hrif \u00e1 sp\u00e6nskan efnahag sem rei\u00f0ir sig miki\u00f0 \u00e1 komu erlendra fer\u00f0amanna og er illa leikinn eftir faraldurinn.", "mt": "It is said that the British decision will have a negative impact on the Spanish economy which relies heavily on foreign tourism and is badly hit by the recession.", "ref": "It is believed that the UK's decision will have a negative effect on the Spanish economy, which relies to a large extent on foreign tourists and is in bad shape from the pandemic."}
{"src": "Tui, st\u00e6rsta fer\u00f0askrifstofa Bretlandi, afl\u00fdsti \u00f6llum flugfer\u00f0um sem fyrirhuga\u00f0ar voru \u00ed dag til Sp\u00e1nar og Kanar\u00edeyjanna.", "mt": "Tui, Britain's largest travel agency, cancelled all flights scheduled for today to Spain and the Canary Islands.", "ref": "Tui, the UK's largest travel agency, cancelled all flights to Spain and the Canary Islands that were scheduled today."}
{"src": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld v\u00ed\u00f0a um heim eru s\u00f6g\u00f0 undirb\u00faa sig undir seinni bylgju faraldursins en l\u00edtill \u00e1hugi vir\u00f0ist vera \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gr\u00edpa aftur til umfangsmikils \u00fatg\u00f6ngubanns sem hefur v\u00ed\u00f0a lagt efnahaginn \u00ed r\u00fast.", "mt": "Governments around the world are said to be preparing for the next wave of the pandemic, but little interest appears to be in reinstating the broad lockdowns that have devastated the economy.", "ref": "Authorities all over the world are said to be preparing for the second wave of the pandemic, but there seems to be little interest in reinstating extensive curfews, which have devastated the economy in many places."}
{"src": "Til a\u00f0 mynda hefur Boris Johnson, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Breta, teki\u00f0 mj\u00f6g illa \u00ed sl\u00edkt og l\u00edkt \u00fev\u00ed vi\u00f0 kjarnorkuvopn sem hann vilji ekki nota.", "mt": "To make a point, Boris Johnson, the British Foreign Secretary, has taken it very badly and likened it to nuclear weapons, which he would not use.", "ref": "UK Prime Minister Boris Johnson, for example, has reacted very negatively to such ideas, comparing them to a nuclear weapon that he does not want to use."}
{"src": "\u00de\u00e1 hefur Jean Castex, fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Frakklands, sagt a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0in \u201emyndi ekki komast l\u00edfs af, efnhagslega e\u00f0a f\u00e9lagslega,\u201c ef aftur yr\u00f0i gripi\u00f0 til \u00fatg\u00f6ngubanns \u00e1 landsv\u00edsu.", "mt": "Then Jean Castex, the Prime Minister of France, said that the nation \"would not survive, economically or socially,\" if the nationwide curfew was reinstated.", "ref": "French Prime Minister Jean Castex has also said that the nation \"would not survive, economically or socially\" if nationwide curfews would be reinstated."}
{"src": "Vonast margir r\u00e1\u00f0amenn til \u00feess sta\u00f0bundin \u00farr\u00e6\u00f0i sem n\u00e1i til \u00edb\u00faa einstaka b\u00e6ja, borga e\u00f0a sv\u00e6\u00f0a muni duga til \u00feess a\u00f0 halda aftur af veirunni \u00ed n\u00e6stu umfer\u00f0 ef til hennar kemur.", "mt": "Many officials are considering local measures that could be taken in individual towns, cities or areas to help contain the outbreak in the next round if it comes.", "ref": "Many officials hope that local measures extending to the residents of individual towns, cities or regions will be enough to contain the virus in the event of another round."}
{"src": "Fimm n\u00fd smit \u00e1 \u00cdslandi - \u00derj\u00fa innanlands", "mt": "Five new cases in Iceland - Three domestic", "ref": "Five new infections in Iceland - three domestic"}
{"src": "\u00derj\u00fa innanlandssmit greindust \u00ed g\u00e6r auk tveggja til vi\u00f0b\u00f3tar vi\u00f0 landam\u00e6rin.", "mt": "Three cases of domestic transmission were confirmed yesterday, in addition to two more at the border.", "ref": "Three domestic infections were diagnosed yesterday, as well as two more at the border."}
{"src": "\u00deannig greindust fimm einstaklingar me\u00f0 j\u00e1kv\u00e6tt Covid-19 smit \u00ed g\u00e6r \u00e1 \u00cdslandi.", "mt": "Five individuals tested positive for Covid-19 in Iceland yesterday.", "ref": "Thus, five individuals tested positive for Covid-19 in Iceland yesterday."}
{"src": "\u00cd tilkynningu almannavarna segir a\u00f0 eitt smiti\u00f0 tengist smitinu sem greint var fr\u00e1 \u00ed g\u00e6r \u00e1 ReyCUP f\u00f3tboltam\u00f3tinu.", "mt": "In a statement, the public health agency said one of the cases is linked to the case reported yesterday at the ReyCUP football tournament.", "ref": "According to a Civil Protection announcement, one infection is connected to the infection reported at the ReyCUP football tournament yesterday."}
{"src": "Hefur s\u00e1 veri\u00f0 sendur \u00ed einangrun og sext\u00e1n sem voru \u00ed n\u00e1nu samneyti vi\u00f0 hann \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "Sixteen who were in close contact with him in the quarantine have been sent into isolation.", "ref": "The individual in question has been placed in isolation and sixteen people who were in close contact with him were quarantined."}
{"src": "S\u00e1 smita\u00f0i var \u00fe\u00e1tttakandi \u00ed f\u00e9lagsstarfi \u00ed\u00fer\u00f3ttaf\u00e9lags \u00ed Reykjav\u00edk og er samkv\u00e6mt tilkynningunni, \u201eeinungis hluti \u00ed\u00fer\u00f3ttali\u00f0sins\u201c \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "He was a participant in social work of a sports club in Reykjav\u00edk and according to the announcement, \"only a part of the sports team\" is infected with the virus.", "ref": "The infected individual took part in the activities of a sport club in Reykjavik and \"only a part of the sports team\" is in quarantine, according to the announcement."}
{"src": "A\u00f0rir sem sendir voru \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed tengjast manninum \u00e1 annan h\u00e1tt.", "mt": "Others who were sent with the plague were connected to the man in another way.", "ref": "Others who were quarantined have other connections to the man."}
{"src": "Uppruni \u00feessa smits er \u00f3fundinn og smitrakning \u00ed fullum gangi hj\u00e1 smitrakningateymi r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra.", "mt": "Origin of this outbreak is unknown and full-scale contact tracing is underway by the contact tracing team of the National Police Commissioner.", "ref": "The source of this infection has not been found and the infection is currently being traced by the National Commissioner of Police's tracing team."}
{"src": "M\u00f3tshaldarar ReyCUP m\u00f3tsins hafa fari\u00f0 eftir \u00feeim lei\u00f0beiningum og reglum s\u00f3ttvarnal\u00e6knis og almannavarna sem enn eru \u00ed gildi og hafa vi\u00f0eigandi r\u00e1\u00f0stafanir veri\u00f0 ger\u00f0ar.", "mt": "Translate Icelandic to English: The organizers of the ReyCUP tournament have followed the guidelines and rules of the Icelandic Health Authorities and the Civil Protection Agency that are still in effect and have taken the necessary precautions.", "ref": "Organisers of the ReyCUP tournament have complied with the guidelines and rules from the Chief Epidemiologist and Department of Civil Protection that are still in effect, and appropriate measures have been made."}
{"src": "\u00de\u00f3 v\u00f6ktu myndir af m\u00f3tinu g\u00e6r athygli \u00fear sem sj\u00e1 m\u00e1tti \u00ed mj\u00f6g n\u00e1nu samneyti a\u00f0 fagna g\u00f3\u00f0u gengi s\u00edns li\u00f0s \u00fati \u00e1 vellinum.", "mt": "Although pictures of the match yesterday caught attention as one could see very close togetherness in celebrating the good performance of their team on the field.", "ref": "Photos from the tournament, showing people celebrating the success of their team in very close contact out on the field, also drew attention yesterday."}
{"src": "R\u00e9tt fyrir kl 11 \u00ed dag birtu m\u00f3tshaldarar eftirfarandi tilkynningu \u00e1 Facebook s\u00ed\u00f0u sinni.", "mt": "Here is the translation of the Icelandic text to English:\n\n The tournament organizers posted the following announcement on their Facebook page at 11 am today.", "ref": "Just before 11 o'clock, the organisers of the tournament published the following announcement on their Facebook page."}
{"src": "\u00dear stendur \u201eATH: Foreldrar vinsamlegast vir\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e6r reglur a\u00f0 keppendur s\u00e6kja sj\u00e1lf d\u00f3ti\u00f0 sitt \u00ed sk\u00f3lanum.", "mt": "There it stands: \"ATH: Parents, please note the rules that competitors must bring their own dolls to school.", "ref": "It reads: \"NOTE: Parents are please asked to respect the rule of participants fetching their thing from the school themselves."}
{"src": "Foreldrum er EKKI heimilt a\u00f0 gera \u00fea\u00f0.", "mt": "Parents are NOT allowed to do that.", "ref": "Parents are NOT allowed to do it."}
{"src": "Takk fyrir s\u00fdndan skilning.\u201c", "mt": "Thank you for your understanding.", "ref": "Thank you for your understanding.\""}
{"src": "Anna\u00f0 smit greindist \u00ed g\u00e6r en tengist \u00fea\u00f0 smiti sem greint var fr\u00e1 \u00ed fyrradag.", "mt": "Another case was confirmed yesterday and it is linked to the case reported yesterday.", "ref": "Another infection was diagnosed yesterday, but that infection is connected to an infection reported the day before yesterday."}
{"src": "Segir \u00ed tilkynningunni: \u201e\u00cdslensk erf\u00f0agreining hefur ra\u00f0greint smitin og komi\u00f0 hefur \u00ed lj\u00f3s n\u00fd tegund veiru sem hefur ekki greinst h\u00e9r \u00e1\u00f0ur.\u201c", "mt": "It says in the announcement: \"Icelandic genetic research has sequenced the virus and a new type of virus has been discovered that has not been identified before.\"", "ref": "The announcement says: \"deCode Genetics has performed a sequence analysis of the infections, which has revealed a new type of virus that has not been detected here before.\""}
{"src": "Unni\u00f0 er a\u00f0 smitrakningu \u00ed \u00fev\u00ed m\u00e1li einnig og er s\u00e1 smita\u00f0i \u00ed einangrun og 12 \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vegna smitsins.", "mt": "The patient is also isolated for contact tracing and is in quarantine and 12 in self-isolation due to the contact.", "ref": "Tracing of that infection is also underway, and the infected individual is in isolation and 12 are in quarantine because of the infection."}
{"src": "\u00deri\u00f0ja smiti\u00f0 sem um r\u00e6\u00f0ir er fr\u00e1 manni sem kom til \u00cdslands fyrir 11 d\u00f6gum s\u00ed\u00f0an, 15. j\u00fal\u00ed.", "mt": "Third case mentioned is from a man who arrived in Iceland 11 days ago, on July 15.", "ref": "The third infection is with a man who came to Iceland 11 days ago, on 15 July."}
{"src": "Hann greindist \u00e1 su\u00f0vesturhorni landsins.", "mt": "He is found on the southwestern tip of the country.", "ref": "He was diagnosed in the southwest corner of the country."}
{"src": "S\u00e1 er n\u00fa \u00ed einangrun og sex sem voru \u00ed n\u00e1nu samneyti vi\u00f0 hann \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "He is now in isolation and six who were in close contact with him in the outbreak.", "ref": "That man is now in isolation and six people who were in close contact with him are in quarantine."}
{"src": "Tveir af \u00feeim eru \u00feegar farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni veirusmits.", "mt": "Two of them are already showing symptoms of the virus.", "ref": "Two of them are already beginning to show symptoms of a viral infection."}
{"src": "\u00dear a\u00f0 auki greindust tveir vi\u00f0 landam\u00e6rin og er be\u00f0i\u00f0 eftir ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u frekari ranns\u00f3kna eins og verkferill \u00ed smitum vi\u00f0 landam\u00e6ri kve\u00f0a \u00e1 um.", "mt": "In addition, two cases were identified at the border and further investigation is being sought, such as the work process in cases of infection at the border.", "ref": "In addition, two were diagnosed at the border and the results of further examinations are pending, as provided for in the procedures for infections at the border."}
{"src": "A\u00f0 lokum segir \u00ed tilkynningunni: Almannavarnadeild r\u00edkisl\u00f6greglustj\u00f3ra og emb\u00e6tti landl\u00e6knis br\u00fdna fyrir f\u00f3lki a\u00f0 g\u00e6ta var\u00fa\u00f0ar og huga vel a\u00f0 einstaklingsbundnum smitv\u00f6rnum.", "mt": "At the end of the announcement, it is stated: The Public Health Department of the National Commissioner of Police and the Ministry of Health urge people to take precautions and pay attention to individual protective measures.", "ref": "Finally, the announcement reads: The Civil Protection Department of the National Commissioner of Police and the Directorate of Health remind everyone to be careful and follow individual disease prevention measures carefully."}
{"src": "Leiki minnsti vafi \u00e1 hvort einkenni Covid-19 veirunnar s\u00e9u til sta\u00f0ar er s\u00e1 hinn sami be\u00f0inn um a\u00f0 fara \u00ed s\u00fdnat\u00f6ku \u00e1 n\u00e6stu heilsug\u00e6slust\u00f6\u00f0.", "mt": "I was least concerned about the symptoms of the Covid-19 virus being present when the same person was asked to go to the next health station for a test.", "ref": "If there is the slightest chance of Covid-19 symptoms being present, the individual in question is asked to undergo testing at the nearest healthcare centre."}
{"src": "Patreksfj\u00f6r\u00f0ur segir tjaldsv\u00e6\u00f0i\u00f0 uppb\u00f3ka\u00f0 um verslunarmannahelgi - Beinir gestum anna\u00f0", "mt": "Patreksfj\u00f6r\u00f0ur says the campsite is fully booked for the merchant's holiday - Beinir guests another", "ref": "Patreksfj\u00f6r\u00f0ur says campsite is fully booked on bank holiday weekend - directs visitors elsewhere"}
{"src": "Tjaldsv\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00e1 Patreksfir\u00f0i er fullb\u00f3ka\u00f0 um helgina, samkv\u00e6mt tilkynningu Vesturbygg\u00f0ar.", "mt": "The campsite in Patreksfj\u00f6r\u00f0ur is fully booked for the weekend, according to a statement from Vesturbygg\u00f0.", "ref": "The campsite in Patreksfj\u00f6r\u00f0ur is fully booked for the weekend, according to a notification from Vesturbygg\u00f0."}
{"src": "Er gestum bent \u00e1 a\u00f0 sko\u00f0a a\u00f0ra gistim\u00f6guleika.", "mt": "They are booked to look at other accommodation options.", "ref": "Visitors are advised to consider other accommodation options."}
{"src": "Nefnir Vesturbygg\u00f0 B\u00edldudal, T\u00e1lknafj\u00f6r\u00f0, Melanes \u00e1 Rau\u00f0asandi, H\u00f3tel Fl\u00f3kalund og H\u00f3tel Brei\u00f0av\u00edk sem a\u00f0ra valkosti \u00ed st\u00f6\u00f0unni.", "mt": "Translation: Nefnir Vesturbygg\u00f0 B\u00edldudal, T\u00e1lknafj\u00f6r\u00f0, Melanes on Rau\u00f0asandur, Hotel Fl\u00f3kalund and Hotel Brei\u00f0av\u00edk as other options in", "ref": "Vesturbygg\u00f0 names B\u00edldudalur, T\u00e1lknafj\u00f6r\u00f0ur, Melanes at Rau\u00f0asandur, H\u00f3tel Fl\u00f3kalundur and H\u00f3tel Brei\u00f0av\u00edk as other potential choices."}
{"src": "N\u00f3g er um a\u00f0 vera \u00e1 Patreksfir\u00f0i \u00feessa helgi, \u00fev\u00ed eins og fyrri \u00e1r ver\u00f0ur Skjaldborg, h\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00edslenskra heimildamynda haldin \u00ed b\u00e6num.", "mt": "It's nice to be in Patreksfj\u00f6r\u00f0ur this holiday, as every year the Skjaldborg, a celebration of Icelandic historical heritage, is held in the town.", "ref": "There is plenty going on in Patreksfj\u00f6r\u00f0ur during this weekend as like in previous years, the Icelandic documentary film festival Skjaldborg will be held in the town."}
{"src": "H\u00fan hefur veri\u00f0 haldi\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00e1ri\u00f0 2007 og \u00fev\u00ed or\u00f0in a\u00f0 sterkri hef\u00f0 \u00ed b\u00e6num.", "mt": "She has been held since the year 2007 and has thus become a stronger tradition in the village.", "ref": "The festival has been held since 2007 so it has become a strong tradition in the town."}
{"src": "Af \u00e1s\u00f3kn \u00ed tjaldsv\u00e6\u00f0i\u00f0 a\u00f0 d\u00e6ma m\u00e1 b\u00faast vi\u00f0 g\u00f3\u00f0ri m\u00e6tingu \u00feetta \u00e1ri\u00f0, ef ve\u00f0ur setur ekki strik \u00ed reikning, en DV sag\u00f0i fyrr \u00ed dag fr\u00e1 afleitri sp\u00e1.", "mt": "Based on the weather forecast for the campsite, one can expect a good turnout this year, if the weather doesn't put a damper on things, as DV reported earlier today.", "ref": "Judging from the campsite demand, good attendance can be expected this year if the weather doesn't spoil things, with DV reporting earlier today that the forecast is awful."}
{"src": "M\u00e1 \u00fe\u00f3 b\u00faast vi\u00f0 versta ve\u00f0rinu sunnantil, og von fyrir Patreksfir\u00f0inga.", "mt": "You can expect the worst weather until then, and hope for the people of Patreksfj\u00f6r\u00f0ur.", "ref": "However, the worst weather is expected to be to the south and there is hope for the residents of Patreksfj\u00f6r\u00f0ur."}
{"src": "Vefurinn bb.is sag\u00f0i fyrst fr\u00e1, og sag\u00f0i a\u00f0 allar a\u00f0rar gistingar \u00ed b\u00e6num v\u00e6ru \u00feegar fullb\u00f3ka\u00f0ar.", "mt": "The website bb.is was the first to report, and said that all other accommodations in the town were already fully booked.", "ref": "The website bb.is first reported this, and said that all other accommodations in town were already fully booked."}
{"src": "Heilt fj\u00f6lb\u00fdlish\u00fas grotnar ni\u00f0ur \u00e1 besta sta\u00f0 \u00ed borginni", "mt": "A very mixed building is located in the best place in the city.", "ref": "A whole apartment building rotting away in the best part of town"}
{"src": "R\u00famenskir verkamenn b\u00faa fr\u00edtt \u00e1 Dunhaga 18\u201320.", "mt": "Romanian workers live free on Dunhaga 18\u201320.", "ref": "Romanian workers live for free at Dunhagi 18-20."}
{"src": "\u00c1 me\u00f0an s\u00e6kjast eigendur eftir byggingarleyfi til endurb\u00f3ta en erindi \u00feeirra hefur velkst um \u00ed kerfinu \u00ed \u00e1 \u00feri\u00f0ja \u00e1r.", "mt": "While owners are seeking building permits for renovation, their applications have been delayed in the system for three years.", "ref": "Meanwhile, the owners want a construction licence to make renovations, but their request has been stuck in the system for more than two years."}
{"src": "\u00cd einu elsta, gr\u00f3nasta og d\u00fdrasta hverfi Reykjav\u00edkurborgar stendur veglegt fj\u00f6lb\u00fdlish\u00fas \u00e1 \u00feremur h\u00e6\u00f0um.", "mt": "In one of the oldest, greenest and most affluent neighborhoods of Reykjav\u00edk, stands a unique multi-family house on three floors.", "ref": "In one of Reykjavik's oldest, most established and most expensive neighbourhoods stands a stately three-storey apartment building."}
{"src": "\u00c1 jar\u00f0h\u00e6\u00f0 h\u00fassins er um 600 fermetra verslunarr\u00fdmi.", "mt": "The ground floor of the house is about 600 square meters of retail space.", "ref": "The ground floor has approximately 600 square metres of commercial space."}
{"src": "Bakvi\u00f0 h\u00fasi\u00f0 eru dyr tveggja stigaganga sem hvor um sig geymir fj\u00f3rar nokku\u00f0 veglegar \u00edb\u00fa\u00f0ir.", "mt": "Behind the house are two staircases, each of which contains four rather peculiar apartments.", "ref": "The backside of the building has two doors to stairwells, each of which provides access to four rather grand apartments."}
{"src": "Eru \u00fe\u00e6r \u00e1 bilinu 93\u2013130 fermetrar, \u00fe\u00f3 flestar yfir 100.", "mt": "They are 93\u2013130 cubic feet (2.6\u20133.7 m3) in size, though most are over 100.", "ref": "They range in size from 93 to 130 square metres, although most of them are over 100."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 hefur talsver\u00f0a s\u00f6gu a\u00f0 geyma.", "mt": "The house has a considerable history to keep.", "ref": "The building has a considerable history."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var reist 1959 og hefur m.a. h\u00fdst v\u00edde\u00f3leigu, Sk\u00f3stofuna, mj\u00f3lkurb\u00fa\u00f0 Mj\u00f3lkursams\u00f6lunnar, J\u00f3a byssusmi\u00f0, fisks\u00f6lu og n\u00fa s\u00ed\u00f0ast H\u00e1sk\u00f3laprent.", "mt": "It was built in 1959 and has housed a video rental, Sk\u00f3stofuna, the dairy shop of Mj\u00f3lkursams\u00f6lunnar, J\u00f3a sewing shop, fish sales and now finally H\u00e1sk\u00f3laprent.", "ref": "It was built in 1959 and former activities there include a video rental shop, shoemaker, milk shop, gunsmith, fishmonger and, most recently, University Printing."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 hefur, svo v\u00e6gt s\u00e9 til or\u00f0a teki\u00f0, muna\u00f0 sinn f\u00edfil fegurri.", "mt": "The house has, so to speak, a memory of its own, a memory that is more beautiful.", "ref": "The house has seen better days, to put it mildly."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 liggur n\u00fa undir miklum skemmdum, eins og sj\u00e1 m\u00e1 \u00e1 me\u00f0fylgjandi myndum.", "mt": "The house is now under great damage, as can be seen in the following pictures.", "ref": "The building is now subject to extensive damage, as can be seen in the accompanying photos."}
{"src": "Eigandi h\u00fassins er D18 ehf.", "mt": "The owner of the house is D18 ehf.", "ref": "The house is owned by D18 ehf."}
{"src": "Eigendur D18 ehf. eru samkv\u00e6mt fyrirt\u00e6kjaskr\u00e1 me\u00f0al annarra Magn\u00fas Magn\u00fasson og Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir.", "mt": "Eigendur D18 ehf. are according to the business register among others owned by Magn\u00fas Magn\u00fasson and Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir.", "ref": "According to the Company Register, D18 ehf.'s owners include Magn\u00fas Magn\u00fasson and Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir."}
{"src": "Magn\u00fas f\u00f3r fyrir eigendah\u00f3pi Borgunar og var forsvarsma\u00f0ur eignarhaldsf\u00e9lagsins Borgunar.", "mt": "Magn\u00fas was the leader of the Borgunar estate group and was a defender of the Borgunar estate association.", "ref": "Magn\u00fas was at the forefront of Borgun's group of owners and was the spokesman for the holding company Borgun."}
{"src": "\u00cd h\u00f3pi eigenda eignarhaldsf\u00e9lagsins Borgunar er St\u00e1lskip ehf.", "mt": "In the group of owners of the property management company Borgunar is St\u00e1lskip ehf.", "ref": "Among the owners of the holding company Borgun is St\u00e1lskip ehf."}
{"src": "St\u00e1lskip ehf. er fj\u00e1rfestingarf\u00e9lag Gu\u00f0r\u00fanar Helgu L\u00e1rusd\u00f3ttur og barna hennar.", "mt": "St\u00e1lskip ehf. is an investment company owned by Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir and her children.", "ref": "St\u00e1lskip ehf. is the investment company of Gu\u00f0r\u00fan Helga L\u00e1rusd\u00f3ttir and her children."}
{"src": "Gu\u00f0r\u00fan er jafnframt eigandi \u00feri\u00f0jungshlutar \u00ed D18 ehf.", "mt": "Gu\u00f0r\u00fan is also owner of a third of D18 ehf.", "ref": "Gu\u00f0r\u00fan also owns a one-third share of D18 ehf."}
{"src": "Gu\u00f0r\u00fan og eiginma\u00f0ur hennar, \u00c1g\u00fast Gu\u00f0mundur Sigur\u00f0sson, r\u00e1ku eitt sinn \u00fatger\u00f0ina St\u00e1lskip.", "mt": "Gu\u00f0r\u00fan and her husband, \u00c1g\u00fast Gu\u00f0mundur Sigur\u00f0sson, ran the fishing company St\u00e1lskip at one time.", "ref": "Gu\u00f0r\u00fan and her husband, \u00c1g\u00fast Gu\u00f0mundur Sigur\u00f0sson, once operated the fishing enterprise St\u00e1lskip."}
{"src": "D18 ehf. keypti h\u00fasi\u00f0 sumari\u00f0 2009 og hefur \u00fev\u00ed l\u00edti\u00f0 sem ekkert veri\u00f0 haldi\u00f0 vi\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1.", "mt": "D18 ehf. bought the house in the summer of 2009 and has since then been little more than a facade.", "ref": "D18 ehf. bought the house in the summer of 2009 and little or no maintenance work has been done on it since then."}
{"src": "Segja n\u00e1grannar a\u00f0 \u00e1stand h\u00fassins hafi versna\u00f0 st\u00f6\u00f0ugt s\u00ed\u00f0an, \u00fe\u00f3 mest \u00e1 n\u00fdli\u00f0num \u00e1rum.", "mt": "Neighbours say the state of the house has been deteriorating steadily since, although most noticeably in recent years.", "ref": "Neighbours say that since then, the condition of the building has deteriorated steadily, but mostly in recent years."}
{"src": "\u00c1 Facebooks\u00ed\u00f0u \u00edb\u00faa \u00ed hverfinu segir einn \u00edb\u00fai a\u00f0 h\u00fasi\u00f0 hafi \u201eekki veri\u00f0 s\u00e9rlega l\u00edflegt s\u00ed\u00f0ustu \u00e1r\u201c.", "mt": "On a Facebook page for residents of the neighborhood, one resident says the house has been \"not particularly lively in the last year\".", "ref": "On a Facebook page for residents of the neighbourhood, one resident says that the house has \"not been particularly lively in the last few years.\""}
{"src": "\u00dear kann a\u00f0 spila inn \u00ed a\u00f0 eigendur hafa um nokkurra \u00e1ra skei\u00f0 s\u00f3st eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 breyta h\u00fasinu og l\u00f3\u00f0inni.", "mt": "There owners can play in to have for some years after that to change the house and the land.", "ref": "The fact that the owners have, for several years, sought to alter the building and the lot may play a part in this."}
{"src": "A\u00f0rir n\u00e1grannar segja h\u00fasi\u00f0 lengi ekki hafa veri\u00f0 \u00ed lagi.", "mt": "Other neighbors say the house has not been in order for a long time.", "ref": "Other neighbours say that the building has not been in acceptable condition for a long time."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er l\u00f6ngu t\u00edmab\u00e6rt a\u00f0 gera eitthva\u00f0 almennilegt vi\u00f0 \u00feennan blett og lei\u00f0inlegt a\u00f0 \u00feetta hafi dregist svona.\u201c", "mt": "\u201eIt's long overdue to do something normal in this situation and it's annoying that it's come to this.\u201c", "ref": "The time has long come to do something proper with this spot, and its unfortunate that there has been such a delay.\""}
{"src": "Segir hann jafnframt a\u00f0 hann s\u00e9 f\u00fall \u00fat \u00ed eigendur h\u00fassins fyrir a\u00f0 hafa ekki drifi\u00f0 sig \u00ed a\u00f0 kl\u00e1ra \u00feetta, fundi\u00f0 einhvern sameiginlegan fl\u00f6t me\u00f0 n\u00e1gr\u00f6nnum h\u00fassins og h\u00e6tt \u00feessu \u201el\u00f6gfr\u00e6\u00f0istappi\u201c.", "mt": "He also says he is fed up with the owners of the house for not having done anything to finish this, found a common denominator with the neighbors of the house and stopped this \"legal nonsense\".", "ref": "He also says that he is ticked off at the owners of the building for not having made the effort to complete this thing, to find some common ground with the neighbours of the building and stop this \"legal back-and-forth\"."}
{"src": "\u201eGera \u00feetta bara \u00ed samr\u00e1\u00f0i vi\u00f0 samf\u00e9lagi\u00f0 \u00ed kring svo h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 dr\u00edfa \u00ed \u00feessu og kl\u00e1ra \u00fea\u00f0.\u201c", "mt": "\u201cDo this in consultation with the community around so it can be driven and completed.\u201d", "ref": "\"Just do it in consultation with the surrounding community so this can be done quickly and completed.\""}
{"src": "\u201eL\u00f6gfr\u00e6\u00f0istappi\u00f0\u201c sem \u00edb\u00fainn v\u00edsar til er skipulagsferli reitsins sem hefur veri\u00f0 \u00ed gangi a.m.k. s\u00ed\u00f0an 2017.", "mt": "\"The legal scandal\" that the resident refers to is the process of the investigation that has been ongoing at least since 2017.", "ref": "The \"legal back-and-forth\" that the neighbour refers to is the planning process for the lot, which has been ongoing since at least 2017."}
{"src": "S\u00f3ttust \u00fe\u00e1 eigendur Dunhaga 18 og 20 eftir heimild til a\u00f0 byggja h\u00e6\u00f0 ofan \u00e1 n\u00faverandi fj\u00f6lb\u00fdlish\u00fas og fyrir aftan h\u00fasi\u00f0, n\u00fdtt lyftuh\u00fas og vi\u00f0byggingu \u00e1 einni h\u00e6\u00f0 auk kjallara.", "mt": "They then obtained permission from the owners of Dunhaga 18 and 20 to build a floor above the existing apartment building and behind the house, a new elevator building and an extension on one floor plus a basement.", "ref": "That was when the owners of Dunhagi 18 and 20 sought permission to add a storey to the current apartment building and build, behind the building, a new elevator shaft and single-storey annex, as well as a basement."}
{"src": "Byggingarleyfi\u00f0 sem veitt var fyrir \u00feeirri framkv\u00e6md var k\u00e6rt til \u00darskur\u00f0arnefndar um umhverfis- og au\u00f0lindam\u00e1l og felldi nefndin \u00fea\u00f0 \u00far gildi \u00fear sem framkv\u00e6mdin \u00e1tti s\u00e9r ekki sto\u00f0 \u00ed deiliskipulagi og grenndarkynning var ekki fulln\u00e6gjandi", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Byggingarleyfi\u00f0 sem veitt var fyrir \u00feeirri framkv\u00e6md var k\u00e6rt til \u00darskur\u00f0arnefndar um umhverfis- og au\u00f0lindam\u00e1l og felldi nefndin \u00fea\u00f0 \u00far gildi \u00fear sem framkv\u00e6mdin \u00e1tti s\u00e9r ekki sto\u00f0 \u00ed deiliskipulagi og grenndarkynning var ekki fulln\u00e6gjandi.", "ref": "The construction licence issued for this project was appealed to the Ruling Committee on the Environment and Natural Resources, which cancelled the licence as the construction project did not have a basis in the land use plan and the hearing notification procedure was not satisfactory."}
{"src": "Reykjav\u00edkurborg f\u00f3r \u00fe\u00e1 af sta\u00f0 me\u00f0 deiliskipulagsvinnu og lauk henni me\u00f0 augl\u00fdsingu \u00ed Stj\u00f3rnart\u00ed\u00f0indum \u00ed j\u00fal\u00ed \u00ed fyrra.", "mt": "The Reykjav\u00edk City Council then started working on a draft agreement and concluded it with an advertisement in Stj\u00f3rnart\u00ed\u00f0indi in July last year.", "ref": "The City of Reykjavik then commenced land-use planning work, which concluded with a notice in the Government Gazette in July of last year."}
{"src": "\u00dea\u00f0 skipulag var einnig k\u00e6rt og felldi nefndin \u00fea\u00f0 \u00far gildi \u00ed mars 2020.", "mt": "The plan was also popular and the committee was abolished in March 2020.", "ref": "That plan was also appealed and the Commission invalidated it in March of 2020."}
{"src": "\u00c1 \u00feessum t\u00edmapunkti voru \u00fev\u00ed n\u00e6rri \u00ferj\u00fa \u00e1r li\u00f0in fr\u00e1 upphaflegri ums\u00f3kn um byggingaleyfi og eigendur h\u00fassins \u00e1 byrjunarreit.", "mt": "At this point, it had been nearly three years since the original application for building permission had been submitted and the owners of the house were on the initial stage.", "ref": "At this point, almost three years had passed from the original application for a construction licence, and the owners of the building were back on square one."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 haf\u00f0i \u00e1 \u00feessum t\u00edma drabbast ni\u00f0ur t\u00f6luvert og n\u00e1grannar teknir a\u00f0 \u00fereytast.", "mt": "The house had at this time been hit very hard and neighbors were struggling.", "ref": "The building had deteriorated considerably during that time, and the neighbours were getting weary."}
{"src": "\u00deegar DV spur\u00f0i n\u00e1granna h\u00fassins \u00fat \u00ed \u00e1standi\u00f0 og vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 n\u00e1granna voru sv\u00f6rin \u00e1 \u00fdmsa vegu.", "mt": "When DV asked the neighbors of the house about the situation and the neighbors' reactions, the answers were varied.", "ref": "When DV asked the neighbours about the condition of the building and their response, the answers were varied."}
{"src": "Sumir h\u00f6f\u00f0u skilning \u00e1 \u00e6tlunum eigenda h\u00fassins, a\u00f0rir alls ekki.", "mt": "Some had understanding of the intentions of the house owners, others not at all.", "ref": "Some could understand the intentions of the owners of the house, others not at all."}
{"src": "A\u00f0rir beindu rei\u00f0inni a\u00f0 borginni, a\u00f0rir ekki.", "mt": "Some directed the anger towards the city, others not.", "ref": "Some directed their anger towards city authorities, others did not."}
{"src": "A\u00f0rir voru bara rei\u00f0ir en ekkert endilega \u00fat \u00ed neinn.", "mt": "Others were just angry but not ultimately out for revenge.", "ref": "Others were just angry. not necessarily with anyone in particular."}
{"src": "Enn a\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u b\u00edlast\u00e6\u00f0in \u00fer\u00e6tuepli, en n\u00e1grannar hafa n\u00fdtt \u00f3notu\u00f0 b\u00edlast\u00e6\u00f0i Dunhaga 18\u201320 undir s\u00edn \u00f6kut\u00e6ki.", "mt": "Others said the parking lot was a mess, but neighbors have been using the unused parking lot at Dunhaga 18\u201320 for their vehicles.", "ref": "Then there were those who said that the parking spaces were a cause of contention, as neighbours have used the unused parking spaces at Dunhagi 18-20 for their own vehicles."}
{"src": "Einn k\u00e6randi \u00ed m\u00e1linu sag\u00f0ist lang\u00fereyttur \u00e1 stj\u00f3rns\u00fdslunni:", "mt": "One of the applicants in the case claimed to be a long-time resident of the area:", "ref": "One complainant in the matter said that they were long tired of the administrative system:"}
{"src": "\u201eA\u00f0 vi\u00f0 skulum \u00feurfa a\u00f0 fara \u00ed gegnum ferli\u00f0 \u00ed \u00fer\u00edgang er alveg \u00f3tr\u00falegt.", "mt": "\u201eWe would have to go through the process three times is absolutely unbelievable.", "ref": "\"It's incredible that we would have to go through the process three times."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er eins og Reykjav\u00edkurborg kunni ekki a\u00f0 lesa.\u201c", "mt": "It's like Reykjav\u00edkurborg can't read.", "ref": "It's like the City of Reykjavik can't read.\""}
{"src": "\u00cd dag stendur h\u00fasi\u00f0 t\u00f3mt, yfirgefi\u00f0 og er vanr\u00e6kt.", "mt": "Today the house stands empty, abandoned and neglected.", "ref": "Today, the house is empty, abandoned and neglected."}
{"src": "Minnisvar\u00f0i um svifaseina stj\u00f3rns\u00fdslu borgarinnar og g\u00f6fugar \u00e6tlanir eiganda og margra \u00e1ra vinnu \u00feeirra sem n\u00fa er \u00e1 byrjunarreit.", "mt": "Translation: A monument to the city's municipal administration and the generous plans of the owners and their many years of work that are now at the starting line.", "ref": "A testament to cumbersome city administration and the noble intentions of the owners and their many years of work, which is now back on square one."}
{"src": "\u00deegar bla\u00f0amann bar a\u00f0 gar\u00f0i \u00e1 Dunhaga 18 bl\u00f6stu vi\u00f0 honum galopnar dyr og ruslahr\u00fagur.", "mt": "When a journalist came to the garden at Dunhaga 18, 18 people blew whistles at him and shouted insults.", "ref": "This reporter was met with wide open doors and piles of garbage upon arrival at Dunhagi 18."}
{"src": "Playstation-t\u00f6lva og n\u00fdlegt sj\u00f3nvarp l\u00e1gu innan um anna\u00f0 rusl \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni \u2014 f\u00f3rnarl\u00f6mb \u00edslenskrar sumarbleytu.", "mt": "Playstation computer and new TV were in another room on earth \u2014 the victims of Icelandic summer vacation.", "ref": "A Playstation console and a newish television lay surrounded by other waste on the floor \u2014 victims of Icelandic summer precipitation."}
{"src": "Opi\u00f0 var inn \u00ed g\u00f6mlu skrifstofu H\u00e1sk\u00f3laprents og \u00fear talsvert af k\u00f6ttum af hlandlyktinni a\u00f0 d\u00e6ma.", "mt": "Open was the door into the old office of H\u00e1sk\u00f3laprents and there were quite a few cats of the same breed judging.", "ref": "The doors to the old University Print office was open and there was quite a lot of cats there, judging from the smell of urine."}
{"src": "Lj\u00f3st er a\u00f0 einhver hefur hrei\u00f0a\u00f0 um sig \u00ed einu horninu en enginn sj\u00e1anlegur.", "mt": "It is clear that someone has hidden themselves in one corner but no one is visible.", "ref": "Someone has obviously made a spot for themselves in one of the corners, but no one can be seen."}
{"src": "Staflar af s\u00f3fum og r\u00famum og nokkur bretti af jar\u00f0fr\u00e6\u00f0ibla\u00f0s\u00ed\u00f0um, sem eflaust \u00e1ttu a\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 b\u00f3k, bl\u00f6stu vi\u00f0.", "mt": "Sheets of paper and rooms and a few pages of geological maps, which must have been meant to be a book, rustled.", "ref": "There were stacks of sofas and beds and a few pallets of pages on geology, which were undoubtedly intended to become a book."}
{"src": "Stigagangar \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fassins voru jafnframt opnir og l\u00edf \u00ed \u00feeim b\u00e1\u00f0um.", "mt": "The corridors of the apartment house were open at the same time and life was in both.", "ref": "The stairwells of the apartment building were also open and there were signs of life in both of them."}
{"src": "Bla\u00f0ama\u00f0ur var svo heppinn a\u00f0 rekast \u00e1 \u00edb\u00faa annars \u00feeirra.", "mt": "The journalist was so happy to run into the residents of the other place.", "ref": "The reporter was so lucky as to meet the residents of one."}
{"src": "Voru \u00fear R\u00famenar a\u00f0 sj\u00f3\u00f0a s\u00e9r kart\u00f6flur\u00e9tt \u00ed kv\u00f6ldmat og bu\u00f0u bla\u00f0amanni inn.", "mt": "There were Romanians there saving themselves a potato salad for dinner and inviting the journalist in.", "ref": "They were Romanians who were boiling a potato dish for dinner and invited the journalist to step inside."}
{"src": "R\u00famenarnir vinna fyrir starfsmannaleiguna Ztrongforce ehf.", "mt": "The Rumenians work for the employee-owned company Ztrongforce ehf.", "ref": "The Romanians work for the temporary agency Ztrongforce ehf."}
{"src": "\u00deeir hafa veri\u00f0 \u00fear um einhverja hr\u00ed\u00f0 og herma heimildir DV a\u00f0 fyrirt\u00e6ki\u00f0 hafi ekkert greitt fyrir h\u00fasn\u00e6\u00f0i\u00f0 nema hita og rafmagn.", "mt": "They have been there for some time and sources at DV indicate that the company has paid nothing for the premises except for heat and electricity.", "ref": "They have been there for some time and according to DV's sources, the company has not paid anything for the housing except heat and electricity."}
{"src": "Vegna \u00e1stands h\u00fassins \u00feykir ekki forsvaranlegt a\u00f0 innheimta leigu.", "mt": "Due to the state of the house it is not reasonable to collect rent.", "ref": "It is not considered acceptable to collect rent, due to the condition of the building."}
{"src": "Af st\u00e6\u00f0um p\u00f3sts \u00ed anddyri h\u00fassins a\u00f0 d\u00e6ma er lj\u00f3st a\u00f0 \u00fear hefur b\u00fai\u00f0 einhver fj\u00f6ldi af erlendu verkaf\u00f3lki \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu misserum.", "mt": "From the posts in the hallway of the house it is clear that there has been a number of foreign workers living there in the last few months.", "ref": "Judging from the stacks of mail in the lobby, it is obvious that a number of foreign workers have lived there recently."}
{"src": "Rekstur starfsmannaleiga hefur ekki fari\u00f0 varhluta af Covid-19-\u00e1standinu, enda samdr\u00e1ttur \u00ed fer\u00f0amennsku leitt til samdr\u00e1ttar \u00ed byggingageiranum og \u00feessir tveir bransar veri\u00f0 hva\u00f0 duglegastir a\u00f0 n\u00fdta s\u00e9r \u00fej\u00f3nustu starfsmannaleiga.", "mt": "The tourism industry has not been the hardest hit by the Covid-19 situation, as the agreement in tourism has led to an agreement in the construction industry and these two industries have been the most able to use the services of the trade unions.", "ref": "The operations of temporary agencies have not been unaffected by the Covid-19 situation, as the recession in tourism has resulted in a recession in the construction industry, and these two industries have been among the ones that have made the most use of the services of temporary agencies."}
{"src": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur virtust heimilismenn \u00e1 Dunhaga 18 hafa n\u00f3g a\u00f0 gera og h\u00e9ngu vinnugallarnir og vettlingarnir \u00ed sameigninni til \u00feerris eftir langan vinnudag \u00ed rigningunni.", "mt": "Residents of Dunhaga 18 have enough to do at home and the workers and the caretakers in the building are exhausted after a long day of work in the rain.", "ref": "The residents of Dunhagi 18 nevertheless seemed to have plenty to do, and their work overalls and gloves were hanging to dry in the communal area after a long day of work in the rain."}
{"src": "Teki\u00f0 skal fram a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir \u00f6murlegt \u00e1stand h\u00fassins virtist \u00edb\u00fa\u00f0inni sem str\u00e1karnir deildu vera \u00e1g\u00e6tlega vi\u00f0haldi\u00f0.", "mt": "The house was taken care of well, despite the poor state of the house, the boys shared it.", "ref": "It should be noted that despite the awful state of the building, the apartment shared by the boys seemed to be decently maintained."}
{"src": "\u00deegar bla\u00f0ama\u00f0ur kvaddi str\u00e1kana r\u00famensku var\u00f0 honum kaldh\u00e6\u00f0nin skyndilega sk\u00fdr: \u00c1 besta sta\u00f0 \u00ed Reykjav\u00edk stendur 1.500 fermetra fasteign ni\u00f0urn\u00eddd.", "mt": "When the journalist asked the boys about the Romanian, he quickly became indignant: In the best place in Reykjavik stands a 1,500 square meter property right next door.", "ref": "When the journalist said goodbye to the Romanian boys, he became suddenly aware of the irony: In a prime spot in Reykjavik stands a 1,500 square metre property in disrepair."}
{"src": "Eigendur vilja breyta h\u00fasinu til batna\u00f0ar og n\u00e1grannar vilja b\u00e6tt \u00e1stand en deila um skilgreininguna \u00e1 \u201ebatna\u00f0i\u201c.", "mt": "Homeowner wants to renovate the house for improvement and neighbors want better conditions but disagree on the definition of \"improvement\".", "ref": "The owners want to change and improve the building and the neighbours want the situation to improve but they disagree on the definition of \"improvement\"."}
{"src": "\u00c1 milli situr svo skipulagssvi\u00f0 borgarinnar \u00e1 byrjunarreit, f\u00f3rnarlamb endalausra \u00e1fr\u00fdjunarlei\u00f0a og k\u00e6rum\u00f6guleika \u00ed skipulagsferlinu og svifaseinnar \u00farlausnar \u00darskur\u00f0arnefndar um umhverfis- og au\u00f0lindam\u00e1l.", "mt": "Between them sits the city's planning department at the starting line, victims of endless review processes and possibilities in the planning process and the unpredictable verdict of the Environmental and Natural Resources Committee.", "ref": "Caught in between is the City's planning department, back on square one, the victim of endless means of appeals and complaints in the planning process and the Ruling Committee on the Environment and Natural Resources' sluggishness in providing a solution."}
{"src": "\u00cd h\u00fasinu b\u00faa svo r\u00famenskir verkamenn, kannski einmitt \u00feeir sem fara \u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00e1standi\u00f0, \u00feegar \u00cdslendingarnir h\u00e6tta a\u00f0 r\u00edfast.", "mt": "In the house live Romanian workers, maybe even those who are going to fix the situation, when the Icelanders get tired.", "ref": "And the building is home to Romanian workers, who are perhaps exactly the ones who will go on to improve the situation, once the Icelanders stop squabbling."}
{"src": "Greinin birtist upphaflega \u00ed helgarbla\u00f0i DV 17. j\u00fal\u00ed.", "mt": "The article was first published in DV's Sunday edition on July 17.", "ref": "The article was originally published in DV's weekend edition on 17 July."}
{"src": "\u00cd \u00e1tak gegn of\u00feyngd \u00ed kj\u00f6lfar k\u00f3r\u00f3nuveirufaraldurs", "mt": "In attack against obesity following the corona pandemic", "ref": "Campaign against obesity following the coronavirus pandemic"}
{"src": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra Bretlands, Boris Johnson, mun veita 10 millj\u00f3num punda \u00ed herfer\u00f0 gegn of\u00feyngd, sem mun me\u00f0al annars felast \u00ed bann vi\u00f0 skyndibitaaugl\u00fdsingum, \u00ed kj\u00f6lfar \u00feess a\u00f0 hann veiktist alvarlega, a\u00f0 hluta til vegna \u00feyngdar sinnar.", "mt": "The Prime Minister of the United Kingdom, Boris Johnson, will donate 10 million pounds to a campaign against obesity, which will include a ban on fast food advertising, following his own serious illness, partly due to his weight.", "ref": "UK Prime Minister Boris Johnson will allocate 10 million pounds to a campaign against obesity, which will include a ban on fast food advertising, following his serious illness, which was partly due to his weight."}
{"src": "Til stendur a\u00f0 Johnson kynni herfer\u00f0ina, sem hefur fengi\u00f0 heiti\u00f0 Betri heilsa, \u00e1 morgun, m\u00e1nudag, en me\u00f0 herfer\u00f0inni ver\u00f0a l\u00e6knar hvattir til \u00feess a\u00f0 \u00e1v\u00edsa hj\u00f3lrei\u00f0um fyrir skj\u00f3lst\u00e6\u00f0inga s\u00edna \u00ed of\u00feyngd og ver\u00f0ur auk \u00feess r\u00e1\u00f0ist \u00ed \u00e1", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Til stendur a\u00f0 Johnson kynni herfer\u00f0ina, sem hefur fengi\u00f0 heiti\u00f0 Betri heilsa, \u00e1 morgun, m\u00e1nudag, en me\u00f0 herfer\u00f0inni ver\u00f0a l\u00e6knar hvattir til \u00feess a\u00f0 \u00e1v\u00edsa hj\u00f3lrei\u00f0um fyrir skj\u00f3lst\u00e6\u00f0inga s\u00edna \u00ed of\u00feyngd og ver\u00f0ur auk \u00feess r\u00e1\u00f0ist \u00ed \u00e1t\u00f6k gegn \u00feeim sem eru \u00e1 m\u00f3ti hreinsunum.", "ref": "The plan is for Johnson to launch the campaign, which has been named Better Health, tomorrow, Monday. As part of the campaign, doctors will be encouraged to prescribe cycling for their overweight patients and efforts will be made to increase the number of cycling paths."}
{"src": "\u00de\u00e1 ver\u00f0a augl\u00fdsingar skyndibitasta\u00f0a \u00ed sj\u00f3nvarpi banna\u00f0ar fyrir klukkan 21 \u00e1 kv\u00f6ldin, samkv\u00e6mt heimildum breskra fj\u00f6lmi\u00f0la.", "mt": "Then TV advertising will be banned from 9 pm, according to sources from British media.", "ref": "In addition, television advertising for fast food restaurants will be banned before nine o'clock in the evening, according to British media sources."}
{"src": "\u201eCOVID\u201419 hefur vaki\u00f0 okkur gagnvart skamm- og langt\u00edma\u00e1h\u00e6ttum \u00feess a\u00f0 vera \u00ed of\u00feyngd, og fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann er sta\u00f0r\u00e1\u00f0inn \u00ed a\u00f0 vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 nota t\u00edmann til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a heilsuhraustari, virkari og bor\u00f0a heilsusamlegra f\u00e6\u00f0i,\u201c er haft e", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201eCOVID\u201419 hefur vaki\u00f0 okkur gagnvart skamm- og langt\u00edma\u00e1h\u00e6ttum \u00feess a\u00f0 vera \u00ed of\u00feyngd, og fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann er sta\u00f0r\u00e1\u00f0inn \u00ed a\u00f0 vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 nota t\u00edmann til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a heilsuhraustari, virkari og bor\u00f0a heilsusamlegra f\u00e6\u00f0i,\u201c er haft eftir fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra.", "ref": "\"COVID-19 has given us a wake-up call of the immediate and long-term risks of being overweight, and the Prime Minister is clear we must use this time to get healthier, more active and eat more wholesome food,\" a government spokesperson was quoted as saying."}
{"src": "Johnson hefur sj\u00e1lfur \u00e1tt vi\u00f0 \u00feyngdarvandam\u00e1l a\u00f0 str\u00ed\u00f0a, en hann var lag\u00f0ur inn \u00e1 gj\u00f6rg\u00e6slu \u00feegar hann smita\u00f0ist af k\u00f3r\u00f3nuveirunni \u00ed vor, og er \u00fea\u00f0 a\u00f0 hluta til \u00feyngdar hans vegna sem hann er talinn hafa veikst svo alvarlega.", "mt": "Johnson has himself struggled with weight issues, having been hospitalised for a serious case of COVID-19 in the spring, and it is partly to blame for his weight gain.", "ref": "Johnson himself has had weight problems. He was admitted to an intensive care unit when he caught the coronavirus last spring, and the severity of his illness is believed to be partly due to his weight."}
{"src": "Konur betur til \u00feess fallnar a\u00f0 lei\u00f0a breytingarnar", "mt": "Women are better at leading the changes", "ref": "Women better suited to lead the changes"}
{"src": "Sag\u00f0i h\u00fan a\u00f0 n\u00fdja stj\u00f3rnarskr\u00e1in v\u00e6ri st\u00e6rsta skrefi\u00f0 sem \u00fej\u00f3\u00f0in geti teki\u00f0 \u00ed \u00e1tt a\u00f0 meiri valddreifingu, gagns\u00e6i og \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna gegn spillingu og a\u00f0 hagsmunum heildarinnar.", "mt": "She said the new constitution would be the biggest step the nation could take towards greater freedom, efficiency and to work against corruption and in the interest of the whole.", "ref": "She said that the new constitution was the biggest step that the nation could take towards more distribution of power, transparency and working to combat corruption and further the interests of the whole of society."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 fara a\u00f0 skipta um g\u00edr svol\u00edti\u00f0 n\u00fana og hver er betur til \u00feess fallinn a\u00f0 lei\u00f0a \u00feannig breytingar heldur en s\u00e1 h\u00f3pur samf\u00e9lagsins sem \u00e1 au\u00f0veldara me\u00f0 a\u00f0 vera \u00ed \u00feessum gildum.", "mt": "\u201cNow we need to change our gear a bit and everyone is better suited to lead such changes rather than that group in society that has it easier to be in these circumstances.", "ref": "\"We must shift gears soon and who's better suited to lead such changes than the group in society that finds it easier to be part of these values."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru konur,\u201c sag\u00f0i Helga.", "mt": "\"They are women,\" said Helga.", "ref": "That's women,\" said Helga."}
{"src": "\u201eKonur \u00e1 \u00cdslandi eru fr\u00e6gar fyrir s\u00edna kvennasamst\u00f6\u00f0u.", "mt": "Women in Iceland are famous for their women's solidarity.", "ref": "\"Icelandic women are famous for their female solidarity."}
{"src": "A\u00f0 standa saman og vera saman \u00ed a\u00f0 lei\u00f0a breytingar.", "mt": "To stand together and be together in leading change.", "ref": "For being united and leading changes together."}
{"src": "\u00deannig a\u00f0 n\u00fa er bara komi\u00f0 a\u00f0 okkur a\u00f0 lei\u00f0a \u00feessar breytingar.\u201c", "mt": "In this way, it is now only coming to us to lead these changes.", "ref": "So now it's simply our turn to lead these changes.\""}
{"src": "Sag\u00f0ist h\u00fan vera svol\u00edti\u00f0 uggandi yfir \u00e1herslunni \u00e1 \u00cdsland sem \u201ebest \u00ed heimi\u201c \u00ed b\u00e6\u00f0i kynjajafnr\u00e9tti og mannr\u00e9ttingum.", "mt": "She said she was very upset about the emphasis on Iceland as \"best in the world\" in both gender equality and human rights.", "ref": "She says that she's a little worried about the focus on Iceland being \"best in the world\", both in gender equality and human rights."}
{"src": "\u201e\u00de\u00e1 erum vi\u00f0 ekki jafn tilb\u00fain a\u00f0 sko\u00f0a hva\u00f0 \u00fearf a\u00f0 gera.", "mt": "\u201eThen we are not equally prepared to consider what needs to be done.", "ref": "\"That makes us less prepared to examine what must be done."}
{"src": "Eins og \u00dej\u00f3\u00f0verjar eru mj\u00f6g me\u00f0vita\u00f0ir um s\u00edna s\u00f6gu og sko\u00f0a allt sem \u00fearf a\u00f0 gera.", "mt": "As the Americans are very aware of their history and consider everything that needs to be done.", "ref": "Like Germans are very aware of their history and examine everything that must be done."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er hellingur.", "mt": "It translates to: That is a slope.", "ref": "That's a lot."}
{"src": "Vi\u00f0 ver\u00f0um a\u00f0 vita hva\u00f0an vi\u00f0 erum a\u00f0 koma og \u00feekkja s\u00f6guna og hlusta.", "mt": "We need to know where we come from and know our story and listen.", "ref": "We must know where we're coming from, know the history and listen."}
{"src": "Hlusta \u00e1 raddir ja\u00f0arsettra h\u00f3pa.", "mt": "Listen to the voices of the marginalized groups.", "ref": "Listen to the voices of marginalised groups."}
{"src": "Vi\u00f0 b\u00faum ekki vi\u00f0 s\u00f6mu reglur \u00f6ll h\u00e9rna,\u201c sag\u00f0i Helga.", "mt": "We don't all live by the same rules here,\" Helga said.", "ref": "We don't all live by the same rules here,\" said Helga."}
{"src": "A\u00f0spur\u00f0 sag\u00f0i h\u00fan konur vera a\u00f0 m\u00f6rgu leyti \u00ed g\u00f3\u00f0um m\u00e1lum \u00e1 \u00cdslandi en b\u00e6tti vi\u00f0 a\u00f0 eins og v\u00ed\u00f0a annars sta\u00f0ar byggju \u00cdslendingar vi\u00f0 rosalega karll\u00e6g gildi.", "mt": "She said that women were in good standing in many ways in Iceland, but added that as elsewhere, Icelanders built their homes with a rather masculine value.", "ref": "When asked, she said that women were in many ways well off in Iceland, but added that like in many other places, values in Iceland are incredibly male-centric."}
{"src": "Sag\u00f0i h\u00fan a\u00f0 stj\u00f3rnm\u00e1lin snerust til a\u00f0 mynda um eigin hagsmuni, yfirr\u00e1\u00f0 og v\u00f6ld sem v\u00e6ru \u00feau \u00f6fl sem vi\u00f0h\u00e9ldu misr\u00e9tti \u00ed \u00f6llum samf\u00e9l\u00f6gum.", "mt": "She said that politics turned to form around their own interests, power and authority which were the forces that upheld injustice in all societies.", "ref": "She said that politics, for example, revolve around private interests, domination and power, which are the forces that maintain inequality in all societies."}
{"src": "\u201eKonur eru n\u00fa b\u00fanar a\u00f0 stofna \u00feennan h\u00f3p og koma saman og eru bara or\u00f0nar svol\u00edti\u00f0 pirra\u00f0ar \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Al\u00feingi \u00e6tli trekk \u00ed trekk a\u00f0 horfa framhj\u00e1 \u00feessari \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu fr\u00e1 2012,\u201c sag\u00f0i h\u00fan.", "mt": "\u201cWomen are now forming this group and coming together and are just a bit excited that Althing is considering taking a step back and looking at this national referendum from 2012,\u201d she said.", "ref": "\"Women have now formed this group and joined together, and they are just getting a little annoyed with the Parliament repeatedly intending to disregard this referendum in 2012,\" she said."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 eru \u00feessi kvenl\u00e6gu gildi sem vi\u00f0 erum a\u00f0 hugsa \u00feetta \u00fat fr\u00e1.", "mt": "\u201eThese are the feminine values that we are thinking of.", "ref": "\"We are basing this on these female-centric values."}
{"src": "\u00dat fr\u00e1 mannr\u00e9ttindum og n\u00e1tt\u00faruvernd, samvinnu og a\u00f0 vi\u00f0 sitjum \u00f6ll raunverulega vi\u00f0 sama bor\u00f0,\u201c sag\u00f0i h\u00fan og b\u00e6tti vi\u00f0 a\u00f0 fyrrnefnd gildi v\u00e6ru grunngildin \u00ed n\u00fdju stj\u00f3rnarskr\u00e1nni.", "mt": "\u201cFrom human rights and nature conservation, cooperation and the fact that we all sit at the same table,\u201d she said, adding that the aforementioned values were the foundation of the new constitution.", "ref": "On the basis of human rights and nature conservation, cooperation and us actually all being in the same boat,\" she said, adding that the aforementioned values were the basic values of the new constitution."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum mj\u00f6g r\u00edkt land af n\u00e1tt\u00faruau\u00f0lyndum og \u00fea\u00f0 er f\u00e1r\u00e1nlegt a\u00f0 h\u00e9r s\u00e9 f\u00f3lk sem b\u00fai vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6kt.", "mt": "\u201c We are a very rich country in natural resources and it is dangerous that there are people living in poverty here.", "ref": "\"We are a country that is very rich in natural resources and it's ridiculous that there are people living in poverty here."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er f\u00e1r\u00e1nlegt, vi\u00f0 getum skipt \u00f6\u00f0ruv\u00edsi,\u201c sag\u00f0i Helga.", "mt": "It's dangerous, we can do something else,\" said Helga.", "ref": "It's ridiculous, we can divide things differently,\" said Helga."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er f\u00e1r\u00e1nlegt a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 eitthva\u00f0 n\u00e1tt\u00farul\u00f6gm\u00e1l a\u00f0 kvennast\u00f6rf s\u00e9u alltaf l\u00e6gra borgu\u00f0.", "mt": "\u201eIt is dangerous to assume that women's work is always less valuable.", "ref": "\"The notion of lower wages for women's jobs being some kind of a law of nature is ridiculous."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er f\u00e1r\u00e1nlegt a\u00f0 flugfreyjur og hj\u00fakrunarfr\u00e6\u00f0ingar \u00feurfi endalaust a\u00f0 standa \u00ed kjarabar\u00e1ttu bara til a\u00f0 n\u00e1 manns\u00e6mandi launum.\u201c", "mt": "It's dangerous that nurses and doctors have to fight for decent wages just to make a living.", "ref": "It's ridiculous for airline hostesses and nurses constantly having to fight for better wages just to be able to earn a decent living.\""}
{"src": "H\u00e6gt er a\u00f0 skrifa undir undirskriftalistann um n\u00fdja stj\u00f3rnarskr\u00e1 h\u00e9r \u00ed gegnum rafr\u00e6nt \u00cdsland.", "mt": "It is possible to sign the petition for a new constitution here through digital Iceland.", "ref": "The signature list for a new constitution can be signed here via Digital Iceland."}
{"src": "Reyndi a\u00f0 r\u00e6na gangandi vegfaranda \u00ed mi\u00f0b\u00e6num", "mt": "Translated to English: Tried to steal a pedestrian crossing guard in the city center", "ref": "Tried to rob a pedestrian in the city centre"}
{"src": "Ma\u00f0ur var handtekinn \u00ed mi\u00f0b\u00e6num \u00ed n\u00f3tt eftir a\u00f0 hann \u00f3gna\u00f0i gangandi vegfarenda og reyndi a\u00f0 n\u00e1 peningum af honum.", "mt": "A man was arrested in the city center at night after he threatened a pedestrian and tried to get money from him.", "ref": "A man was arrested in the city centre last night after threatening a pedestrian and trying to get money from him."}
{"src": "L\u00f6greglan st\u00f6\u00f0va\u00f0i einnig framlei\u00f0slu f\u00edkniefna \u00ed \u00c1rb\u00e6 \u00fear sem tveir voru handteknir vegna m\u00e1lsins.", "mt": "The police also halted the production of narcotics in \u00c1rb\u00e6 where two were arrested in connection with the case.", "ref": "The police also stopped the manufacturing of drugs in \u00c1rb\u00e6r, where two were arrested in connection with the case."}
{"src": "\u00de\u00e1 st\u00f6\u00f0va\u00f0i l\u00f6greglan \u00f6kumann m\u00f3torhj\u00f3ls \u00ed Hl\u00ed\u00f0unum \u00fear sem \u00f6kuma\u00f0ur \u00feess var \u00e1 146 km hra\u00f0a \u00fear sem h\u00e1markshra\u00f0i er 60 km/klst.", "mt": "Then the police stopped the motorcyclist in Hl\u00ed\u00f0unum where the driver was at 146 km/h where the maximum speed is 60 km/h.", "ref": "Furthermore, the police stopped the driver of a motorcycle in the Hl\u00ed\u00f0ar neighbourhood, as the driver was driving at a speed of 146 km where the speed limit is 60 km/hour."}
{"src": "\u00dear a\u00f0 auki haf\u00f0i hann \u00e1\u00f0ur veri\u00f0 sviptur \u00f6kur\u00e9ttindum.", "mt": "In addition, he had previously been stripped of his rights.", "ref": "On top of that, the driver's driving licence had previously been legally removed."}
{"src": "L\u00f6greglan \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu haf\u00f0i \u00ed n\u00f3gu a\u00f0 sn\u00faast \u00ed n\u00f3tt og voru r\u00famlega 80 m\u00e1l skr\u00e1\u00f0 \u00ed dagb\u00f3k l\u00f6greglu fr\u00e1 fimm \u00ed g\u00e6r til fimm \u00ed morgun.", "mt": "The police in the capital area had enough to do last night and approximately 80 cases were recorded in the police log from five in the evening yesterday to five in the morning.", "ref": "The Reykjav\u00edk Metropolitan Police had plenty to do last night, with more than 80 cases recorded in the Police Diary from five o'clock yesterday to five o'clock this morning."}
{"src": "\u00de\u00e1 var s\u00e9rlega miki\u00f0 um h\u00e1va\u00f0atilkynningar vegna samkv\u00e6ma.", "mt": "Then there were especially many high tide warnings due to the conjunction.", "ref": "There were unusually many noise complaints due to parties."}
{"src": "A\u00f0faran\u00f3tt laugardags b\u00e1rust tilkynningar um ellefu h\u00e1va\u00f0as\u00f6m samkv\u00e6mi og \u00fe\u00f3tti \u00fea\u00f0 miki\u00f0 \u00ed dagb\u00f3k l\u00f6greglu.", "mt": "On Saturday night, reports of eleven violent incidents were made and it was a lot in the police log.", "ref": "Eleven loud parties were reported on the night before Saturday, which was considered a lot in the Police Diary."}
{"src": "\u00cd n\u00f3tt r\u00f6tu\u00f0u hins vegar 22 h\u00e1va\u00f0am\u00e1l \u00e1 bor\u00f0 l\u00f6greglu.", "mt": "In the night, 22 high-speed cars were stopped by the police.", "ref": "Last night, however, 22 noise complaints were made to the police."}
{"src": "Sex voru vista\u00f0ir \u00ed fangaklefa \u00ed n\u00f3tt.", "mt": "Six were seen in a prison cell at night.", "ref": "Six were detained in a holding cell last night."}
{"src": "\u00cd \u00c1rb\u00e6num var l\u00f6gregla k\u00f6llu\u00f0 til \u00ed n\u00f3tt \u00feegar a\u00f0ilar skutu flugeldum \u00e1 loft.", "mt": "In \u00c1rb\u00e6n, police were called in the night when individuals fired fireworks into the air.", "ref": "Police were called to \u00c1rb\u00e6r last night, where some people were shooting fireworks."}
{"src": "\u00deeir voru \u00fe\u00f3 b\u00fanir a\u00f0 for\u00f0a s\u00e9r \u00feegar l\u00f6greglu\u00fej\u00f3na bar a\u00f0 gar\u00f0i.", "mt": "They were however prepared to defend themselves when police officers approached the garden.", "ref": "They had fled the scene when policemen arrived, however."}
{"src": "\u00de\u00e1 voru n\u00edu \u00f6kumenn st\u00f6\u00f0va\u00f0ur fyrir \u00f6lvunar og e\u00f0a f\u00edkniefnaakstur.", "mt": "Then nine drivers were stopped for drunk driving or drug testing.", "ref": "Nine drivers were stopped for driving under the influence of alcohol and/or drugs."}
{"src": "Fj\u00f3rir voru handteknir vegna slagsm\u00e1la \u00ed mi\u00f0b\u00e6num \u00ed n\u00f3tt en einn \u00feeirra var vista\u00f0ur \u00ed fangaklefa.", "mt": "Four were arrested for a brawl in the city centre last night, and one of them was held in a cell.", "ref": "Four were arrested for fighting in the city centre last night, and one of them was detained in a holding cell."}
{"src": "\u00de\u00e1 voru tveir fluttir \u00e1 br\u00e1\u00f0am\u00f3tt\u00f6ku eftir a\u00f0 \u00feeir f\u00e9llu \u00e1 andliti\u00f0, annar \u00ed mi\u00f0b\u00e6num og hinn \u00ed Vesturb\u00e6num.", "mt": "Then two were taken to a hospital after they fell on their faces, one in the city center and the other in the western part of the city.", "ref": "Two were transported to an emergency ward after falling on their face, one in the city centre and one in the west side of the city."}
{"src": "Einn var fluttur \u00e1 slysadeild eftir a\u00f0 hann slasa\u00f0ist vi\u00f0 a\u00f0 st\u00f6kkva \u00e1 tramp\u00f3l\u00edni \u00ed K\u00f3pavogi.", "mt": "One was taken to the emergency department after he injured himself while jumping on a trampoline in Kopavogur.", "ref": "One was taken to an accident unit after having been injured while jumping on a trampoline in K\u00f3pavogur."}
{"src": "Auk \u00feess st\u00f6\u00f0vu\u00f0u l\u00f6greglu\u00fej\u00f3nar \u00f6kumann sem dr\u00f3 hj\u00f3lh\u00fdsi \u00e1 Kjalarnesi \u00ed g\u00e6r.", "mt": "Police officers stopped a motorcyclist who pulled a wheelie on Kjalarnes yesterday.", "ref": "Police also stopped the the driver of a vehicle towing a caravan in Kjalarnes yesterday."}
{"src": "Hj\u00f3lab\u00fana\u00f0ur hj\u00f3lh\u00fdsisins var, samkv\u00e6mt dagb\u00f3k l\u00f6greglu, \u00ed \u201emj\u00f6g sl\u00e6mu \u00e1standi\u201c og var \u00fea\u00f0 kyrrsett.", "mt": "The condition of the bicycle's brakes was, according to the police log, in a \"very bad condition\" and was not functioning.", "ref": "The caravan's running gear was, according to the Police Diary, in \"very poor condition\" so the caravan was detained."}
{"src": "H\u00e6gt a\u00f0 gista \u00ed h\u00fasi Monet um verslunarmannahelgina", "mt": "It is possible to stay in Monet's house over the shopping weekend.", "ref": "Possible to stay in Monet's house over the bank holiday weekend"}
{"src": "H\u00fasi\u00f0, sem impressj\u00f3nistinn Claude Monet eyddi s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f6rut\u00edu \u00e1rum \u00e6fi sinnar \u00ed, er n\u00fa til leigu \u00e1 s\u00ed\u00f0unni Airbnb.", "mt": "The house, which impressionist Claude Monet spent the last forty years of his life in, is now rented out on Airbnb.", "ref": "The house where Impressionist painter Claude Monet spent the last forty years of his life is now available to rent on the Airbnb website."}
{"src": "N\u00e6stu lausu n\u00e6tur \u00ed h\u00fasinu eru um verslunarmannahelgina.", "mt": "Next few nights at home are around the shopping weekend.", "ref": "The next available nights in the house are during the Bank Holiday Weekend."}
{"src": "H\u00fasi\u00f0 er l\u00edti\u00f0 og kr\u00fattlegt, sta\u00f0sett \u00ed b\u00e6num Givenry \u00ed Normandie \u00ed Frakklandi.", "mt": "The house is small and quaint, located in the village of Givenchy in Normandy, France.", "ref": "This small and charming house is located in the town of Givenry in Normandy, France."}
{"src": "M\u00e1larinn heimsfr\u00e6gi bj\u00f3 \u00ed h\u00fasinu fr\u00e1 \u00e1rinu 1883 \u00fear til hann l\u00e9st \u00e1ri\u00f0 1926.", "mt": "The artist of international fame lived in the house from 1883 until his death in 1926.", "ref": "The world-famous painter lived in the house from 1883 until his death in 1926."}
{"src": "\u00cd h\u00fasinu eru \u00ferj\u00fa svefnherbergi, tv\u00e6r setustofur og \u00ferj\u00fa ba\u00f0herbergi.", "mt": "In the house are three bedrooms, two sitting rooms and three bathrooms.", "ref": "The house has three bedrooms, two living rooms and three bathrooms."}
{"src": "Monet f\u00e9kk fyrst innbl\u00e1stur til a\u00f0 m\u00e1la gar\u00f0ana s\u00edna fr\u00e6gu \u00ed \u00feessu h\u00fasi.", "mt": "Monet first got inspiration to paint his famous garden in this house.", "ref": "Monet was first inspired to paint his famous gardens in this house."}
{"src": "Ef einhver hyggst leigja h\u00fasi\u00f0 ver\u00f0ur hann a\u00f0 leigja a\u00f0 minnsta kosti tv\u00e6r n\u00e6tur.", "mt": "If someone wants to rent the house, he has to rent it for at least two nights.", "ref": "Those who intend to rent the house must rent it for at least two nights."}
{"src": "Mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 s\u00ed\u00f0u Airbnb er \u00fea\u00f0 n\u00e6st laust eftir viku, \u00e1 sunnudag verslunarmannahelgarinnar, og \u00fev\u00ed g\u00e6ti veri\u00f0 tilvali\u00f0 fyrir einhverja verslunarmenn \u00ed fr\u00edi a\u00f0 dr\u00edfa \u00ed a\u00f0 b\u00f3ka h\u00fas m\u00e1larans.", "mt": "Based on the Airbnb website, it is the next available after a week, on Sunday of the salesmen's holiday, and it could be a good option for some salesmen on vacation to drive to book the painter's house.", "ref": "According to the Airbnb site, the house will be next available in a week, on the Sunday of the Bank Holiday Weekend, so it might be ideal for any tradesmen on holiday to book the painter's house."}
{"src": "N\u00e6turnar tv\u00e6r yfir verslunarmannahelgi kosta ekki nema 964 Bandar\u00edkjadali e\u00f0a r\u00e9tt r\u00famar 130 \u00fe\u00fasund \u00edslenskar kr\u00f3nur eftir \u00fev\u00ed sem Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 kemst n\u00e6st.", "mt": "The last two days over the holiday weekend cost no less than 964 US dollars or roughly 130,000 Icelandic kronur, depending on how close Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0 gets.", "ref": "The two nights over the Bank Holiday Weekend only cost USD 964, or just over ISK 130 thousand, according to Fr\u00e9ttabla\u00f0i\u00f0's estimation."}
{"src": "Tugir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed og nokkrir \u00feeirra farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni sj\u00fakd\u00f3msins sem k\u00f3r\u00f3nuveiran veldur", "mt": "Translation: Tugir in the outbreak and some of them have begun to show symptoms of the disease caused by the coronavirus", "ref": "Tens of people in quarantine and several of them starting to show symptoms of the disease caused by the coronavirus"}
{"src": "Fimm hafa greinst me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna innanlands \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu \u00feremur d\u00f6gum og eru flest hinna smitu\u00f0u \u00f3tengd.", "mt": "Five have been tested with the coronavirus domestically in the last three days and most of the infected are unconnected.", "ref": "Five have been diagnosed with the coronavirus domestically in the last three days and most of those infected are unconnected."}
{"src": "Tugir eru komnir \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed vegna \u00feessa og nokkrir \u00feeirra farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni sj\u00fakd\u00f3msins sem veiran veldur.", "mt": "Some of the tugboats have come down with the illness and a few of them have started showing symptoms of the disease caused by the virus.", "ref": "Tens of people are now in quarantine because of this and several of them are beginning to show symptoms of the disease caused by the virus."}
{"src": "\u00der\u00edr greindust me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuveiruna innanlands \u00ed g\u00e6r og tveir vi\u00f0 landam\u00e6raskimun.", "mt": "Three were diagnosed with the coronavirus domestically yesterday and two at the border.", "ref": "Three were diagnosed with the coronavirus domestically and two in border screenings."}
{"src": "S\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur hj\u00e1 emb\u00e6tti landl\u00e6knis segir a\u00f0 vaxandi fj\u00f6ldi innanlandssmita \u00fe\u00fd\u00f0i ekki endilega a\u00f0 veiran s\u00e9 a\u00f0 brei\u00f0ast v\u00ed\u00f0ar \u00fat \u00ed samf\u00e9lagi\u00f0.", "mt": "A specialist at the National Institute of Public Health says that the growing number of domestic infections does not necessarily mean that the virus is spreading widely in society.", "ref": "An expert at the Directorate of Health says that the growing number of domestic infections does not necessarily mean that the virus is becoming more widespread in the community."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 ra\u00f0greina fr\u00e1 fyrra innanlandssmitinu og \u00fea\u00f0 er veira sem hefur ekki s\u00e9st h\u00e9r \u00e1\u00f0ur \u00feannig a\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6fum enga s\u00e9rstaka \u00e1st\u00e6\u00f0u til a\u00f0 halda a\u00f0 h\u00fan hafi fari\u00f0 dult \u00ed samf\u00e9laginu \u00ed einhvern t\u00edma.", "mt": "\u201c It has been sequenced from the previous domestic outbreak and it is a strain that has not been seen before, so we have no particular reason to believe that it has been circulating in society at any time.", "ref": "\"A sequence analysis of the first domestic infection has been carried out and that was a virus that has not been seen here before, so we have no particular reason to believe that it was undetected in the community for any length of time."}
{"src": "\u00deetta er sennilega eitthva\u00f0 sem er n\u00fdkomi\u00f0 til landsins en au\u00f0vita\u00f0 \u00feurfum vi\u00f0 a\u00f0 vera mj\u00f6g vel \u00e1 var\u00f0bergi n\u00fana,\u201c sag\u00f0i Kamilla Sigr\u00ed\u00f0ur J\u00f3sefsd\u00f3ttir, s\u00e9rfr\u00e6\u00f0ingur \u00e1 s\u00f3ttvarnarsvi\u00f0i emb\u00e6ttis landl\u00e6knis.", "mt": "\"This is probably something that has been brought into the country, but we certainly need to be very vigilant now,\" said Kamilla Sigr\u00ed\u00f0ur J\u00f3sefsd\u00f3ttir, an expert in the infectious disease department of the Ministry of", "ref": "This is probably something that has recently come to the country, but of course we have to be especially vigilant now,\" said Kamilla Sigr\u00ed\u00f0ur J\u00f3sefsd\u00f3ttir, expert at the Directorate of Health's Disease Prevention Department."}
{"src": "Flestir \u00feeirra smitu\u00f0u hafa veri\u00f0 \u00ed tengslum vi\u00f0 einstaklinga sem komu fr\u00e1 \u00fatl\u00f6ndum.", "mt": "Most of those infected have been in contact with individuals who came from abroad.", "ref": "Most of those infected have been in contact with individuals who came from overseas."}
{"src": "Frekari s\u00fdnat\u00f6kur fara fram \u00e1 n\u00e6stunni en nokkrir, sem voru \u00ed samneyti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 smitu\u00f0u eru farnir a\u00f0 s\u00fdna einkenni k\u00f3r\u00f3nuveirunnar.", "mt": "More tests will be carried out tomorrow, and some of those who were in contact with the infected are now showing symptoms of the coronavirus.", "ref": "More testing will be conducted soon, but several of those who were in contact with those infected are beginning to show symptoms of the coronavirus."}
{"src": "\u201eN\u00fana er ekki innfl\u00faensa \u00ed gangi og minna um a\u00f0rar \u00f6ndunarf\u00e6riss\u00fdkingar \u00feannig vi\u00f0 getum veri\u00f0 nokku\u00f0 frj\u00e1lslynd me\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 gera \u00feessi pr\u00f3f \u00e1 einstaklingum sem \u00e1 innfl\u00faensut\u00edma hef\u00f0i fundist \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 gera eitthva\u00f0 anna\u00f0 fyr", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201eN\u00fana er ekki innfl\u00faensa \u00ed gangi og minna um a\u00f0rar \u00f6ndunarf\u00e6riss\u00fdkingar \u00feannig vi\u00f0 getum veri\u00f0 nokku\u00f0 frj\u00e1lslynd me\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 gera \u00feessi pr\u00f3f \u00e1 einstaklingum sem \u00e1 innfl\u00faensut\u00edma hef\u00f0i fundist \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 gera eitthva\u00f0 anna\u00f0 fyrir \u00fe\u00e1.", "ref": "\"There is no influenza going around now and there are fewer other respiratory infections so we can be rather liberal in performing these tests on individuals for whom there would have been considered reason to do something else first during times of influenza,\" said Kamilla."}
{"src": "Smitrakningu er a\u00f0 mestu loki\u00f0 en ekki er \u00fatiloka\u00f0 a\u00f0 fleiri \u00feurfi a\u00f0 fara \u00ed s\u00f3ttkv\u00ed.", "mt": "Translation: Contact tracing is largely complete, but it cannot be ruled out that more people will need to go into quarantine.", "ref": "Tracing of the infections has mostly been completed but it is not impossible that more will have to be quarantined."}
{"src": "Tveir hinna smitu\u00f0u greindust eftir a\u00f0 hafa s\u00f3tt \u00ed\u00fer\u00f3ttavi\u00f0bur\u00f0i.", "mt": "Two people who had been vaccinated were diagnosed after having attended a sports event.", "ref": "Two of those infected were diagnosed after attending sports events."}
{"src": "Hefur \u00fea\u00f0 vaki\u00f0 upp spurningar hvort forsvaranlegt s\u00e9 a\u00f0 halda sl\u00edka vi\u00f0bur\u00f0i.", "mt": "Has it raised questions about whether it is legitimate to hold such an event.", "ref": "This has raised questions of whether it is justifiable to hold such events."}
{"src": "Samskiptastj\u00f3ri almannavarna segir \u00fea\u00f0 vel h\u00e6gt svo lengi sem f\u00f3lk fylgi vi\u00f0mi\u00f0um og reglum.", "mt": "The head of the national communication says it's going well as long as people follow the guidelines and rules.", "ref": "The Communications Director of the Department of Civil Protection says that it's completely possible as long as people comply with guidelines and rules."}
{"src": "Kamilla segir n\u00e1nast \u00fatiloka\u00f0 a\u00f0 hinir smitu\u00f0u hafi smitast \u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3tunum.", "mt": "Kamilla says almost certainly that the infected have infected each other at the sports competitions.", "ref": "Kamilla says that it's practically impossible for those infected to have been infected at the sports tournaments."}
{"src": "\u201eEf \u00fea\u00f0 fara ekki fleiri \u00ed einangrun \u00fat fr\u00e1 \u00feessum einstaklingum eftir a\u00f0 hafa umgengist \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feessum \u00ed\u00fer\u00f3ttam\u00f3tum \u00fe\u00e1 getum vi\u00f0 haldi\u00f0 \u00fev\u00ed fram a\u00f0 okkar s\u00f3ttvarnir \u00e1 m\u00f3tunum hafi virka\u00f0.", "mt": "\u201c If no more cases arise from these individuals after they have been in contact with them at these sports events, then we can say that our measures at the events have been effective.", "ref": "\"If more people are not isolated as a result of being in contact with these individuals at these sports tournaments, we could argue that our disease prevention measures at the tournaments were effective."}
{"src": "En \u00fea\u00f0 er ekki komi\u00f0 \u00ed lj\u00f3s,\u201c sag\u00f0i Kamilla.", "mt": "\"It hasn't come to light,\" said Kamilla.", "ref": "But this is not clear yet,\" said Kamilla."}
{"src": "Verklag almannavarnardeildar s\u00e9 \u00ed st\u00f6\u00f0ugri endursko\u00f0un.", "mt": "The public safety department is in constant review.", "ref": "The Department of Civil Protection's procedures are constantly being reexamined, she says."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 \u00feurfum a\u00f0 vera tilb\u00fain til a\u00f0 gr\u00edpa inn \u00ed me\u00f0 frekari r\u00e1\u00f0leggingar e\u00f0a takmarkanir ef \u00fea\u00f0 vir\u00f0ist tilefni til,\u201c sag\u00f0i Kamilla.", "mt": "\"We need to be prepared to step in with further recommendations or restrictions if it seems necessary,\" Kamilla said.", "ref": "\"We have to be ready to intervene with further recommendations or restrictions if there seems to be reason to do so,\" said Kamilla."}
{"src": "Eftir r\u00fama viku stendur til a\u00f0 fj\u00f6ldatakmarkanir ver\u00f0i r\u00fdmka\u00f0ar upp \u00ed \u00fe\u00fasund manns.", "mt": "After a few weeks, the data centers will be expanded to accommodate a thousand people.", "ref": "In just over a week, crowd restrictions will be eased to allow one thousand people."}
{"src": "\u00deessi n\u00fdja sta\u00f0a g\u00e6ti haft \u00e1hrif \u00e1 tilslakanir.", "mt": "This new position may have an impact on the negotiations.", "ref": "This new situation could have an effect on the easing of restrictions."}
{"src": "\u201e\u00c1kve\u00f0in huglei\u00f0sla a\u00f0 elda\u201c - Sj\u00e1\u00f0u matse\u00f0il El\u00edsu Vi\u00f0ars", "mt": "\u201eA deliberate thought to cook\u201c - See El\u00eds's recipe book", "ref": "Cooking is a kind of meditation - see El\u00edsa Vi\u00f0ars' menu"}
{"src": "El\u00edsa Vi\u00f0arsd\u00f3ttir er afrekskona \u00ed knattspyrnu og spilar me\u00f0 Val.", "mt": "El\u00edsa Vi\u00f0arsd\u00f3ttir is a talented football player and plays for Valur.", "ref": "El\u00edsa Vi\u00f0arsd\u00f3ttir is an elite footballer who plays with Valur."}
{"src": "H\u00fan er l\u00edka meistaranemi \u00ed n\u00e6ringarfr\u00e6\u00f0i, m\u00f3\u00f0ir, og starfar sem matv\u00e6lafr\u00e6\u00f0ingur.", "mt": "She is also a leading expert in nutrition, mother, and works as a food scientist.", "ref": "She is also an MA student of nutritional science, a mother and working as a food scientist."}
{"src": "H\u00fan \u00fearf mikla orku fyrir amstur dagsins og gefur s\u00e9r oftast t\u00edma til a\u00f0 elda g\u00f3\u00f0an og n\u00e6ringarr\u00edkan mat.", "mt": "She needs a lot of energy for the day's work and usually takes time to cook good and nutritious food.", "ref": "She needs plenty of energy for her day-to-day life and she usually gives herself time to cook good, healthy food."}
{"src": "Venjulegur dagur hj\u00e1 m\u00e9r byrjar \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e6ta \u00ed vinnuna upp \u00far \u00e1tta,\u201c segir El\u00edsa.", "mt": "A normal day for me starts with meeting up at work at eight o'clock, says El\u00edsa.", "ref": "\"A normal day for me begins when I arrive at work at just over eight,\" says El\u00edsa."}
{"src": "\u201eEftir vinnu fer \u00e9g \u00ed b\u00fa\u00f0ina til a\u00f0 geta undirb\u00fai\u00f0 kv\u00f6ldmatinn \u00e1\u00f0ur en \u00e9g s\u00e6ki stelpuna m\u00edna \u00e1 leiksk\u00f3lann um klukkan \u00ferj\u00fa.\u201c", "mt": "\u201eAfter work I go to the shop to prepare the evening meal before I pick up my daughter from kindergarten at three o'clock.\u201c", "ref": "\"After work, I go to the store so I can prepare dinner before picking up my girl from preschool at about three o'clock.\""}
{"src": "El\u00edsu finnst mj\u00f6g n\u00e6randi a\u00f0 s\u00e6kja d\u00f3ttur s\u00edna snemma \u00ed leiksk\u00f3lann.", "mt": "El\u00edsu finds it very difficult to send her daughter to preschool early.", "ref": "El\u00edsa finds it very nourishing to pick her daughter up early from preschool."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 er gott a\u00f0 eiga t\u00edma me\u00f0 henni \u00e1\u00f0ur en \u00e9g fer \u00e1 \u00e6fingu seinni partinn.", "mt": "\u201eIt's good to spend time with her before I go to the second part of the training.", "ref": "\"It's good to have some time with her before I go to practice in the afternoon."}
{"src": "Eftir \u00e6fingu er gott a\u00f0 koma heim og \u00feurfa bara a\u00f0 hita upp matinn.", "mt": "After exercising, it's good to come home and just heat up the food.", "ref": "After practice, it's good to come home and only have to heat up the food."}
{"src": "\u00c1 kv\u00f6ldin, \u00feegar stelpan er sofnu\u00f0, finnst okkur gott a\u00f0 horfa \u00e1 einn \u00fe\u00e1tt til a\u00f0 t\u00e6ma hugann.\u201c", "mt": "In the evening, when the TV is turned off, we find it good to watch one episode to calm the mind.", "ref": "In the evenings, when our girl has gone to sleep, we like to watch one episode to clear the mind.\""}
{"src": "El\u00edsa fylgir ekki neinu \u00e1kve\u00f0nu matar\u00e6\u00f0i.", "mt": "El\u00edsa follows no particular diet.", "ref": "El\u00edsa does not adhere to any particular diet."}
{"src": "H\u00fan er a\u00f0 leggja lokah\u00f6nd \u00e1 meistararitger\u00f0 \u00ed n\u00e6ringarfr\u00e6\u00f0i og veit \u00fev\u00ed vel hva\u00f0 hentar henni a\u00f0 bor\u00f0a til a\u00f0 hafa n\u00e6ga orku til a\u00f0 sinna vinnu, sk\u00f3la, fj\u00f6lskyldunni og \u00e6fingum.", "mt": "She is finishing her master's thesis in nutrition and knows well what to eat to have enough energy to handle work, school, family and training.", "ref": "She's about to complete her Master's thesis in nutritional science so she's well aware of what is suitable for her to eat in order to have enough energy to tend to her work, studies, family and practice schedule."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 sem hentar m\u00e9r er a\u00f0 bor\u00f0a fj\u00f6lbreyttan mat sem er vel samsettur af pr\u00f3teinum, kolvetnum og fitu.", "mt": "\u201cWhat suits me is to eat a varied diet that is well balanced with proteins, carbohydrates and fats.", "ref": "\"It suits me to eat varied food that has a good combination of proteins, carbohydrates and fat."}
{"src": "M\u00e9r finnst \u00fe\u00f3 mikilv\u00e6gast a\u00f0 eiga \u00ed heilbrig\u00f0u sambandi vi\u00f0 mat og ekki flokka mat \u00ed sl\u00e6man e\u00f0a g\u00f3\u00f0an, frekar n\u00e6ringarr\u00edkan e\u00f0a n\u00e6ringarsnau\u00f0an.", "mt": "I think it's most important to have a healthy relationship with food and not categorize food as bad or good, rather nutritious or nutrient-poor.", "ref": "But most important for me is to have a healthy relationship with food and not categorise food as being either bad or good, but rather as having much or little nutritional value."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er nefnilega allt \u00ed lagi a\u00f0 bor\u00f0a allt, bara ekki allt \u00ed einu og ekki alltaf.\u201c", "mt": "It's perfectly fine to eat everything, just not everything at once and not always.", "ref": "The thing is that it's OK to eat everything, just not all at once and not all the time."}
{"src": "El\u00edsa hefur mj\u00f6g mikinn \u00e1huga \u00e1 eldamennsku.", "mt": "El\u00edsa has a very great interest in electricity.", "ref": "El\u00edsa is very interested in cooking."}
{"src": "\u201eM\u00e9r finnst \u00e1kve\u00f0in huglei\u00f0sla \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 standa \u00ed eldh\u00fasinu a\u00f0 elda og s\u00e6ki \u00fev\u00ed mj\u00f6g miki\u00f0 \u00ed \u00fea\u00f0.", "mt": "\"I find a certain deliberation in standing in the kitchen to cook and it means a lot to me.\"", "ref": "\"I find that there is a kind of meditation in standing and cooking in the kitchen so I try to do it often."}
{"src": "\u00c9g ver\u00f0 a\u00f0 segja a\u00f0 sj\u00e1lfstrausti\u00f0 er me\u00f0 m\u00e9r \u00ed eldh\u00fasinu og \u00e9g tr\u00fai \u00fev\u00ed innilega a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 \u00e1g\u00e6tis kokkur.\u201c", "mt": "I have to say that self-confidence is with me in the kitchen and I truly believe that I am a good cook.", "ref": "I have to admit that I have confidence on my side in the kitchen and I sincerely believe that I'm an excellent cook.\""}
{"src": "Morgunmatur: Hafrar, chia-fr\u00e6, hampfr\u00e6, salt, sm\u00e1 s\u00edtr\u00f3nusafi, l\u00e1ti\u00f0 liggja \u00ed m\u00f6ndlumj\u00f3lk yfir n\u00f3tt.", "mt": "Breakfast: Oats, chia seeds, hemp seeds, salt, small amount of lemon zest, let sit in almond milk overnight.", "ref": "Breakfast: Oats, chia seeds, hempseeds, a little lemon juice, soaked in almond milk overnight."}
{"src": "Toppa \u00feessa m\u00e1lt\u00ed\u00f0 svo me\u00f0 \u00fev\u00ed sem til er hverju sinni.", "mt": "Top off this meal with whatever is available each time.", "ref": "Then I top the meal off with what I have at each time."}
{"src": "Oftast er \u00fea\u00f0 banani og st\u00f6kkt m\u00fasl\u00ed & KAFFI.", "mt": "Usually it's banana and chopped almonds & COFFEE.", "ref": "Usually it's a banana and crispy muesli & COFFEE."}
{"src": "\u00c9g er mikil kaffikona.", "mt": "I am a big coffee fan.", "ref": "I'm a great coffee enthusiast."}
{"src": "Millim\u00e1l: \u00d3tr\u00falega misjafnt, en \u00e1vextir e\u00f0a gr\u00e6nmeti, flatk\u00f6kur, hreint skyr me\u00f0 banana og m\u00fasl\u00ed, brau\u00f0 me\u00f0 \u00e1leggi og svo g\u00e6ti \u00e9g bor\u00f0a\u00f0 hummus me\u00f0 skei\u00f0 upp \u00far boxi ef \u00feannig ber vi\u00f0.", "mt": "Translation: Millim\u00e1l: Extremely uneven, but fruits or vegetables, flatbreads, clean skyr with banana and musli, bread with egg and I could also eat hummus with a spoon out of the box if that's allowed.", "ref": "Between meals: It varies incredibly, but fruits or vegetables, rye flatbread, plain skyr with banana and muesli, bread with toppings, and then I could eat hummus with a spoon straight from the box if necessary."}
{"src": "H\u00e1degismatur: \u00c9g b\u00fd m\u00e9r oft til alls konar matarmikil sal\u00f6t \u00far \u00fev\u00ed sem til er \u00ed \u00edssk\u00e1pnum, k\u00edn\u00f3a e\u00f0a bygg, falafelbollur, klettasalat, ofnbaka\u00f0 gr\u00e6nmeti me\u00f0 g\u00f3\u00f0ri dressingu er svol\u00edti\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00e9g er a\u00f0 vinna me\u00f0.", "mt": "Breakfast: I often make all sorts of delicious salads from whatever is in the fridge, quinoa or bulgur, falafel balls, chopped salad, steamed vegetables with good dressing is pretty much what I'm working with.", "ref": "Lunch: I often make all kinds of rich salads from what's in the refrigerator; quinoa or barley, falafel, rocket and oven-baked vegetables with a tasty dressing are some of the things I'm working with."}
{"src": "Ef skipulagi\u00f0 fer alveg \u00far b\u00f6ndunum (sem gerist oft) \u00fe\u00e1 hefur eggjav\u00e9lin \u00ed vinnunni komi\u00f0 m\u00e9r ansi oft til bjargar og \u00fe\u00e1 eru \u00fea\u00f0 2 brau\u00f0snei\u00f0ar me\u00f0 smj\u00f6ri, osti og so\u00f0nu eggi, legg ekki meira \u00e1 ykkur.", "mt": "If the plan goes completely off the rails (which happens often) then the egg sandwich in the work has come to my rescue quite often and then it's 2 slices of bread with butter, cheese and fried egg, don't ask for more.", "ref": "If the schedule becomes completely unravelled (which happens frequently), the egg boiler at work has quite often saved me, and then it's 2 pieces of bread with butter, cheese and boiled egg, and Bob's your uncle."}
{"src": "Millim\u00e1l: F\u00e6 m\u00e9r eitthva\u00f0 kolvetnar\u00edkt fyrir \u00e6fingar, brau\u00f0 me\u00f0 \u00e1leggi, morgunkorn e\u00f0a \u00e1vexti.", "mt": "Translation: Millim\u00e1l: Give me something coffee-like for training, bread with milk, muesli or fruit.", "ref": "Between meals: I'll get something rich in carbohydrates before practice, bread with toppings, breakfast cereal or fruits."}
{"src": "Kv\u00f6ldmatur: Fiskur ver\u00f0ur mj\u00f6g oft fyrir valinu \u00e1 m\u00ednu heimili, annars einhverjir lj\u00faffengir gr\u00e6nmetisr\u00e9ttir.", "mt": "Translation: Evening meal: Fish is often the choice at my home, otherwise some light green vegetable dishes.", "ref": "Dinner: Fish is very often the choice in my household, or else some delicious vegetable dishes."}
{"src": "\u00c1t\u00f6k milli l\u00f6greglu og m\u00f3tm\u00e6lenda \u00ed Seattle", "mt": "Clashes between police and protesters in Seattle", "ref": "Police and protesters clash in Seattle"}
{"src": "Borgaryfirv\u00f6ld \u00ed Seattle \u00ed Washingtonr\u00edki hafa l\u00fdst yfir uppreisnar\u00e1standi \u00ed kj\u00f6lfar fj\u00f6lmennra m\u00f3tm\u00e6la \u00ed mi\u00f0borginni.", "mt": "Protesters in Seattle, Washington, have declared a state of uprising following large-scale demonstrations in the city center.", "ref": "City authorities in Seattle have declared a state of riot following the large protests in the city centre."}
{"src": "L\u00f6gregla greip \u00ed g\u00e6r til til blossasprengja og pipar\u00fa\u00f0a til a\u00f0 freista \u00feess a\u00f0 ry\u00f0ja st\u00f3rt sv\u00e6\u00f0i sem m\u00f3tm\u00e6lendur l\u00f6g\u00f0u undir sig og teyg\u00f0i sig yfir margar h\u00fasalengjur \u00ed n\u00e1grenni \u00feingh\u00fassins \u00ed borginni.", "mt": "Police used tear gas and rubber bullets yesterday to try to clear a large area that protesters had occupied and stretched over several city blocks around the parliament building.", "ref": "Yesterday, the police used stun grenades and pepper spray to attempt to evacuate the large area occupied by protesters, which spread across numerous city blocks close to City Hall."}
{"src": "L\u00f6greglan tilkynnti \u00e1 Twitter a\u00f0 minnst ellefu m\u00f3tm\u00e6lendur hef\u00f0u veri\u00f0 handteknir og a\u00f0 ranns\u00f3kn st\u00e6\u00f0i yfir \u00e1 skemmdarverki sem unni\u00f0 var \u00e1 l\u00f6greglust\u00f6\u00f0 \u00ed borginni \u00ed g\u00e6r, m\u00f6gulega me\u00f0 einhvers konar sprengju.", "mt": "The police announced on Twitter that at least eleven protesters had been arrested and that an investigation was underway into vandalism that was carried out at a police station in the city yesterday, possibly with some kind of explosive.", "ref": "The police announced on Twitter that at least eleven protesters had been arrested and that an investigation was underway on the damage done to a police station in the city yesterday, possibly with some kind of an explosive."}
{"src": "Borgar- og l\u00f6gregluyfirv\u00f6ld segja a\u00f0 m\u00f3tm\u00e6lendur hafi gr\u00fdtt l\u00f6greglu me\u00f0 grj\u00f3ti, fl\u00f6skum, hvellsprengjum og \u00f6\u00f0ru lauslegu og var einn l\u00f6gregluma\u00f0ur fluttur \u00e1 sj\u00fakrah\u00fas \u00fear sem gert var a\u00f0 mei\u00f0slum hans.", "mt": "Police and riot police say that protesters have pelted police with stones, bottles, fireworks and other projectiles and one police officer was taken to hospital where he was treated for injuries.", "ref": "City and police authorities say that protesters threw rocks, bottles, firecrackers and other loose objects at the police, and one policeman was transferred to a hospital where his wounds were treated."}
{"src": "M\u00f3tm\u00e6lin \u00ed Seattle voru \u00fe\u00f3 fri\u00f0samleg lengi framan af.", "mt": "The protests in Seattle were peaceful for a long time.", "ref": "For a long time up until that point, however, the Seattle protests had been peaceful."}
{"src": "Bl\u00e1si\u00f0 var til \u00feeirra til a\u00f0 s\u00fdna m\u00f3tm\u00e6lendum \u00ed Portland \u00ed Oregon samst\u00f6\u00f0u, en \u00fear \u00ed borg hefur \u00edtreka\u00f0 hefur komi\u00f0 til har\u00f0ra \u00e1taka milli m\u00f3tm\u00e6lenda og \u00feungvopna\u00f0ra sveita alr\u00edkisl\u00f6greglumanna.", "mt": "The police were there to show solidarity with the protesters in Portland, Oregon, where there have been repeated clashes between protesters and heavily armed federal law enforcement officers.", "ref": "The protests were held as an act of solidarity with protesters in Portland, Oregon, where there have been repeated violent conflicts between protesters and heavily armed troops of FBI agents."}
{"src": "\u00dear, l\u00edkt og \u00ed fleiri borgum Bandar\u00edkjanna, safnast f\u00f3lk saman undir merkjum Black Lives Matter, minnist Georges Floyds, sem var drepinn af l\u00f6greglumanni \u00ed Minneapolis 25. ma\u00ed, m\u00f3tm\u00e6lir kerfisbundnum rasisma \u00ed bandar\u00edsku samf\u00e9lagi og krefst \u00farb\u00f3ta.", "mt": "There, as in many cities in the United States, people gather under the Black Lives Matter signs, remembering George Floyd, who was killed by a police officer in Minneapolis on May 25, protesting systemic racism in American society and demanding change.", "ref": "There, like in many other US cities, people gather under the banner of Black Lives Matter, commemorate George Floyd, who was killed by a Minneapolis policeman on 25 May, protest systematic racism in American society and demand reforms."}
{"src": "Ekki afturkalla\u00f0ar fyrr en eftir atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu", "mt": "Not to be reconsidered until after the vote.", "ref": "Not reversed until after the vote"}
{"src": "Enn liggur ekki fyrir hvort uppsagnir \u00feeirra flugfreyja Icelandair, sem eiga a\u00f0 taka gildi um n\u00e6stu m\u00e1na\u00f0am\u00f3t, ver\u00f0a afturkalla\u00f0ar.", "mt": "It is still unclear whether the flight cancellations of Icelandair, which are due to take effect in the coming weeks, will be cancelled.", "ref": "It is still not clear whether the dismissals of Icelandair airline hostesses, which are supposed to enter into effect at the end of this month, will be reversed."}
{"src": "Rafr\u00e6nni atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu um kjarasamning Flugfreyjuf\u00e9lags \u00cdslands fyrir h\u00f6nd flugfreyja hj\u00e1 Icelandair l\u00fdkur \u00e1 h\u00e1degi \u00e1 morgun.", "mt": "The electronic vote on the collective agreement for Icelandair pilots, conducted on behalf of the pilots by the Icelandic Flight Attendants' Association, will close at 10 am this morning.", "ref": "The online voting on the Icelandic Cabin Crew Association's collective wage agreement on behalf of Icelandair airline hostesses will conclude at noon tomorrow."}
{"src": "Gu\u00f0laug L\u00edney J\u00f3hannsd\u00f3ttir forma\u00f0ur f\u00e9lagsins segist fullviss um a\u00f0 Icelandair muni ekki taka \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um uppsagnirnar fyrr en ni\u00f0ursta\u00f0a atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slunnar liggur fyrir.", "mt": "Gu\u00f0laug L\u00edney J\u00f3hannsd\u00f3ttir, the chairman of the association, says she is certain that Icelandair will not make a decision on the resignations before the outcome of the vote is known.", "ref": "Association president Gu\u00f0laug L\u00edney J\u00f3hannsd\u00f3ttir says she is convinced that Icelandair will not make a decision on the dismissals until the results of the vote are known."}
{"src": "\u201e\u00deetta hangir kl\u00e1rlega saman,\u201c segir Gu\u00f0laug L\u00edney.", "mt": "\u201eThis is clearly connected,\u201c says Gu\u00f0laug L\u00edney.", "ref": "\"This is obviously linked,\" says Gu\u00f0laug L\u00edney."}
{"src": "\u201e\u00dea\u00f0 hafa engar uppsagnir veri\u00f0 afturkalla\u00f0ar, \u00feetta ver\u00f0ur a\u00f0 fara a\u00f0 liggja fyrir \u00feannig a\u00f0 h\u00e6gt ver\u00f0i a\u00f0 manna v\u00e9larnar.", "mt": "\u201cNone of the orders have been cancelled, this will have to be done so that the machines can be manned.", "ref": "\"No dismissals have been reversed. This must become clear soon so the aeroplanes can be manned."}
{"src": "Svo er f\u00f3lk au\u00f0vita\u00f0 \u00f3\u00fereyjufullt eftir a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 vita hvort \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur me\u00f0 vinnu eftir m\u00e1na\u00f0am\u00f3tin.\u201c", "mt": "So people are obviously restless after finding out whether they will have a job after the month.", "ref": "Of course, people are also anxious to know whether they will have a job next month.\""}
{"src": "Kosi\u00f0 er um samning sem undirrita\u00f0ur var fyrir viku, a\u00f0faran\u00f3tt 19. j\u00fal\u00ed.", "mt": "It is about an agreement that was signed last week, on the night of July 19.", "ref": "The vote is on an agreement signed a week ago, in the early hours of 19 July."}
{"src": "Gert er r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 hann gildi til loka september 2025 og byggir \u00e1 samningi sem flugfreyjur h\u00f6f\u00f0u \u00e1\u00f0ur fellt \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.", "mt": "The deal is set to expire at the end of September 2025 and is based on an agreement that flight attendants had previously voted on.", "ref": "It is expected to have an effective term until the end of September 2025, and it is based on an agreement previously rejected in a vote by the Cabin Crew Association."}
{"src": "\u00deann 17. j\u00fal\u00ed sam\u00feykktu stj\u00f3rn og tr\u00fana\u00f0arr\u00e1\u00f0 Flugfreyjuf\u00e9lags \u00cdslands a\u00f0 bo\u00f0a allherjarvinnust\u00f6\u00f0vun hj\u00e1 Icelandair, sam\u00feykktu f\u00e9lagsmenn \u00fea\u00f0 \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.", "mt": "On July 17, the board and trust council of Icelandair agreed to lay off all employees of the airline, which was approved by the members of the association.", "ref": "On 17 July, the board and council of the Icelandic Cabin Crew Association decided to suspend all work at Icelandair and the decision was approved in a vote by the members."}
{"src": "Til hennar kom aldrei, en \u00feetta var \u00e1kve\u00f0i\u00f0 \u00ed kj\u00f6lfar \u00e1kv\u00f6r\u00f0unar Icelandair um a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 Flugfreyjuf\u00e9lagi\u00f0, segja upp \u00f6llum flugfreyjum s\u00ednum og leita eftir samningum vi\u00f0 anna\u00f0 st\u00e9ttarf\u00e9lag.", "mt": "She never came, and this was decided in the wake of Icelandair's decision to end negotiations with Flugfreyjuf\u00e9lagi\u00f0, to cancel all its flight attendants and seek new contracts with another union.", "ref": "This was never done, but the decision was made following Icelandair's decision to suspend negotiations with the Cabin Crew Association, dismiss all its airline hostesses and seek to negotiate with another trade union."}
{"src": "\u00de\u00e1 \u00e1ttu flugmenn f\u00e9lagsins a\u00f0 taka a\u00f0 s\u00e9r st\u00f6rf \u00f6rygggisli\u00f0a um bor\u00f0 t\u00edmabundi\u00f0.", "mt": "Then the crew members of the association had to take care of the security guards on board temporarily.", "ref": "The company's pilots were also meant to take on temporary positions as security officers on board."}
{"src": "Spur\u00f0 hvernig h\u00fan telji a\u00f0 atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slan muni fara segir Gu\u00f0laug L\u00edney erfitt a\u00f0 segja til um \u00fea\u00f0.", "mt": "She says it's hard to say how she thinks the vote will go, says Gu\u00f0laug L\u00edney.", "ref": "When asked how she thinks the vote will go, Gu\u00f0laug L\u00edney says it's difficult to say."}
{"src": "\u201eF\u00f3lk er \u00ed s\u00e1rum eftir \u00feessa a\u00f0f\u00f6r Icelandair, \u00feegar \u00f6llum flugfreyjum f\u00e9lagsins var sagt upp og tilkynnt um a\u00f0 sami\u00f0 yr\u00f0i vi\u00f0 anna\u00f0 st\u00e9ttarf\u00e9lag.", "mt": "\"People are in shock after this move by Icelandair, when all the flights of the company were cancelled and it was announced that the same would be done with another class company.\"", "ref": "\"People are hurt after this attack by Icelandair where all the company's airline hostesses were dismissed and it was announced that they would conclude an agreement with another trade union."}
{"src": "N\u00fa kemur \u00ed lj\u00f3s hvort \u00fea\u00f0 hafi \u00e1hrif,\u201c segir h\u00fan.", "mt": "Now it will become clear whether it has an impact, she says.", "ref": "It will now become clear whether this has an effect,\" she says."}
{"src": "940 flugfreyjur st\u00f6rfu\u00f0u hj\u00e1 Icelandair \u00ed lok apr\u00edl en \u00fe\u00e1 var 900 \u00feeirra, um 95%, sagt upp.", "mt": "940 flight attendants worked at Icelandair at the end of April, but then 900 of them, about 95%, quit.", "ref": "940 airline hostesses were employed by Icelandair in late April when 900 of them, about 95%, were dismissed."}
{"src": "Uppsagnarfrestur \u00feeirra er mislangur, hj\u00e1 \u00feeim sem stysta starfs\u00e6vi hafa er hann \u00fer\u00edr m\u00e1nu\u00f0ir og l\u00fdkur \u00fev\u00ed um m\u00e1na\u00f0am\u00f3tin j\u00fal\u00ed-\u00e1g\u00fast.", "mt": "Their notice period is incorrect, for those with the shortest service period it is three months and ends on the month of July-August.", "ref": "Their notice of termination varies. For the ones with the shortest work experience it is three months, so their notice period ends at the end of July/start of August."}
{"src": "\u00cd \u00feeim h\u00f3pi eru um 90% af flugfreyjum Icelandair.", "mt": "In that group are about 90% of Icelandair's flights.", "ref": "About 90% of Icelandair's airline hostesses belong to this group."}
{"src": "Hva\u00f0 tekur vi\u00f0 ver\u00f0i samningurinn ekki sam\u00feykktur?", "mt": "What happens if the agreement is not approved?", "ref": "What happens next if the agreement is not approved?"}
{"src": "\u201e\u00de\u00e1 \u00f3skum vi\u00f0 eftir \u00e1framhaldandi vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 vi\u00f0semjendur okkar.", "mt": "\u201eThen we wish for continued negotiations with our neighbors.", "ref": "\"Then we'll request further negotiations with our counterparty."}
{"src": "Me\u00f0 \u00feessum samningi erum vi\u00f0 a\u00f0 m\u00e6ta kr\u00f6fum Icelandair.", "mt": "With this agreement, we are meeting the demands of Icelandair.", "ref": "With this agreement, we are meeting Icelandair's demands."}
{"src": "Ver\u00f0i honum hafna\u00f0 er lj\u00f3st a\u00f0 flugfreyjum \u00feykir hafa veri\u00f0 gengi\u00f0 of langt.\u201c", "mt": "It is clear that the flight disruptions have been going on for too long.", "ref": "If it is rejected, the airline hostesses obviously feel that this was a step too far.\""}
{"src": "Atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu um kjarasamning l\u00fdkur og Icelandair kynnir uppgj\u00f6r annars \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ungs \u00e1 morgun", "mt": "Public consultation on the collective agreement is closing and Icelandair is announcing the settlement of the current quarter on the morning.", "ref": "Voting on the collective wage agreement concludes and Icelandair presents its second quarter results tomorrow"}
{"src": "Atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu flugfreyja um n\u00fdjan kjarasamning l\u00fdkur klukkan 12 \u00e1 h\u00e1degi \u00e1 morgun.", "mt": "The meeting with the flight attendants about the new collective agreement will end at 12 o'clock in the afternoon this morning.", "ref": "Voting by airline hostesses on their new collective wage agreement concludes at noon tomorrow."}
{"src": "Uppgj\u00f6r Icelandair fyrir annan \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ung ver\u00f0ur einnig birt \u00e1 morgun en br\u00e1\u00f0abirg\u00f0arekstrarni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur benda til \u00feess a\u00f0 tekjur f\u00e9lagsins hafi l\u00e6kka\u00f0 um 85 pr\u00f3sent fr\u00e1 sama t\u00edmabili \u00ed fyrra.", "mt": "Icelandair's results for the first quarter will also be released tomorrow, and preliminary results suggest that the company's revenues have decreased by 85% compared to the same period last year.", "ref": "Icelandair's second quarter results will also be published tomorrow, but preliminary operating results indicate that the company's revenues have decreased by 85 percent from the corresponding period last year."}
{"src": "Rafr\u00e6n atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0sla um kjarasamning Flugfreyjuf\u00e9lags \u00cdslands og Samtaka atvinnul\u00edfsins vegna Icelandair h\u00f3fst \u00e1 mi\u00f0vikudag, 22. j\u00fal\u00ed, og l\u00fdkur \u00e1 morgun, m\u00e1nudaginn 27. j\u00fal\u00ed, klukkan 12 \u00e1 h\u00e1degi.", "mt": "Electronic voting on the collective agreement between Icelandair and the Association of Icelandic Enterprises began on Wednesday, July 22, and will close on Monday, July 27, at 12:00 noon.", "ref": "Online voting on the collective wage agreement regarding Icelandair between the Icelandic Cabin Crew Association and the Confederation of Icelandic Employers began on Wednesday, 22 July, and concludes tomorrow, on Monday, 27 July, at 12 o'clock noon."}
{"src": "\u00deeir sem mega kj\u00f3sa um samninginn eru starfsmenn Icelandair sem grei\u00f0a f\u00e9lagsgj\u00f6ld til Flugfreyjuf\u00e9lagsins.", "mt": "They who can vote on the agreement are Icelandair employees who pay union dues to the Flight Attendants' Union.", "ref": "Icelandair employees who pay membership dues to the Icelandic Cabin Crew Association are eligible to vote on the agreement."}
{"src": "Icelandair og FF\u00cd undirritu\u00f0u n\u00fdjan kjarasamning a\u00f0faran\u00f3tt sunnudagsins 19. j\u00fal\u00ed en f\u00f6studaginn \u00e1\u00f0ur haf\u00f0i Icelandair sliti\u00f0 vi\u00f0r\u00e6\u00f0um vi\u00f0 f\u00e9lagi\u00f0 eftir a\u00f0 flugfreyjur kolfelldu fyrri samning \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu \u00ed byrjun j\u00fal\u00ed.", "mt": "Icelandair and the Icelandic Football Association (FF\u00cd) signed a new sponsorship agreement on Sunday, July 19, but on Friday, July 17, Icelandair had broken off negotiations with the association after flight attendants voted down", "ref": "Icelandair and the ICCA signed a new collective wage agreement in the early hours of Sunday, 19 July, but on the previous Friday, Icelandair ended its negotiations with the union after the airline hostesses had overwhelmingly rejected the first agreement in a vote in early July."}
{"src": "\u00de\u00e1 haf\u00f0i Icelandair sagt \u00f6llum flugfreyjum og flugli\u00f0um f\u00e9lagsins upp \u00e1 f\u00f6studag en voru \u00fe\u00e6r dregnar til baka eftir a\u00f0 n\u00fdr kjarasamningur var undirrita\u00f0ur.", "mt": "Then Icelandair had told all flight attendants and flight crew members of the association that they would be called back on Friday after a new collective agreement was signed.", "ref": "By then, Icelandair had dismissed all of the company's airline hostesses and flight attendants but withdrew the dismissals when the new collective wage agreement was signed."}
{"src": "Samkv\u00e6mt n\u00fdjum kjarasamningi \u00feurfa flugfreyjur a\u00f0 flj\u00faga fimm t\u00edmum meira \u00e1 m\u00e1nu\u00f0i fyrir s\u00f6mu grunnlaun.", "mt": "According to the new collective agreement, flight attendants will have to fly five hours more per month for the same basic pay.", "ref": "According to the collective wage agreement, airline hostesses have to fly five more hours per month for the same base pay."}
{"src": "Kjarasamningurinn gildir til \u00e1rsins 2025 en \u00fear er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 sam\u00fe\u00e6tta \u00e1kv\u00e6\u00f0i flugmanna og flugfreyja um hversu lengi m\u00e1 flj\u00faga \u00e1 einni vakt.", "mt": "The agreement is valid until 2025, when the provisions for pilots and flight attendants regarding how long they can fly on one shift will be harmonized.", "ref": "The collective wage agreement, which will remain in force until 2025, integrates the provisions for pilots and airline hostesses on the maximum number of flight hours per shift."}
{"src": "Samningurinn var kynntur f\u00e9lagsm\u00f6nnum FF\u00cd \u00e1 fundi \u00e1 Hilton Nordica h\u00f3telinu s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn m\u00e1nudag og l\u00fdstu margar flugfreyjur sem fr\u00e9ttastofa r\u00e6ddi \u00fe\u00e1 vi\u00f0 yfir \u00f3\u00e1n\u00e6gju vegna samningsins.", "mt": "The agreement was presented to FF\u00cd members at a meeting at the Hilton Nordica hotel last Monday and several flight attendants who were interviewed by the news agency expressed dissatisfaction with the agreement.", "ref": "The agreement was presented to ICCA members at a meeting at the Hilton Nordica hotel on Monday, where many airline hostesses interviewed by the news agency expressed their dissatisfaction with the agreement."}
{"src": "Flestar virtust \u00fe\u00f3 samm\u00e1la um \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 yr\u00f0i a\u00f0 sam\u00feykkja samninginn til a\u00f0 halda FF\u00cd \u00e1 l\u00edfi.", "mt": "Most people agree, however, that it would be necessary to approve the agreement to keep the FF\u00cd alive.", "ref": "However, most seemed to agree that the agreement must be accepted in order to keep the ICCA alive."}
{"src": "Uppgj\u00f6r Icelandair fyrir annan \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ung ver\u00f0ur kynnt \u00e1 morgun en EBIT f\u00e9lagsins, rekstrarafkoma \u00feess fyrir fj\u00e1rmagnsli\u00f0i og skatta, er samkv\u00e6mt br\u00e1\u00f0abirg\u00f0arekstrarni\u00f0urst\u00f6\u00f0um neikv\u00e6tt um 100 til 110 millj\u00f3nir Bandar\u00edkjadala e\u00f0", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Uppgj\u00f6r Icelandair fyrir annan \u00e1rsfj\u00f3r\u00f0ung ver\u00f0ur kynnt \u00e1 morgun en EBIT f\u00e9lagsins, rekstrarafkoma \u00feess fyrir fj\u00e1rmagnsli\u00f0i og skatta, er samkv\u00e6mt br\u00e1\u00f0abirg\u00f0arekstrarni\u00f0urst\u00f6\u00f0um neikv\u00e6tt um 100 til 110 millj\u00f3nir Bandar\u00edkjadala e\u00f0a 80 til 90 millj\u00f3nir Evr\u00f3pu.", "ref": "Icelandair's second quarter results will be presented tomorrow, but according to preliminary operating results, the company's EBIT, its earnings before interest and taxes, is negative to the tune of USD 100-110 million, or about ISK 15 billion."}
{"src": "Icelandair sendi Kauph\u00f6llinni br\u00e1\u00f0abirg\u00f0a\u00fatreikninga s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn mi\u00f0vikudag en \u00fear sag\u00f0i a\u00f0 tekjur f\u00e9lagsins hafi numi\u00f0 um 60 millj\u00f3num dala \u00e1 fj\u00f3r\u00f0ungnum e\u00f0a um 8,3 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na.", "mt": "Icelandair sent Kauph\u00f6llinni a preliminary report last Wednesday, saying that the company's revenues had reached 60 million crowns in the fourth quarter, or 8.3 billion crowns.", "ref": "Last Wednesday, Icelandair sent preliminary calculations to the Nasdaq Iceland, stating that the company's revenue during the quarter amounted to approximately USD 60 million, or about ISK 8.3 billion."}
{"src": "Handb\u00e6rt f\u00e9 og jafngildi \u00feess hafi veri\u00f0 um 154 millj\u00f3nir Bandar\u00edkjadala vi\u00f0 lok fj\u00f3r\u00f0ungsins, \u00ed kring um 21 milljar\u00f0 kr\u00f3na.", "mt": "Hand-to-hand livestock and its equivalent had been worth around $154 million at the end of the quarter, or around 21 billion kronur.", "ref": "Cash and cash equivalents stood at approximately USD 154 million at the end of the quarter, or about ISK 21 billion."}
{"src": "Icelandair stefnir jafnframt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a \u00fat hlutaf\u00e9 f\u00e9lagsins \u00ed \u00e1g\u00fast.", "mt": "Icelandair is also planning to offer shares of the company in August.", "ref": "Icelandair also aims for an offering of the company's shares in August."}
{"src": "Icelandair stefnir \u00e1 a\u00f0 kl\u00e1ra samninga vi\u00f0 fimmt\u00e1n l\u00e1nadrottna, stj\u00f3rnv\u00f6ld og Boeing flugv\u00e9laframlei\u00f0andann fyrir lok m\u00e1na\u00f0ar \u00e1\u00f0ur en fari\u00f0 ver\u00f0ur \u00ed hlutafj\u00e1r\u00fatbo\u00f0.", "mt": "Icelandair aims to complete agreements with 15 lenders, the government and Boeing aircraft manufacturer by the end of the month before the share sale.", "ref": "Icelandair aims to conclude agreements with fifteen creditors, government authorities and aerospace manufacturer Boeing by the end of the month, before its share offering."}
{"src": "N\u00fdtt afbrig\u00f0i frekar en n\u00fd tegund veiru", "mt": "New variant rather than a new species of virus", "ref": "A new strain rather than a new type of virus"}
{"src": "\u201eN\u00fd veira \u00fe\u00fd\u00f0ir bara a\u00f0 \u00feetta hefur veri\u00f0 einstaklingur sem kom erlendis fr\u00e1.", "mt": "\u201eNew faith means only that this has been an individual who came from abroad.", "ref": "\"A new virus just means that this was an individual who arrived from abroad."}
{"src": "\u00deetta er ekki eitthva\u00f0 sem hefur veri\u00f0 a\u00f0 malla h\u00e9r innanlands,\u201c segir M\u00e1r Kristj\u00e1nsson, yfirl\u00e6knir \u00e1 smitsj\u00fakd\u00f3madeild Landsp\u00edtalans, um \u00fe\u00e6r fregnir a\u00f0 \u201en\u00fd tegund veiru\u201c hafi greinst h\u00e9r \u00e1 landi.", "mt": "\"This is not something that has been happening here at home,\" says Dr. M\u00e1r Kristj\u00e1nsson, head of infectious diseases at Landsp\u00edtali, about the news that \"a new type of virus\" has been found here in the country", "ref": "This is not something that has been brewing in this country,\" says M\u00e1r Kristj\u00e1nsson, head doctor at Landspitali Hospital's communicable disease ward, about the news of a \"new type of virus\" being detected in this country."}
{"src": "\u00derj\u00fa innanlandssmit greindust \u00ed g\u00e6r og tv\u00f6 vi\u00f0 landam\u00e6rin.", "mt": "Three cases of domestic transmission were confirmed yesterday and two at the borders.", "ref": "Three domestic infections were diagnosed yesterday and two at the border."}
{"src": "Einn sem greindist haf\u00f0i teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed f\u00e9lagsstarfi \u00ed\u00fer\u00f3ttaf\u00e9lags \u00e1 knattspyrnum\u00f3tinu Rey Cup en uppruni smitsins \u00f3fundinn og smitrakning stendur yfir.", "mt": "One who had been diagnosed had taken part in social work of a sports club at the football tournament Rey Cup but the origin of the infection is unknown and the tracing of the infection is ongoing.", "ref": "One of those diagnosed had participated in sports club activities at the Rey Cup football tournament but the source of the infection has not been found and the infection is currently being traced."}
{"src": "Einnig greindist smit hj\u00e1 einstaklingi sem kom til landsins 15. j\u00fal\u00ed og eru tveir sem voru \u00ed samneyti vi\u00f0 hann byrja\u00f0ir a\u00f0 s\u00fdna einkenni COVID\u201419.", "mt": "Two cases of COVID-19 have been confirmed in Iceland. One of them is a person who arrived in the country on July 15. Two people who were in contact with him are showing symptoms of the virus.", "ref": "An infection was also detected in an individual who arrived in the country on 15 July, and two persons who were in contact with this individual are beginning to show symptoms of COVID\u201419."}
{"src": "\u00de\u00e1 greindist smit \u00ed g\u00e6r sem tengist smiti sem greint var fr\u00e1 \u00ed fyrradag og eftir ra\u00f0greiningu hj\u00e1 \u00cdslenskri erf\u00f0agreiningu kom \u00ed lj\u00f3s \u201en\u00fd tegund veiru sem ekki hefur greinst h\u00e9r \u00e1\u00f0ur.\u201c", "mt": "Then an infection was diagnosed yesterday that is related to the infection that was diagnosed from yesterday and after a genetic analysis by the Icelandic Genetic Research Institute, it became clear that there was a \"new type of virus that has not been diagnosed before.\"", "ref": "Yesterday, an infection connected to an infection reported the day before yesterday was also diagnosed, and sequence analysis by deCODE Genetics showed a \"new type of virus that has not been diagnosed here before.\""}
{"src": "Smitrakningu er loki\u00f0 \u00ed tengslum vi\u00f0 \u00fea\u00f0 smit.", "mt": "Transmission is ended in connection with the transmission.", "ref": "Tracing in connection with that infection has been completed."}
{"src": "M\u00e1r tekur fram a\u00f0 ekki s\u00e9 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a n\u00fdja veiru heldur s\u00e9 \u00feetta sama veira og hefur breitt \u00far s\u00e9r um heim allan, \u00fe.e. n\u00fdja k\u00f3r\u00f3nuveiran SARS-CoV-2.", "mt": "It is suggested that this is not a new virus, but rather the same virus that has spread all over the world, i.e. the new coronavirus SARS-CoV-2.", "ref": "M\u00e1r notes that this is not a new virus but the same virus that has spread across the world, i.e. the novel coronavirus SARS-CoV-2."}
{"src": "\u00dea\u00f0 s\u00e9 r\u00e9ttara a\u00f0 tala um n\u00fdtt afbrig\u00f0i af \u00feeirri veiru heldur en um n\u00fdja tegund veiru.", "mt": "It would be more accurate to talk about a new variety of the virus rather than a new species of virus.", "ref": "It would be more accurate to talk about a new strain of that virus rather than a new type of virus."}
{"src": "Spur\u00f0ur hva\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0i og hvort \u00fea\u00f0 g\u00e6ti sagt eitthva\u00f0 til um a\u00f0 \u00f6nnur bylgja faraldurs s\u00e9 byrju\u00f0 segir M\u00e1r a\u00f0 eins og er s\u00e9 um stakt tilvik a\u00f0 r\u00e6\u00f0a og \u00fea\u00f0 g\u00e6ti fari\u00f0 svo a\u00f0 ver\u00f0i ekkert meira \u00far \u00fev\u00ed.", "mt": "Inquired what it meant and whether it could say anything about another wave of the past being started, M\u00e1r said that as it is a specific case, it could just go that way and become nothing more of it.", "ref": "When asked what this means and whether this could indicate anything about a new wave of the pandemic having begun, M\u00e1r says that this is an isolated incident at the moment and it was possible that nothing more would come of it."}
{"src": "\u201eEn hins vegar ef \u00fea\u00f0 fara koma upp tilfelli innanlands sem ekki eru me\u00f0 tengsl erlendis fr\u00e1 og eru me\u00f0 s\u00f6mu arfger\u00f0 og \u00feetta tiltekna afbrig\u00f0i \u00fe\u00e1 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 draga \u00fe\u00e1 \u00e1lyktun [um seinni bylgju] en \u00fea\u00f0 er \u00f3t\u00edmab\u00e6rt a\u00f0 svo st\u00f6ddu,\u201c \u00fatsk\u00fd", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: \u201eEn hins vegar ef \u00fea\u00f0 fara koma upp tilfelli innanlands sem ekki eru me\u00f0 tengsl erlendis fr\u00e1 og eru me\u00f0 s\u00f6mu arfger\u00f0 og \u00feetta tiltekna afbrig\u00f0i \u00fe\u00e1 v\u00e6ri h\u00e6gt a\u00f0 draga \u00fe\u00e1 \u00e1lyktun [um seinni bylgju] en \u00fea\u00f0 er \u00f3t\u00edmab\u00e6rt a\u00f0 svo st\u00f6ddu,\u201c \u00fatsk\u00fdrir J\u00f3nsson.", "ref": "\"However, if there are more domestic cases with no overseas connections and the same genotype as this particular strain, the conclusion could be made [about a second wave] but it is not timely at this point,\" M\u00e1r explains."}
{"src": "Hamingjan \u00ed heita pottinum", "mt": "The happiness in the hot pot", "ref": "Happiness in the hot tub"}
{"src": "Er leyndarm\u00e1li\u00f0 a\u00f0 hamingju \u00cdslendinga fali\u00f0 \u00ed heitu pottunum?", "mt": "Is the secret to the happiness of the Icelanders in the hot pots?", "ref": "Is the secret to Icelanders' happiness found in the hot tubs?"}
{"src": "Dagskr\u00e1rger\u00f0armenn BBC lei\u00f0a a\u00f0 \u00fev\u00ed l\u00edkum \u00ed skemmtilegu myndbandi sem varpar lj\u00f3si \u00e1 sundlauga- og heitapottsmenningu landans.", "mt": "BBC's Daytime team lead the way in this fun video highlighting Iceland's geothermal and hot spring culture.", "ref": "BBC presenters suggest this in a fun video that sheds light on the swimming pool and hot tub culture of Icelanders."}
{"src": "\u00cdslenska ba\u00f0menningin er s\u00e9rst\u00f6k \u00e1 heimsv\u00edsu og fullyrt er a\u00f0 hvergi \u00ed heiminum s\u00e9u jafnmargir ba\u00f0sta\u00f0ir \u00e1 hvern \u00edb\u00faa.", "mt": "Icelandic bathing culture is unique worldwide and it is fully acknowledged that nowhere in the world are there as many bathing facilities per inhabitant as in Iceland.", "ref": "The Icelandic bath culture is unique in the world, and it is claimed that there are nowhere as many bathing spots per capita."}
{"src": "Hinn n\u00e1tt\u00farulegi jar\u00f0varmi er undirsta\u00f0a \u00feess, en einnig s\u00fa hef\u00f0 fyrir sundi\u00f0kun sem h\u00e9r r\u00edkir.", "mt": "The natural heat of the earth is the basis for this, as well as the tradition of bathing that prevails here.", "ref": "The natural geothermal heat is the basis for this, as well as the local swimming tradition."}
{"src": "Sundkennsla barna var l\u00f6gbundin \u00e1ri\u00f0 1940 en eldri borgarar eru ekki s\u00ed\u00f0ur duglegir a\u00f0 n\u00fdta heita vatni\u00f0 s\u00e9r til heilsub\u00f3ta.", "mt": "Children's knowledge of the sun was legally required in 1940, but older citizens are not less capable of using the hot water for therapeutic purposes.", "ref": "Swimming became a mandatory school subject for children in 1940, but senior citizens are just as likely to use the hot water to boost their health."}
{"src": "Sundfer\u00f0um er l\u00fdst sem f\u00f6stum hluta af almennri velfer\u00f0 landans.", "mt": "Transportation is described as a fixed part of the general welfare of the country.", "ref": "Trips to the swimming pool are described as a fixed part of Icelanders' general welfare."}
{"src": "\u00cd pottinum eru allir jafnir, \u00f3h\u00e1\u00f0 st\u00e9tt og st\u00f6\u00f0u.", "mt": "In the pot, all are equal, regardless of class and status.", "ref": "In the hot tub, everyone is equal, regardless of their class or position."}
{"src": "Laust vi\u00f0 fars\u00edmana r\u00e6\u00f0ir f\u00f3lk saman \u00e1 pers\u00f3nulegum n\u00f3tum um heima og geima e\u00f0a n\u00fdtur hins l\u00edknandi m\u00e1ttar vatnsins: huglei\u00f0ir og hle\u00f0ur rafhl\u00f6\u00f0ur s\u00e1lar og l\u00edkama.", "mt": "People connect with each other on a personal level through mobile phones, either talking about home and abroad or enjoying the similar power of water: they ponder and carry the batteries of souls and bodies.", "ref": "Freed from their mobile phones, people can have personal conversations on any subject or enjoy the healing virtues of the water by meditating and recharging their mental and physical batteries."}
{"src": "\u00c1 brattan a\u00f0 s\u00e6kja hundra\u00f0 daga \u00ed kosningar", "mt": "In the run-up to a hundred days of elections", "ref": "An uphill battle with one hundred days until the elections"}
{"src": "Hundra\u00f0 dagar eru \u00fear til Bandar\u00edkjamenn ganga til kosninga og velja s\u00e9r forseta til fj\u00f6gurra \u00e1ra.", "mt": "One hundred days are there until Americans go to the polls and choose a president for four years.", "ref": "In one hundred days, Americans will go to the polls to elect a President for the next four years."}
{"src": "Donald Trump s\u00e6kist eftir endurkj\u00f6ri en hann \u00e1 \u00fe\u00f3 \u00e1 brattann a\u00f0 s\u00e6kja.", "mt": "Donald Trump is seeking a recount, but he is also quick to concede.", "ref": "Donald Trump seeks reelection but faces an uphill battle."}
{"src": "Joe Biden, v\u00e6ntanlegur frambj\u00f3\u00f0andi Dem\u00f3krataflokksins, hefur miki\u00f0 forskot \u00e1 Trump \u00e1 landsv\u00edsu, s\u00e9 mi\u00f0 teki\u00f0 af sko\u00f0anak\u00f6nnunum.", "mt": "Joe Biden, the likely Democratic nominee, has a significant lead over Trump nationwide, according to polls.", "ref": "Joe Biden, the expected Democratic candidate, has a big nationwide lead on Trump if opinion polls are to be believed."}
{"src": "Samkv\u00e6mt n\u00fdrri k\u00f6nnun AP fr\u00e9ttaveitunnar telur metfj\u00f6ldi Bandar\u00edkjamanna a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0in s\u00e9 \u00e1 rangri lei\u00f0.", "mt": "According to a new AP news poll, a majority of Americans believe the country is on the wrong track.", "ref": "According to a recent survey by the AP news agency, a record number of Americans believe that the nation is headed in the wrong direction."}
{"src": "Vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 Trump vegna heimsfaraldurs n\u00fdju k\u00f3r\u00f3nuveirunnar eru s\u00f6mulei\u00f0is mj\u00f6g \u00f3vins\u00e6l og \u00fear a\u00f0 auki telja fleiri Bandar\u00edkjamenn en \u00e1\u00f0ur a\u00f0 forsetinn hafi haldi\u00f0 illa \u00e1 efnahagsm\u00e1lum.", "mt": "Trump's response to the new coronavirus pandemic is equally unpopular and more Americans than before think the president has handled the economy poorly.", "ref": "Trump's response to the novel coronavirus pandemic is also highly unpopular, in addition to which an increasing number of Americans believe that the President has handled the economy poorly."}
{"src": "N\u00e1nar tilteki\u00f0 segja einungis tveir af hverjum t\u00edu Bandar\u00edkjam\u00f6nnum a\u00f0 Bandar\u00edkin s\u00e9u \u00e1 r\u00e9ttri lei\u00f0.", "mt": "More and more, only two out of ten Americans say that the United States is on the right track.", "ref": "More precisely, only two out of ten Americans say that the United States are heading in the right direction."}
{"src": "32 pr\u00f3sent segjast sty\u00f0ja vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 Trump vegna faraldursins og 48 pr\u00f3sent segja hann hafa haldi\u00f0 vel \u00e1 efnahagsm\u00e1lum.", "mt": "32 percent say they support Trump's response to the pandemic and 48 percent say he has done well on economic issues.", "ref": "32 percent say that they support Trump's response to the pandemic, and 48 percent say that he has handled the economy well."}
{"src": "\u00cd mars var \u00fea\u00f0 hlutfall 56 pr\u00f3sent og \u00ed jan\u00faar var \u00fea\u00f0 67 pr\u00f3sent.", "mt": "In March it was 56 percent and in January it was 67 percent.", "ref": "That proportion was 56 percent in March and 67 percent in January."}
{"src": "Samkv\u00e6mt me\u00f0altali FiveThirtyEight er fylgi Biden 49,9 pr\u00f3sent \u00e1 landsv\u00edsu en fylgi Trump 41,9 pr\u00f3sent.", "mt": "According to FiveThirtyEight's average, Biden is at 49.9% nationally, while Trump is at 41.9%.", "ref": "According to FiveThirtyEight's average, Biden's support is 49.9 percent nationwide while Trump's support is 41.9 percent."}
{"src": "Trump sj\u00e1lfur hefur reynt a\u00f0 f\u00e6ra athyglina fr\u00e1 frammist\u00f6\u00f0u hans gagnvart faraldrinum a\u00f0 Biden, \u00fdta undir svokalla\u00f0ar menningardeilur og bo\u00f0a stefnum\u00e1l sem eiga a\u00f0 sn\u00faa a\u00f0 l\u00f6gum og reglu.", "mt": "Trump himself has tried to shift attention away from his performance against the father to Biden, fueling so-called cultural divisions and promising an agenda that should focus on laws and regulations.", "ref": "Trump himself has attempted to shift the focus away from his response to the pandemic and onto Biden, promote the so-called culture gap and announce policies intended to revolve around law and order."}
{"src": "Frambo\u00f0 Biden leggur \u00fe\u00f3 miki\u00f0 kapp \u00e1 a\u00f0 halda athyglinni \u00e1 Trump og telja miklar l\u00edkur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera sigur \u00far b\u00fdtum ef kosningin sn\u00fdst \u00ed raun um \u00fea\u00f0 hvernig Trump hefur sta\u00f0i\u00f0 sig \u00ed starfi \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f3rum \u00e1rum.", "mt": "Translation: Biden's campaign is, however, putting a lot of emphasis on keeping the focus on Trump and believes there are many chances of winning if the election is really about how Trump has performed in office over the last four years.", "ref": "Meanwhile, the Biden campaign makes great efforts to keep the focus on Trump, believing that there's a great chance of victory if the elections will actually revolve around Trump's performance in office over the past four years."}
{"src": "\u00d3vins\u00e6ldir Trump vir\u00f0ast einnig \u00e6tla a\u00f0 koma ni\u00f0ur \u00e1 \u00feingm\u00f6nnum Rep\u00fablikanaflokksins og \u00f3ttast Framm\u00e1menn a\u00f0 Dem\u00f3kratar g\u00e6tu jafnvel n\u00e1\u00f0 meirihluta \u00e1 \u00f6ldungadeild Bandar\u00edkja\u00feings, sem hinga\u00f0 til hefur \u00fe\u00f3tt mj\u00f6g h\u00e6pi\u00f0.", "mt": "Trump's unpopularity also seems to be weighing on Republican lawmakers, and Democrats are worried that they might even gain a majority in the Senate, which has been a tough nut to crack so far.", "ref": "Trump's unpopularity also seems likely to have a negative effect on Republican senators, and prominent Republicans fear that Democrats might even gain a majority in the US Senate, which has been considered highly unlikely until now."}
{"src": "Politico sag\u00f0i fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 d\u00f6gunum a\u00f0 haldist fylgi flokka og frambj\u00f3\u00f0anda samb\u00e6rilegt og \u00fea\u00f0 er n\u00fana myndi Rep\u00fablikanaflokkurinn hlj\u00f3ta sitt mesta afhro\u00f0 \u00ed \u00e1ratugi.", "mt": "Politico said back then that the party and candidate would stick together and that is now what the Republican Party would win the most votes in decades.", "ref": "Politico recently reported that if support for parties and candidate remained similar to what it is now, the Republican Party would suffer its biggest defeat in decades."}
{"src": "\u00dathverfi hafi reynst flokknum s\u00e9rstaklega sl\u00e6m \u00ed \u00feingkosningunum 2016 og n\u00fa s\u00e9 \u00fatlit fyrir a\u00f0 s\u00fa \u00fer\u00f3un muni halda \u00e1fram.", "mt": "The outlying areas have proven to be particularly bad for the parties in the 2016 parliamentary elections and now it looks like that development will continue.", "ref": "Suburbs had proved to be particularly bad for the party in the 2016 senate elections and the trend was likely to continue now."}
{"src": "Trump hefur \u00e1 undanf\u00f6rnum d\u00f6gum reynt a\u00f0 hr\u00e6\u00f0a \u00edb\u00faa \u00fathverfa til a\u00f0 fylgja s\u00e9r, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja a\u00f0 ver\u00f0i Biden forseti, muni hann r\u00fasta \u00fathverfum Bandar\u00edkjanna og \u00fdta undir kyn\u00fe\u00e1ttadeilur.", "mt": "Trump has in recent days tried to scare suburban voters into following him, including by saying that if Biden is president, he will destroy the suburbs of America and push for racial divisions.", "ref": "In recent days, Trump has tried to scare suburbanites into supporting him, including by claiming that if elected President, Biden will destroy the suburbs of America and increase racial tensions."}
{"src": "Me\u00f0al annars hefur Trump fellt ni\u00f0ur regluger\u00f0 fr\u00e1 t\u00edma Barack Obama \u00ed Hv\u00edta h\u00fasinu sem \u00e6tla\u00f0 var a\u00f0 auka fj\u00f6lbreytni \u00ed \u00fathverfum.", "mt": "Among other things, Trump has rolled back a regulation from the time of Barack Obama in the White House that was intended to increase diversity in hiring.", "ref": "One of Trump's measures was to repeal a regulation from Obama's time in the White House intended to increase diversity in the suburbs."}
{"src": "\u00de\u00e1 hvatti hann \u201eh\u00fasm\u00e6\u00f0ur\u201c \u00fathverfa Bandar\u00edkjanna til a\u00f0 lesa grein eftir fyrrverandi a\u00f0sto\u00f0arr\u00edkisstj\u00f3ra New York, \u00fear sem h\u00fan h\u00e9lt \u00fev\u00ed fram a\u00f0 Biden myndi ey\u00f0a \u00fathverfum Bandar\u00edkjanna og t\u00f3k Trump undir \u00fea\u00f0.", "mt": "Then he encouraged the \"house mothers\" of the US to read an article by a former assistant secretary of New York, where she claimed that Biden would betray the US and take Trump under his wing.", "ref": "He also encouraged \"housewives\" in American suburbs to read an article by a former New York lieutenant governor who claimed that Biden would destroy American suburbs, which Trump agreed with."}
{"src": "\u201eBiden mun r\u00fasta hverfum ykkar og bandar\u00edska draumnum.", "mt": "\u201cBiden will energize your communities and American dreams.", "ref": "\"Biden will destroy your neighbourhoods and the American dream."}
{"src": "\u00c9g mun var\u00f0veita \u00fea\u00f0, og jafnvel gera \u00fea\u00f0 enn betra!\u201c sag\u00f0i forsetinn.", "mt": "\"I will preserve it, and even make it even better!\" the president said.", "ref": "I will preserve it, and make it even better!\" said the President."}
{"src": "\u00cdb\u00faar \u00fathverfa Bandar\u00edkjanna er s\u00edfellt st\u00e6kkandi h\u00f3pur kj\u00f3senda.", "mt": "Residents of the outer parts of the United States are increasingly a group of donors.", "ref": "Suburban residents are an ever-growing proportion of voters."}
{"src": "Samkv\u00e6mt NPR eru \u00feeir um helmingur allra kj\u00f3senda \u00ed Bandar\u00edkjunum.", "mt": "According to NPR, they are about half of all voters in the United States.", "ref": "According to NPR, they make up about half of all voters in the United States."}
{"src": "Allt fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 George W. Bush var endurkj\u00f6rinn \u00e1ri\u00f0 2004 hefur s\u00e1 frambj\u00f3\u00f0andi sem hefur fengi\u00f0 meirihluta atkv\u00e6\u00f0a \u00feessa h\u00f3ps or\u00f0i\u00f0 forseti.", "mt": "Since George W. Bush was re-elected in 2004, the candidate who has received the most votes from this group has become president.", "ref": "Ever since the reelection of George W. Bush in 2004, the candidate who has received the majority of votes from this segment has become President."}
{"src": "Nema \u00e1ri\u00f0 2012 \u00feegar Mitt Romney f\u00e9kk meirihluta atkv\u00e6\u00f0a fr\u00e1 \u00feessum h\u00f3pi en tapa\u00f0i fyrir Barack Obama.", "mt": "In 2012, Mitt Romney received the majority of votes from this group, but lost to Barack Obama.", "ref": "The exception was in 2012, when Mitt Romney received the majority of votes from this segment but lost to Barack Obama."}
{"src": "Sko\u00f0anakannanir hafa s\u00fdnt a\u00f0 \u00fer\u00e1tt fyrir a\u00f0 Trump trygg\u00f0i s\u00e9r nauman meirihluta \u00ed \u00fathverfunum 2016 hefur fylgi hans \u00fear dregist verulega saman.", "mt": "Pollsters have shown that despite Trump securing a majority in the swing states in 2016, his support there has plummeted.", "ref": "Polls have shown that although Trump secured a narrow majority of suburban voters in 2016, his support among them has decreased significantly."}
{"src": "\u00de\u00f3 \u00fea\u00f0 s\u00e9 mismunandi \u00e1 milli kannana hefur Biden m\u00e6lst me\u00f0 um fimmt\u00e1n pr\u00f3sentustiga forskot \u00e1 Trump \u00ed \u00fatverfunum a\u00f0 undanf\u00f6rnu.", "mt": "Although it varies between polls, Biden has led Trump by about 15 percentage points in the battleground states in recent polls.", "ref": "Although polls have varied, Biden has recently been measured as having a fifteen percent lead on Trump in the suburbs."}
{"src": "Regis Philbin er l\u00e1tinn", "mt": "Regis Philbin is dead", "ref": "Regis Philbin has died"}
{"src": "Bandar\u00edski sj\u00f3nvarpsma\u00f0urinn Regis Philbin er l\u00e1tinn, 88 a\u00f0 aldri.", "mt": "American television personality Regis Philbin has died, aged 88.", "ref": "American television personality Regis Philbin has died at the age of 88."}
{"src": "Philbin starfa\u00f0i sem leikari, \u00fe\u00e1ttastj\u00f3rnandi, kynnir og s\u00f6ngvari \u00ed um sex \u00e1ratugi.", "mt": "Philbin worked as an actor, showrunner, host, and singer for about six decades.", "ref": "Philbin was active as an actor, television host, presenter and singer for about six decades."}
{"src": "Hann er einna \u00feekktastur fyrir a\u00f0 st\u00fdra vins\u00e6lu spjall\u00fe\u00e1ttunum Live! with Regis \u00e1 \u00e1runum 1988 til 2011 \u00e1samt Kathie Lee Gifford og s\u00ed\u00f0ar Kelly Ripa.", "mt": "He is best known for hosting the popular talk show Live! with Regis from 1988 to 2011 alongside Kathie Lee Gifford and later Kelly Ripa.", "ref": "He may be best known for hosting the popular talk show Live! with Regis from 1988 to 2011 alongside Kathie Lee Gifford and later Kelly Ripa."}
{"src": "\u00de\u00e1 hefur hann st\u00fdrt \u00fe\u00e1ttum \u00e1 bor\u00f0 vi\u00f0 Who Wants to Be a Millionaire og America's Got Talent.", "mt": "Then he has hosted shows such as Who Wants to Be a Millionaire and America's Got Talent.", "ref": "He also hosted series such as Who Wants to Be a Millionaire and America's Got Talent."}
{"src": "A\u00f0 s\u00f6gn Guinness World Records er Philbin s\u00e1 einstaklingur sem hefur veri\u00f0 flesta klukkut\u00edma \u00ed bandar\u00edsku sj\u00f3nvarpi og hefur hann hloti\u00f0 vi\u00f0urkenningu \u00feess efnis.", "mt": "According to Guinness World Records, Philbin is the individual who has been on the most hours of American television and has received recognition for this content.", "ref": "According to Guinness World Records, Philbin is the person who has appeared for the most hours on US television, an achievement for which he has been recognised."}
{"src": "Hann hlaut sex Emmy-ver\u00f0laun \u00e1 starfs\u00e6vi og var \u00ed heildina tilnefndur 37 sinnum.", "mt": "He won six Emmy Awards during his career and was nominated a total of 37 times.", "ref": "He received six Emmy Awards in the course of his career and was nominated a total of 37 times."}
{"src": "Fram kemur \u00ed yfirl\u00fdsingu fr\u00e1 fj\u00f6lskyldu hans a\u00f0 Philbin hafi d\u00e1i\u00f0 af n\u00e1tt\u00farulegum orsk\u00f6kum.", "mt": "It is reported in a statement from his family that Philbin died of natural causes.", "ref": "According to a statement from his family, Philbin died of natural causes."}
{"src": "Fj\u00f6ldi samstarfsmanna, vina og a\u00f0d\u00e1enda hafa minnst hans \u00e1 samf\u00e9lagsmi\u00f0lum s\u00ed\u00f0asta s\u00f3larhringinn.", "mt": "Number of colleagues, friends and fans have mentioned him on social media in the last 24 hours.", "ref": "Numerous colleagues, friends and fans have eulogised him on social media in the last 24 hours."}
{"src": "Ver\u00f0ur \u00d3lymp\u00edueldurinn lj\u00f3si\u00f0 vi\u00f0 enda ganganna?", "mt": "Will the Olympic track be lit at the end of the games?", "ref": "Will the Olympic flame be the light at the end of the tunnel?"}
{"src": "Eftir a\u00f0 endanleg \u00e1kv\u00f6r\u00f0un haf\u00f0i veri\u00f0 tekin um a\u00f0 fresta \u00d3lymp\u00eduleikunum, vi\u00f0bur\u00f0i sem a\u00f0eins heimsstyrjaldir hafa hagga\u00f0 fram til \u00feessa, sag\u00f0i forseti al\u00fej\u00f3\u00f0a \u00d3lymp\u00edunefndarinnar a\u00f0 \u00d3lymp\u00edueldurinn fr\u00e6gi yr\u00f0i \u201elj\u00f3si", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Eftir a\u00f0 endanleg \u00e1kv\u00f6r\u00f0un haf\u00f0i veri\u00f0 tekin um a\u00f0 fresta \u00d3lymp\u00eduleikunum, vi\u00f0bur\u00f0i sem a\u00f0eins heimsstyrjaldir hafa hagga\u00f0 fram til \u00feessa, sag\u00f0i forseti al\u00fej\u00f3\u00f0a \u00d3lymp\u00edunefndarinnar a\u00f0 \u00d3lymp\u00edueldurinn fr\u00e6gi yr\u00f0i \u201elj\u00f3si\u00f0\u201c.", "ref": "When the final decision had been taken to postpone the Olympic Games, an event that only world wars had disrupted until then, the President of the International Olympic Committee said that the famous Olympic flame would be the \"light at the end of the tunnel\", presumably referring to the coronavirus pandemic through which the world is now jointly navigating."}
{"src": "Afreksf\u00f3lk hefur \u00e1r \u00ed vi\u00f0b\u00f3t til a\u00f0 undirb\u00faa sig og yfirv\u00f6ld \u00ed Japan b\u00e6ta \u00e1 sig kostna\u00f0i vegna seinkunarinnar.", "mt": "The crew has had a year to prepare and the Japanese authorities have increased costs due to the delay.", "ref": "Elite athletes have one more year to prepare themselves and Japanese authorities take on extra costs because of the postponement."}
{"src": "Allir halda \u00fe\u00f3 haus enda miki\u00f0 \u00ed h\u00fafi.", "mt": "They all hold their heads high, but there's a lot going on in the background.", "ref": "But all keep their chin up, as there is much at stake."}
{"src": "\u00deegar tilkynnt var a\u00f0 T\u00f3k\u00fd\u00f3 \u00ed Japan yr\u00f0i vettvangur \u00d3lymp\u00eduleikanna \u00ed \u00e1r voru fagna\u00f0arl\u00e6ti jap\u00f6nsku fulltr\u00faanna \u00f3svikin.", "mt": "When it was announced that Tokyo in Japan would be the venue for the Olympics in the year, the Japanese delegation's welcome ceremony was unmarred.", "ref": "When it was announced that Tokyo, Japan, would be the site of this year's Olympics, the celebrations of the Japanese delegates were genuine."}
{"src": "\u00deeir gr\u00e9tu og hl\u00f3gu til skiptis, enda haf\u00f0i T\u00f3k\u00fd\u00f3 s\u00f3tt um a\u00f0 halda leikana 2016 en laut \u00fea\u00f0 skipti\u00f0 \u00ed l\u00e6gra haldi\u00f0 fyrir R\u00ed\u00f3 \u00ed Brasil\u00edu.", "mt": "They cried and hugged each other, as Tokyo had bid for the 2016 games, but lost to Rio in Brazil.", "ref": "They cried and laughed in turns, Tokyo having applied to host the 2016 games but losing out Rio, Brazil."}
{"src": "\u00cd \u00feetta skipti skyldi T\u00f3k\u00fd\u00f3borg og Japan ba\u00f0a sig \u00ed athygli heimsins.", "mt": "In this case, Tokyo and Japan should be called to the attention of the world.", "ref": "This time, Tokyo and Japan would revel in the global spotlight."}
{"src": "Leikarnir \u00e1ttu a\u00f0 fara fram 24. j\u00fal\u00ed til 9. \u00e1g\u00fast en hefur veri\u00f0 fresta\u00f0 um \u00e1r og hefjast \u00feess \u00ed sta\u00f0 23. j\u00fal\u00ed 2021 og l\u00fdkur \u00feann 8. \u00e1g\u00fast.", "mt": "The matches were to be held from 24 July to 9 August but have been postponed for a year and will start instead on 23 July 2021 and end on 8 August.", "ref": "The Olympics were supposed to be held on 24 July to 9 August, but have now been postponed for a year so they will instead begin on 23 July 2021 and end on 8 August."}
{"src": "Ef ekki tekst a\u00f0 halda leikana \u00fe\u00e1, ef k\u00f3r\u00f3nuveiran ver\u00f0ur enn of mikil \u00f3gn, ver\u00f0ur h\u00e6tt vi\u00f0 leikana.", "mt": "If there is no way to hold the games then, if the corona virus becomes a greater threat, the games will be cancelled.", "ref": "If the games cannot be held then, if the coronavirus will still be too much of a threat, the games will be cancelled."}
{"src": "Enginn vill \u00fe\u00f3 alveg hugsa \u00fe\u00e1 hugsun til enda.", "mt": "No one wants to think about that thought to the end.", "ref": "But this is something that no one really wants to contemplate."}
{"src": "\u00d3lymp\u00eduleikar eru engin venjuleg \u00ed\u00fer\u00f3ttakeppni.", "mt": "The Olympics are no ordinary sports competition.", "ref": "The Olympic Games are no ordinary sporting competition."}
{"src": "Ekkert er til spara\u00f0, s\u00fdningin \u00e1 alltaf a\u00f0 vera st\u00f3rkostleg og leitast \u00ed vi\u00f0 a\u00f0 toppa s\u00ed\u00f0ustu leika.", "mt": "Nothing is saved, the show is always to be grand and strive to top the last game.", "ref": "No expense is spared, the spectacle is always supposed to be dazzling and top the previous games."}
{"src": "Vali\u00f0 \u00e1 borg fyrir \u00d3lymp\u00eduleika byggir \u00e1 mati valnefndar \u00e1 kynningum borganna.", "mt": "The city chosen for the Olympics is based on the evaluation of the evaluation committee after presentations of the cities.", "ref": "The selection of a host city for the Olympics is based on how an evaluation commission rates the cities' presentations."}
{"src": "\u00dev\u00ed st\u00f3rfenglegri sem kynningin er \u2014 \u00fev\u00ed meiri l\u00edkur \u00e1 a\u00f0 hlj\u00f3ta hnossi\u00f0.", "mt": "The more sensational the introduction is \u2014 the greater the likelihood of getting the attention.", "ref": "The more spectacular the presentation \u2014 the more likely it is to be awarded."}
{"src": "T\u00f3k\u00fd\u00f3 var\u00f0i 150 millj\u00f3num dala \u00ed a\u00f0 reyna a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 halda \u00d3lymp\u00eduleikana 2016 e\u00f0a sem nemur r\u00edflega 20 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na.", "mt": "Tokyo spent 150 million dollars to try to keep the 2016 Olympics or roughly 20 billion kronur.", "ref": "Tokyo spent USD 150 million on its bid to host the 2016 Olympics, or the equivalent of over ISK 20 billion."}
{"src": "\u00cd seinna skipti\u00f0, \u00feegar s\u00f3tt var um leikana 2020, voru 75 millj\u00f3nir dala, um t\u00edu milljar\u00f0ar kr\u00f3na, settir \u00ed kynninguna.", "mt": "In the later stages, when the bid for the 2020 games was made, 75 million dala, or about 10 billion kronur, was put into the bid.", "ref": "In the second instance, in the application for the 2020 games, USD 75 million, about ISK 10 billion, was spent on the promotion."}
{"src": "\u00c1ri\u00f0 2013, \u00feegar \u00e1kve\u00f0i\u00f0 var a\u00f0 T\u00f3k\u00fd\u00f3 fengi\u00f0 leikana \u00ed \u00e1r, h\u00f6f\u00f0u jap\u00f6nsk yfirv\u00f6ld \u00feannig \u00feegar vari\u00f0 sem nemur 30 millj\u00f6r\u00f0um kr\u00f3na til verkefnisins.", "mt": "In 2013, when it was decided that Tokyo would host the games in the year, the Japanese government had already set aside 30 billion yen for the project.", "ref": "In 2013, when it was decided that Toyko would be awarded this year's games, Japanese authorities had therefore already spent the equivalent of ISK 30 billion on the project."}
{"src": "En s\u00fa upph\u00e6\u00f0 er \u00fe\u00f3 bara dropi \u00ed hafi\u00f0 mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 hva\u00f0 \u00fea\u00f0 kostar a\u00f0 byggja \u00d3lymp\u00edu\u00feorp, leikvanga og almennt a\u00f0 styrkja innvi\u00f0i landsins til a\u00f0 r\u00e1\u00f0a vi\u00f0 svona m\u00f3t, undirb\u00faa \u00fea\u00f0 og halda sj\u00e1lfa leikana.", "mt": "That amount is, however, just a drop in the ocean compared to what it costs to build an Olympic village, arenas and generally to strengthen the country's infrastructure to host such a tournament, prepare for it and hold the games themselves.", "ref": "But this amount is only a drop in the ocean compared to the cost of building an Olympic village and stadiums, and the general cost of strengthening the country's infrastructures in order to be able to manage such a tournament, preparing for it and holding the games themselves."}
{"src": "Skipuleggjendur \u00ed Japan hafa sagt a\u00f0 \u00d3lymp\u00eduleikarnir \u00ed T\u00f3k\u00fd\u00f3, sem hef\u00f0u \u00e1tt a\u00f0 vera \u00ed gangi \u00feessa dagana en hefur veri\u00f0 fresta\u00f0 um eitt \u00e1r vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar, myndu hafa kosta\u00f0 12,6 milljar\u00f0a dala.", "mt": "Organizers in Japan have said that the Tokyo Olympics, which were scheduled to take place this week but have been postponed by one year due to the coronavirus, would have cost 12.6 billion yen.", "ref": "The Japanese organisers have said that the Tokyo Olympics, which were supposed to be taking place now but have been postponed for a year because of the coronavirus, would have cost USD 12.6 billion."}
{"src": "\u00cd sk\u00fdrslu fr\u00e1 r\u00edkisendursko\u00f0anda \u00ed Japan sem \u00fat kom \u00ed lok s\u00ed\u00f0asta \u00e1rs kom \u00fe\u00f3 fram a\u00f0 n\u00e6r v\u00e6ri a\u00f0 kostna\u00f0urinn v\u00e6ri tv\u00f6f\u00f6ld s\u00fa tala.", "mt": "In a report from the state auditor in Japan which came out at the end of last year, it was however stated that the cost would be twice as much as the talk.", "ref": "However, a report by the Japanese Board of Audit, published at the end of last year, revealed that the actual cost was closer to double that figure."}
{"src": "L\u00edklega ver\u00f0ur ekki h\u00e6gt a\u00f0 leggja fyllilega mat \u00e1 kostna\u00f0inn vi\u00f0 a\u00f0 fresta leikunum en \u00e1\u00e6tla\u00f0 hefur veri\u00f0 a\u00f0 \u00fea\u00f0 geti kosta\u00f0 \u00e1 bilinu tvo til sex milljar\u00f0a dala til vi\u00f0b\u00f3tar vi\u00f0 upphaflegan kostna\u00f0.", "mt": "It is likely that it will not be possible to put a full price tag on the cost of delaying the games, but it has been estimated that it could cost between two and six billion dollars in addition to the original cost.", "ref": "It's probably not possible to fully assess the cost of postponing the games but according to estimates, the cost may be from two to six billion dollars, in addition to the original cost."}
{"src": "Heildarkostna\u00f0ur fyrir jap\u00f6nsku \u00d3lymp\u00edunefndina og japanska skattgrei\u00f0endur g\u00e6ti \u00fev\u00ed hlaupi\u00f0 \u00e1 bilinu 15 til 30 millj\u00f6r\u00f0um dala.", "mt": "Total cost for the Japanese Olympic Committee and Japanese taxpayers could run between 15 and 30 billion dollars.", "ref": "The full cost for the Japanese Olympic Committee and Japanese tax payers could therefore range from 15 to 30 billion dollars."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru svo h\u00e1ar t\u00f6lur a\u00f0 allar skatttekjur \u00edslenska r\u00edkisins dyg\u00f0u a\u00f0eins fyrir um t\u00e6plega h\u00e1lfum \u00d3lymp\u00eduleikum, mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 l\u00e6gsta m\u00f6gulega kostna\u00f0.", "mt": "That's so high a number that all the tax revenues of the Icelandic state would only cover half of the Olympics, at the lowest possible cost.", "ref": "These numbers are so high that all of the Icelandic State's tax income would only cover just under half the Olympics, assuming the lowest possible cost."}
{"src": "\u00d3lymp\u00eduleikar eru vi\u00f0bur\u00f0ur af \u00feeirri st\u00e6r\u00f0argr\u00e1\u00f0u a\u00f0 \u00feeir hafa gjarnan or\u00f0i\u00f0 umfj\u00f6llunarefni hagfr\u00e6\u00f0inga, sem reyna a\u00f0 r\u00fdna \u00ed t\u00f6lur og sko\u00f0a \u00e1vinning og \u00e1bata af leikunum.", "mt": "The Olympics are an event of such magnitude that they have often become a subject of discussion among economists, who try to crunch numbers and examine the benefits and drawbacks of the games.", "ref": "The Olympic Games are an event of such magnitude that they have often been the subject of economists who attempt to review the figures and study the benefits and gains from the games."}
{"src": "\u00cd sem stystu m\u00e1li vir\u00f0ast ansi margir hafa komist a\u00f0 \u00feeirri ni\u00f0urst\u00f6\u00f0u a\u00f0 \u00e1hrif \u00d3lymp\u00eduleikanna s\u00e9u s\u00ed\u00f0ur en svo j\u00e1kv\u00e6\u00f0 fyrir efnahag \u00feeirra borga sem halda \u00fe\u00e1.", "mt": "In the most extreme case, it appears that many have come to the conclusion that the effects of the Olympics are less than so positive for the economy of the cities that host them.", "ref": "In short, quite a number of people seem to have concluded that the effects of the Olympics are anything but positive for the economy of the host cities."}
{"src": "Skammt\u00edma\u00e1hrif eru einhver, til d\u00e6mis fj\u00f6lgar st\u00f6rfum mj\u00f6g miki\u00f0 til skamms t\u00edma, en til lengri t\u00edma sitja borgir gjarnan uppi me\u00f0 skuldahala og \u00f3gnarh\u00e1an rekstrarkostna\u00f0 l\u00edti\u00f0 nota\u00f0ra mannvirkja.", "mt": "Time-shares have some effects, for example, work is multiplied very much for short periods of time, but for longer periods of time, cities usually sit with a high debt burden and a threat of low use of infrastructure.", "ref": "There are some short-term effects, including a great short-term increase in jobs, but in the longer term, cites are often left with a trail of debts and enormous operating costs for little-used facilities."}
{"src": "R\u00ed\u00f3 \u00ed Brasil\u00edu situr uppi me\u00f0 verulegar skuldir vegna leikanna 2016 og hefur veri\u00f0 \u00ed vandr\u00e6\u00f0um me\u00f0 a\u00f0 kosta vi\u00f0hald \u00e1 \u00f6llum \u00feeim st\u00f3ru \u00ed\u00fer\u00f3ttamannvirkjum sem bygg\u00f0 voru fyrir leikana.", "mt": "The Rio de Janeiro stadium is sitting on a mountain of debt from the 2016 games and has been struggling to maintain upkeep on all the massive sports facilities built for the games.", "ref": "Rio, Brazil, is left with significant debts from the 2016 games and has had trouble funding the maintenance of all the large sports facilities that were built for the games."}
{"src": "R\u00fdnt hefur veri\u00f0 \u00ed t\u00f6lur eftir leikana \u00ed London 2012 en \u00fear hefur komi\u00f0 \u00ed lj\u00f3s a\u00f0 a\u00f0eins 10 pr\u00f3sent \u00feeirra sem fengu atvinnu tengda \u00d3lymp\u00eduleikunum \u00ed borginni voru atvinnulaus \u00e1\u00f0ur.", "mt": "There has been a lot of talk about the numbers after the games in London 2012, but it has become clear that only 10 percent of those who got employment related to the Olympics in the city were unemployed before.", "ref": "A study of the figures from the 2012 games in London has shown that only 10 percent of those who got a job related to the Olympic games in the city were unemployed before."}
{"src": "\u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir a\u00f0 ekki var um a\u00f0 r\u00e6\u00f0a n\u00fd st\u00f6rf nema a\u00f0 litlu leyti.", "mt": "It means that it was not about new jobs, but to a small extent.", "ref": "This means that new jobs weren't created except to a limited extent."}
{"src": "Almennt hafa borgir ekki komi\u00f0 s\u00e9rlega vel \u00fat \u00far \u00fev\u00ed fj\u00e1rhagslega a\u00f0 halda \u00d3lymp\u00eduleika vegna \u00feess sligandi kostna\u00f0ar sem fylgir mannvirkjunum sem bygg\u00f0 eru fyrir leikana.", "mt": "Generally, cities have not come out particularly well financially from hosting the Olympics due to the massive costs associated with the infrastructure built for the games.", "ref": "In general, cities have not been particularly economically successful in hosting the Olympics because of the onerous costs related to the structures built for the games."}
{"src": "\u00c1vinningur er \u00fe\u00f3 gjarnan talinn felast \u00ed aukinni umfer\u00f0 fer\u00f0amanna sem vilji heims\u00e6kja \u00d3lymp\u00eduborgirnar \u00ed kj\u00f6lfar leikanna, sem \u00fe\u00f3 er mikil \u00f3vissa um var\u00f0andi leikana 2021.", "mt": "The benefit is however often considered to be in the increased traffic of tourists who wish to visit the Olympic cities following the games, although there is great uncertainty regarding the 2021 games.", "ref": "On the other hand, many believe there to be a benefit in the increased traffic of tourists who want to visit the Olympic cities after the games, although this is highly uncertain when it comes to the 2021 games."}
{"src": "Einnig er \u00f3v\u00edst hvort h\u00e6gt ver\u00f0ur a\u00f0 taka vi\u00f0 \u00f6llum \u00feeim fj\u00f6lda \u00e1horfenda sem vanalega s\u00e6kja leikana.", "mt": "It is also uncertain whether it will be possible to accommodate all the usual spectators.", "ref": "It is also unclear whether it's possible to receive the large number of spectators who usually attend the games."}
{"src": "A\u00f0alm\u00e1li\u00f0 er \u00fe\u00f3 hei\u00f0urinn sem borgunum hlotnast a\u00f0 vera valdar, en hann er erfitt a\u00f0 meta til fj\u00e1r.", "mt": "The main thing is the honour that the municipalities get to be in charge, but it is difficult to measure in terms of money.", "ref": "Most important, however, is the honour accorded to the cities in being selected, which is difficult to assess in terms of money."}
{"src": "\u00dev\u00ed \u00fer\u00e1tt fyrir gr\u00ed\u00f0arlegan kostna\u00f0 \u00fe\u00e1 m\u00e1 l\u00edka a\u00f0 segja a\u00f0 gle\u00f0in sem leikarnir f\u00e6ra s\u00e9 ekki \u00feess e\u00f0lis a\u00f0 h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 setja \u00e1 hana ver\u00f0mi\u00f0a.", "mt": "Despite the enormous cost, it can also be said that the joy that the players bring is not of a kind that can be valued.", "ref": "The fact is that despite the enormous costs, it could also be said that the joy created by the games is of such a nature that it's impossible to put a price tag on it."}
{"src": "En \u00fe\u00f3tt s\u00fdningin s\u00e9 gjarnan mikilfengleg og hvergi s\u00e9 til spara\u00f0 \u00fe\u00e1 sn\u00fdst \u00feetta au\u00f0vita\u00f0 ekki bara um peninga.", "mt": "Although the exhibition is often very popular and nowhere to be saved, this is not just about money.", "ref": "But although the spectacle is often impressive and no expense is spared, money is of course not the only issue."}
{"src": "\u00dea\u00f0 eru \u00ed\u00fer\u00f3ttahetjurnar sem eru \u00ed forgrunni.", "mt": "It's the sports heroes who are in the forefront.", "ref": "The sports stars are at the forefront."}
{"src": "Fyrir sumt afreksf\u00f3lk er \u00fea\u00f0 \u00f3vart bara k\u00e6rkomi\u00f0 a\u00f0 fresta leikunum.", "mt": "For some thrill-seekers, it's a pleasant surprise to postpone the games.", "ref": "For some elite athletes, postponing the games is an accidental blessing."}
{"src": "\u00c1stralska fimm\u00ferautarkonan og gullver\u00f0launahafi \u00ed sinni grein \u00e1 s\u00ed\u00f0usu \u00d3lymp\u00eduleikum, Chloe Esposito, er til d\u00e6mis kas\u00f3l\u00e9tt og hef\u00f0i veri\u00f0 fjarri g\u00f3\u00f0u gamni \u00ed sumar en eygir von um a\u00f0 vera komin \u00ed keppnisform fyrir leikana 2021.", "mt": "Australian pentathlete and gold medalist at the Rio Olympics, Chloe Esposito, is a ray of sunshine and has been a bit off colour in the summer but is hopeful of being back in competition form for the 2021 games.", "ref": "One of these is Australian pentathlon competitor and gold medallist at the last Olympics, Chloe Esposito, who is heavily pregnant and would have been absent this summer but is hoping to be in competitive shape for the 2021 games."}
{"src": "H\u00fan er \u00fev\u00ed me\u00f0al \u00feeirra \u00ed\u00fer\u00f3ttamanna sem er bara frekar \u00e1n\u00e6g\u00f0 me\u00f0 frestunina, af skiljanlegum \u00e1st\u00e6\u00f0um.", "mt": "She is one of those athletes who is just more pleased with the postponement, for understandable reasons.", "ref": "That is why she is one of the athletes who are rather pleased with the postponement, for understandable reasons."}
{"src": "Fyrir \u00fe\u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttamenn sem \u00e6tlu\u00f0u s\u00e9r a\u00f0 h\u00e6tta eftir leikana \u00ed \u00e1r, hef\u00f0u \u00feeir veri\u00f0 haldnir \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma, \u00fe\u00fd\u00f0ir frestun leikanna \u00ed einhverjum tilvikum a\u00f0 \u00feeir h\u00e6tta keppni \u00e1\u00f0ur en leikarnir eiga s\u00e9r sta\u00f0.", "mt": "system\nYou are a helpful AI assistant for translations\n\nuser\nTranslate Icelandic to English: Fyrir \u00fe\u00e1 \u00ed\u00fer\u00f3ttamenn sem \u00e6tlu\u00f0u s\u00e9r a\u00f0 h\u00e6tta eftir leikana \u00ed \u00e1r, hef\u00f0u \u00feeir veri\u00f0 haldnir \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma, \u00fe\u00fd\u00f0ir frestun leikanna \u00ed einhverjum tilvikum a\u00f0 \u00feeir h\u00e6tta keppni \u00e1\u00f0ur en leikarnir eiga s\u00e9r sta\u00f0.", "ref": "For the athletes who intended to retire after this year's games, had they been held at the right time, the postponement of the games means, in some instances, that they will retire from competition before the games are held."}
{"src": "Treysta l\u00edkama s\u00ednum einfaldlega ekki til \u00feess a\u00f0 fara \u00ed gegnum \u00e1r \u00ed vi\u00f0b\u00f3t af str\u00f6ngum \u00e6fingum.", "mt": "Trust your body to simply not go through a year of intense training.", "ref": "They simply do not trust their body to withstand another year of hard training."}
{"src": "F\u00e1ir \u00ed\u00fer\u00f3ttamenn komu s\u00e9r jafn r\u00e6kilega fyrir \u00ed hj\u00f6rtum \u00e1horfenda \u00e1 \u00d3lymp\u00eduleikunum \u00ed R\u00ed\u00f3 2016 og fimleikastjarnan Simone Biles.", "mt": "Many athletes have been equally impressive in the hearts of viewers at the Rio 2016 Olympics and gymnastics star Simone Biles.", "ref": "Few athletes were as successful in securing their place in the hearts of spectators at the 2016 Olympics in Rio as the gymnastics star Simone Biles."}
{"src": "H\u00fan kom heim me\u00f0 fj\u00f6gur gull um h\u00e1lsinn og eitt brons.", "mt": "She came home with four gold medals around her neck and one bronze.", "ref": "She came home with four gold medals around her neck and one bronze."}
{"src": "Biles hefur m\u00e6tt \u00ed nokkur vi\u00f0t\u00f6l \u00ed heimalandi s\u00ednu Bandar\u00edkjunum undanfari\u00f0 til a\u00f0 r\u00e6\u00f0a \u00d3lymp\u00eduleikana.", "mt": "Biles has appeared in several interviews in her home country of the United States recently to discuss the Olympics.", "ref": "Biles has sat down for several interviews in her home country of the United States to discuss the Olympic Games."}
{"src": "H\u00fan \u00e6tlar s\u00e9r \u00e1 leikana 2021 en h\u00fan er \u00fe\u00f3 ekkert endilega viss um a\u00f0 h\u00fan n\u00e1i a\u00f0 vera enn \u00e1 toppnum \u00e1 leikunum \u00e1 n\u00e6sta \u00e1ri, enda ver\u00f0ur h\u00fan \u00fe\u00e1 or\u00f0in 24 \u00e1ra.", "mt": "She is planning to play in 2021, but it is not clear if she will be able to stay at the top of the games next year, as she will then be 24 years old.", "ref": "She intends to go to the 2021 games but is not certain that she will still be at her peak at the games next year, when she will be 24 years old."}
{"src": "\u00de\u00f3tt \u00fea\u00f0 s\u00e9 almennt ekki talinn h\u00e1r aldur er \u00fea\u00f0 \u00ed h\u00e6rra lagi fyrir fimleikakonu \u00ed fremstu r\u00f6\u00f0.", "mt": "Although it is not generally considered old age, it is certainly high time for a woman of the theatre to retire.", "ref": "Although that is generally not considered old, it is rather much for a top-flight gymnast."}
{"src": "\u201e\u00deetta er vi\u00f0kv\u00e6mt m\u00e1lefni,\u201c segir Biles en brosir \u00fe\u00f3 \u00fat \u00ed anna\u00f0 \u00ed vi\u00f0tali sem birt var \u00e1 Instagram-s\u00ed\u00f0u \u00d3lymp\u00edunefndarinnar spur\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed hvort h\u00fan \u00e6tli s\u00e9r a\u00f0 n\u00e1 jafnlangt \u00e1 leikunum 2021 og h\u00fan ger\u00f0i \u00ed R\u00ed\u00f3 2016.\nassistant", "mt": "\u201eThis is a sensitive matter,\" says Biles, but then veers off into another topic in an interview posted on the Olympic Committee's Instagram page, asking if she aims to match her performance in 2021 with what she did in Rio", "ref": "\"This is a delicate subject\" says Biles with a slight smile in an interview on the Olympic Committee's Instagram page when asked whether she intends to be as successful at the 2021 games as she was in Rio in 2016."}
{"src": "\u201e\u00c9g hreinlega veit ekki hvort \u00e9g ver\u00f0 enn \u00e1 toppnum eftir heilt \u00e1r \u00ed vi\u00f0b\u00f3t af \u00e6fingum,\u201c segir Biles.", "mt": "\u201eI really don't know if I'll be on top after a full year of training,\" says Biles.", "ref": "\"I simply don't know whether I'll still be at the top after another whole year of training,\" says Biles."}
{"src": "H\u00fan hefur \u00e1\u00f0ur tala\u00f0 um a\u00f0 l\u00edkami hennar \u00feoli ekki \u00e1lagi\u00f0 sem fylgir fimleika\u00fej\u00e1lfun miki\u00f0 lengur.", "mt": "She has previously spoken about her body not being able to withstand the demands of intense training for much longer.", "ref": "She has previously said that her body will not stand the strain of gymnastic training much longer."}
{"src": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur \u00e6fir h\u00fan af kappi fyrir \u00d3lymp\u00eduleikana 2021.", "mt": "She is currently training hard for the 2021 Olympics.", "ref": "She is nevertheless training enthusiastically for the 2021 Olympics."}
{"src": "Biles vi\u00f0urkennir a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 \u00f3\u00fe\u00e6gileg tilfinning a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 h\u00e6tta skyndilega a\u00f0 \u00e6fa \u00feegar heimsfaraldurinn st\u00f3\u00f0 sem h\u00e6st og fimleikasalnum var loka\u00f0.", "mt": "Biles acknowledges that it was unpleasant to have to stop training when the pandemic was at its peak and the gymnastics hall was closed.", "ref": "Biles admits that it was an uncomfortable feeling to have to stop training all of a sudden when the gymnasium was closed at the height of the pandemic."}
{"src": "Engar undan\u00fe\u00e1gur voru fyrir Biles frekar en a\u00f0ra me\u00f0an \u00f6llum \u00ed\u00fer\u00f3ttamannvirkjum var loka\u00f0 \u00ed sj\u00f6 vikur.", "mt": "No exceptions were made for Biles before the others, while all sports activities were closed for seven weeks.", "ref": "Just as with everyone else, there were no exemptions for Biles while all sports facilities were closed for seven weeks."}
{"src": "\u00d6ll hennar \u00d3lymp\u00edugull g\u00e1tu ekki keypt neinn a\u00f0gang umfram hina, h\u00fan \u00feurfti a\u00f0 finna \u00fdmsar lei\u00f0ir til a\u00f0 halda s\u00e9r \u00ed formi l\u00edkt og a\u00f0rir.", "mt": "All her Olympic medals could not buy her access above the rest, she had to find various ways to keep herself in shape like the others.", "ref": "All her Olympic gold medals could not buy her any priority access and like others, she had to find various ways to stay in shape."}
{"src": "Grunnformi\u00f0 vissulega \u00f6gn betra en hj\u00e1 flestu f\u00f3lki.", "mt": "The basic form is probably more common than among most people.", "ref": "The basic form is certainly a little better than for most people."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 erum me\u00f0 st\u00edfa \u00e1\u00e6tlun n\u00fana.", "mt": "\u201eWe have a tight schedule now.", "ref": "\"We have a strict schedule now."}
{"src": "\u00dea\u00f0 var erfitt a\u00f0 byrja a\u00f0 \u00e6fa fyrst aftur eftir a\u00f0 fimleikasalurinn opna\u00f0i.", "mt": "It was hard to start practicing again after the gym opened.", "ref": "It was hard to begin training again when the gymnasium first opened again."}
{"src": "Vi\u00f0 byrju\u00f0um h\u00e6gt en erum komin \u00e1 fullan skri\u00f0 a\u00f0 n\u00fdju og \u00e9g mun auka vi\u00f0 \u00e6fingarnar jafnt og \u00fe\u00e9tt eftir \u00fev\u00ed sem l\u00ed\u00f0ur \u00e1 \u00e1ri\u00f0.", "mt": "We started off easy but we're now full steam ahead and I'm going to increase the training sessions as much as possible throughout the year.", "ref": "We began slowly but have reached full speed again and I will gradually add to the training as the year goes on."}
{"src": "Vi\u00f0 vitum au\u00f0vita\u00f0 ekki alveg hvernig \u00feessir leikar ver\u00f0a e\u00f0a hvort \u00feeir ver\u00f0a haldnir en vi\u00f0 \u00e6fum samt mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i, getum ekki anna\u00f0.", "mt": "We don't know exactly how these games will be or if they will be held but we are training for them anyway.", "ref": "Obviously, we don't know for sure how these games will be, or whether they will be held, but we can't do anything but train as if they will take place."}
{"src": "\u00c9g er b\u00fain a\u00f0 leggja of miki\u00f0 \u00e1 mig til a\u00f0 yfirgefa \u00ed\u00fer\u00f3ttina n\u00fana,\u201c segir Biles.", "mt": "I've put too much pressure on myself to leave the sport now,\" Biles said.", "ref": "I have put in too much effort to leave the sport now,\" says Biles."}
{"src": "Me\u00f0 henni l\u00edkt og fleirum blundar efi e\u00f0a kannski frekar me\u00f0vitund um a\u00f0 s\u00fa sta\u00f0a geti komi\u00f0 upp a\u00f0 leikarnir ver\u00f0i alls ekki haldnir 2021 heldur.", "mt": "With her, as with many others, the thought of the possibility of the games not being held in 2021 is a bit of a blur or maybe more of a conscious awareness.", "ref": "She, like others, has some doubts, or perhaps rather awareness of the possibility of the games not being held in 2021 either."}
{"src": "A\u00f0 sp\u00e1 fyrir um \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00f3 vonlaust.", "mt": "Predicting it is, however, hopeless.", "ref": "But trying to make predictions about this is hopeless."}
{"src": "Enginn getur vita\u00f0 hvernig sta\u00f0an \u00e1 heimsfaraldri k\u00f3r\u00f3nuveirunnar ver\u00f0ur \u00ed j\u00fal\u00ed 2021 og ekkert anna\u00f0 a\u00f0 gera en a\u00f0 undirb\u00faa sig fyrir \u00d3lymp\u00eduleikanna mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i haldnir a\u00f0 \u00e1ri.", "mt": "No one can know how the situation with the COVID-19 pandemic will be in July 2021 and all you can do is prepare for the Olympics based on the assumption that they will be held next year.", "ref": "No one can know what the status of the coronavirus pandemic will be in July 2021 and there is nothing to do but prepare for the Olympics assuming that they will be held in a year."}
{"src": "Kannski ver\u00f0ur \u00d3lymp\u00edueldurinn lj\u00f3si\u00f0 vi\u00f0 enda Covid-ganganna.", "mt": "Maybe the Olympic torch will be lit at the end of the Covid-games.", "ref": "Perhaps the Olympic flame will be the light at the end of the Covid tunnel."}
{"src": "Fresta\u00f0i br\u00fa\u00f0kaupi vegna faraldurs", "mt": "Postponed the wedding due to old age", "ref": "Postponed the wedding because of the pandemic"}
{"src": "Modern Family leikkonan Sarah Hyland hefur \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fresta br\u00fa\u00f0kaupi s\u00ednu vegna k\u00f3r\u00f3nuveirunnar.", "mt": "Modern Family actress Sarah Hyland has decided to postpone her wedding due to the coronavirus.", "ref": "Modern Family actress Sarah Hyland has decided to postpone her wedding due to the coronavirus."}
{"src": "H\u00fan \u00e1tti a\u00f0 giftast fyrrverandi Bachelorette keppandanum Wells Adams n\u00fa \u00ed sumar.", "mt": "She was supposed to get married to former Bachelorette contestant Wells Adams now in the summer.", "ref": "She was supposed to marry the former Bachelorette contender Wells Adams this summer."}
{"src": "\u201e\u00c9g held a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9u a\u00f0rir mikilv\u00e6gari hlutir a\u00f0 hugsa um akk\u00farat n\u00fana,\u201c sag\u00f0i leikkonan \u00ed samtali vi\u00f0 People.", "mt": "\u201cRight now, I think there are more important things to think about,\u201d the actress said in an interview with People.", "ref": "\"I think that there are other, more important things to think about right now,\" said the actress in an interview with People."}
{"src": "\u201eVi\u00f0 viljum endilega gifta okkur einhvern t\u00edmann og eiga \u00fe\u00e1 draumabr\u00fa\u00f0kaupi\u00f0 og hafa alla vi\u00f0stadda sem eru okkur k\u00e6rir.", "mt": "\u201c We would love to get married someday and have that dream wedding and have all the people we love there.", "ref": "\"We definitely want to get married one day and have the wedding of our dreams with all our loved ones present."}
{"src": "En vi\u00f0 \u00e1kv\u00e1\u00f0um a\u00f0 sl\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 frest og einbeita okkur a\u00f0 \u00fev\u00ed sem er mikilv\u00e6gt akk\u00farat n\u00fana og \u00fea\u00f0 er a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a vi\u00f0 a\u00f0 deila uppl\u00fdsingum um mikilv\u00e6gi \u00feess a\u00f0 vera me\u00f0 gr\u00edmur og halda s\u00e9r heima.", "mt": "We decided to put that on hold and focus on what's really important right now, which is helping to spread the word about the importance of wearing masks and staying at home.", "ref": "But we decided to postpone it and focus on what's important right now, and that's helping to spread information about wearing masks and staying at home."}
{"src": "\u00c9g horfi meira til heimsm\u00e1la en br\u00fa\u00f0kaupsm\u00e1la \u00feessa dagana.", "mt": "I'm looking more to world news than wedding news these days.", "ref": "I'm more focused on global issues than wedding issues these days."}
{"src": "\u00dea\u00f0 er margt \u00ed gangi og vi\u00f0 eigum a\u00f0 beina athygli okkar a\u00f0 \u00fev\u00ed sem er a\u00f0 gerast \u00ed heiminum.\u201c", "mt": "There is much going on and we should focus on what is happening in the world.", "ref": "There are many things going on and we should turn our attention to what's happening in the world.\""}
